,date,headline,keyword
1,2010.01.24. 오후 9:59,송파구 0.38% 올라… 수도권 상승세 확산,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
2,2010.01.24. 오후 9:58,서울 0.02% ↑… 강남 재건축은 강세 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
3,2010.01.24. 오후 8:21,수도권 분양 한파 매섭다…분양시장 소강국면,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('매섭다…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강국면', 'O')]"
5,2010.01.24. 오후 7:56,정종환 장관 “세종시 공주·연기주민 빼고 관심없어”,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('관심없어”', 'O')]"
6,2010.01.24. 오후 7:10,착공직전 왕십리 뉴타운 조합설립 무효..파장 예고,"[('착공직전', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('무효..파장', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
7,2010.01.24. 오후 6:51,작년 주택 건설 2.8% 늘어 38만가구,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('38만가구', 'QUANTITY')]"
8,2010.01.24. 오후 6:35,‘강남발 전세난’ 서울전역 확산일로,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산일로', 'O')]"
9,2010.01.24. 오후 6:32,차갑게 식은 밀어내기 분양… 이번주 3161채,"[('차갑게', 'O'), (' ', 'O'), ('식은', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3161채', 'QUANTITY')]"
10,2010.01.24. 오후 6:32,현대건설 아부다비 결의… 글로벌 톱 20 시동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('결의…', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
11,2010.01.24. 오후 6:31,지난해 수도권 주택 25만채 건설 목표 초과…국토부발표,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('초과…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('발표', 'O')]"
13,2010.01.24. 오후 6:24,지난해 주택공급 38만 가구…2.8% 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('38만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
14,2010.01.24. 오후 6:21,통합앞둔 창원·마산·진해 아파트값 일제히 올랐다,"[('통합앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('마산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
15,2010.01.24. 오후 6:20,학자금상환 미납시 과태료 최대 500만원,"[('학자금상환', 'O'), (' ', 'O'), ('미납시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
16,2010.01.24. 오후 6:18,통합되는 성남·광주·하남 현지 부동산시장 가보니…,"[('통합되는', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
17,2010.01.24. 오후 6:17,은행 맘대로 가산금리 인상 규제 추진,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('가산금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
18,2010.01.24. 오후 6:14,베이비부머 은퇴로 집 살 사람 줄어든다,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
19,2010.01.24. 오후 6:13,MK 매물안내 용인 처인동 창고 용지 90억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물안내', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('처인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창고', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY')]"
20,2010.01.24. 오후 6:06,교하 한라비발디 잔여분 분양,"[('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2010.01.24. 오후 6:03,분양 하이라이트 송도 롯데캐슬등 5곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2010.01.24. 오후 5:57,올 해외수주 120억弗 현대건설 시동 걸었다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('120억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었다', 'O')]"
23,2010.01.24. 오후 5:57,부동산 중개사고 손해배상 보장금액 한도 상향 검토,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'O'), (' ', 'O'), ('보장금액', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
24,2010.01.24. 오후 5:45,‘천정부지’ 전셋값…서울 작년 11.96% 올라,"[('‘천정부지’', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
25,2010.01.24. 오후 5:41,경기도 외국인 소유 토지면적 107만㎡ 늘어,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('107만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
26,2010.01.24. 오후 5:32,수도권 재개발시장 이번엔 ‘지분 합치기’ 성행,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('합치기’', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
27,2010.01.24. 오후 5:32,현장르포 ‘지분 합치기’ 성행하는 서울 망원·합정·양평 일대,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('합치기’', 'O'), (' ', 'O'), ('성행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
28,2010.01.24. 오후 5:32,화제의 분양단지 파주 교하 ‘한라비발디’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
29,2010.01.24. 오후 5:32,도시형생활주택 규제 푼다,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
30,2010.01.24. 오후 5:32,주택공급 2년째 40만가구 밑돌아,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
31,2010.01.24. 오후 5:32,위례·은평·송도… ‘알짜’ 분양 줄잇는다,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
32,2010.01.24. 오후 5:32,분양정보용인 구성 리가 533가구 外,"[('분양정보용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구성 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
33,2010.01.24. 오후 5:18,전세 끼고 내집 장만하기 전세가 비율 높을땐 매입 임대사업 해볼만,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높을땐', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼만', 'O')]"
34,2010.01.24. 오후 5:18,전세 끼고 내집 장만하기 1억이하 여윳돈으로 강남권 주상복합 매입 가능,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하기', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여윳돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
35,2010.01.24. 오후 4:57,분양 성남수진역 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('수진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
36,2010.01.24. 오후 4:57,공공 임대아파트 불법 전대·양도 다음달 집중조사,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·양도', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중조사', 'O')]"
37,2010.01.24. 오후 4:57,분양 부천터미널 소풍 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
38,2010.01.24. 오후 4:57,별내하우스토리 4순위 청약,"[('별내하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
39,2010.01.24. 오후 4:57,분양 삼송지구 호반베르디움 2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
40,2010.01.24. 오후 4:57,송도 양도세감면 1281가구 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('1281가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2010.01.24. 오후 4:57,강남구 43%↑ 구로구 41%↓…점포 권리금 이상 급등락,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('↓…점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('급등락', 'O')]"
42,2010.01.24. 오후 4:57,작년 38만가구 건설 전년比 2.8% 증가,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
43,2010.01.24. 오후 4:56,분양 제일풍경채 잔여가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O')]"
44,2010.01.24. 오후 4:55,강남－비강남 전세값 격차 1억 3000만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('－비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 3000만원', 'QUANTITY')]"
45,2010.01.24. 오후 4:54,한풀꺾인 분양시장 청약전략…청약통장 아끼고 2월이후 노려라u3000,"[('한풀꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('2월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
46,2010.01.24. 오후 4:48,부동산 QA 대학가 원룸 또는 아파트 임대사업 하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데…', 'O')]"
47,2010.01.24. 오후 4:42,아파트 주간시세 서울 전세값 3.3㎡당 700만원 육박,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
48,2010.01.24. 오후 4:11,만 30살된 은마아파트 운명의 3월,"[('만 30살', 'QUANTITY'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운명의', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE')]"
49,2010.01.24. 오후 3:57,고도완화에 기대 큰 성남 주택시장,"[('고도완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
50,2010.01.24. 오후 3:31,힘들어서 못살겠다 탈서울 건설사 줄이어,"[('힘들어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못살겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
51,2010.01.24. 오후 2:55,주거단지 바로옆 도로개설 왠말,"[('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('바로옆', 'O'), (' ', 'O'), ('도로개설', 'O'), (' ', 'O'), ('왠말', 'O')]"
52,2010.01.24. 오후 2:41,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2010.01.24. 오후 1:45,서울시 1300명 미취업청년 선발…월130만원 보장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미취업청년', 'O'), (' ', 'O'), ('선발…월', 'O'), ('130만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
54,2010.01.24. 오후 1:16,90세 이상 서울 초고령자들의 장수비법,"[('90세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고령자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('장수비법', 'O')]"
55,2010.01.24. 오후 12:35,현대건설 해외사업전략회의 중동서 개최,"[('현대건설 해외사업전략회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2010.01.24. 오후 12:10,교통복지수준 서울 ‘1위’,"[('교통복지수준', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
57,2010.01.24. 오전 11:54,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
61,2010.01.24. 오전 11:15,김중겸 현대건설 사장 중동行 글로벌경영 가속페달,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌경영', 'O'), (' ', 'O'), ('가속페달', 'O')]"
62,2010.01.24. 오전 11:01,주택공급 2년연속 40만 이하로 급감,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('40만 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
63,2010.01.24. 오전 11:01,작년 주택 38만가구 공급..전년비 2.8%↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('38만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
64,2010.01.24. 오전 11:00,GM대우 라세티프리미어 4087대 리콜,"[('GM대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라세티프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4087대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
65,2010.01.24. 오전 11:00,지난해 주택 38만가구 건설...전년比 2.8%↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('38만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
66,2010.01.24. 오전 11:00,보금자리덕에 수도권 주택건설목표 달성,"[('보금자리덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
67,2010.01.24. 오전 11:00,라세티프리미어 4087대 리콜,"[('라세티프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4087대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
68,2010.01.24. 오전 11:00,작년 주택 38만가구 공급 12%↓..집값 상승 부채질,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('38만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↓..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
69,2010.01.24. 오전 11:00,7대 도시 교통복지 서울 1위.. 울산 꼴찌,"[('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통복지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O')]"
70,2010.01.24. 오전 9:26,“전세 수요자 지금은 기다려라”,"[('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려라”', 'O')]"
71,2010.01.24. 오전 9:25,부동산캘린더밀어내기 분양 한풀 꺾여,"[('부동산캘린더밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
72,2010.01.24. 오전 9:23,주간부동산서울 전셋값 고공행진,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
73,2010.01.24. 오전 8:35,홍콩 작년 신규주택 공급 38년 만에 최저,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('38년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
74,2010.01.24. 오전 7:30,전국 2주 연속 상승세.. 강남 재건축·지방 ↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
75,2010.01.24. 오전 7:30,치솟는 전세값 강남 이어 강북도...,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), ('...', 'O')]"
76,2010.01.24. 오전 7:30,63억원 폭탄 상가 경매로 21억원에 받은 사연,"[('63억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
77,2010.01.24. 오전 6:01,부동자금 고수익·고금리 좇아 대이동,"[('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익·고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('좇아', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O')]"
78,2010.01.25. 오후 10:37,송도 올 첫 분양 경쟁률 최고 427대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('427대 1', 'QUANTITY')]"
79,2010.01.25. 오후 10:07,인천송도 올해 첫 분양 대박.. 최고 427대 1,"[('인천송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('427대 1', 'QUANTITY')]"
80,2010.01.25. 오후 8:26,내달 서울 아파트 입주물량 급감,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
81,2010.01.25. 오후 7:49,강북 전셋값도 급등…보금자리 부작용,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
82,2010.01.25. 오후 6:33,분양정보 소노펠리체 특별회원권 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2010.01.25. 오후 6:33,모든 신축 건물 내진설계 의무화한다,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화한다', 'O')]"
84,2010.01.25. 오후 6:33,분양정보 수원 인계동 한화 꿈에그린 파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린 파크', 'ARTIFACT')]"
85,2010.01.25. 오후 6:33,강남과 딴판…남양주·고양·광명 전셋값 뚝,"[('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('딴판…', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
86,2010.01.25. 오후 6:32,도시형 생활주택에 국민주택기금 지원한다더니…,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원한다더니…', 'O')]"
87,2010.01.25. 오후 6:26,특별대담 오세훈 서울시장에게 듣는다,"[('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
88,2010.01.25. 오후 6:24,상암 DMC “유명 교육연구기관 유치” 대상자 모집,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“유명', 'O'), (' ', 'O'), ('교육연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('유치”', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
89,2010.01.25. 오후 6:23,서울－경기 ‘우선 공급비율’ 합의 실패,"[('서울', 'CITY'), ('－', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급비율’', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
90,2010.01.25. 오후 6:21,“잠실주공5단지 안전진단 신청”,"[('“', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청”', 'O')]"
91,2010.01.25. 오후 6:20,서울 오피스시장 호황 이어지나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
92,2010.01.25. 오후 6:18,2월 청약 아는만큼 보인다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('아는만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
93,2010.01.25. 오후 6:14,동탄2신도시 상가대책위 유령상가 수사에 발끈,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가대책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수사에', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
94,2010.01.25. 오후 6:12,세종시 원형지 10년내 매각시 차액환수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각시', 'O'), (' ', 'O'), ('차액환수', 'O')]"
95,2010.01.25. 오후 6:11,건설사 해외사업에 역량 집중,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
96,2010.01.25. 오후 6:06,강남발 전세난 강북 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
97,2010.01.25. 오후 5:56,원형지 차익환수장치 마련..세종시 특별법 입법예고,"[('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('차익환수장치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련..', 'O'), ('세종시 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
98,2010.01.25. 오후 5:47,특별대담 오세훈 서울시장에게 듣는다,"[('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
99,2010.01.25. 오후 5:46,다음달 아파트 입주물량 큰 폭 감소,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
100,2010.01.25. 오후 5:46,세종시 원형지 10년내 매각시 차액환수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각시', 'O'), (' ', 'O'), ('차액환수', 'O')]"
101,2010.01.25. 오후 5:46,건설사 해외사업에 역량 집중,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
102,2010.01.25. 오후 5:46,2월 청약 아는만큼 보인다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('아는만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
103,2010.01.25. 오후 5:46,강남발 전세난 강북 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
104,2010.01.25. 오후 5:46,주택공급 목표 미달...집값불안 우려,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('미달...집값불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
105,2010.01.25. 오후 5:39,경기도 산업단지 물량공급 절차 개선,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
106,2010.01.25. 오후 5:36,D17 양도세 100% 면제 혜택 대단지 소형아파트 놓치면 후회한다’,"[('D17', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치면', 'O'), (' ', 'O'), (""후회한다'"", 'O')]"
107,2010.01.25. 오후 5:22,새로 짓는 모든 건축물 내진설계해야,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계해야', 'O')]"
108,2010.01.25. 오후 5:20,경기도시공사 동탄2 신도시 워터프론트 설계 공모,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('워터프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
109,2010.01.25. 오후 5:19,세종시 교육과학도시 개정안 2월 국회 제출,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교육과학도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
110,2010.01.25. 오후 5:19,분양가 상한제 폐지 논란 재점화,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
111,2010.01.25. 오후 5:19,수도권 민간도시개발사업 추진 탄력,"[('수도권 민간도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
112,2010.01.25. 오후 5:19,2월 서울 입주물량 뚝…전세난 가중,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
113,2010.01.25. 오후 5:19,재건축 안전진단 때 탄소배출량 평가해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('평가해야', 'O')]"
114,2010.01.25. 오후 5:07,신동백 롯데캐슬 에코 4순위서 평균 2.8대 1 기록,"[('신동백 롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
115,2010.01.25. 오후 5:06,단독국민연금 잠실 5천억 규모 빌딩 매입 추진,"[('단독국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
116,2010.01.25. 오후 5:04,라이벌 열전오피스빌딩 도심vs강남,"[('라이벌', 'O'), (' ', 'O'), ('열전오피스빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심vs', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
117,2010.01.25. 오후 4:58,신동백 롯데캐슬 에코 4순위 2.8대1 마감,"[('신동백 롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.8대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
118,2010.01.25. 오후 4:54,아파트 청약하고 그랜저 경품 노리세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('노리세요', 'O')]"
119,2010.01.25. 오후 4:54,세종시 땅 10년내 팔면 차익환수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('차익환수', 'O')]"
120,2010.01.25. 오후 4:54,상암DMC 입주 교육연구기관 모집,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('교육연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
121,2010.01.25. 오후 4:54,서울 2월엔 입주물량 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
122,2010.01.25. 오후 4:54,오피스텔 매매가도 꿈틀,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
123,2010.01.25. 오후 4:53,평택고덕신도시 28일부터 부재지주 토지보상 실시,"[('평택고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
124,2010.01.25. 오후 4:53,전세금 싼 대단지 새 아파트 어디,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
125,2010.01.25. 오후 4:41,세종시 원형지개발 궁금증 풀이,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀이', 'O')]"
126,2010.01.25. 오후 4:38,광교 생태하천 생태경관설계 중,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('생태경관설계', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
127,2010.01.25. 오후 4:37,서울광장 신고제 전환여부 시의회 심의 결정,"[('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환여부', 'O'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
128,2010.01.25. 오후 4:36,급매보다 싼 알짜 공매물량 잡아볼까,"[('급매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('공매물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
129,2010.01.25. 오후 4:35,서울광장 집회 허용 여부 3월 결정,"[('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
130,2010.01.25. 오후 4:33,국내 최고가 분양 상가들의 굴욕,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가들의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
131,2010.01.25. 오후 4:33,재건축 안전 진단때 탄소배출량도 평가해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('진단때', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출량도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가해야', 'O')]"
132,2010.01.25. 오후 4:33,종로 내자동 재개발한다,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발한다', 'O')]"
133,2010.01.25. 오후 4:33,상암DMC 교육연구용지 공급대상자 공모,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육연구용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
134,2010.01.25. 오후 4:31,부동산X파일건설사가 아파트 계약자 고소 왜,"[('부동산X파일건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고소', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
135,2010.01.25. 오후 4:31,혁신.기업도시 산업단지도 원형지 공급 늘린다,"[('혁신.기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
136,2010.01.25. 오후 4:24,태영건설 신입사원 연탄 나눔 봉사활동,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
137,2010.01.25. 오후 4:18,철도硏 미래 친환경 철도 무가선 저상트램 연구 돌입,"[('철도硏', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('무가선', 'O'), (' ', 'O'), ('저상트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
138,2010.01.25. 오후 4:13,자치구소식성동구 응봉공원 여성친화공원으로 조성,"[('자치구소식', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응봉공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여성친화공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
139,2010.01.25. 오후 4:12,전세값 폭등에 반값 아파트 된 시프트,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
141,2010.01.25. 오후 4:03,서울광장 ‘집회진행’ 가능..사용신고제로 변경,"[('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘집회진행’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..사용신고제로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
142,2010.01.25. 오후 3:49,세종시 특별법 주요 내용,"[('세종시 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O')]"
143,2010.01.25. 오후 3:44,맵 리얼티 28일 호주 부동산 투자 세미나,"[('맵', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
144,2010.01.25. 오후 3:36,경기도시공사 조직개편 단행,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
145,2010.01.25. 오후 3:36,경기도시공사 동탄 워터프론트 설계 공모,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 워터프론트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
146,2010.01.25. 오후 3:30,인기학군 전셋값 오름세 수도권으로 확산,"[('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
147,2010.01.25. 오후 3:28,원형지 계약후 1520년내 매매땐 차액환수,"[('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('1520년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매땐', 'O'), (' ', 'O'), ('차액환수', 'O')]"
148,2010.01.25. 오후 3:20,인천도개공 예산 66% 조기 집행,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
149,2010.01.25. 오후 3:16,세종시 공급 원형지 준공후 10년간 매매차액 환수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매차액', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
150,2010.01.25. 오후 3:14,세종시 원형지 준공후 10년내 매매차익 환수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
151,2010.01.25. 오후 3:14,세종시 원형지 계획 1년·매매차익환수 10년 제한,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('·매매차익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
152,2010.01.25. 오후 3:08,전철노선 3개 겹치는 트리플 역세권 상가 투자 어떻게,"[('전철', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('겹치는', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
153,2010.01.25. 오후 3:06,일문일답세종시특별법 개정안 환매권 제한 타당하다,"[('일문일답', 'O'), ('세종시특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('환매권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('타당하다', 'O')]"
154,2010.01.25. 오후 3:05,청약하고 그랜저 경품 뽑으세요,"[('청약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑으세요', 'O')]"
155,2010.01.25. 오후 3:05,아파트 전세금 오르니 오피스텔도 덩달아 오르네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('오르니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
156,2010.01.25. 오후 3:03,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
157,2010.01.25. 오후 2:45,세종시 원형지 10년내 매각땐 차액 전액환수상보,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각땐', 'O'), (' ', 'O'), ('차액', 'O'), (' ', 'O'), ('전액환수상보', 'O')]"
158,2010.01.25. 오후 2:41,대전 상서·평촌 도시형 산업단지로 변신,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
159,2010.01.25. 오후 2:37,세종시 원형지 계약후 1년내 세부계획 작성해야,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세부계획', 'O'), (' ', 'O'), ('작성해야', 'O')]"
160,2010.01.25. 오후 2:35,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2010.01.25. 오후 2:26,내달 서울 입주 전월比 3분의 1..전세난 심화 예고,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
162,2010.01.25. 오후 2:26,호주 부동산 투자세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
163,2010.01.25. 오후 2:23,세종시 원형지 10년내 매각시 차액환수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각시', 'O'), (' ', 'O'), ('차액환수', 'O')]"
164,2010.01.25. 오후 2:17,서울시 위례 우선비율 설득 통할까,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선비율', 'O'), (' ', 'O'), ('설득', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
166,2010.01.25. 오후 2:14,행복도시법 개정안 QA원형지 개발이익 환수,"[('행복도시법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('QA원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
167,2010.01.25. 오후 2:13,세종시 원형지 준공후 10년내 매매차익 환수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
168,2010.01.25. 오후 2:10,세종시 발전안 제도화...법 개정 추진,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발전안', 'O'), (' ', 'O'), ('제도화...법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
169,2010.01.25. 오후 1:53,맵리얼티 호주 부동산 투자 및 이민 세미나,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('이민', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
170,2010.01.25. 오후 1:51,호반건설 골프선수 이정은씨와 메인스폰서 계약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프선수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이정은', 'PERSON'), ('씨와', 'O'), (' ', 'O'), ('메인스폰서', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
171,2010.01.25. 오후 1:49,태영건설 신입사원 연탄 나눔 봉사활동,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
172,2010.01.25. 오후 1:34,2010년은 재개발투자가 답이다,"[('2010년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
173,2010.01.25. 오후 1:33,경기도 산단개발 절차 개선 나서,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단개발', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
174,2010.01.25. 오후 1:30,양도세 감면 막차 브랜드 대단지 ‘영종 힐스테이트’ 노려라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
175,2010.01.25. 오후 1:29,재건축 안전진단 평가에 이산화탄소량 추가 건의,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('이산화탄소', 'MATERIAL'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
176,2010.01.25. 오후 1:22,최동주 현대산업개발 사장 “SOC 등 사업다각화”,"[('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화”', 'O')]"
177,2010.01.25. 오후 1:12,내 통장에 “매월 200만원” 찍혀 “돈” 굴린다.,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('찍혀', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴린다.', 'O')]"
178,2010.01.25. 오후 1:02,소방방재청 모든 건물 내진설계 의무화 추진…지방세 감면혜택,"[('소방방재청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O')]"
179,2010.01.25. 오후 1:02,현대건설 건설 전문기술 취업교육생 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기술', 'O'), (' ', 'O'), ('취업교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
180,2010.01.25. 오후 12:46,분양이슈 “대기업에서 월세받고 확정수익 또 받고”,"[('분양이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
181,2010.01.25. 오후 12:38,56천만 투자로 “매월 150만” α  노후보장,"[('56천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('150만', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('α', 'O'), (' ', 'O'), ('노후보장', 'O')]"
182,2010.01.25. 오후 12:28,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
183,2010.01.25. 오후 12:16,국제화복합단지ㆍ첨단클러스터 송도 분양시장 ‘노른자’ 급부상,"[('국제화복합단지', 'LOCATION'), ('ㆍ첨단클러스터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노른자’', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
184,2010.01.25. 오후 12:16,상봉 프레미어스 엠코 계약 해지분 특별분양,"[('상봉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
185,2010.01.25. 오후 12:16,현대건설 올 해외수주 120억弗 힘찬 시동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('120억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
186,2010.01.25. 오후 12:16,“돈 몰린다” 전고점 밑도는 단지 찾아라,"[('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다”', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('밑도는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
187,2010.01.25. 오후 12:16,강남 재건축 거침없는 최고가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
188,2010.01.25. 오후 12:03,영종연이은 교통호재에 웃다..영종 힐스테이 잔여분 눈길,"[('영종', 'LOCATION'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃다..', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
189,2010.01.25. 오전 11:47,트리플 역세권 상가에 관심가져라,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심가져라', 'O')]"
190,2010.01.25. 오전 11:38,재건축 안전진단 탄소배출량 평가 건의,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
191,2010.01.25. 오전 11:18,현대건설건설 전문기술 무료 교육생 모집,"[('현대건설건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문기술', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
192,2010.01.25. 오전 11:16,상암DMC 세계적 미디어엔터테인 교육연구기관 신설,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어엔터테인', 'O'), (' ', 'O'), ('교육연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
193,2010.01.25. 오전 11:16,올해 설 차례상 비용 18만7650원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차례상', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('18만7650원', 'QUANTITY')]"
194,2010.01.25. 오전 11:15,서울시 DMC내 교육연구용지 1필지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('교육연구용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
195,2010.01.25. 오전 11:15,상암DMC에 세계적 연구기관 유치,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
196,2010.01.25. 오전 11:15,돈이 최고…직업선택 기준 1위,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…직업선택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
197,2010.01.25. 오전 11:15,올 설 4인 차례상 비용 19만원…전년比 8%↑,"[('올 설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차례상', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('19만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
198,2010.01.25. 오전 11:15,서울 상암DMC 마지막 교육연구용지 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('교육연구용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2010.01.25. 오전 11:14,동탄2신도시 워터프론트 설계공모전 5팀 경쟁,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터프론트 설계공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
200,2010.01.25. 오전 11:11,부천상동 최고요지 오피스원룸 실투자 4천만원,"[('부천상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고요지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
201,2010.01.25. 오전 11:11,2월 서울 전세가격 더 오른다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
202,2010.01.25. 오전 11:08,전셋값 오르자 오피스텔 웃네,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('웃네', 'O')]"
203,2010.01.25. 오전 11:07,태영건설 사랑의 연탄 나눔,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
204,2010.01.25. 오전 11:06,강남 재건축 7주새 ‘억↑ 억↑’…전고점 밑도는 단지 주목,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('억↑’…전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('밑도는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
205,2010.01.25. 오전 11:01,강남 재건축 나홀로 강세… 주요 14개단지중 6곳 사상최고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), ('단지중', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
206,2010.01.25. 오전 11:00,지난해 항만물동량 전년대비 6.4%↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
207,2010.01.25. 오전 11:00,2월 11일 前 영종하늘도시 꼭 들러보세요우미린 4257세대,"[('2월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('들러보세요', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4257세대', 'QUANTITY')]"
208,2010.01.25. 오전 11:00,주행거리 따라 차 보험료 차등부과 가능할까,"[('주행거리', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보험', 'CIVILIZATION'), ('료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등부과', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
209,2010.01.25. 오전 11:00,12월 항만물동량  7.4%↑...금융위기 일년 만에 플러스 전환,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('7.4%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
210,2010.01.25. 오전 10:58,쓰리케이건설·HHI 대포항 레저시설 3월 착공,"[('쓰리케이건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('HHI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레저시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
211,2010.01.25. 오전 10:56,현대건설 무료 취업교육생 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('취업교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
212,2010.01.25. 오전 10:53,플랜트 건설수출 420억불 달성...건설업계 총력전,"[('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수출', 'O'), (' ', 'O'), ('420억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성...건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
213,2010.01.25. 오전 10:48,태국 부동산 가격 올해 5∼10% 상승,"[('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5∼10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
214,2010.01.25. 오전 10:48,2월 아파트 입주물량 뚝..전세난 가중 우려,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
215,2010.01.25. 오전 10:47,설 연휴기간 KTX·새마을호 병합승차권 등 판매,"[('설 연휴기간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('새마을호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('병합승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
216,2010.01.25. 오전 10:42,전셋값 급등기 住테크 전셋값이 집값 밀어올릴까…상승 불씨vs옛날 공식 공방,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등기', 'O'), (' ', 'O'), ('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올릴까…상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨vs옛날', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
217,2010.01.25. 오전 10:39,강남발 전세난 강북·신도시 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
218,2010.01.25. 오전 10:38,공항공사 공기업 청렴도 분야 2개부문 1위,"[('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴도', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
219,2010.01.25. 오전 10:33,호반건설 KLPGA 이정은과 스폰서 계약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KLPGA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이정은', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('스폰', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
220,2010.01.25. 오전 10:33,화제의 분양 소형아파트 “영종하늘도시 우미린” 특별분양에 투자자 관심몰려,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심몰려', 'O')]"
221,2010.01.25. 오전 10:28,성신여대역 코아루아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
222,2010.01.25. 오전 10:10,KTX·새마을 설명절 병합승차권 28일부터 판매,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('새마을 설명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('병합승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
223,2010.01.25. 오전 10:09,내달 서울 입주물량 급감…전셋값 더 뛰나,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰나', 'O')]"
224,2010.01.25. 오전 10:00,달라지는 시프트 청약가이드,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약가이드', 'O')]"
225,2010.01.25. 오전 9:56,아파트 물량 축소로 2월 전세값 더 오를듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소로', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
226,2010.01.25. 오전 9:40,지난해 주택 38만 가구 건설... 전년비 늘었지만 목표엔 미달,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('38만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설...', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('목표엔', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
227,2010.01.25. 오전 9:38,수원 인계동  한화꿈에그린파크,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린파크', 'ARTIFACT')]"
228,2010.01.25. 오전 9:36,재건축안전진단 평가에 이산화탄소량 추가,"[('재건축안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('이산화탄소', 'MATERIAL'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
229,2010.01.25. 오전 9:35,남부터미널 인근 근린상가 블루핀타워 분양,"[('남부터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('블루핀타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2010.01.25. 오전 9:27,Fund뛰는 유가 러시아·브라질 ‘호호’  2010년 브릭스 펀드 전망,"[('Fund뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('유가', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘호호’', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브릭스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
231,2010.01.25. 오전 9:27,Small Business겨울철에도 2000만 원 매출 ‘거뜬’  선배에게 듣는 창업 노하우  젤라토 아이스크림 카페 권주성 사장,"[('Small', 'O'), (' ', 'O'), ('Business', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거뜬’', 'O'), (' ', 'O'), ('선배', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('젤라토 아이스크림', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('권주성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
232,2010.01.25. 오전 9:27,Real Estate규제 완화·저평가 매력 ‘쌍끌이 인기’  재정비촉진지구 대형 지분 투자,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기’', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
233,2010.01.25. 오전 9:27,Stock‘기울어진 N자형’…‘신흥 산업’ 기회  2010년 중국 경제 및 증시 전망,"[('Stock‘기울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('N자형', 'TERM'), ('’…‘신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('산업’', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
234,2010.01.25. 오전 9:19,파주 운정 삼부르네상스 단지 내 상가 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부르네상스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2010.01.25. 오전 9:11,부동산캘린더밀어내기 분양 마무리…청약물량↓,"[('부동산캘린더밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…청약물량↓', 'O')]"
236,2010.01.25. 오전 9:11,“재건축 아파트 안전진단 주거환경 비중 높여야”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야”', 'O')]"
237,2010.01.25. 오전 9:10,상봉동 ‘프레미어스 엠코’ 선착순 분양,"[('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2010.01.25. 오전 9:10,경기도 평택고덕지구 부재지주 토지보상 실시,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
239,2010.01.25. 오전 8:50,경의선 운정역 가까운 파주 교하 한라비발디,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
240,2010.01.25. 오전 8:47,강남발 전세난 강북·수도권으로 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
242,2010.01.25. 오전 8:15,위례신도시 찍고 보금자리로 떠나자,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나자', 'O')]"
243,2010.01.25. 오전 7:39,GS건설 내실성장 균형 추구,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내실성장', 'O'), (' ', 'O'), ('균형', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
244,2010.01.25. 오전 7:35,인프라없는 4대강 주변 개발 회의적,"[('인프라없는', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('회의적', 'O')]"
246,2010.01.25. 오전 6:37,수도권 민간도시개발사업 추진 탄력,"[('수도권 민간도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
247,2010.01.25. 오전 5:37,한국 녹색기술로 中에 첨단생태도시 조성,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('녹색기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단생태도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
248,2010.01.25. 오전 5:35,재건축 안전진단때 탄소배출량 평가해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단때', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('평가해야', 'O')]"
249,2010.01.25. 오전 3:14,‘월드 메르디앙’ 중견 브랜드 중 1위,"[('‘', 'O'), ('월드 메르디앙', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
250,2010.01.25. 오전 3:14,부동산 캘린더양도세 감면혜택 보름뒤면 종료… 분양시장 잠잠,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보름뒤면', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
251,2010.01.25. 오전 3:14,서울 시프트 풍년… 강남서초 2221채 등 올해 1만244채 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2221채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만244채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2010.01.25. 오전 3:14,매매 시황서울 강남 재건축 오름세 한풀 꺾여,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
253,2010.01.25. 오전 3:14,이방주의 生生 부동산부동산에도 궁합이 있다,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('生生', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('궁합이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
254,2010.01.25. 오전 3:14,住소식 地소식인천 논현동 주상복합 ‘유호엔시티’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유호엔시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
255,2010.01.25. 오전 3:14,삼성 래미안 출범 10주년 기념식,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
256,2010.01.25. 오전 3:14,아파트 단지내 점포 인기 시들,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
257,2010.01.25. 오전 12:42,작년 주택 1만2312 가구 공급 … 전년比 7%↓,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2312 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
258,2010.01.26. 오후 11:47,서울시 제2롯데월드 건립안 재심의 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립안', 'O'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
259,2010.01.26. 오후 11:38,잠실 제2롯데월드 교통부담 480억원 더 내라,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통부담', 'O'), (' ', 'O'), ('480억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라', 'O')]"
260,2010.01.26. 오후 10:24,서울 아파트 10년새 3배 뛰었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
261,2010.01.26. 오후 10:23,작년 땅값 상승률… 하남 3.72% ‘1위’,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률…', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
262,2010.01.26. 오후 10:20,오피스텔 바닥 난방 허용 추진,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
263,2010.01.26. 오후 8:13,서울시 제2롯데월드  제동’,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""제동'"", 'O')]"
264,2010.01.26. 오후 7:45,전셋값 걱정없는 ‘시프트’ 새달 1940가구 청약,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1940가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
265,2010.01.26. 오후 7:45,동부 ‘센트레빌’ 올해 3758가구 공급,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3758가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2010.01.26. 오후 7:45,1월 27일 부동산 파일,"[('1월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
267,2010.01.26. 오후 7:23,구로 가리봉동 재개발 …아파트 5천4백가구 건립,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5천4백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
268,2010.01.26. 오후 6:58,가리봉동 서남권 요충지 탈바꿈,"[('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('요충지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
269,2010.01.26. 오후 6:58,부동산투데이 오늘의 아파트시세건설기업공시,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세건설기업공시', 'O')]"
270,2010.01.26. 오후 6:49,부동산투데이 오늘의 아파트시세건설기업공시,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세건설기업공시', 'O')]"
271,2010.01.26. 오후 6:38,부동산투데이 하우스 트렌드,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
272,2010.01.26. 오후 6:38,부동산투데이 상권 재분석,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('재분석', 'O')]"
273,2010.01.26. 오후 6:36,부동산투데이 성공예감 내집마련 프로젝트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공예감 내집마련 프로젝트', 'TERM')]"
274,2010.01.26. 오후 6:33,창동에 복합공연장,"[('창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공연장', 'O')]"
275,2010.01.26. 오후 6:33,123층 높이려면 480억 더 내라…잠실 제2롯데월드 건설 제동,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('480억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
276,2010.01.26. 오후 6:33,송도는 펄펄 나는데…삼송지구는 분양 굴욕,"[('송도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('나는데…', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
277,2010.01.26. 오후 6:33,건설협회 녹색건설전략 세미나,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건설전략 세미나', 'EVENT')]"
278,2010.01.26. 오후 6:32,잠실5단지송파구청 안전진단비용 놓고 갈등,"[('잠실5단지송파구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전진단비용', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
279,2010.01.26. 오후 6:32,이천 부동산 중개업소 실명제,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산 중개업소 실명제', 'CIVILIZATION')]"
280,2010.01.26. 오후 6:32,가리봉 벌집촌 첨단 비즈니스시티로 변신,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌집촌', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
281,2010.01.26. 오후 6:32,숭례문명동을지로 지하상가 연결한다,"[('숭례문명동을지로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('연결한다', 'O')]"
282,2010.01.26. 오후 6:32,군사분계선 25㎞내 작전지역도 개발 허용,"[('군사분계선', 'O'), (' ', 'O'), ('25㎞', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('작전지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
283,2010.01.26. 오후 6:32,LH공사 판교 환매주택 13채 추첨분양,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨분양', 'O')]"
284,2010.01.26. 오후 6:32,세종부동산아카데미 무료 강의,"[('세종부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O')]"
285,2010.01.26. 오후 6:30,동부건설 올해 3천758세대 공급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천758세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
286,2010.01.26. 오후 6:30,서울시 재정비 사업 올 700억 저리 지원,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재정비 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
287,2010.01.26. 오후 6:29,저금리·규제완화 “이참에 오피스텔 사볼까”,"[('저금리·규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('“이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까”', 'O')]"
288,2010.01.26. 오후 6:27,지난해 전국 땅값 0.96%↑... 상승률 1위 하남,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY')]"
289,2010.01.26. 오후 6:27,‘벌집촌’ 가리봉 첨단 비즈니스도시로,"[('‘벌집촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스도시로', 'O')]"
290,2010.01.26. 오후 6:27,‘12인 가구시대’ 준주택 늘린다,"[('‘', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
291,2010.01.26. 오후 6:25,오피스텔등 건축비 50% 기금서 지원,"[('오피스텔등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기금서', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
292,2010.01.26. 오후 6:25,인천 송도 ‘분양불패 신화’ 계속될까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
293,2010.01.26. 오후 6:23,파워인터뷰 오세훈 시장 “주거안정·일자리창출 최우선”,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“주거안정·일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선”', 'O')]"
294,2010.01.26. 오후 6:22,부동산투데이 하우스 트렌드,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
295,2010.01.26. 오후 6:22,부동산투데이 상권 재분석,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('재분석', 'O')]"
296,2010.01.26. 오후 6:22,부동산투데이 성공예감 내집마련 프로젝트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공예감 내집마련 프로젝트', 'TERM')]"
297,2010.01.26. 오후 6:15,인도 원전 수주경쟁 예고,"[('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
298,2010.01.26. 오후 6:14,한경미디어그룹 부동산포럼 올해 집값 국지적 상승,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
299,2010.01.26. 오후 5:48,최고층 상암 랜드마크빌딩 아파트 분양가도 사상최고,"[('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
300,2010.01.26. 오후 5:47,제2 롯데월드 착공 늦어질듯,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질듯', 'O')]"
301,2010.01.26. 오후 5:33,서울 도심에 5만㎡규모 지하상업문화시설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하상업문화시설', 'O')]"
302,2010.01.26. 오후 5:29,제2롯데월드 건축 재심 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재심', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
303,2010.01.26. 오후 5:29,한경미디어그룹 부동산포럼 올해 집값 국지적 상승,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
304,2010.01.26. 오후 5:29,인도 원전 수주경쟁 예고,"[('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
305,2010.01.26. 오후 5:29,가리봉동 서남권 요충지 탈바꿈,"[('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('요충지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
306,2010.01.26. 오후 5:28,지난해 전국 땅값 0.96%↑... 상승률 1위 하남,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY')]"
307,2010.01.26. 오후 5:28,파워인터뷰 오세훈 시장 “주거안정·일자리창출 최우선”,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“주거안정·일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선”', 'O')]"
308,2010.01.26. 오후 5:27,2010 홈덱스 spring 4월711일 SETEC서,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홈덱스 spring', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4월711일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SETEC', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
309,2010.01.26. 오후 5:23,작년 땅값 0.96% 상승..하남 3.72% 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
310,2010.01.26. 오후 5:21,자양동 노룬산시장 일대에 아파트 826가구등 추진,"[('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노룬산시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
311,2010.01.26. 오후 5:21,알쏭달쏭 재개발 투자 아파트 배정은 해당 구청 고유권한,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('배정은', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('구청', 'O'), (' ', 'O'), ('고유권한', 'O')]"
312,2010.01.26. 오후 5:21,작년 땅값 하남이 가장 많이 올랐다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
313,2010.01.26. 오후 5:21,주택기금 준주택 건축비 50% 지원,"[('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
314,2010.01.26. 오후 5:18,용산등 올 수도권서 동부 3758가구 공급,"[('용산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3758가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2010.01.26. 오후 5:18,집값 우리가 지킨다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨다', 'O')]"
316,2010.01.26. 오후 5:12,판교신도시 계약해지분 13가구 재분양,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('13가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
317,2010.01.26. 오후 5:12,한남뉴타운 추진위 예비 임원 주민투표로 뽑아,"[('한남뉴타운 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아', 'O')]"
318,2010.01.26. 오후 5:06,분양권 옥석 가린다,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
319,2010.01.26. 오후 5:04,용인경전철 시험운행…주변 집값 상승,"[('용인경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험운행…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
320,2010.01.26. 오후 5:04,가리봉동 일대 디지털 도시로 탈바꿈,"[('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
321,2010.01.26. 오후 4:59,양도세혜택 사라지자 분양 반토막,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
322,2010.01.26. 오후 4:59,MK추천매물 삼전동 수익성 빌딩 155억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('155억원', 'QUANTITY')]"
323,2010.01.26. 오후 4:58,송도 청약불패…해모로월드뷰 22대1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약불패…', 'O'), ('해모로월드뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22대1', 'QUANTITY')]"
324,2010.01.26. 오후 4:58,작년 하남땅값 3.72%↑ 전국서 가장 많이 올라,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.72%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
325,2010.01.26. 오후 4:46,한남뉴타운 투표로 예비임원 선출,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투표로', 'O'), (' ', 'O'), ('예비임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
326,2010.01.26. 오후 4:46,분양 성남 풀옵션 오피스 에치빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('에치빌', 'ORGANIZATION')]"
327,2010.01.26. 오후 4:46,서울 도심지하공간 하나로 연결 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
328,2010.01.26. 오후 4:46,고덕 아이파크 미계약분 분양,"[('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2010.01.26. 오후 4:46,부동산투자·경매 무료강좌,"[('부동산투자·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
330,2010.01.26. 오후 4:46,가리봉 벌집촌 복합비즈니스단지로,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌집촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합비즈니스단지로', 'O')]"
331,2010.01.26. 오후 4:45,수원 한화꿈에그린파크 할인 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2010.01.26. 오후 4:45,동부건설 올해 3758가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3758가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2010.01.26. 오후 4:45,오피스텔 바닥난방 전면 허용,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
334,2010.01.26. 오후 4:36,무리수 둔 제2롯데 123층 포기하나 종합②,"[('무리수', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('제2롯데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기하나', 'O'), (' ', 'O'), ('종합②', 'O')]"
335,2010.01.26. 오후 4:36,서울시 제2롯데월드 123층 건축에 제동종합①,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동종합①', 'O')]"
336,2010.01.26. 오후 4:29,7년 넘은 경유차 저공해장치 부착 의무화,"[('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('경유차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저공해장치', 'O'), (' ', 'O'), ('부착', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
337,2010.01.26. 오후 4:27,가리봉 벌집촌 디지털 비즈시티 탈바꿈,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌집촌', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈시티', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
338,2010.01.26. 오후 4:25,로봇산업 메카 로봇랜드 인천 2012년 개장,"[('로봇산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
339,2010.01.26. 오후 4:13,송도 올 첫 분양서도 대박 분양불패 입증,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양서도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
340,2010.01.26. 오후 4:11,자양동 노룬산시장 일대 재건축 급물살,"[('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노룬산시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
341,2010.01.26. 오후 3:15,롯데건설 아파트 계약자 협박 더 이상 못참아,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협박', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('못참아', 'O')]"
342,2010.01.26. 오후 3:06,10대건설사 올해 7만여가구 일반 분양대전,"[('10대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
343,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 대우건설 올해 1만3000여 가구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파', 'EVENT'), ('트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여 가구', 'QUANTITY')]"
344,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 현대건설 서울·수도권서 7000가구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY')]"
345,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 포스코건설 올해 총 5955가구 분양,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2010.01.26. 오후 3:06,분양 상봉 프레미어스 엠코,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'ORGANIZATION')]"
347,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 GS건설 올해 9곳에서 2339가구 분양,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2339가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 SK건설 수원 장안구에 3600가구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY')]"
349,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 현대산업개발 IPARK 올해 8307가구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8307가구', 'QUANTITY')]"
350,2010.01.26. 오후 3:06,분양 동탄신도시 이너매스 골드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이너매스 골드', 'ARTIFACT')]"
351,2010.01.26. 오후 3:06,분양 포천 경기공구유통단지…500개점포 대규모,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기공구유통단지', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('500개점포', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O')]"
352,2010.01.26. 오후 3:06,분양 당산동 반도유보라 팰리스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 팰리스', 'ARTIFACT')]"
353,2010.01.26. 오후 3:06,분양 청라지구 우성 메디피아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성 메디피아', 'ARTIFACT')]"
354,2010.01.26. 오후 3:06,분양 송도 해모로월드뷰 펜트하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로월드뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O')]"
355,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 롯데건설 워터플라자등 차별화된 단지구성,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워터플라자등', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('단지구성', 'O')]"
356,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 두산건설 재건축 아파트에 집중,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
357,2010.01.26. 오후 3:06,분양 영등포 벽산 디지털밸리 도림천 복원 최대 수혜지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산 디지털밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도림천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O')]"
358,2010.01.26. 오후 3:06,분양 창동 민자역사 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
359,2010.01.26. 오후 3:06,브랜드 아파트대전 대림산업 e편한세상 1만1469가구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만1469가구', 'QUANTITY')]"
360,2010.01.26. 오후 3:05,제2롯데월드 추진 계획 제동,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
361,2010.01.26. 오후 3:05,브랜드 아파트대전 삼성물산 1만1454가구 래미안 프리미엄,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트대전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만1454가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미엄', 'ARTIFACT')]"
362,2010.01.26. 오후 3:05,분양 동탄 서해더블루 동탄신도시 중심 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서해더블루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
363,2010.01.26. 오후 3:03,동탄메타폴리스 2단계사업 지연 동탄입주민 반발,"[('동탄메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
364,2010.01.26. 오후 2:52,가파른 전세가 상승세 세입자들은 괴롭다,"[('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('괴롭다', 'O')]"
365,2010.01.26. 오후 2:52,서울발 수도권 아파트 전세가 가파른 상승세,"[('서울', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
366,2010.01.26. 오후 2:51,가파른 전세가 상승세 세입자들은 괴롭다,"[('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('괴롭다', 'O')]"
367,2010.01.26. 오후 2:50,가파른 전세가 상승세 세입자들은 괴롭다,"[('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('괴롭다', 'O')]"
368,2010.01.26. 오후 2:50,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
369,2010.01.26. 오후 2:44,동부건설 올해 3758가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3758가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2010.01.26. 오후 2:41,제2롯데월드 123층 확대 무산되나,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
371,2010.01.26. 오후 2:39,기금지원·건축가능지역 확대···오피스텔 공급 활성화될까,"[('기금지원·건축가능지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대···오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화될까', 'O')]"
372,2010.01.26. 오후 2:36,부천상동 최고요지 오피스원룸 실투자 4천만원,"[('부천상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고요지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
373,2010.01.26. 오후 2:33,상반기 오피스텔·고시원 등 준주택제도 시행,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
374,2010.01.26. 오후 2:30,부동산투자. 경매 무료강좌,"[('부동산투자.', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
375,2010.01.26. 오후 2:25,국토부 전셋값 상승 국지적 현상..전반적 안정세,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상..전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
376,2010.01.26. 오후 2:24,서울 가리봉동 벌집촌 비즈니스 시티로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌집촌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
377,2010.01.26. 오후 2:22,송도 청약 최고 427대 1마감…불패신화 지속,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('427대 1마감', 'QUANTITY'), ('…불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
378,2010.01.26. 오후 2:19,우와 7250만원으로 매달 181만원이 내 통장에,"[('우와', 'O'), (' ', 'O'), ('7250만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('181만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('통장에', 'O')]"
379,2010.01.26. 오후 2:14,명동을지로남대문 지하 연결된다,"[('명동을지로남대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
380,2010.01.26. 오후 2:08,청라 우미 린스트라우스 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2010.01.26. 오후 2:04,송도 해모로 월드뷰，427대1 경쟁률 1순위 청약 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 월드뷰', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('427대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
382,2010.01.26. 오후 2:04,오피스텔·고시원 등 바닥난방 가능,"[('오피스텔·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
383,2010.01.26. 오후 2:04,오피스텔 바닥난방 규제 폐지 추진,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
384,2010.01.26. 오후 2:04,송도 5.7공구도 청약 불패될까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5.7공구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패될까', 'O')]"
385,2010.01.26. 오후 1:59,판교 4년만에 3억원 뛰었다... 계약해지분 재분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다...', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
386,2010.01.26. 오후 1:54,보더스티엠 친환경 저에너지 주택사업 참여,"[('보더스티엠 친환경 저에너지 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
387,2010.01.26. 오후 1:53,동부건설 올해 3천758세대 공급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천758세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
388,2010.01.26. 오후 1:53,오피스텔 바닥난방 전면 허용 추진,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
389,2010.01.26. 오후 1:49,판교신도시 아파트 감정가 최고 3억↑,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
390,2010.01.26. 오후 1:46,작년 땅값 경기 하남이 상승률 1위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
391,2010.01.26. 오후 1:35,부천 상동 7호선 초역세권 마지막 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2010.01.26. 오후 1:34,영종 연이은 교통호재에 웃다…‘영종 힐스테이트’잔여분 눈길,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃다…‘', 'O'), ('영종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
393,2010.01.26. 오후 1:27,부자들을 성공투자 참 쉽죠잉,"[('부자들을', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('참', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽죠잉', 'O')]"
394,2010.01.26. 오후 1:18,경기도 광교신도시 차질없는 입주 착수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차질없는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
395,2010.01.26. 오후 1:12,고수 “알짜” 실속투자 “56천만원” 이렇게 굴려..,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('56천만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려..', 'O')]"
396,2010.01.26. 오후 1:04,재테크의 지름길 풀옵션 원룸텔 무조건 잡아라,"[('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
397,2010.01.26. 오후 1:02,할인무료혜택100%환급..스위트형 신규특별회원모집대명리조트,"[('할인무료혜택', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('환급..스위트형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION')]"
398,2010.01.26. 오후 1:01,40% 할인 방배동 고급빌라 파격분양,"[('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
399,2010.01.26. 오후 12:41,“교통ㆍ녹지 보완하라” 제2롯데월드 재심 결정,"[('“교통ㆍ녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('보완하라”', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재심', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
400,2010.01.26. 오후 12:41,“완벽한 몰링공간 변신…단지 활성화 주력”,"[('“완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('몰링공간', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력”', 'O')]"
401,2010.01.26. 오후 12:41,가든 파이브 순항 돛 올렸다,"[('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('파이브', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('돛', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
402,2010.01.26. 오후 12:41,용인 행정타운 수혜 두산위브 1293가구,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1293가구', 'QUANTITY')]"
403,2010.01.26. 오후 12:41,공공관리 한남뉴타운 예비임원 선출,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
404,2010.01.26. 오후 12:41,‘강남 옆 강남’ 하남 부동산시장 관심 ‘한몸에’,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한몸', 'ANIMAL'), ('에’', 'O')]"
405,2010.01.26. 오후 12:41,‘땅부자’ 재미 못 본 한해였다,"[('‘땅부자’', 'O'), (' ', 'O'), ('재미', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'DATE'), ('해였다', 'O')]"
406,2010.01.26. 오후 12:41,원형지 특혜시비 차단 ‘3중 자물쇠’…소규모 상업시설 등 개발범위 최소화,"[('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜시비', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자물쇠’…소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발범위', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
407,2010.01.26. 오후 12:38,“확정수익” 매월 125200만원 지급 “노려볼만”,"[('“확정수익”', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O')]"
408,2010.01.26. 오후 12:37,주목받는 한강신도시에서 가장 돋보이는 명품 아파트 ‘김포한강신도시 한양수자인 1차’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
409,2010.01.26. 오후 12:36,특집남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('특집', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
410,2010.01.26. 오전 11:55,“축” 대명리조트 소노펠리체 그랜드오픈 특별분양,"[('“축”', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트 소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
411,2010.01.26. 오전 11:53,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2010.01.26. 오전 11:48,삼송 호반 베르디움 3순위도 미달,"[('삼송 호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
413,2010.01.26. 오전 11:46,온천 아파트 용인구성 LIGA 3순위 청약평균 1.35대 1,"[('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인구성 LIGA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.35대 1', 'QUANTITY')]"
414,2010.01.26. 오전 11:46,“두 마리토끼를 잡을 수있는 기회” 청라 우미린스트라우스,"[('“', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수있는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린스트라우스', 'ORGANIZATION')]"
415,2010.01.26. 오전 11:46,100% 만족 전액반환  대명리조트 특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
416,2010.01.26. 오전 11:44,제2롯데월드 480억 때문에 일단 멈춤,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('480억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤', 'O')]"
417,2010.01.26. 오전 11:43,양도세 감면 막차…브랜드 대단지 ‘영종 힐스테이트’ 노려라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차…브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
418,2010.01.26. 오전 11:40,전세가이드전셋집 이런 곳에 구하라,"[('전세가이드전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('구하라', 'PERSON')]"
419,2010.01.26. 오전 11:39,이천시 부동산 중개업소 실명제 시행,"[('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산 중개업소 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
420,2010.01.26. 오전 11:33,용산 국제빌딩 3구역 오는 4월 일반분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
421,2010.01.26. 오전 11:31,청라지구로 몰리는 까닭은,"[('청라지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
422,2010.01.26. 오전 11:30,화제의 분양단지 용인 수지 신봉지구 동일하이빌 아파트 분양,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2010.01.26. 오전 11:24,지난해 전국 땅값 0.96% 상승반전..하남 3.7% 1위,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승반전..', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
424,2010.01.26. 오전 11:22,도봉구 창동 복합공연장 2013년 개관,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
425,2010.01.26. 오전 11:20,송도국제도시 올 첫 분양부터 ‘장외홈런’,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양부터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장외', 'TERM'), ('홈런', 'TERM'), ('’', 'O')]"
426,2010.01.26. 오전 11:16,‘오피스텔 바닥난방’ 전면 허용 추진,"[('‘오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방’', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
427,2010.01.26. 오전 11:16,벌집촌가리봉동 디지털 비즈니스도시로 탈바꿈,"[('벌집촌가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
428,2010.01.26. 오전 11:16,7년 넘은 경유차 저공해장치 부착 의무화,"[('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('경유차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저공해장치', 'O'), (' ', 'O'), ('부착', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
429,2010.01.26. 오전 11:15,구로구 가리봉동 5430가구 아파트단지 변신,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
430,2010.01.26. 오전 11:15,가리봉 벌집촌에 53층 첨단 비즈니스센터,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌집촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('53층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터', 'O')]"
431,2010.01.26. 오전 11:15,교하 신도시 한양수자인 미분양 아파트 양도세 면제 마지막 기회,"[('교하 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
432,2010.01.26. 오전 11:15,가리봉 벌집촌 빌딩숲으로 탈바꿈,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌집촌', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
433,2010.01.26. 오전 11:15,도봉구 창동 복합공연장 2013년 개관,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
434,2010.01.26. 오전 11:10,광주.전남 지난해 경지면적 밭↑ 논↓,"[('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('밭↑', 'O'), (' ', 'O'), ('논↓', 'O')]"
435,2010.01.26. 오전 11:07,LIG 용인구성 리가 청약 경쟁률 1.35대 1,"[('LIG 용인구성 리가', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.35대 1', 'QUANTITY')]"
436,2010.01.26. 오전 11:07,준주택 제도 도입방안 공청회 29일 개최,"[('준주택 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입방안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
437,2010.01.26. 오전 11:03,경제자유구역영종도청라송도의 프리미엄 우미린 구25평 33평형,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('영종도청라', 'LOCATION'), ('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구', 'QUANTITY'), ('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('형', 'O')]"
438,2010.01.26. 오전 11:01,오피스텔 건축비 50% 기금서 지원,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기금서', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
439,2010.01.26. 오전 11:00,오피스텔 바닥난방 전면 허용 추진,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
440,2010.01.26. 오전 11:00,오피스텔·고시원등 준주택制 상반기 시행,"[('오피스텔·고시원등', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택制', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
441,2010.01.26. 오전 11:00,준주택에 건축비 50% 지원 오피스텔 바닥난방 확대,"[('준주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
442,2010.01.26. 오전 10:59,상보롯데 제2롯데월드 123층 포기할 수도,"[('상보롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
443,2010.01.26. 오전 10:55,특허가 신성건설 살렸다,"[('특허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살렸다', 'O')]"
444,2010.01.26. 오전 10:46,강남3구 최초 서초아트자이의 특별분양 혜택을 누려라,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('서초아트자이', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
445,2010.01.26. 오전 10:41,“ 영종 하늘도시 한양수자인 아파트 잔여세대 분양 양도세 비과세 마지막 기회  ”,"[('“', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시 한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
446,2010.01.26. 오전 10:40,송도 새해 첫 분양 대박,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
447,2010.01.26. 오전 10:30,부천 중동 프라움시티 3.3㎡당 600만원대 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2010.01.26. 오전 10:22,음성군 토지거래 면적 전년比 14% 감소,"[('음성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
449,2010.01.26. 오전 10:22,제2롯데월드 123층으로 층수상향 제동,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('층수상향', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
450,2010.01.26. 오전 10:21,서울시 시청명동회현 등 도심 지하상가 잇는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시청', 'LOCATION'), ('명동회현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
451,2010.01.26. 오전 10:16,동부건설 올해 7곳 총 3758세대 공급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3758세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
452,2010.01.26. 오전 10:16,“특혜시비 차단” 세종시 원형지 공급에 ‘3중 안전장치’ 마련,"[('“특혜시비', 'O'), (' ', 'O'), ('차단”', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전장치’', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
453,2010.01.26. 오전 10:16,동부건설 용산 국제빌딩 복합단지 4월 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제빌딩 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2010.01.26. 오전 10:15,지난해 전국 땅값 0.96% 상승,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
455,2010.01.26. 오전 10:10,판교 4년만에 3억 껑충..13가구 재분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충..', 'O'), ('13가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
456,2010.01.26. 오전 10:09,한남뉴타운 예비추진위원장· 감사 선출,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비추진위원장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
457,2010.01.26. 오전 9:55,성신여대역 코아루아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
458,2010.01.26. 오전 9:54,미국 맨해튼 부동산 투자 설명회,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
459,2010.01.26. 오전 9:46,무비자 호재에 ‘영종 힐스테이트’주목,"[('무비자', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’주목', 'O')]"
460,2010.01.26. 오전 9:42,서울시 도심 지하공간 네트워크로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
461,2010.01.26. 오전 9:38,서울시청 주변 지하광장 문화공간변신,"[('서울시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지하광장', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간변신', 'O')]"
462,2010.01.26. 오전 9:37,서울시 도심 지하공간 연결..사업비 2000억,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('연결..사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY')]"
463,2010.01.26. 오전 9:36,송도 인기 여전하네,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전하네', 'O')]"
464,2010.01.26. 오전 9:35,오피스텔 경매 도심 소형 ‘투자 유망’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망’', 'O')]"
465,2010.01.26. 오전 9:32,제3경인고속도로 5월 1일 임시개통,"[('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시개통', 'O')]"
466,2010.01.26. 오전 9:32,제2롯데월드 112층→123층 확대계획 제동,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
467,2010.01.26. 오전 9:27,윤곽 드러낸 세종시법 개정안 주요내용은,"[('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('주요내용은', 'O')]"
468,2010.01.26. 오전 9:13,금호산업에 긴급자금 지원…채권단 2000억대 될듯,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
469,2010.01.26. 오전 9:04,그래픽 지역별 지가 상승률 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
470,2010.01.26. 오전 8:35,작년 땅값 0.96% 상승…하남시 상승률 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
471,2010.01.26. 오전 8:29,숭례문명동 지하상가 연결된다,"[('숭례문명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
472,2010.01.26. 오전 8:23,공공관리 한남뉴타운 예비추진위 구성,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운 예비추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
473,2010.01.26. 오전 8:11,감정평가협업계 위기론 확산,"[('감정평가협업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
474,2010.01.26. 오전 8:11,한남뉴타운 직접선거로 예비추진위원장 선출,"[('한남뉴타운 직접선거', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('예비추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
475,2010.01.26. 오전 7:59,송도 첫 분양은 대박..삼송은 미달,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
476,2010.01.26. 오전 7:54,현대산업개발 공격경영 기조 전환,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
477,2010.01.26. 오전 7:51,송도 해모로 월드뷰 평균 22.6대 1..1순위 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('22.6대 1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
478,2010.01.26. 오전 7:25,‘하남’ 땅값 상승률 1위…전국 0.96%↑,"[('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
479,2010.01.26. 오전 7:21,자연을 품은 아파트…조망권 으뜸 분양단지는,"[('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
480,2010.01.26. 오전 7:02,작년 전국 땅값 0.96%↑..하남 1위 3.72%,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.72%', 'QUANTITY')]"
481,2010.01.26. 오전 6:59,송도 해모로 월드뷰 최고 427대 1 청약 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 월드뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('427대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
482,2010.01.26. 오전 6:00,국내 기술로 만든 항공관제시스템 26일 시연회,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('항공관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시연회', 'O')]"
483,2010.01.26. 오전 6:00,한남뉴타운 주민 직접선거 통해 예비추진위 임원 선출,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접선거', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('예비추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
484,2010.01.26. 오전 6:00,국내 개발 항공관제시스템 핵심기능 시연회,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('항공관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('핵심기능', 'O'), (' ', 'O'), ('시연회', 'O')]"
485,2010.01.26. 오전 6:00,자율형 고교로 교육 꼴찌 도시 오명 벗는다,"[('자율형', 'O'), (' ', 'O'), ('고교로', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
486,2010.01.26. 오전 6:00,작년 전국 땅값 0.96% 상승..하남 상승률 1위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
487,2010.01.26. 오전 6:00,금융위기 불구 지난해 땅값 전년比 0.96%↑,"[('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
488,2010.01.26. 오전 6:00,한남뉴타운 예비추진위원장·감사 선출,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비추진위원장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
489,2010.01.26. 오전 6:00,한남뉴타운 주민이 직접 예비추진위원장 선출,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('예비추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
490,2010.01.26. 오전 6:00,전국 땅값 0.96% 상승.. 1위는 인천,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY')]"
491,2010.01.26. 오전 5:23,용산참사 남일당 일대 3월초 철거,"[('용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('남일당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('3월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
492,2010.01.26. 오전 1:07,송도 롯데캐슬 웃고 삼송 베르디움 울고,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
493,2010.01.26. 오전 12:25,송도 올해 첫 분양 청약경쟁률 최고 427대1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('427대1', 'QUANTITY')]"
494,2010.01.26. 오전 12:20,건설사들 해외로해외로,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로해외로', 'O')]"
495,2010.01.27. 오후 10:20,분양 정보 중랑 상봉동 ‘상봉 프레미어스 엠코’ 계약해지분 497가구 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상봉 프레미어스 엠코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('497가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
496,2010.01.27. 오후 10:19,양도세 감면 만료 임박… 영종·김포한강 노려라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
497,2010.01.27. 오후 10:18,김규정의 부동산 특강 서울 장기전세주택 ‘시프트’,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시프트’', 'O')]"
498,2010.01.27. 오후 10:14,민간건설사 양도세 · 보금자리 무서워,"[('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워', 'O')]"
499,2010.01.27. 오후 10:07,수도권 재건축 아파트값 상승세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
500,2010.01.27. 오후 10:07,공공주택 노부모 공급비중 5%로 확대,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급비중', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
501,2010.01.27. 오후 8:40,호주 부동산 투자세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
502,2010.01.27. 오후 7:49,상암영등포 잇는 월드컵대교 오는 4월 착공,"[('상암', 'LOCATION'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
503,2010.01.27. 오후 7:48,수도권 새아파트 입주율 절반수준…빈집 수두룩,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준…빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
507,2010.01.27. 오후 6:39,박강수 감정평가협회장 후보 덤핑 문제 해결하겠다,"[('박강수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하겠다', 'O')]"
508,2010.01.27. 오후 6:37,청진8지구 도시환경정비사업안 통과…24층 업무용 빌딩 건립,"[('청진8지구 도시환경정비사업', 'TERM'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
509,2010.01.27. 오후 6:35,부동산투데이 경매 재테크 매치포인트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('매치포인트', 'O')]"
510,2010.01.27. 오후 6:35,부동산투데이 찾아라 美분양,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양', 'O')]"
511,2010.01.27. 오후 6:34,풍림산업 부산서 대규모 재건축수주,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축수주', 'O')]"
512,2010.01.27. 오후 6:34,세곡ㆍ우면 보금자리 보상금 내달말 1兆 풀린다,"[('세곡', 'QUANTITY'), ('ㆍ우면', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
