,date,headline,keyword
1,2016.08.07. 오후 9:21,대한항공 리우올림픽 국가대표 선수단 점퍼 수송지원,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리우올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국가대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선수단', 'O'), (' ', 'O'), ('점퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수송지원', 'O')]"
2,2016.08.07. 오후 9:21,대우건설 노조 ‘낙하산 논란’ 박창민 사퇴 촉구…총력 저지,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('낙하산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구…총력', 'O'), (' ', 'O'), ('저지', 'O')]"
3,2016.08.07. 오후 8:55,휴가철 한산한 아파트 시장… 수도권 상승폭 일제히 둔화,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
4,2016.08.07. 오후 8:48,주거형 오피스텔 이젠 ‘조망권’이다,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조망권’이다', 'O')]"
5,2016.08.07. 오후 8:48,경주 최초 단지 내 수영장…현곡2차 ‘푸르지오’,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장…', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
6,2016.08.07. 오후 8:48,동탄2신도시 호수공원 둘러싼 부영 ‘사랑으로’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑으로’', 'O')]"
7,2016.08.07. 오후 8:48,호텔급 서비스 제공…용인 아파텔 ‘더트리니’,"[('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더트리니', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
8,2016.08.07. 오후 8:47,수도권 청약시장 강남3구·비강남 ‘양극화 뚜렷’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷’', 'O')]"
9,2016.08.07. 오후 8:08,한국 중소 건설사 홍콩공항 활주로 1조 수주,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
10,2016.08.07. 오후 7:28,GS건설 부산 대연자이 965가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('965가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2016.08.07. 오후 7:27,200가구 미만 소규모 아파트 조합 설립없이 재건축 한다,"[('200가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립없이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
12,2016.08.07. 오후 7:27,송파 파크리오 서울서 가장 많이 거래된 아파트,"[('송파 파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
13,2016.08.07. 오후 7:27,서울 마포도 들썩.. 분양권 웃돈 1억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
14,2016.08.07. 오후 7:27,강남 재건축 분양가 상승세 멈추나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추나', 'O')]"
15,2016.08.07. 오후 7:27,fn 금주 분양일정 여름휴가 시즌.. 1394가구 분양 그쳐,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌..', 'O'), (' ', 'O'), ('1394가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
16,2016.08.07. 오후 6:58,빌라 공급과잉 논란…방화동 전세 3천만원↓,"[('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
17,2016.08.07. 오후 6:56,잠실 파크리오 거래량 톱,"[('잠실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'O')]"
18,2016.08.07. 오후 6:55,휴가 성수기 끝났다 동탄2·세종·원주 등 전국 10곳 견본주택 개관,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
19,2016.08.07. 오후 6:53,소규모 재건축 쉬워진다…200가구 미만 절차 간소화 법안 발의,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…', 'O'), ('200가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
20,2016.08.07. 오후 6:52,문화·주거 복합 김포 한강시네폴리스 개발 착수,"[('문화·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
21,2016.08.07. 오후 6:41,고령화· 인구 감소에 ‘빈집 정비법’ 추진··· “공익 공간으로 활용”,"[('고령화·', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('감소에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('정비법’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진···', 'O'), (' ', 'O'), ('“공익', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용”', 'O')]"
22,2016.08.07. 오후 5:47,다시 뛰는 해외건설 포스코건설 ‘호주 물라벤 유연탄 개발 프로젝트’,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호주', 'TERM'), (' ', 'O'), ('물라벤 유연탄 개발 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O')]"
23,2016.08.07. 오후 5:24,MK 추천매물 분당구 역세권 1층 코너상가 10억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억3천만원', 'QUANTITY')]"
24,2016.08.07. 오후 5:24,송파 신천동 파크리오 서울서 손바뀜 最多,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('손바', 'ANIMAL'), ('뀜', 'O'), (' ', 'O'), ('最多', 'O')]"
25,2016.08.07. 오후 5:24,부천 한신더휴 메트로 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2016.08.07. 오후 5:24,뉴시티 오피스텔 분양,"[('뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2016.08.07. 오후 5:23,전국 청약 세종시 분양 질주,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
28,2016.08.07. 오후 5:21,강남대로 자고나면 업종 교체,"[('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
29,2016.08.07. 오후 5:21,분양현장 NOW 동탄2신도시 2차 동원로얄듀크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION')]"
30,2016.08.07. 오후 5:18,서울서 가장 많이 팔린 아파트는 잠실 신천동 파크리오,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT')]"
31,2016.08.07. 오후 5:16,한신공영 소사역과 연결되는 부천 한신더휴 메트로,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연결되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 메트로', 'ORGANIZATION')]"
32,2016.08.07. 오후 5:14,서울세종간 고속화도로 착공 앞둔 세종시의 분양 질주,"[('서울', 'CITY'), ('세종', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속화도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
33,2016.08.07. 오후 5:03,TV·드럼세탁기 구매가 10% 환급,"[('TV', 'TERM'), ('·', 'O'), ('드럼세탁기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
34,2016.08.07. 오후 5:03,지금이 주택구입 적기 전문가에 조언 들어보니…,"[('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조언', 'O'), (' ', 'O'), ('들어보니…', 'O')]"
35,2016.08.07. 오후 5:03,분양현장 돋보기 동탄2신도시 2차 동원로얄듀크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION')]"
36,2016.08.07. 오후 5:03,등기변동땐 바로 문자 통보… 부동산도 ‘스마트 열풍’,"[('등기변동땐', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('문자', 'O'), (' ', 'O'), ('통보…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O')]"
37,2016.08.07. 오후 5:03,분양캘린더 동원·부영 동탄2신도시 청약접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
38,2016.08.07. 오후 4:51,근로자 면세비율 축소…세법개정 핵심과제로 부각되나,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면세비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심과제로', 'O'), (' ', 'O'), ('부각되나', 'O')]"
40,2016.08.07. 오후 4:07,서울 아파트 전셋값 상승률 2년 2개월만에 스톱,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
41,2016.08.07. 오후 4:01,대림산업 테라스 아파트 e편한세상 테라스 오포 573세대 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테라스 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('573세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2016.08.07. 오후 3:36,‘동탄2신도시 2차 동원로얄듀크’ 모델하우스에 3일간 2만 5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
43,2016.08.07. 오후 3:23,서울에서 가장 많이 매매된 아파트는,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('매매된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
44,2016.08.07. 오후 3:10,도시부동산산업 CEO과정…리츠協·한양대 제4기 모집,"[('도시부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('과정…', 'O'), ('리츠協', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
45,2016.08.07. 오후 2:36,찜통더위에 ‘바다ㆍ호수 조망권’ 아파트 눈길,"[('찜통더위에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바다ㆍ호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
46,2016.08.07. 오후 2:03,소규모 아파트·빌라 재건축 쉬워진다,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
47,2016.08.07. 오후 1:53,태양광·지열 발전 갖춘 아파트…한여름에도 관리비 걱정 없어요,"[('태양광', 'TERM'), ('·지열', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('한여름', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
48,2016.08.07. 오후 1:48,분양 현장 포커스 대연자이 18만㎡ 규모 공원 인접한 소형 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
49,2016.08.07. 오후 1:44,분양 현장 포커스 e편한세상 명지 국제신도시 한가운데 위치한 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명지 국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
50,2016.08.07. 오후 1:38,분양 현장 포커스 래미안 장위 장위뉴타운 숲세권 누리는 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커', 'ARTIFACT'), ('스', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
51,2016.08.07. 오후 1:31,서울발 전세시트…신도시로 간 청약통장,"[('서울', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시트…신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O')]"
52,2016.08.07. 오후 1:03,이번주 분양 부영 사랑으로 등 1384가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부영 사랑으로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1384가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
53,2016.08.07. 오후 12:02,부동산캘린더무더위에 잠잠한 분양시장…청약접수 3곳,"[('부동산캘린더무더위에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
54,2016.08.07. 오전 11:56,서울서 가장 많이 팔린 아파트 신천동 파크리오,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT')]"
55,2016.08.07. 오전 11:55,서울 아파트 매매거래량 1위는 송파 파크리오,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT')]"
56,2016.08.07. 오전 11:33,용인 재개발구역 3곳 뉴스테이 연계형 활로 찾기,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
57,2016.08.07. 오전 11:01,국제물주간행사 기원 성공개최 다짐대회 8일 열려,"[('국제물주간행사 기원', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공개최', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐대회', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
58,2016.08.07. 오전 11:01,국내 중소·중견 건설사 4곳 홍콩 공항 활주로공사 수주,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍콩 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활주로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
59,2016.08.07. 오전 11:01,정부 국제물주간 행사 성공 개최 다짐,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제물주간 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
60,2016.08.07. 오전 11:00,대한민국 국제물주간 개최 70여일 앞두고 성공개최 다짐,"[('대한민국 국제물주간', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('70여일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('성공개최', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
62,2016.08.07. 오전 10:20,역전세난 우려 송파구 전월세 전환율 3%대로 하락,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
63,2016.08.07. 오전 10:19,대우건설 ‘박창민호號’ 잡음 계속될 듯,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), ('호號’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
64,2016.08.07. 오전 10:01,집 앞에서 즐기는 물놀이 e편한세상 용인 한숲시티엔 실내외 수영장이 있다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('물놀이', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('실내외', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
65,2016.08.07. 오전 10:00,아파트 테라스 따라 웃돈 수천만원 차이나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나', 'O')]"
66,2016.08.07. 오전 9:52,서울 아파트 매매거래 건수 1위는 신천동 파크리오,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT')]"
67,2016.08.07. 오전 9:20,MK분양캘린더 폭염에 분양시장 개점휴업... 문 여는 모델하우스는 늘어,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭염에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업...', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
68,2016.08.07. 오전 9:04,문화·기술 융합 한강시네폴리스 산단 12월 착공,"[('문화·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
69,2016.08.07. 오전 9:01,경매사냥 인천철 역세권 주택 인기…간석동 어울림마을 84.96㎡ 1회 유찰 2억3100만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('철', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어울림마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3100만원', 'QUANTITY')]"
70,2016.08.07. 오전 9:01,수도권 아파트값 상승폭 둔화…여름 휴가철·분양가 규제 탓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
71,2016.08.07. 오전 9:01,부동산캘린더 숨죽인 분양시장…전국 3곳에서 1384가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1384가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
72,2016.08.07. 오전 8:30,재건축 광풍 딜레마그래도 강남..대표단지 관심 여전,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('..대표단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
73,2016.08.07. 오전 8:30,재건축 광풍 딜레마어수선한 일선현장..일단 지켜보자 짙어진 관망세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마어수선한', 'O'), (' ', 'O'), ('일선현장..일단', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자', 'O'), (' ', 'O'), ('짙어진', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
74,2016.08.07. 오전 8:30,재건축 광풍 딜레마불지핀 정부 돌아선 배경은,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마불지핀', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돌아선', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
75,2016.08.07. 오전 8:21,‘반짝 또는 대세’ 동탄2신도시 하반기에도 청약불패,"[('‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('대세’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O')]"
76,2016.08.07. 오전 7:51,3.3㎡당 320만원 낮춘 개포주공3 얻은 것과 잃은 것은,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('320만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('얻은', 'O'), (' ', 'O'), ('것과', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
77,2016.08.07. 오전 7:44,부동산이야기 2층 같은 1층 필로티를 아시나요,"[('부동산이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필로티를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
78,2016.08.07. 오전 7:36,머니S 재테크6 돈 되는 상가 투자하기,"[('머니S', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크6', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O')]"
79,2016.08.07. 오전 7:28,김기자의 부동산 WHY 낡은 재건축아파트 왜 비쌀까,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('비쌀까', 'O')]"
80,2016.08.07. 오전 7:07,역전세난에 서울 전셋값 상승 멈췄다…2014년 5월말 이후 처음,"[('역전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다…', 'O'), ('2014년 5월말 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
81,2016.08.07. 오전 6:45,재건축 광풍 딜레마개포주공3단지 분양 성적에 쏠리는 눈,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
82,2016.08.07. 오전 6:10,대출규제 여파 비켜간 서울 아파트 가격 오름폭 커졌다,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
83,2016.08.07. 오전 6:06,방학동안 빈방 빌려드려요…불법 단기 전대 주의보,"[('방학동안', 'O'), (' ', 'O'), ('빈방', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려드려요…불법', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('전대', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
84,2016.08.07. 오전 6:01,중소기업 74% 지식재산권 매출에 도움…전담인력은 부족,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지식재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매출에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움…전담인력은', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
85,2016.08.07. 오전 5:01,김용일의 계약톡부동산명의신탁의 승계와 처분 및 민형사상 책임,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡부동산명의신탁의', 'O'), (' ', 'O'), ('승계와', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('민형사상', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
86,2016.08.07. 오전 12:34,‘서울 엑소더스’ 목적지는…하남ㆍ성남ㆍ남양주,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑소더스’', 'O'), (' ', 'O'), ('목적지는…', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주', 'CITY')]"
87,2016.08.08. 오후 7:03,롯데월드타워 위에서 내려다 본 타워크레인 해체 작업,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내려다', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O')]"
88,2016.08.08. 오후 7:03,롯데건설 64톤 대형 타워크레인 해체,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('64톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
89,2016.08.08. 오후 6:59,64톤 대형 타워크레인을 해체하라,"[('64톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('해체하라', 'O')]"
90,2016.08.08. 오후 6:59,아찔한 해체 작업,"[('아찔한', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O')]"
91,2016.08.08. 오후 6:58,롯데건설 64톤 대형 타워크레인 해체,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('64톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
92,2016.08.08. 오후 6:58,롯데건설 롯데월드타워 타워크레인 해체,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
93,2016.08.08. 오후 6:55,롯데건설 64톤 대형 타워크레인 해체,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('64톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
94,2016.08.08. 오후 6:50,본사 임직원 대상 북촌마을안내소 탐방행사,"[('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('북촌마을안내소', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('탐방행사', 'O')]"
95,2016.08.08. 오후 6:37,소형 아파트 올 공급비중 역대 최고… 서울 분양물량 45% 차지,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급비중', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
96,2016.08.08. 오후 6:29,부영 하남 미사강변도시 1104세대 임대분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1104세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
97,2016.08.08. 오후 6:16,페이퍼컴퍼니로 공공택지 사들인 증권사,"[('페이퍼컴퍼니로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('사들인', 'O'), (' ', 'O'), ('증권사', 'O')]"
98,2016.08.08. 오후 6:15,소형 아파트에 꽂힌 건설사,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂힌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
99,2016.08.08. 오후 6:14,세종시 새 아파트 입맛대로 고른다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O'), (' ', 'O'), ('고른다', 'O')]"
100,2016.08.08. 오후 6:12,서울 뉴타운 초기 분양 아파트의 유혹,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
101,2016.08.08. 오후 6:12,국토부 2800억 규모 태국 물관리 협력의향서 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협력의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
102,2016.08.08. 오후 6:04,200가구 미만 소규모 재건축 주민 20명만 동의하면 가능,"[('200가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의하면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
103,2016.08.08. 오후 6:03,서부광역철도 확정으로 교통 중심지로 부상…강서구 화곡동 우장산롯데캐슬,"[('서부광역철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상…', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우장산롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
104,2016.08.08. 오후 6:02,호재 많은 미아뉴타운…래미안트리베라1차 아파트 주목,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('래미안트리베라', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
105,2016.08.08. 오후 6:01,동원개발 동탄2에 중소형·4베이 특화설계 아파트 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형·', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2016.08.08. 오후 5:48,경주 현곡 대우2차푸르지오 분양,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우2차푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2016.08.08. 오후 5:41,부영 미사강변도시서 임대아파트 1천104가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
108,2016.08.08. 오후 5:35,하남 미사강변도시에 부영사랑으로 임대,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부영사랑', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
109,2016.08.08. 오후 5:26,도로공사경기도 고속도로 유휴부지 개발 협약,"[('도로공사경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
110,2016.08.08. 오후 5:26,‘힐링 누리는 아파트 송도 SK VIEW뷰‘ 이목 집중,"[('‘힐링 누리는 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도 SK VIEW뷰', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
111,2016.08.08. 오후 5:26,반토막 난 해외건설 수주 어쩌나,"[('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
112,2016.08.08. 오후 5:26,신촌 아이파크에 제이드가든 노하우 접목,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제이드가든', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
113,2016.08.08. 오후 5:26,태국서 물관리사업 또 수주 유력,"[('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
114,2016.08.08. 오후 5:25,현대ENG 힐스테이트 광교 상업시설 분양,"[('현대ENG 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2016.08.08. 오후 5:25,부영 미사강변 사랑으로 1104가구 분양,"[('부영 미사강변 사랑으', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2016.08.08. 오후 5:25,롯데건설 롯데월드타워 대형 크레인 해체 성공,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
117,2016.08.08. 오후 5:25,강호인 장관 직원 가족 초청 한마음 행사,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음 행사', 'EVENT')]"
118,2016.08.08. 오후 5:25,LH 공정하도급 위해 전담조직 운영 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
119,2016.08.08. 오후 5:25,뛰어난 입지선정 혁신적인 평면 저렴한 분양가,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신적인', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
120,2016.08.08. 오후 5:19,종합대우건설 이사회 낙하산 논란 박창민 사장선임안 통과,"[('종합대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('선임안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
121,2016.08.08. 오후 5:11,LH 하도급 전담 ‘공정거래상생추진단’ 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
122,2016.08.08. 오후 5:11,한국리츠협회 도시부동산산업 CEO 과정 모집,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
124,2016.08.08. 오후 5:05,분양일정 고민 빠진 건설사…추석前 계약 19일 견본주택,"[('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…', 'O'), ('추석前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
125,2016.08.08. 오후 5:05,상위 1% 공간…억소리 나는 최고급 주택,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간…억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
126,2016.08.08. 오후 5:03,우수 입지 명품학군 갖춘 도곡동 래미안도곡카운티아파트,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('명품학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안도곡카운티아파트', 'ARTIFACT')]"
127,2016.08.08. 오후 4:57,부영  하남미사에 임대아파트 1104가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2016.08.08. 오후 4:48,강호인 국토부 장관 세종청사서 직원가족 초청행사 열어,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세종청사', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
129,2016.08.08. 오후 4:43,코레일 베트남 철도 컨설팅사업 수주,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철도 컨설팅사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2016.08.08. 오후 4:43,전세난 탈출 숨어있는 알짜 미분양을 찾아라,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
131,2016.08.08. 오후 4:42,‘송도 SK 뷰’ 에너지절약형 아파트 설계,"[('‘', 'O'), ('송도 SK 뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
132,2016.08.08. 오후 4:41,한국 기업들은 지금 탈 서울·탈 수도권 진행 중,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업들은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·탈', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
133,2016.08.08. 오후 4:40,LH 불법 하도급 막는 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('공', 'ORGANIZATION'), ('정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
136,2016.08.08. 오후 4:35,도로공사경기도 고속도로 유휴부지 개발 업무협약 체결,"[('도로공사경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
137,2016.08.08. 오후 4:29,힘찬건설 이달 위례 우남역 헤리움 오피스텔 분양,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2016.08.08. 오후 4:29,직방 인테리어 공사비 전액지원 프로젝트 시작,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('전액지원', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
139,2016.08.08. 오후 4:29,철도공단 수도권고속철도 시험운행 시작,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
140,2016.08.08. 오후 4:28,대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2016.08.08. 오후 4:28,용인에 ‘체험형 커피 테마단지’ 들어선다,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘체험형', 'O'), (' ', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('테마단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
142,2016.08.08. 오후 4:28,롯데건설 롯데월드타워 타워크레인 해체 완료,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
143,2016.08.08. 오후 4:28,경기도 곤지암에 복합 테마파크 팀업캠퍼스 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곤지암', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('팀업캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
144,2016.08.08. 오후 4:27,부동산 앱 직방 매월 1명 인테리어 비용 지원 이벤트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
146,2016.08.08. 오후 4:25,롯데건설 무게 64톤 롯데월드타워 타워크레인 해체,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무게', 'O'), (' ', 'O'), ('64톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
147,2016.08.08. 오후 4:24,지역 첫 단지내 수영장…‘경주 현곡 2차 푸르지오’ 분양,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장…‘', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2016.08.08. 오후 4:23,서울 분양아파트 소형 선호·중대형 기피 현상 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
150,2016.08.08. 오후 4:12,재건축 예비 안전진단 통과…송파구 송파동 한양 2차아파트 관심↑,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
152,2016.08.08. 오후 4:09,“작은 게 좋아”… 서울 분양 아파트 절반이 소형,"[('“작은', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O')]"
153,2016.08.08. 오후 4:08,신도시 수변상가 광교 등 ‘호수공원’ 주변 선호 강세,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호수공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
155,2016.08.08. 오후 3:58,도공 고속도로 유휴부지 개발 사업 속도 낸다,"[('도공 고속도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
156,2016.08.08. 오후 3:41,롯데관광개발 소유주식 1주당 0.5주씩 무상증자 실시,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유주식', 'O'), (' ', 'O'), ('1주당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.5주씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
157,2016.08.08. 오후 3:39,분양르포 분양 앞둔 반도건설 ‘아이비파크 10.0 2단지’ 가보니..,"[('분양르포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이비파크 10.0', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
158,2016.08.08. 오후 3:38,부영 하남 미사 사랑으로 임대 아파트 1104가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사 사랑', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
159,2016.08.08. 오후 3:36,인천 2호선 개통 … 구월동 구월힐스테이트롯데캐슬골드 아파트 주목,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월힐스테이트롯데캐슬골드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
163,2016.08.08. 오후 3:30,경기도 고속도로 주변 부지서 일자리 창출,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부지서', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
164,2016.08.08. 오후 3:30,경기도도로공사 고속도로 나들목 유휴지 개발 협약,"[('경기도도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
165,2016.08.08. 오후 3:27,서울 분양 아파트 소형 선호·중대형 기피 현상 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
166,2016.08.08. 오후 3:25,국토교통부드론 심포지엄 11일 서울 코엑스서 개최,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), ('드론 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
167,2016.08.08. 오후 3:24,연일 폭염에 건설 현장도 비상,"[('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
169,2016.08.08. 오후 3:22,부영그룹 하남 미사강변도시 A31블럭 1104세대 임대분양,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A31블럭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1104세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
170,2016.08.08. 오후 3:19,견본주택 오픈 ‘동탄2신도시 2차 동원로얄듀크’ 분양 성공예감,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공예감', 'O')]"
171,2016.08.08. 오후 3:18,서울 소형아파트 분양비중 45%…역대 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양비중', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
172,2016.08.08. 오후 3:18,한국교통연구원 2016년 우수물류기업 인증 모집 개시,"[('한국교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
173,2016.08.08. 오후 3:18,계속 되는 논란..이사회 장소까지 바꿔가며..박창민 대우건설 사장 선임 안건 통과,"[('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('장소까지', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔가며..', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('안건', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
174,2016.08.08. 오후 3:16,삼성물산 파크원 공사비 1600억 회수…3분기 실적개선 청신호,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1600억 회', 'QUANTITY'), ('수…', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적개선', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
175,2016.08.08. 오후 3:16,국토부 태국 후웨이루앙강 물관리사업 관련 MOI 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후웨이루앙강 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('MOI', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
176,2016.08.08. 오후 3:15,현대엔지니어링 힐스테이트 광교 상업시설 분양중,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
177,2016.08.08. 오후 3:15,부영그룹 미사강변도시서 ‘사랑으로’ 임대아파트 분양,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2016.08.08. 오후 3:12,부영그룹  하남 미사강변도시 A31블럭 1104가구 임대분양,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A31블럭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
179,2016.08.08. 오후 3:11,분양시장 소형 쏠림 심해졌다…중대형 기피 왜,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심해졌다…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
180,2016.08.08. 오후 3:10,강호인 장관 직원가족 초청 행사 열어,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
181,2016.08.08. 오후 3:08,JDC 저소득 장애인을 위한 무료 의치보철 지원,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('의치보철', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
182,2016.08.08. 오후 3:00,대형마트 품은 아파트 인기 쑥…맞벌이부부·1인가구 수요 커,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…맞벌이', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('1인가', 'QUANTITY'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
183,2016.08.08. 오후 2:57,새만금개발청 7월 재정집행 정상 추진 중,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재정집행', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
184,2016.08.08. 오후 2:56,에버랜드 광복절 맞아 태극 페스티벌 개최,"[('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광복절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('태극 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
185,2016.08.08. 오후 2:54,코레일 베트남 교통분야 개발컨설팅사업 참여,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교통분야 개발컨설팅사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
186,2016.08.08. 오후 2:53,64톤 타워크레인 해체 완료…외관 드러낸 롯데월드타워,"[('64톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…외관', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT')]"
187,2016.08.08. 오후 2:51,건설사 실적 개선에도 해외 수주 감소로 고민,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에도', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
188,2016.08.08. 오후 2:47,2016년 우수물류기업 인증 모집,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
189,2016.08.08. 오후 2:43,김포신도시서 분양 중 대단지아파트 e편한세상 한강신도시2차 눈길,"[('김포신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 한강신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
190,2016.08.08. 오후 2:41,철도공단 8일 수도권고속철도 시험운행열차 본격투입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험운행열차', 'O'), (' ', 'O'), ('본격투입', 'O')]"
191,2016.08.08. 오후 2:41,롯데건설 롯데월드타워 타워크레인 해체 완료…완공 임박,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…완공', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
192,2016.08.08. 오후 2:40,고림지구 2차 양우내안애 에듀퍼스트 용인테크노밸리 수혜지 상륙,"[('고림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
193,2016.08.08. 오후 2:39,옥수13구역 재개발로 인근아파트 눈길…성동구 금호동4가 금호대우,"[('옥수', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('인근아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동4가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호대우', 'ORGANIZATION')]"
194,2016.08.08. 오후 2:36,부영 미사강변 A31블록에 사랑으로 임대 1104가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A31블록', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
195,2016.08.08. 오후 2:36,LH 하도급 전담조직 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
196,2016.08.08. 오후 2:27,미사역·수변공원 가까운 대림 이편한세상시티 미사,"[('미사역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이편한세상시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'ARTIFACT')]"
197,2016.08.08. 오후 2:26,강남 재건축 상가동 지분쪼개기 금지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가동', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
198,2016.08.08. 오후 2:25,LH 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공', 'ORGANIZATION'), ('정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
199,2016.08.08. 오후 2:22,서울경제TV 직방 ‘인테리어 공사 전액지원’ 직방하우스 첫 선,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('전액지원’', 'O'), (' ', 'O'), ('직방하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
201,2016.08.08. 오후 2:14,종이없는 부동산 전자계약 내년 3.5만건 예상,"[('종이없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.5만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
202,2016.08.08. 오후 2:07,경기도 고양시 일산 식사동 위시티자이 할인 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2016.08.08. 오후 2:05,철도연 첨단 기술력으로 베트남 철도 현대화 이끈다,"[('철도연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
204,2016.08.08. 오후 2:03,롯데건설 잠실 롯데월드타워 타워크레인 해체,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
206,2016.08.08. 오후 1:39,롯데월드타워 마무리…건설 타워크레인 해체,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마무리…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
207,2016.08.08. 오후 1:29,스타필드 하남 효과 누리는 몰세권 아파트 하남 벨리체,"[('스타필드 하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벨리체', 'ARTIFACT')]"
208,2016.08.08. 오후 1:04,수도권 상가 가격경쟁력 갖춰…인천 청라스퀘어7 호실 분양 순항,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라스퀘어', 'LOCATION'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
209,2016.08.08. 오후 1:00,지행역 2차 휴먼빌 휴가철 맞이 모델하우스 방문객 줄이어,"[('지행역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
210,2016.08.08. 오후 12:43,산은 박창민 사장되면 경영 사전협의…박 내정자 강행 고육지책,"[('산은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('사전협의…', 'O'), ('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('고육지책', 'O')]"
211,2016.08.08. 오후 12:28,롯데건설 잠실 롯데월드타워 타워크레인 해체 완료,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
212,2016.08.08. 오후 12:26,공급 과잉 오피스텔 투자 비결 따로 있다… 주거업무 편한 지역 주목,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거업무', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
213,2016.08.08. 오후 12:25,롯데건설 롯데월드타워 타워크레인 해체 완료,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
214,2016.08.08. 오후 12:10,집값 상승세 꺾인 곳…주택연금 가입자 늘어,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
215,2016.08.08. 오후 12:10,분양가 올리는 해외 명품가구,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('명품가구', 'O')]"
216,2016.08.08. 오후 12:09,대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 총 1671가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1671가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2016.08.08. 오후 12:02,중진공 자동이체 통합관리시스템 서비스 도입,"[('중진공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동이체 통합관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
218,2016.08.08. 오전 11:57,LH 불법 하도급 근절 위한 ‘공정거래상생추진단’ 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
219,2016.08.08. 오전 11:46,수도권고속철도 시험운행 개시…시속 60km서 300km까지 단계적 테스트,"[('수도권고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('시속 60km', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('300km', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('테스트', 'O')]"
220,2016.08.08. 오전 11:42,올해 서울 분양아파트 소형 선호·중대형 기피 극심,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
221,2016.08.08. 오전 11:41,잠실 롯데월드타워 타워크레인 115일만 해체..완공 초읽기,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115일만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해체..완공', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
222,2016.08.08. 오전 11:40,‘평택역 위너스시티’로 평택시 숙원을 풀다,"[('‘', 'O'), ('평택역 위너스시티', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙원을', 'O'), (' ', 'O'), ('풀다', 'O')]"
223,2016.08.08. 오전 11:37,대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2016.08.08. 오전 11:33,지금은 분양중강원도 강릉에 들어서는 강릉 밸류호텔 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('밸류호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
225,2016.08.08. 오전 11:31,SK건설의 ‘광교 SK VIEW 레이크 타워’ 지역 랜드마크 입지 다진다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 SK VIEW 레이크 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('다진다', 'O')]"
226,2016.08.08. 오전 11:31,대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 1671세대 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1671세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2016.08.08. 오전 11:30,롯데월드타워 타워크레인 해체 115일만에 성공,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('115일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
228,2016.08.08. 오전 11:30,부동산 앱 직방 매달 1명씩 인테리어 비용 지원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('1명씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
229,2016.08.08. 오전 11:29,서울 분양아파트 소형 선호·중대형 기피 현상 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
230,2016.08.08. 오전 11:24,제이드가든 마포 ‘신촌숲 아이파크’ 조경 참여,"[('제이드가든', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌숲 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
231,2016.08.08. 오전 11:23,월뿔형 롯데월드타워…타워크레인 해체에만 115일 소요,"[('월뿔형', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체에만', 'O'), (' ', 'O'), ('115일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
232,2016.08.08. 오전 11:21,롯데건설 123층 롯데월드타워 타워크레인 해체 작업 완료,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
233,2016.08.08. 오전 11:19,롯데관광개발 1510만주 무상증사…1주당 0.5주씩 배정종합,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1510만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상증사…', 'O'), ('1주당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.5주씩', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배정종합', 'O')]"
234,2016.08.08. 오전 11:18,CEO 칼럼수목건축 서용식 대표 일상적 미학·행복 담는 도시디자인,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼수목건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일상적', 'O'), (' ', 'O'), ('미학·행복', 'O'), (' ', 'O'), ('담는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시디자인', 'O')]"
235,2016.08.08. 오전 11:17,LH ‘공정거래상생추진단’ 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
236,2016.08.08. 오전 11:16,철도공단 수도권고속철도 시험운행 개시,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
237,2016.08.08. 오전 11:16,용인시 노후주택 에너지성능 개선 때 500만원 지원,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
238,2016.08.08. 오전 11:15,대명리조트 삼척 오픈 기념 여름성수기 바로 이용할 수 있는 특혜 제공,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
239,2016.08.08. 오전 11:15,플랫폼창동61에서 바캉스 보내세요 13일부터 다채로운 행사,"[('플랫폼창동61', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바캉스', 'O'), (' ', 'O'), ('보내세요', 'O'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다채로운', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
240,2016.08.08. 오전 11:12,LH 불법 하도급 근절 위한 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공', 'ORGANIZATION'), ('정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
241,2016.08.08. 오전 11:11,대전 유성구 ‘매드블럭’ 상가 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매드블럭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2016.08.08. 오전 11:11,레지던스 ‘드파레 41’ 강원 속초서 분양,"[('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드파레 41', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2016.08.08. 오전 11:10,‘원주기업도시 라온 프라이빗’ 잔여세대 분양,"[('‘', 'O'), ('원주기업도시 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2016.08.08. 오전 11:10,포항 ‘오천 서희스타힐스’ 아파트 일반 분양 앞둬,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오천 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
245,2016.08.08. 오전 11:07,LH 불법 하도급 근절 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
246,2016.08.08. 오전 11:05,공공분야 드론 활성화 위해 머리 맞댄다,"[('공공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
247,2016.08.08. 오전 11:05,중국 관광객 위한 맞춤 숙박시설 ‘한강 라마다앙코르 호텔’ 분양,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강 라마다앙코르 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2016.08.08. 오전 11:05,現産 신촌숲아이파크에 유럽풍 제이드가든 조경,"[('現産', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌숲아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('제이드가든', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O')]"
249,2016.08.08. 오전 11:04,송파성남 잇는 위례신도시 트램…민자추진 적격성여부 가을께 최종결정,"[('송파', 'LOCATION'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), ('…민자추진', 'O'), (' ', 'O'), ('적격성여부', 'O'), (' ', 'O'), ('가을께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종결정', 'O')]"
250,2016.08.08. 오전 11:04,롯데건설 잠실 롯데월드타워 타워크레인 해체 완료,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
251,2016.08.08. 오전 11:03,다산신도시·동탄2…하반기도 수도권 분양대전,"[('다산신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
252,2016.08.08. 오전 11:02,도심개발 核 철도역…각국 역세권 복합개발 줄잇는다,"[('도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('核', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역…각국', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
253,2016.08.08. 오전 11:02,‘드론 심포지움’ 11일 코엑스…학계ㆍ업계 총출동,"[('‘', 'O'), ('드론 심포지움', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('…학계ㆍ업계', 'O'), (' ', 'O'), ('총출동', 'O')]"
254,2016.08.08. 오전 11:01,드론산업 정보공유 위해 제작업체·수요자 한 자리에,"[('드론', 'TERM'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공유', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('제작업체·', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한 자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
255,2016.08.08. 오전 11:00,집값도 브랜드 따라 강세 보인다,"[('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
256,2016.08.08. 오전 11:00,철도연 2019년 3월까지 베트남 철도 사업 컨설팅,"[('철도연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남 철도 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O')]"
257,2016.08.08. 오전 11:00,동교동 삼거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('동교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
258,2016.08.08. 오전 11:00,드론시대 코앞 제작업체·수요자 한 자리에···,"[('드론', 'TERM'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('제작업체·', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에···', 'O')]"
259,2016.08.08. 오전 11:00,드론 활성화 위해 제작업체와 수요자 한 자리에,"[('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('제작업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한 자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
260,2016.08.08. 오전 10:59,88 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('88 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
261,2016.08.08. 오전 10:55,용인 기흥에 1679가구 대단지 아파트 들어선다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1679가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
262,2016.08.08. 오전 10:51,LH 하도급 전담조직 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
263,2016.08.08. 오전 10:51,같은 뉴타운이더라도 분양시기 따라 웃돈차이 수 억 원,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운이더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈차이', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('억', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'O')]"
264,2016.08.08. 오전 10:50,성남시 맞춤형급여 집중신청 기간 연장,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집중신청', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
265,2016.08.08. 오전 10:50,용인시 노후주택 에너지성능 개선시 500만원 지원,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능', 'O'), (' ', 'O'), ('개선시', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
266,2016.08.08. 오전 10:48,대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 이번 주 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2016.08.08. 오전 10:47,롯데월드타워 타워크레인 115일만에 해체…12월 완공 ‘눈앞’,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해체…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈앞’', 'O')]"
268,2016.08.08. 오전 10:41,롯데관광개발 1500여만주 무상증자…제주 드림타워 본격 시동,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1500여만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상증자…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
269,2016.08.08. 오전 10:39,대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 모델하우스 12일 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
270,2016.08.08. 오전 10:39,추석 연휴 전 분양 서두르는 건설업계,"[('추석 연휴 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
271,2016.08.08. 오전 10:27,대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 이번달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2016.08.08. 오전 10:20,한국리츠협회·한양대‘도시부동산산업 최고경영자과정’ 4기 모집,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), ('‘도시부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), ('과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
273,2016.08.08. 오전 10:16,LH 하도급 전담조직 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
274,2016.08.08. 오전 10:14,LH‘공정거래상생추진단’ 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
275,2016.08.08. 오전 10:14,대우건설 경주 현곡 2차 푸르지오 1671가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1671가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2016.08.08. 오전 10:12,경주 첫 수영장 아파트 현곡 2차 푸르지오 오는 12일 모델하우스 개관,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
277,2016.08.08. 오전 10:11,한남더힐 젤 비싼 아파트 억울해,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('젤', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('억울해', 'O')]"
278,2016.08.08. 오전 10:00,단지 조망도 경쟁력 도원역 서희스타힐스 크루즈시티 8월 홍보관 개관,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조망도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('도원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 크루즈시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
279,2016.08.08. 오전 10:00,아파트에서 나도 드라마 주인공처럼,"[('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('처럼', 'O')]"
280,2016.08.08. 오전 10:00,수익형 호텔 평창 라마다 호텔스위트 분양 속 인기,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
281,2016.08.08. 오전 9:59,LH 공정거래질서 확립 위해 상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정거래질서', 'O'), (' ', 'O'), ('확립', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('상생추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
282,2016.08.08. 오전 9:58,제이드가든 신촌숲 아이파크 속으로,"[('제이드가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신촌숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
283,2016.08.08. 오전 9:57,에어서울 국제선 영업 시작…홈페이지·예약센터 오픈,"[('에어서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…홈페이지·예약센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
284,2016.08.08. 오전 9:56,주상복합용지 가격경쟁 대신 공모형입찰로 변화,"[('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
285,2016.08.08. 오전 9:55,LH 건설분야 공정거래 질서 확립 위한 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('질서', 'O'), (' ', 'O'), ('확립', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
286,2016.08.08. 오전 9:55,힘찬건설 위례 우남역 헤리움 오피스텔·상업시설 이달 분양,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2016.08.08. 오전 9:52,LH 하도급 전담조직 ‘공정거래상생추진단’ 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
288,2016.08.08. 오전 9:52,LH 하도급 전담조직 공정거래상생추진단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래상생추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
289,2016.08.08. 오전 9:48,대방건설 주상복합 세종 대방디엠시티 분양,"[('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대방디엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2016.08.08. 오전 9:46,청년주거빈곤 알리는 벼룩시장 ‘민달팽이들의 쉼표’ 열려,"[('청년주거빈곤', 'O'), (' ', 'O'), ('알리는', 'O'), (' ', 'O'), ('벼룩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘민달', 'ANIMAL'), ('팽이들의', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼표’', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
291,2016.08.08. 오전 9:45,신촌숲 아이파크 단지 조경에 제이드가든 참여,"[('신촌숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조경에', 'O'), (' ', 'O'), ('제이드가든', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
292,2016.08.08. 오전 9:45,제이드가든 서울 마포구 신촌숲 아이파크 단지 조경 참여,"[('제이드가든', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
293,2016.08.08. 오전 9:38,대전시 철거민 보금자리 순환형 임대주택 첫선,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('순환형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
294,2016.08.08. 오전 9:35,신촌숲 아이파크에 유럽풍 정원 조성…제이드가든 조경 참여,"[('신촌숲 아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('제이드', 'ARTIFACT'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
295,2016.08.08. 오전 9:22,강호인 국토장관 직원가족 초청 행사 열어,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
296,2016.08.08. 오전 9:22,서울 분양아파트 소형면적 선호 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형면적', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
297,2016.08.08. 오전 9:15,국토부 태국 후웨이루앙강 물관리 사업 MOI 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후웨이루앙강 물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOI', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
298,2016.08.08. 오전 9:06,MA 시장에서 고전하는 건설사들,"[('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('고전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
299,2016.08.08. 오전 9:02,하반기 수도권 분양대전…다산 지금지구 VS 동탄2신도시,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION')]"
300,2016.08.08. 오전 9:00,초저금리 시대 주거와 투자의 대안 ‘청라 센트럴 에일린의 뜰’ 분양,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거와', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 센트럴 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2016.08.08. 오전 8:51,조경이 유럽풍 정원으로…‘신촌숲 아이파크’ 제이드가든 품다,"[('조경이', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('정원으로…‘', 'O'), ('신촌숲 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제이드가든', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
302,2016.08.08. 오전 8:50,위례 트램 어디까지왔나,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어디까지왔나', 'O')]"
303,2016.08.08. 오전 8:44,다산·동탄2 하반기 수도권 신도시 패권 경쟁 돌입,"[('다산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('패권', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
304,2016.08.08. 오전 8:32,대학가 방 구하기 ‘2라운드’…주요대학가 전세값 더 올랐다,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('’…주요대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
305,2016.08.08. 오전 8:26,대규모 뉴타운 초기 단지 후속 아파트보다 매매가 1억 더 뛰어,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
306,2016.08.08. 오전 8:25,건설업계 추석 전 분양에 속도…이달 25개 단지 공급 예정,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
307,2016.08.08. 오전 8:12,반포한강공원 잠수교 남단올림픽대로 연결 통과도로 10일 개통,"[('반포한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠수교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('통과도로', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
308,2016.08.08. 오전 8:10,도심개발의 ‘핵’ 철도역…각 국은 역세권 복합개발 경쟁 中,"[('도심개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역…각', 'O'), (' ', 'O'), ('국은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION')]"
309,2016.08.08. 오전 8:03,대형마트 품은 대단지 인기↑…교통·주거편의성 개선 등 시세 상승 견인,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑…교통·주거편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
310,2016.08.08. 오전 7:40,서울 분양 아파트 공급 불균형 심화…소형 선호,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
311,2016.08.08. 오전 7:24,올해 서울 소형 아파트 분양 비중 50% 육박…역대 최고치,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
312,2016.08.08. 오전 6:52,4개월새 1억5000만원…강동재건축 열기 폭염만큼 뜨겁다,"[('4개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
313,2016.08.08. 오전 6:31,서울 분양아파트 소형 선호·중대형 기피 극심,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
314,2016.08.08. 오전 6:04,자산가 투자지도② 자식 주고 세도 놓고…7부능선 넘은 강남 소형 재건축 선호,"[('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자지도②', 'O'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('세도', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고…', 'O'), ('7부능선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
315,2016.08.08. 오전 6:03,국토부 태국 후웨이루앙강 하류유역 물관리사업 MOI,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후웨이루앙강 하류유역 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOI', 'O')]"
316,2016.08.08. 오전 6:01,국토부 태국 농업부와 6800억원 규모 물관리사업 협의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('농업부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('6800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
317,2016.08.08. 오전 6:01,국토부 태국 후웨이루앙강 물관리사업 협력의향서 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후웨이루앙강 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
318,2016.08.08. 오전 6:00,6800억원 태국 물관리사업 진출 가시화,"[('6800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
319,2016.08.08. 오전 6:00,300억원대 노인복지주택 분양 사기단 검거,"[('300억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노인복지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사기단', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
320,2016.08.08. 오전 6:00,실버타운 가치 부풀려 300억 꿀꺽…사기대출 일당 검거,"[('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿀꺽…사기대출', 'O'), (' ', 'O'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
321,2016.08.08. 오전 6:00,국토부태국 6800억 후웨이루앙강 사업 수주 MOI체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후웨이루앙강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('MOI체결', 'O')]"
323,2016.08.08. 오전 5:58,포스트 서울시대상 “서울을 버려라”,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('버려라”', 'O')]"
324,2016.08.08. 오전 5:52,KT 첫 임대주택 리마크빌 계약률 40% 그쳐,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리마크빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
325,2016.08.08. 오전 5:47,킨텍스 상업시설 ‘호수공원 가로수길’ 분양,"[('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호수공원 가로수길', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2016.08.08. 오전 5:47,대단지 ‘e편한세상 용인 한숲시티’…분양가가 790만원대,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’…분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('790만원대', 'QUANTITY')]"
327,2016.08.08. 오전 5:47,중소형 알짜단지…“실수요자 모십니다”,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지…“', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모십니다”', 'O')]"
328,2016.08.08. 오전 5:46,아브뉴프랑 철수 검토 호반건설 철수없다…계속 늘릴 것,"[('아브뉴프랑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철수없다…계속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
329,2016.08.08. 오전 5:31,풍수 좋으니 청약률 쑥…배산임수에 살어리랏다,"[('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('좋으니', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…배산임수에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다', 'O')]"
330,2016.08.08. 오전 5:25,은마·우성·개포주공 상가동 지분쪼개기 금지,"[('은마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가동', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
331,2016.08.08. 오전 5:15,고분양가 논란 개포주공3단지 하반기 시장 불 지피나,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('지피나', 'O')]"
332,2016.08.08. 오전 5:06,기자수첩 비공식 담소 나누다 결정된 대우건설 사장,"[('기자수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('비공식', 'O'), (' ', 'O'), ('담소', 'O'), (' ', 'O'), ('나누다', 'O'), (' ', 'O'), ('결정된', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
333,2016.08.08. 오전 5:02,교통 편해 입주했더니 교통난…부지 떼내 도로넓혀라 민원 봇물,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편해', 'O'), (' ', 'O'), ('입주했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('교통난…부지', 'O'), (' ', 'O'), ('떼내', 'O'), (' ', 'O'), ('도로넓혀라', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
334,2016.08.08. 오전 3:06,아파트 시세무더위에… 서울 아파트 매매 소강상태,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세무더위에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
335,2016.08.08. 오전 12:33,포토뉴스우후죽순 집값,"[('포토뉴스우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
336,2016.08.08. 오전 12:33,아파트 분양권 매매가격 기존 아파트 매매가격 크게 웃돌아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
337,2016.08.08. 오전 12:33,경제플러스아파트 값 99주째 거침없는 상승,"[('경제플러스아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('99주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
338,2016.08.08. 오전 12:05,‘분양가 제동’에 강남 재건축 고공행진 수그러들까,"[('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동’에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('수그러들까', 'O')]"
339,2016.08.09. 오후 8:36,이랜드 홍대·강남 인근 부동산 매각 나서,"[('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
340,2016.08.09. 오후 7:42,수직증축 리모델링 내력벽 철거 사실상 백지화,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
341,2016.08.09. 오후 7:31,정부 구글 지도반출 결정 회의 연기…25일 전 허용여부 결정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구글', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도반출', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('25일 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
343,2016.08.09. 오후 6:25,강남·분당·일산 아파트 수직증축 리모델링 못한다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
344,2016.08.09. 오후 6:23,수원관광 하늘길 열린다…헬륨기구 플라잉수원 운영개시,"[('수원', 'CITY'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다…헬륨기구', 'O'), (' ', 'O'), ('플라잉수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영개시', 'O')]"
345,2016.08.09. 오후 6:23,국토부 수직증측 시 세대 간 내력벽 철거 재검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직증측', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
346,2016.08.09. 오후 6:20,소형아파트 인기…건설사 공급 확대,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
347,2016.08.09. 오후 6:11,인구가 증가하는 지역은 다 이유가 있다,"[('인구가', 'O'), (' ', 'O'), ('증가하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
348,2016.08.09. 오후 6:03,높은 층고로 공간활용도 높인 주안 제이타워 2차,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('층고로', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('주안 제이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
349,2016.08.09. 오후 5:52,리모델링때 내력벽 못허문다…2019년까지 잠정 보류,"[('리모델링때', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('못허문다…', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
350,2016.08.09. 오후 5:51,국토부 구글 지도반출 회의 연기…25일까진 결정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구글', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도반', 'EVENT'), ('출', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('25일까진', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
351,2016.08.09. 오후 5:48,내력벽 철거 못한다니…수도권 1만여가구 리모델링 날벼락,"[('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다니…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
352,2016.08.09. 오후 5:43,택지지구 아파트 용지 공급방식 변경 추진,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급방식', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
353,2016.08.09. 오후 5:41,오너가 1000억 사재출연한 동문건설,"[('오너', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사재출연한', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION')]"
354,2016.08.09. 오후 5:41,지역주택조합 시공보증 의무화,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('시공보증', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
355,2016.08.09. 오후 5:40,조망권 차이에 따라 아파트 매매시세 ‘천차만별’,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('차이에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천차만별’', 'O')]"
356,2016.08.09. 오후 5:40,마곡 대우조선 부지 쪼개 판다,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
357,2016.08.09. 오후 5:39,부동산 경매물건 사상 최저로 뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
358,2016.08.09. 오후 5:38,대구 아파트 전세가율 하락,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
359,2016.08.09. 오후 5:38,제주 부동산 열풍 진정...토지거래량 감소세,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('진정...토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
360,2016.08.09. 오후 5:37,동양건설산업 대구 첫 5베이 설계 대구 두류 파라곤 더파크 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두류 파라곤 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2016.08.09. 오후 5:36,마곡지구 입주와 함께 승승장구…강서구 방화동 방화5단지,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구…', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
362,2016.08.09. 오후 5:34,주한미군 이전에 따른 개발호재 넘치는 평택,"[('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION')]"
363,2016.08.09. 오후 5:33,자율주행차 시험장 화성에 만든다,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
364,2016.08.09. 오후 5:33,제주 부동산 ‘투기 열풍’ 꺼지나…토지거래 감소세,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나…토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
365,2016.08.09. 오후 5:32,광주시 소태·세하·칠석지구 지적재조사,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소태', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세하', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('칠석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'O')]"
366,2016.08.09. 오후 5:31,불패신화 서울에도 마이너스 프리미엄 있었네,"[('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
367,2016.08.09. 오후 5:26,‘리모델링 때 내력벽 철거’ 보류… 추진 조합 반발,"[('‘리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거’', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
368,2016.08.09. 오후 5:25,아파트 외부회계감사 대상 ··· ‘결산서 → 재무제표’로 변경,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외부회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘결산서', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('재무제표’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
369,2016.08.09. 오후 5:25,동탄레이크자이 더 테라스 이벤트 정말 많네,"[('동탄레이크자이 더 테라스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
370,2016.08.09. 오후 5:25,인천 천안 세종 하반기 공급 쏟아진다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
371,2016.08.09. 오후 5:24,대림그룹 직원가족 초청 문화예술 체험,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
373,2016.08.09. 오후 5:24,재개발·재건축 올 하반기 분양시장 주도,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
374,2016.08.09. 오후 5:24,LH 입주민 자녀대상 행복한 밥상 행사,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한 밥상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
375,2016.08.09. 오후 5:24,한라 입주예정자 자녀들과 비누 재가공 봉사,"[('한라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('비누', 'O'), (' ', 'O'), ('재가공', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
376,2016.08.09. 오후 5:24,한화건설 김포 풍무 꿈에그린 2차 1070가구 9월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1070가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2016.08.09. 오후 5:24,안전사고 사업주 처벌 강화 추진...건설업계 반발,"[('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업주', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진...건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
378,2016.08.09. 오후 5:23,조합원 토지거래 편법 막는 도시개발법 시행,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
379,2016.08.09. 오후 5:23,부천 한신더휴 메트로 12일 견본주택 개관,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
380,2016.08.09. 오후 5:23,SH 말레이시아 공공주택 협력 양해각서,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공주택 협력 양해각서', 'ARTIFACT')]"
381,2016.08.09. 오후 5:18,분양단지 들여다보기 동탄2 반도유보라 아이비파크 10.0 2단지...‘착한 분양가’ ···일부 가구는 골프장 조망,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('···일부', 'O'), (' ', 'O'), ('가구는', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
382,2016.08.09. 오후 5:14,제주 토지거래 정점 찍고 감소세…부동산 열풍 꺼지나,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나', 'O')]"
383,2016.08.09. 오후 5:14,아파트 내력벽 철거 없던일로…리모델링 단지 반발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('없던일로…리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
384,2016.08.09. 오후 5:12,전문가 정책회군 안전위해 잘한 일,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정책회군', 'O'), (' ', 'O'), ('안전위해', 'O'), (' ', 'O'), ('잘한', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
386,2016.08.09. 오후 5:11,MK 추천매물 하남 미사강변도시 1층 상가 10억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
387,2016.08.09. 오후 5:11,리비아 내전 딛고 재기발판 원건설,"[('리비아 내전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('재기발판', 'O'), (' ', 'O'), ('원건설', 'O')]"
388,2016.08.09. 오후 5:11,유성 매드블럭 상가 분양,"[('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매드블럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2016.08.09. 오후 5:11,서울시 잠자던 시유지를 깨운다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠자던', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지를', 'O'), (' ', 'O'), ('깨운다', 'O')]"
391,2016.08.09. 오후 5:06,7월 전국 법원 경매 낙찰가율 74.5%…올 들어 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('74.5%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
392,2016.08.09. 오후 4:54,대림산업 ‘e편한세상 원주’ 사업설명회 성료,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
393,2016.08.09. 오후 4:52,산업단지 배후수요로 갖춘 도시형생활주택 평택포승 골든포트 인기,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평택포승', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
394,2016.08.09. 오후 4:51,GS건설 동탄레이크자이 더테라스 분양 풍성한 이벤트,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄레이크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
395,2016.08.09. 오후 4:42,7월 전국 법원경매 낙찰가율 74.5%…올 들어 최고치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('74.5%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
396,2016.08.09. 오후 4:42,로터리 김용남 글로벌PMC 대표...부동산중개인의 역할 변화,"[('로터리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김용남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('글로벌PMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('...', 'O'), ('부동산중개인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
397,2016.08.09. 오후 4:40,실수요자·투자자 사로잡는 힐스테이트 초전 9월 분양,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초전', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2016.08.09. 오후 4:39,7월 전국 법원경매 낙찰가율 74.5%…올들어 최고치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('74.5%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
399,2016.08.09. 오후 4:35,국토부 ‘수직증축 시 세대 간 내력벽 철거’ 재검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거’', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
400,2016.08.09. 오후 4:32,천안 세종 인천…인구 증가 지역서 아파트 7900여가구 공급,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('…인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7900여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2016.08.09. 오후 4:21,수직증축 이웃간 내력벽 철거 불허에 조합들 탁상행정 반발,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('웃간', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('불허에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합들', 'O'), (' ', 'O'), ('탁상행정', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
402,2016.08.09. 오후 4:18,사진LH 방학 중 혼자 집보는 아이에게 행복한 밥상,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('집보는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이에게', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('밥상', 'O')]"
403,2016.08.09. 오후 4:03,GS건설 동탄레이크자이 더 테라스 테라스캠핑 이벤트 실시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄레이크자이 더 테라스 테라스캠핑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
404,2016.08.09. 오후 3:58,오는 12일 우수물류기업 인증심사 설명회,"[('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증심사', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
405,2016.08.09. 오후 3:52,SH공사 말레이시아 주택공사와 공공주택 분야 상호협력 MOU 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
406,2016.08.09. 오후 3:51,리얼티뱅크 부동산 서비스업 선진화 세미나 개최,"[('리', 'ORGANIZATION'), ('얼티뱅크', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
407,2016.08.09. 오후 3:51,한국교통연구원 우수물류기업 인증심사 설명회 개최,"[('한국교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증심사', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
408,2016.08.09. 오후 3:50,비수기에도 매매거래 활발…동작구 상도엠코타운 센트럴파크 실수요자 관심↑,"[('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
409,2016.08.09. 오후 3:48,수직증축 리모델링 올스톱 위기..정부 내력벽 철거 허용 철회,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('위기..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
410,2016.08.09. 오후 3:45,GS건설 동탄레이크자이 더 테라스 경품 응모 이벤트,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄레이크자이 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('응모', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
411,2016.08.09. 오후 3:45,김포공항 무비자 환승 공항 지정…‘한강 라마다앙코르 호텔’ 눈길,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무비자', 'O'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다앙코르 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
412,2016.08.09. 오후 3:42,GS건설 동탄레이크자이 더 테라스 테라스캠핑 이벤트 실시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄레이크자이 더 테라스 테라스캠핑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
413,2016.08.09. 오후 3:41,영신지구 지제역 SK VIEW 조합원 모집 중,"[('영신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
414,2016.08.09. 오후 3:41,엄마 아빠와 함께 시원한 미술관 가자 대림그룹 직원 가족 초청행사 실시,"[('엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
415,2016.08.09. 오후 3:33,주변 환경 쾌적…거주 환경 좋은 동작구 상도엠코타운애스톤파크아파트,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적…거주', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크아파트', 'ARTIFACT')]"
416,2016.08.09. 오후 3:31,광주·전남 분양 아파트 6085㎡이하 대세,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6085㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
417,2016.08.09. 오후 3:27,영암군 노후교량 개보수비 5억 확보,"[('영암군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후교량', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수비', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
419,2016.08.09. 오후 3:22,경기도시공사 전세임대주택 입주 희망자 추가 모집,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
420,2016.08.09. 오후 3:21,아파트 관리비리 막는 공동주택관리법 시행,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비리', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
421,2016.08.09. 오후 3:20,4년 만의 새 아파트 동두천 분양시장 뜨겁다,"[('4년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
422,2016.08.09. 오후 3:19,주거부담 낮춘 오피스텔 신혼부부들에 ‘각광’,"[('주거부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
423,2016.08.09. 오후 3:17,아파트 리모델링 내력벽 철거 허용 재검토…조합·업계 반발종합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…조합·업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발종합', 'O')]"
424,2016.08.09. 오후 3:12,서울 아파트에서 숲을 즐기는 방법은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('숲을', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
425,2016.08.09. 오후 3:10,리모델링 요건 대폭 완화…세대간 내력벽 철거는 보류,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…세대간', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거는', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
426,2016.08.09. 오후 3:09,야구장 골프장 불꽃놀이…아파트 몸값 올리는 ‘이색 조망권’,"[('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃놀이…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이색', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권’', 'O')]"
427,2016.08.09. 오후 3:05,SH공사 주거복지 전문가 등 공개채용,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
428,2016.08.09. 오후 3:01,수직증축 리모델링 아파트 내력벽 철거는 불허… 3년 뒤 재검토,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거는', 'O'), (' ', 'O'), ('불허…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
429,2016.08.09. 오후 3:01,도시개발조합 의결권 승계 적용대상 확대,"[('도시개발조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의결권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
430,2016.08.09. 오후 3:00,창원 신흥 거주지 내서읍에 첫 복합쇼핑몰 눈길,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('거주지', 'O'), (' ', 'O'), ('내서읍', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
431,2016.08.09. 오후 2:57,안방에서 야구·골프 구경 탁트인 바다 조망까지…,"[('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구경', 'O'), (' ', 'O'), ('탁트인', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망까지…', 'O')]"
432,2016.08.09. 오후 2:56,역전세난에 흔들리는 집주인,"[('역전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
433,2016.08.09. 오후 2:56,7월 법원경매 낙찰가율 74.5%..올 들어 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('74.5%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
434,2016.08.09. 오후 2:48,1835가구 브랜드 타운으로…‘용인 고림지구 2차 양우내안愛 에듀퍼스트’ 분양,"[('1835가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운으로…‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안愛 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2016.08.09. 오후 2:47,한국토지신탁 상반기 영업익 514억…전년비 12%↑,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('514억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
436,2016.08.09. 오후 2:46,경기도시공사 전세임대주택 400가구 추가 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2016.08.09. 오후 2:36,동네방네영등포구 대방역 인근에 8천㎡ 규모 녹지 조성,"[('동네방네영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('8천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
438,2016.08.09. 오후 2:35,양우건설 ‘용인 고림지구 2차 양우내안애 에듀퍼스트’ 이달 분양,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
