,date,headline,keyword
0,2016.12.04. 오후 9:22,동탄2 금호어울림 레이크2차 1만2000여명 다녀가,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 레이크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
1,2016.12.04. 오후 8:33,국내외 불확실성 증가로 주택시장 ‘꽁꽁’,"[('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
2,2016.12.04. 오후 8:03,오피스텔 투자할 때 ‘쪼개기’ 전매제한 확인하세요,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
3,2016.12.04. 오후 7:12,현대엔지니어링 수원 팔달1구역 재건축 사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
4,2016.12.04. 오후 6:59,단독 부동산 P2P 시장 반년 새 4배로 커졌다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
5,2016.12.04. 오후 6:56,통장 안쓰고 계약도 포기…그랬던 신혼부부 5년 청약제한,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…그랬던', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약제한', 'O')]"
6,2016.12.04. 오후 6:52,전국 22개 단지 겨울 분양대전…반포·다산·동탄2 등서 1만가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY')]"
7,2016.12.04. 오후 6:50,현대엔지니어링 팔달1구역 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팔달', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
8,2016.12.04. 오후 6:47,국토부 5일부터 강남 재건축조합 조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
9,2016.12.04. 오후 6:40,건설업계 여전한 공포 미청구공사,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('미청구공사', 'O')]"
10,2016.12.04. 오후 6:40,MK 추천매물 위례신도시 단지 내 상가 8억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억8천만원', 'QUANTITY')]"
11,2016.12.04. 오후 6:39,개봉동 한일시멘트 용지 뉴스테이로 변신,"[('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
12,2016.12.04. 오후 6:39,强규제속 4250만원짜리 분양 성공할까,"[('强규제속', 'O'), (' ', 'O'), ('4250만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
13,2016.12.04. 오후 6:39,국토부 부동산시장 급랭 점검 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
14,2016.12.04. 오후 6:01,부동산 시장 과열 진정…“당분간 냉각기”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…“당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각기”', 'O')]"
15,2016.12.04. 오후 5:41,강남4구 집값 상승률 모두 마이너스.. 서울 분양권 거래 ‘뚝’,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
16,2016.12.04. 오후 5:39,김현아 주거취약층 실태조사 예산 5억6000만원 확보,"[('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주거취약층', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('5억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
17,2016.12.04. 오후 5:37,재건축 이주·전입 증가·재계약 많은 홀수해···삼중고 맞는 과천 내년 전세난 오나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주·전입', 'O'), (' ', 'O'), ('증가·재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('홀수해', 'DATE'), ('···', 'O'), ('삼중', 'QUANTITY'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
18,2016.12.04. 오후 5:36,부동산 QA 트럼프 정부가 국내 부동산에 미칠 영향은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
19,2016.12.04. 오후 5:36,분양캘린더 청약접수 22곳·견본주택 8곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
20,2016.12.04. 오후 5:36,분양현장 돋보기 래미안 아트리치,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT')]"
21,2016.12.04. 오후 5:36,80% 조합원 모집후 착공… 사업 신뢰도 높여,"[('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집후', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
22,2016.12.04. 오후 5:36,분양단지 들여다보기 동해 KD 아람채 전가구 중소형·특화 평면···주방 등 혁신설계 눈길,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KD 아람채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형·특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면···주방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
23,2016.12.04. 오후 5:31,HUG 주택정보 앱 HUGi 출시···아파트 공사정보·주택통계 등 한눈에,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('HUGi', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시···아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사정보·주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
24,2016.12.04. 오후 5:31,금주의 분양캘린더연말까지 이어지는 분양 열기.. 1만여 가구 분양,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2016.12.04. 오후 5:23,LH 성남 고등·남양주 별내에 행복주택리츠 시범사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남 고등', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택리츠 시범사업', 'TERM')]"
26,2016.12.04. 오후 5:22,건산연 SOC 투자·美 진출로 트럼프시대 대비를,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대비를', 'O')]"
27,2016.12.04. 오후 5:22,현대건설 스마트시티 시동···지자체 입찰 추진,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시동···지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
28,2016.12.04. 오후 5:12,부동산대책에 해외수주 지원.. 더 바빠진 국토부,"[('부동산대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
29,2016.12.04. 오후 5:12,LH 스마트시티 전문가 토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 전문가 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
30,2016.12.04. 오후 5:12,은행권 9일부터 DSR 자율적용.. 대출문턱 더 높아져 주택시장 초긴장,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('자율적용..', 'O'), (' ', 'O'), ('대출문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
31,2016.12.04. 오후 5:12,앱 깔면 내가 살 아파트 정보가 한눈에,"[('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('깔면', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
32,2016.12.04. 오후 5:11,fn 금주 분양일정 전국 17곳 9180가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2016.12.04. 오후 5:09,연내 강남 마지막 분양 래미안 신반포 리오센트 실수요 위주로 재편,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
34,2016.12.04. 오후 5:06,SOC예산 국회 4000억원 증액…지역 사업으로 편입,"[('SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
35,2016.12.04. 오후 5:02,금호산업 사랑의 쌀 220포 기부,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('220포', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
36,2016.12.04. 오후 4:51,‘신안인스빌 퍼스트리버’ 모델하우스에 3일간 2.1만명 방문,"[('‘', 'O'), ('신안인스빌 퍼스트리버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
37,2016.12.04. 오후 4:18,GS건설 태전파크자이 견본주택 2만여명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태전파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
38,2016.12.04. 오후 4:08,GS건설 연수파크자이 견본주택 1.5만여명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연수파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
39,2016.12.04. 오후 3:58,현대엔지니어링 2350억원 규모 수원 팔달1구역 재건축 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
40,2016.12.04. 오후 3:39,11·3대책 1개월 직격탄 맞은 강남 진정된 청약시장,"[('11·3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진정된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
41,2016.12.04. 오후 3:03,삼성엔지니어링 UAE 아부다비서 찾아가는 환경교실 개최,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('환경교실', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
42,2016.12.04. 오후 2:58,서울 아파트 매매가 2년 만에 하락 재건축 단지 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
43,2016.12.04. 오후 2:58,서울 아파트 매매가 2년만에 하락 재건축 단지 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
44,2016.12.04. 오후 2:58,서울 아파트값 고공행진 멈추고 2년만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추고', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
45,2016.12.04. 오후 2:58,서울 아파트값 2년만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
46,2016.12.04. 오후 2:58,서울 아파트값 하락 잠실 주공5단지 두달만에 최고 2억원 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
47,2016.12.04. 오후 2:58,고공행진하던 서울 아파트값 주춤 강남권 재건축단지 급락,"[('고공행진하던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
48,2016.12.04. 오후 2:58,서울 아파트값 하락 재건축 단지 두달만에 최고 2억원 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
49,2016.12.04. 오후 2:23,내년이면 늦으리…12월 5만8518가구 분양,"[('내년', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('늦으리…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만8518가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2016.12.04. 오후 2:18,서울 로열층 확률 높은 곳은…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은…', 'O')]"
51,2016.12.04. 오후 2:16,분양 현장 포커스 시흥 센트럴 푸르지오 초역세권…단지안엔 수영장도,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권…단지안엔', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장도', 'O')]"
52,2016.12.04. 오후 2:14,분양 현장 포커스 e편한세상 시흥 강남 진입 수월…전층 필로티 설계,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('수월…전층', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
53,2016.12.04. 오후 2:11,분양 현장 포커스 연수파크자이 송도 인접…미니신도시급 개발 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('연수파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
54,2016.12.04. 오후 1:23,10월 전월세전환율 6.6%…서울은 3개월째 하락,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
55,2016.12.04. 오후 1:22,서산 코오롱 레이크뷰 분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2016.12.04. 오후 1:21,현대엔지니어링 수원 팔달1 재건축 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
57,2016.12.04. 오후 1:02,HUG 주거행복도우미 앱 ‘HUGi’ 서비스 개시,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거행복도우미 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HUGi', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
58,2016.12.04. 오후 1:02,아파트 공사정보 스마트폰으로 확인 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
59,2016.12.04. 오후 1:01,HUGi 앱 이달 출시 “내 아파트 공사정보 폰으로 확인하자,"[('HUGi 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시""내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사정보', 'O'), (' ', 'O'), ('폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하자', 'O')]"
60,2016.12.04. 오후 1:01,아파트 공사정보 확인하세요 HUG 모바일 앱 출시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
61,2016.12.04. 오후 1:00,HUG 주거행복도우미 앱 HUGi 출시,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거행복도우미 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('HUGi', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
62,2016.12.04. 오후 1:00,내 아파트 공사정보 스마트폰으로 확인하세요,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
63,2016.12.04. 오후 1:00,분양받은 아파트 공사 진행상황 앱으로 확인하세요,"[('분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행상황', 'O'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
64,2016.12.04. 오후 12:12,현대엔지니어링 2350억 수원 팔달1구역 재건축 사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
65,2016.12.04. 오전 11:45,GS건설 ‘태전파크자이’ 모델하우스에 3일간 2만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태전파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
66,2016.12.04. 오전 11:45,서울 아파트 매매가 2년만에 하락···재건축 단지 급락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락···재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O')]"
67,2016.12.04. 오전 11:13,서울외곽순환고속도로 북부구간 통행료 인하방안 찾는다,"[('서울외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
68,2016.12.04. 오전 11:02,서울외곽순환고속도로 북부구간 통행료 인하 모색,"[('서울외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
69,2016.12.04. 오전 11:00,지난달 아파트 월세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
70,2016.12.04. 오전 11:00,지난달 아파트 전세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
71,2016.12.04. 오전 11:00,서울외곽순환고속道 민자구간 통행료 인하될까,"[('서울외곽순환고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민자구간', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하될까', 'O')]"
72,2016.12.04. 오전 11:00,서울외곽순환고속도로 북부구간 통행료 인하방안 찾는다,"[('서울외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
73,2016.12.04. 오전 11:00,LH 스마트시티 방향설정을 위한 전문가 토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('방향설정을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
74,2016.12.04. 오전 11:00,LH 한국형 스마트시티 위한 민·관·공 토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'TERM'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관·공', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2016.12.04. 오전 11:00,서울외곽순환道 북부구간 통행료 낮아질까…용역 설명회,"[('서울외곽순환道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질까…용역', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
76,2016.12.04. 오전 10:52,GS건설 ‘연수파크자이’ 모델하우스에 3일간 1만 5000명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
77,2016.12.04. 오전 10:49,영종도 미단시티 내 점포겸용주택 ‘갤러리 84’ 분양,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리 84', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2016.12.04. 오전 10:49,현대엔지니어링 수원 팔달1구역 재건축사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
79,2016.12.04. 오전 10:19,해건협 EPC 국제표준 계약조건 이해 케이스스터디 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EPC', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('케이스스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2016.12.04. 오전 10:09,현대엔지니어링 수원 팔달1구역 재건축 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
81,2016.12.04. 오전 9:59,머니 전매 자유로운 지방 민간택지 분양도 눈길,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
82,2016.12.04. 오전 9:55,서울 아파트값·청약 경쟁률 하락…미분양·역전세난 공포 확산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값·청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…미분양·역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
83,2016.12.04. 오전 9:25,현대엔지니어링 수원 팔달1구역 재건축 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
84,2016.12.04. 오전 9:01,한달만에 분위기 달라진 강남 분양시장…살 사람은 산다. 그런데..,"[('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장…살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('산다.', 'O'), (' ', 'O'), ('그런데..', 'O')]"
85,2016.12.04. 오전 9:01,경매사냥 11·3 대책 끄떡없는 서울 소형 아파트…광진구 구의동 구의7단지조합현대 59.97㎡ 1회 유찰 3억4320만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의7단지조합현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4320만원', 'QUANTITY')]"
86,2016.12.04. 오전 9:01,서울 아파트값 100주만에 0.02% ↓…강남4구 매매가 일제히 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('100주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
87,2016.12.04. 오전 9:00,디지털스토리 청춘의 내 집 마련 점점 더 멀어져간다,"[('디지털스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('청춘의', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어져간다', 'O')]"
88,2016.12.04. 오전 7:38,부동산S토리 쉿 11·3 피했어요,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('쉿', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('피했어요', 'O')]"
89,2016.12.04. 오전 7:33,101층 엘시티 등 부산 각별한 초고층 사랑 주목,"[('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각별한', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
90,2016.12.04. 오전 6:25,내년 부동산시장 심상치않다 선명해진 위험신호,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치않다', 'O'), (' ', 'O'), ('선명해진', 'O'), (' ', 'O'), ('위험신호', 'O')]"
91,2016.12.04. 오전 6:24,수천 낮춰도 안찾아 얼어 붙은 분양권 시장 옛말된 웃돈,"[('수천', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('안찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말된', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
92,2016.12.04. 오전 6:24,역전세난의 징조 가속페달 밟는 전셋값 하락,"[('역전세난의', 'O'), (' ', 'O'), ('징조', 'O'), (' ', 'O'), ('가속페달', 'O'), (' ', 'O'), ('밟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
93,2016.12.04. 오전 6:23,거래실종 호가는 2억원 하락…휘청이는 강남 재건축,"[('거래실종', 'O'), (' ', 'O'), ('호가는', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…휘청이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
94,2016.12.04. 오전 6:12,내년 래미안 분양 올해 절반 공급조절 들어간 건설사들,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
95,2016.12.04. 오전 6:03,사생활 침해 없는 필로티 아파트 인기,"[('사생활', 'O'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
96,2016.12.04. 오전 5:01,김용일의 부동산톡 종중재산 매매시 주의할 점과 거래상대방의 보호,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산톡', 'O'), (' ', 'O'), ('종중재산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래상대방의', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
97,2016.12.05. 오후 11:58,대한항공 조종사 노조 20일부터 12일간 파업 예고,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
98,2016.12.05. 오후 6:47,규제 빗장 스르륵…테라스 상가 쏟아진다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗장', 'O'), (' ', 'O'), ('스르륵…테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
99,2016.12.05. 오후 6:44,속속 팔리는 마곡 대우조선 땅,"[('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
100,2016.12.05. 오후 6:43,학동역 인근 40년 방치한 중학교 예정지에 아파트 추진,"[('학동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치한', 'O'), (' ', 'O'), ('중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
101,2016.12.05. 오후 6:40,울산 송정지구 아파트 잇달아 완판,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
103,2016.12.05. 오후 6:12,종로 도심과 청계천 품은 청계 한양아이클래스 오는 9일 오픈,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심과', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
104,2016.12.05. 오후 5:57,신도시 택지지구 시범단지 초기 프리미엄 높아,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
105,2016.12.05. 오후 5:46,LH 이천마장지구 근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2016.12.05. 오후 5:45,양산 두산위브 모델하우스 이달 9일 공개,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
107,2016.12.05. 오후 5:45,단독 도심 쪽방 다름없는 ‘희망하우징’,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('다름없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희망하우징’', 'O')]"
108,2016.12.05. 오후 5:45,데스크 칼럼 부동산 시장 연착륙 유도 위해서는,"[('데스크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O'), (' ', 'O'), ('위해서는', 'O')]"
109,2016.12.05. 오후 5:42,경매물건서울 구로구 개봉동 개봉푸르지오 59.9㎡ 3억2480만원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억2480만원', 'QUANTITY')]"
110,2016.12.05. 오후 5:39,수서동탄 출퇴근 전용열차 운행,"[('수서동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
112,2016.12.05. 오후 5:35,단독 도심 쪽방 다름없는 ‘희망하우징’ ,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('다름없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희망하우징’', 'O')]"
113,2016.12.05. 오후 5:35,올 가장 안전한 차.. 말리부·SM6·K7,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('말리부', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SM6', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K7', 'ARTIFACT')]"
114,2016.12.05. 오후 5:33,미분양 폭증 우려…밀어내기 후유증,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
115,2016.12.05. 오후 5:32,아파트 분양시장 이번 주가 분수령,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
116,2016.12.05. 오후 5:26,성남 수진역 코아루 천년가 분양 예정,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 천년가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
117,2016.12.05. 오후 5:25,‘중소형 아파트’ 대세.. 안성 서해그랑블 분양에 실수요자들 주목,"[('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('대세..', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
118,2016.12.05. 오후 5:25,이천 마장지구 실수요자 대상 ... LH 근린시설용지 6필지 공급,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근린시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2016.12.05. 오후 5:25,잠실 주공 5단지 재건축 수정안 서울시 도계위 상정 해 넘길 듯,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상정', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘길', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
120,2016.12.05. 오후 5:24,서울대 시흥캠퍼스 난항에 배곧신도시 아파트값 주춤,"[('서울대 시흥캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난항에', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
121,2016.12.05. 오후 5:24,건설업계 2030 청년주택 잡아라,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
122,2016.12.05. 오후 5:23,청약 인기평형 3地3色…강남중형 강북소형 수도권중대형,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기평형', 'O'), (' ', 'O'), ('3地3色', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('중대형', 'O')]"
123,2016.12.05. 오후 5:23,개발호재에 울고웃는 상가 시장,"[('개발호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
124,2016.12.05. 오후 5:21,용인시 내년 예산 1조8700억원…올해보다 1.2%↑,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조8700억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
125,2016.12.05. 오후 5:21,한라 ‘울산 송정 한라비발디 캠퍼스’ 견본주택 9일 개관,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정 한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
126,2016.12.05. 오후 5:20,미분양 폭증 우려…밀어내기 후유증,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
127,2016.12.05. 오후 5:11,LH 이천마장 근린생활용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2016.12.05. 오후 5:10,방배·사당동 재건축 사업 속도낸다,"[('방배', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
129,2016.12.05. 오후 5:10,구미 쌍용 예가 더 파크 단지 내 캠핑장 조성,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
130,2016.12.05. 오후 5:10,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 지하보도가 어두운 이미지 벗고 문화공간으로,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('지하보도가', 'O'), (' ', 'O'), ('어두운', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O')]"
131,2016.12.05. 오후 5:10,인터뷰 신철승 유비홀딩스 대표 투자자도 공급자도 만족해야 사업 성공,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('신철승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유비홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('만족해야', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
132,2016.12.05. 오후 5:05,개포주공 6단지와 통합재건축 속도 UP... 개포주공7단지아파트 최근 실거래가는,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP...', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공7단지아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
133,2016.12.05. 오후 5:05,규제에도 뜨거운 열기... ‘세종 힐데스하임 2차’ 2만8000명 방문,"[('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
134,2016.12.05. 오후 5:00,경기 침체 속 평택시 부동산 나홀로 호황,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
135,2016.12.05. 오후 4:55,11.3 부동산대책 반사이익 누리는 상가 분양시장,"[('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
136,2016.12.05. 오후 4:45,포천시 행복주택 이름 공모합니다,"[('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모합니다', 'O')]"
138,2016.12.05. 오후 4:37,GS건설 평택 ‘자이더익스프레스’ 5블록 단지 내 상가 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2016.12.05. 오후 4:32,엘시티 이영복 아들 정부 창조경제 추진위원으로 활동,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이영복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위원', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
140,2016.12.05. 오후 4:31,부동산은 ‘입지’ 지역 내 중심에 실수요 몰린다,"[('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
141,2016.12.05. 오후 4:27,서울숲 아이티시티 지식산업센터 12월 분양,"[('서울숲 아이티시티 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2016.12.05. 오후 4:25,11.3 풍선효과 누리는 금천 ‘엠타워 복합상가’,"[('11.3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합상가’', 'O')]"
143,2016.12.05. 오후 4:25,대출 규제 피하려는 연내 아파트 분양 봇물,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
144,2016.12.05. 오후 4:20,인천 송도 신흥 중심 밑그림은…개발시행자 공모,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림은…', 'O'), ('개발시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
145,2016.12.05. 오후 4:13,‘정관 두산위브 더 테라스’ 6일 1순위 청약접수,"[('‘', 'O'), ('정관 두산위브 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
146,2016.12.05. 오후 4:07,구미국가산업단지 인근 직주근접·친환경 모두 잡은 ‘구미 쌍용예가 더 파크’ 눈길,"[('구미국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접·친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
147,2016.12.05. 오후 4:02,고양시 4분기 주택건설사업장 감리 이행실태 점검,"[('고양시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('감리', 'O'), (' ', 'O'), ('이행실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
148,2016.12.05. 오후 4:01,철도공단 용지매수 행정소요시간 단축…LX와 협업,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지매수', 'O'), (' ', 'O'), ('행정소요시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O')]"
149,2016.12.05. 오후 4:01,거래 꾸준한 오피스텔 등촌동 강서메트로칸 월세 실거래가는,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
150,2016.12.05. 오후 3:58,고양시 12일부터 아파트 건설현장 실태 합동 점검,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
151,2016.12.05. 오후 3:57,진주 최초의 글로벌 호텔 ‘골든튤립 에센셜 남강’ 분양 중,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골든튤립 에센셜 남강', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
152,2016.12.05. 오후 3:57,‘더블역세권 합리적인 분양가’…청계천 서희스타힐스 ‘인기’,"[('‘더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’…', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
153,2016.12.05. 오후 3:55,11.3 대책 이후 세종 첫 분양 견본주택에 사흘간 2만8천여명 찾아,"[('11.3 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
154,2016.12.05. 오후 3:53,동천파크자이 수요자 금융부담 낮춘다,"[('동천파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
155,2016.12.05. 오후 3:45,미국 금리인상가계부채 증가…2017년 부동산 시장 전망 어떨까,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금리인상가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
156,2016.12.05. 오후 3:43,국토부 ‘2016 도시재생한마당’ 행사 6일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생한마당', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
157,2016.12.05. 오후 3:42,라온건설 ‘원주기업도시 라온 프라이빗’ 단지 내 상가 이달 분양,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주기업도시 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2016.12.05. 오후 3:39,울산 송정 한라비발디 캠퍼스2차 9일 모델하우스 개관..676가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관..', 'O'), ('676가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2016.12.05. 오후 3:37,Kwater 국내 물 분야 강소기업 육성에 앞장선다,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('강소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
160,2016.12.05. 오후 3:35,재산 줄어든 현기환 의혹의 50억 어디로…檢 자금흐름 추적,"[('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('현기환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의혹의', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디로…檢', 'O'), (' ', 'O'), ('자금흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('추적', 'O')]"
161,2016.12.05. 오후 3:33,닥터아파트 청약생활백서 발간,"[('닥터아파트 청약생활백서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
162,2016.12.05. 오후 3:33,건설사 스마트홈 사업 단편적 편의성 향상에 치중,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈 사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('단편적', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상에', 'O'), (' ', 'O'), ('치중', 'O')]"
163,2016.12.05. 오후 3:30,경기 북부 공급가뭄 탓에 매매 및 전셋값 급등,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
164,2016.12.05. 오후 3:30,GS건설 태전파크자이 모델하우스 2만 여명 방문 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태전파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
165,2016.12.05. 오후 3:29,살기live도 사기buy도 좋은 유니시티 어반브릭스 주거형 오피스텔,"[('살기live도', 'O'), (' ', 'O'), ('사기buy도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('유니시티 어반브릭스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
166,2016.12.05. 오후 3:29,서울경제TV 분양형 호텔 허위·과장 ‘투자 주의보’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’', 'O')]"
167,2016.12.05. 오후 3:25,건설업계 “2030세대 겨냥 뉴스테이 잡아라”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2030세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
168,2016.12.05. 오후 3:22,㈜한라 울산 송정 한라비발디 캠퍼스 9일 견본주택 오픈,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
169,2016.12.05. 오후 3:11,코레일 벽지노선 운행 감축 불가피…“정부 예산 삭감 영향”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽지노선', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O'), (' ', 'O'), ('영향”', 'O')]"
170,2016.12.05. 오후 3:08,‘울산 송정 한라비발디 캠퍼스’에 마련된 삶의 여유공간 테라스,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유공간', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O')]"
171,2016.12.05. 오후 3:05,코레일이 청춘을 응원합니다… KTX 할인 확대,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('청춘을', 'O'), (' ', 'O'), ('응원합니다…', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
172,2016.12.05. 오후 2:55,도시재생사업 3년 성과는 정부·주민 한자리에,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성과는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
173,2016.12.05. 오후 2:53,한신공영 사랑의 연탄배달 봉사활동 펼쳐,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄배달', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
174,2016.12.05. 오후 2:51,이달 中 사전점검 시작...송도 호반베르디움 더퍼스트 최근 전세 거래가는,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O')]"
175,2016.12.05. 오후 2:47,중기청 수자원공사와 2차 중기 지원 협력펀드 협약,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중기 지원 협력펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
176,2016.12.05. 오후 2:47,새로운 차량관리 ‘SRT 15분 서비스’,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('차량관리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O')]"
177,2016.12.05. 오후 2:46,아파트 1주일 완판 신화를 이어갈 ‘울산KTX신도시 동문 굿모닝힐’ 단지 내 상가 ‘각광’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('신화를', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산KTX신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
178,2016.12.05. 오후 2:45,도시개발사업과 재건축·재개발로 구도심 아파트 주목,"[('도시개발사업과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
179,2016.12.05. 오후 2:44,11.3 부동산 대책에도 웃음짓는 행정중심복합도시,"[('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('행정중심복합도시', 'LOCATION')]"
180,2016.12.05. 오후 2:43,‘힐스테이트 호매실’ 선착순 계약에 인파 몰려... 조기완판 청신호,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 호매실', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려...', 'O'), (' ', 'O'), ('조기완판', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
181,2016.12.05. 오후 2:34,G밸리 사물인터넷 센터 호재 가산동 뉴티캐슬 사무실 월세 실거래가는,"[('G밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴티캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
182,2016.12.05. 오후 2:32,박춘섭 예산실장 누리과정 국고지원 2018년 이후 규모는 미정,"[('박춘섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('예산실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누리과정', 'O'), (' ', 'O'), ('국고지원', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규모는', 'O'), (' ', 'O'), ('미정', 'O')]"
183,2016.12.05. 오후 2:32,청약일정 확정 정관 두산위브 더 테라스 6일 1순위,"[('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('정관', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
184,2016.12.05. 오후 2:28,대림산업 ‘e편한세상 동래명장’ 12월 분양 예정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동래명장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
185,2016.12.05. 오후 2:23,보안시스템 강화로 1인가구도 안심할 수 있는 오피스텔은 어디,"[('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('안심할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
186,2016.12.05. 오후 2:23,두산건설 정관 두산위브 더테라스  6일 1순위 청약,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정관', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
187,2016.12.05. 오후 2:23,부동산정보를 한 눈에… 서울부동산정보광장 통합 검색서비스 제공,"[('부동산정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울부동산정보광장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('검색서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
188,2016.12.05. 오후 2:23,11.3 부동산 대책 이후 지역 내 알짜 상품에 실수요자 관심 급증,"[('11.3 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상품에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
189,2016.12.05. 오후 2:22,접근성 뛰어난 ‘위례 우남역 헤리움’ 상가 수요자 관심 UP,"[('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 헤리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
190,2016.12.05. 오후 2:21,치솟던 전셋값 안정세로 전환,"[('치솟던', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
191,2016.12.05. 오후 2:11,대구 첫 메리어트호텔 등장...최고급 레지던스도 동시 공급 눈길,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('메리어트호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등장...최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스도', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
192,2016.12.05. 오후 2:10,한국토지신탁 서산 센트럴코아루 견본주택에 3일간 1만여명 방문,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
193,2016.12.05. 오후 2:09,부동산전문가포럼 2017년 부동산 시장 전망 세미나 개최,"[('부동산전문가포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2016.12.05. 오후 2:06,서울시 서울부동산정보광장 통합검색 서비스 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울부동산정보광장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합검색', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
195,2016.12.05. 오후 2:02,집단대출 규제 앞두고 밀어내기 분양···12월 5만가구 쏟아진다,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양···', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
196,2016.12.05. 오후 1:57,성남시 분당구 서현2동 효자촌 동아아파트 매도 vs 보유,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
197,2016.12.05. 오후 1:52,강남3구 꼬마빌딩 실거래가 공개 앱 만들어져,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어져', 'O')]"
198,2016.12.05. 오후 1:50,오피스텔 강남 센터뷰 수서역 SRT 개통 등 다양한 호재로 주목,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
199,2016.12.05. 오후 1:49,르호봇 인큐베이팅 센터 ‘2016 창조경제 대상’ 미래부 장관상 수상,"[('르호봇 인큐베이팅 센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창조경제 대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미래부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
200,2016.12.05. 오후 1:45,서희건설 자존심 ‘양산 서희스타힐스’ 조기 완판 기대감 높아,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
201,2016.12.05. 오후 1:43,말리부SM6K7 ‘2016 올해의 안전한 차’로 선정,"[('말리부SM6K7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('차’로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
202,2016.12.05. 오후 1:40,소비력 왕성한 12인 가구 증가에 오피스텔 내 상가 인기,"[('소비력', 'O'), (' ', 'O'), ('왕성한', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
203,2016.12.05. 오후 1:38,41생활권 행복도시 내 최고 경쟁률 경신 마지막 물량 수요자들 관심 쏠려,"[('41생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
204,2016.12.05. 오후 1:35,LH 이천마장지구 근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2016.12.05. 오후 1:34,제일건설 ‘유성숲 오투그란데 3차’ 전타입 1순위 당해 마감,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유성숲 오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당해', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
206,2016.12.05. 오후 1:31,대림산업 부산 e편한세상 동래명장 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래명장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2016.12.05. 오후 1:31,쾌적한 환경·편리한 교통... 운정신도시 內 해솔마을7단지롯데캐슬아파트 인기↑,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경·편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통...', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('해솔마을7단지', 'ARTIFACT'), ('롯데캐슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
208,2016.12.05. 오후 1:31,도시재생 정책과 사업의 성과가 한자리에… ‘도시재생한마당’ 개최,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('정책과', 'O'), (' ', 'O'), ('사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('성과가', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시재생한마당', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2016.12.05. 오후 1:28,수목건축 ‘2017년 부동산 투자설명회’  12월 16일 개최,"[('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 투자설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
210,2016.12.05. 오후 1:27,수서동탄 간 출퇴근 전용열차 운행,"[('수서동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
211,2016.12.05. 오후 1:24,자율차 미래포럼 공개세미나 개최,"[('자', 'EVENT'), ('율차 미래포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
212,2016.12.05. 오후 1:19,내년 수익형부동산 시장 실거래가 신고 등으로 위축 예상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
213,2016.12.05. 오후 1:05,제주 상업용 부동산 리스크 증대 위험관리 필요 한은,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('증대', 'O'), (' ', 'O'), ('위험관리', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION')]"
214,2016.12.05. 오후 1:05,고정 배후수요를 품은 울산KTX신도시 동문 굿모닝힐 단지 내 상가 인기,"[('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('KTX신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
215,2016.12.05. 오후 12:35,서울경제TV 이진우의 기센부동산 채상욱 “내년 주택 공급 감소로 기존 주택 선호 현상 심화”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('채상욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화”', 'O')]"
216,2016.12.05. 오후 12:29,자율주행차 미래포럼 공개세미나 개최,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2016.12.05. 오후 12:26,아파트 청약 소신시대 조정지역 아니어도 신중에 신중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('소신시대', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아니어도', 'O'), (' ', 'O'), ('신중에', 'O'), (' ', 'O'), ('신중', 'O')]"
218,2016.12.05. 오후 12:14,주민·전문가 한 자리에…도시재생한마당 개최,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에…', 'O'), ('도시재생한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
219,2016.12.05. 오후 12:00,신뢰·안전·현지화…4조7000억 수주 비결,"[('신뢰·안전·현지화…', 'O'), ('4조7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O')]"
220,2016.12.05. 오후 12:00,도시국가 싱가포르에 세계최대 차량기지 역사 쓴 GS건설,"[('도시국가', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
221,2016.12.05. 오전 11:59,한라 교육특화단지 ‘울산 송정 한라비발디 캠퍼스’ 분양,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2016.12.05. 오전 11:56,이노건설 제주국제 영어교육도시 내 ‘이노에듀파크’ 분양,"[('이노건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주국제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이노에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2016.12.05. 오전 11:49,에머슨퍼시픽 中 윤지그룹과 부동산 공동 개발·위탁운영,"[('에머슨퍼시픽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윤지그룹', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·위탁운영', 'O')]"
224,2016.12.05. 오전 11:40,대림산업 ‘e편한세상 동래명장’ 12월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동래명장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2016.12.05. 오전 11:33,교통 좋고 배후수요 갖춘 지식산업센터 눈길,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
226,2016.12.05. 오전 11:33,관악구 새 아파트 분양 흥행 최고 경쟁률 13.36대 1 기록,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.36대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
227,2016.12.05. 오전 11:30,사통팔달 교통망으로 업무 능률 쑥쑥 미사 테스타타워 12월중 분양,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('능률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2016.12.05. 오전 11:29,지금은 분양중전북혁신도시에 들어서는 대방디엠시티 주상복합아파트 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('대방디엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
229,2016.12.05. 오전 11:29,GS건설 평촌자이엘라 오피스텔 상업시설 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2016.12.05. 오전 11:27,11·3 대책 이후 정부·업계 첫 만남…후속 조치 여부 관심,"[('11·3 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('만남…후속', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
231,2016.12.05. 오전 11:26,전월세 상승 부담에 아파트 보다 ‘신축빌라’ 선호,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신축빌라’', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
232,2016.12.05. 오전 11:26,수서동탄 간 출퇴근 전용 SRT 9일부터 운행,"[('수서동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
233,2016.12.05. 오전 11:25,집단대출강화 앞두고 분양 서두르는 건설사들...이번 달 약 5만 가구 분양,"[('집단대출강화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들...', 'O'), ('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 5만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2016.12.05. 오전 11:20,정부 아시아나항공 부기장 난투극 사건 조사,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아나항공 부기장 난투극 사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
235,2016.12.05. 오전 11:20,건설사들 이달에 5만 가구 분양…잔금대출 규제 피해,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
236,2016.12.05. 오전 11:19,인천시 강화군 농림지역 등 478㏊ 용도 변경,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농림지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('478㏊', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
237,2016.12.05. 오전 11:18,성동구 상생지도로 젠트리피케이션 막는다,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상생지도로', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
238,2016.12.05. 오전 11:17,수도권으로 눈 돌리는 제주도 투자자들 여윳돈 들고 영종도行,"[('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('行', 'O')]"
239,2016.12.05. 오전 11:15,지상22층 521실 규모 포항 최대 오피스텔 마에스트로 포항시민들 기대만발,"[('지상', 'O'), ('22층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('521실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('기대만발', 'O')]"
240,2016.12.05. 오전 11:15,실거래·전월세..서울 부동산정보 한눈에 확인한다,"[('실거래·전월세..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
241,2016.12.05. 오전 11:15,저력 과시한 ‘걸포북변역 우방 아이유쉘’ 2순위 청약접수까지 마감,"[('저력', 'O'), (' ', 'O'), ('과시한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('걸포북변역 우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수까지', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
242,2016.12.05. 오전 11:15,부동산정보가 한눈에…서울부동산정보광장 통합서비스 제공,"[('부동산정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('서울부동산정보광장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
243,2016.12.05. 오전 11:15,전월세 전환율 하락…세입자에겐‘말잔치’일뿐…,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에겐‘말잔치’일뿐…', 'O')]"
244,2016.12.05. 오전 11:15,서울 부동산 정보검색 편해진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보검색', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
245,2016.12.05. 오전 11:15,다양한 부동산정보 원스톱으로 서울시 부동산 통합검색서비스,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통합검색서비스', 'O')]"
246,2016.12.05. 오전 11:13,주거환경 개선하기 힘든 區‘3종 일반’가장 많은 노원구,"[('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('區‘', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반’가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION')]"
247,2016.12.05. 오전 11:13,분양 하이라이트3.3㎡당 4250만원…‘래미안 신반포 리오센트’실수요 매력,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4250만원', 'QUANTITY'), ('…‘', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('’실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
248,2016.12.05. 오전 11:13,이달 5만가구 공급…건설사들‘물량 털어내기’,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…건설사들‘물량', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내기’', 'O')]"
249,2016.12.05. 오전 11:11,송파 문정현대지식산업센터 … 주변 정돈되면서 거래 문의 급증,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정현대지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('정돈되면서', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
250,2016.12.05. 오전 11:10,서울경제TV 고정수요 갖춘 오피스텔 내 상가 ‘눈길’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
251,2016.12.05. 오전 11:08,모든 부동산정보 검색 한번으로 한눈에 확인,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
252,2016.12.05. 오전 11:07,LH 이천 마장지구 근린생활시설용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2016.12.05. 오전 11:07,내일 대기업 총수 9명 청문회…재계 비상,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('총수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청문회…재계', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
254,2016.12.05. 오전 11:07,건설사 집단대출강화 피해 분양 서둘러…이달 5만여가구 분양,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출강화', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2016.12.05. 오전 11:06,LH 이천마장지구 근린생활시설용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2016.12.05. 오전 11:05,842세대 중소형 중심 ‘용인 역북 동원 로얄듀크‘ 분양,"[('842세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북 동원 로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2016.12.05. 오전 11:03,국토부 6일 도시재생한마당 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2016.12.05. 오전 11:03,구미 확장단지 쌍용예가 더 파크 단지내 캠핑장 조성으로 인기,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
259,2016.12.05. 오전 11:00,지난달 다세대연립주택 월세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
260,2016.12.05. 오전 11:00,지난달 다세대연립주택 전세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
261,2016.12.05. 오전 11:00,11·3 대책 후 강남 재건축 분양 현장 단기 투자 싹 빠졌다,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
262,2016.12.05. 오전 10:55,GS건설 신규 공급 축소되는 미분양관리지역서 김천 센트럴자이’ 선착순 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소되는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (""'선착순"", 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2016.12.05. 오전 10:53,동네방네성동구 공인중개사 대상 ‘부동산 전자계약’ 교육 시행,"[('동네방네성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
264,2016.12.05. 오전 10:50,닥터아파트 11.3 대책 이후 청약전략 정리한 ‘청약생활백서’ 발간,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11.3 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('정리한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약생활백서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
265,2016.12.05. 오전 10:47,대림산업 ‘e편한세상 동래명장’ 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동래명장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2016.12.05. 오전 10:45,대림산업 부산 동래구 ‘e편한세상 동래명장’ 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동래명장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2016.12.05. 오전 10:43,화성산업 침산 화성파크드림 1640세대 대단지 상가 분양,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('침산 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1640세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2016.12.05. 오전 10:43,잔금대출 규제 피하자..12월 새 아파트 5만가구 쏟아진다,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
269,2016.12.05. 오전 10:40,중소형 아파트 ‘양산 서희스타힐스’ 단기간 내 분양 마무리 기대,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
270,2016.12.05. 오전 10:40,‘해를 품은’ 정남향 아파트 ‘울산 송정지구 한양수자인’ 1순위 청약 당해마감,"[('‘', 'O'), ('해를 품', 'ARTIFACT'), ('은’', 'O'), (' ', 'O'), ('정남향', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당해마감', 'O')]"
271,2016.12.05. 오전 10:39,포토한신공영 사내봉사단 연탄배달 봉사활동,"[('포토한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄배달', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
272,2016.12.05. 오전 10:39,한신공영 연말 맞아 구룡마을에 연탄배달,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'MATERIAL'), ('탄배달', 'O')]"
273,2016.12.05. 오전 10:33,분양현장 바로 보기교통·쇼핑·여가 多 갖춘 ‘알짜’… 실수요·투자 ‘눈길’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기교통·쇼핑·여가', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
274,2016.12.05. 오전 10:33,시흥 센트럴푸르지오 2253가구,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2253가구', 'QUANTITY')]"
275,2016.12.05. 오전 10:33,다산신도시 신안인스빌 800가구,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('800가구', 'QUANTITY')]"
276,2016.12.05. 오전 10:33,여성전용·자연채광… 아파트 주차장 경쟁,"[('여성전용·자연채광…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
277,2016.12.05. 오전 10:33,시흥 e편한세상 659가구,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('659가구', 'QUANTITY')]"
278,2016.12.05. 오전 10:33,서울 매매가 100주만에 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('100주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
279,2016.12.05. 오전 10:32,잔금대출 규제 피하자…비수기 12월에도 5만가구 분양,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2016.12.05. 오전 10:31,LH 경기 이천 최초 마장지구에 근생 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('근생', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
281,2016.12.05. 오전 10:31,말리부·SM6·K7 올해의 안전한 차 선정,"[('말리부', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SM6', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
282,2016.12.05. 오전 10:31,11·3대책 이후 급행한 부동산…정부·업계 9일부터 연쇄 회동,"[('11·3대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급행한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·업계', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('회동', 'O')]"
283,2016.12.05. 오전 10:29,강동구 신도시급 주거단지 순풍의 돛,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('돛', 'O')]"
284,2016.12.05. 오전 10:28,라온건설 대구 수성 희망복지지원단에 성금 전달,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희망복지지원단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
285,2016.12.05. 오전 10:22,LH 이천마장지구 근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
286,2016.12.05. 오전 10:22,국토부 건설사와 간담회…주택 시장 논의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
287,2016.12.05. 오전 10:21,서울경제TV 닥터아파트 ‘청약생활백서’ 발간,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('닥터아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약생활백서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
288,2016.12.05. 오전 10:20,LH 경기도 이천 마장지구 근린생활시설용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2016.12.05. 오전 10:17,닥터아파트 ‘청약생활백서’ 발간,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약생활백서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
290,2016.12.05. 오전 10:14,벽지 철도노선 운행 줄어드나,"[('벽지', 'O'), (' ', 'O'), ('철도노선', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
292,2016.12.05. 오전 10:13,LH 이천 마장지구 근린생활용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2016.12.05. 오전 10:12,LH 이천마장지구 근린생활시설용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2016.12.05. 오전 10:11,분양 혼란기 롯데캐슬이 대박캐슬된 이유,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란기', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대박캐슬', 'ARTIFACT'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
295,2016.12.05. 오전 10:07,서울경제TV 인기 지식산업센터 키워드는 ‘교통·인프라’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통·인프라’', 'O')]"
296,2016.12.05. 오전 10:03,입주 앞둔 김포시 한강센트럴자이 매매 실거래가는,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
297,2016.12.05. 오전 10:02,9일 개통 수서발 고속철도 차량관리 ‘SRT 15분 서비스’ 실시,"[('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'LOCATION'), ('서발', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량관리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
298,2016.12.05. 오전 10:01,서울 평균 분양가 주택형 따지지 않고 올라…고분양가 지속은 ‘의문’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('따지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지속은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘의문’', 'O')]"
299,2016.12.05. 오전 9:58,최근 경강선 개통으로 더욱 편리해진 교통... 성남시 분당구 판교푸르지오그랑블아파트 최근 실거래가는,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해진', 'O'), (' ', 'O'), ('교통...', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교푸르지오그랑블아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
300,2016.12.05. 오전 9:57,성동구 젠트리피케이션 막기 위한 ‘상생지도’ 발행,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상생지도’', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
301,2016.12.05. 오전 9:53,LH 이천마장지구 근린생활시설용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2016.12.05. 오전 9:50,수도권 택지지구에 1억원대 아파트 ‘양주서희스타힐스 2차’ 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2016.12.05. 오전 9:50,1205 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1205', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
304,2016.12.05. 오전 9:46,오피스빌딩 양극화…프라임급 3.3㎡당 매매가 2000만원 웃돌아,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…프라임급', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
305,2016.12.05. 오전 9:45,동탄2신도시 금호어울림 레이크2차 3일간 1만2000여명 다녀가,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 레이크2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
306,2016.12.05. 오전 9:45,LH 이천마장지구 근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
307,2016.12.05. 오전 9:45,‘용상 화성파크드림’ 최고 청약경쟁률 21대 1로 전세대 1순위 마감,"[('‘', 'O'), ('용상 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('21대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
308,2016.12.05. 오전 9:44,건설사들 훈훈한 연말 봉사 나서,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈한', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
309,2016.12.05. 오전 9:37,올해의 안전한 차에 말리부·SM6·K7,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('말리부', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SM6', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K7', 'ARTIFACT')]"
310,2016.12.05. 오전 9:36,3.3㎡ 당 4250만원…‘래미안 신반포 리오센트’ 청약에 쏠린 눈,"[('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('4250만원', 'QUANTITY'), ('…‘', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
311,2016.12.05. 오전 9:34,서울 성동구 건물주상인 상생협약 지도 배포,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주상인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협약', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
312,2016.12.05. 오전 9:34,대림산업 e편한세상 동래명장 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 동래명장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2016.12.05. 오전 9:33,집단 대출 강화 앞두고 분양 서둘러…5만여 가구 분양,"[('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러…', 'O'), ('5만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2016.12.05. 오전 9:30,11.24 대책 이후 부동산 투자자 오피스텔로 관심 전환,"[('11.24 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
315,2016.12.05. 오전 9:23,집단대출규제 내년 시행… 각 건설사 분양 속도 이달 5만여 가구 공급,"[('집단대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2016.12.05. 오전 9:19,뉴스테이보다 저렴한 사회임대주택 만든다,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
317,2016.12.05. 오전 9:16,신논현역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신논현역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
318,2016.12.05. 오전 9:15,서울 강남구 개포동 달터마을 무허가 판자촌 정리,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
319,2016.12.05. 오전 9:15,연말까지 아파트 5만여가구 더 나온다,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
320,2016.12.05. 오전 9:09,현기환 전 청와대 수석 이영복에게 30억원 수수 포착,"[('현기환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수석', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이영복', 'PERSON'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수수', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O')]"
321,2016.12.05. 오전 9:09,미계약 물량 ‘동·호수’ 등 세부 정보공개 의무화,"[('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동·호수’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세부', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
322,2016.12.05. 오전 9:08,동탄2신도시 금호어울림레이크2차 모델하우스 1.2만명 방문,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림레이크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
323,2016.12.05. 오전 8:59,재건축 힘든 ‘3종 일반’ 가장 많은 구는 노원구,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반’', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('구는', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION')]"
324,2016.12.05. 오전 8:52,“전월세전환율 의미없어요”,"[('“전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('의미없어요”', 'O')]"
325,2016.12.05. 오전 8:45,매경 부동산 특강 2017 꼭 알아야 할 필수 부동산 세법 개강,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 특강', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
326,2016.12.05. 오전 8:28,동천 더샵 이스트포레 견본주택 3.4만명 방문,"[('동천 더샵 이스트포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
327,2016.12.05. 오전 8:01,서울시강남구 탄천주차장 대체부지 놓고 으르렁,"[('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄천주', 'LOCATION'), ('차장', 'O'), (' ', 'O'), ('대체부지', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('으르렁', 'O')]"
328,2016.12.05. 오전 7:59,한신공영 강남구 구룡마을에서 연탄 나눔 봉사,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
329,2016.12.05. 오전 7:08,11·3 대책 한 달…분양시장에 몰아친 ‘3角 한파,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), (""몰아친'"", 'O'), ('3角', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
330,2016.12.05. 오전 6:19,박근혜 정부 경제 망가져도 오른건 강남 집값뿐…강남 아파트 1채면 도봉 4채 값,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('망가져도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값뿐…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
331,2016.12.05. 오전 6:00,건설사 美 진출 슈어티 본드가 가장 큰 걸림돌,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('슈어티 본드', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
332,2016.12.05. 오전 6:00,부동산 현장 누비던 전문가들 뭉쳤다… 테라펀딩 발품 등 부동산서비스 사업 도전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('누비던', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다…', 'O'), (' ', 'O'), ('테라펀딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
333,2016.12.05. 오전 5:46,세종시 빅3 단지 청약 ‘마지막 찬스’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스’', 'O')]"
334,2016.12.05. 오전 5:02,성장절벽 한국경제⑨잇단 악재에 일손 놓은 건설업계 한숨,"[('성장절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('경제⑨잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('일손', 'O'), (' ', 'O'), ('놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
335,2016.12.05. 오전 5:01,신도시 상가시장 찬바람 쌩쌩..임차인 못구해 깔세 등장,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩..', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못구해', 'O'), (' ', 'O'), ('깔세', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
336,2016.12.05. 오전 4:35,단독 청약 당첨취소·미계약 아파트 동·호수까지 공개 의무화,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨취소·미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호수까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
337,2016.12.05. 오전 4:32,미분양 폭탄 우려에도 1만가구 막판 밀어내기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O')]"
338,2016.12.05. 오전 4:30,도시빈민운동에서 부동산정책까지…실무·이론 겸비한 참여형 학자,"[('도시빈민운동에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책까지…실무·이론', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('학자', 'OCCUPATION')]"
339,2016.12.05. 오전 4:15,집값 오를 이유들이 사라졌다…내년 이후 하향안정화,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('이유들이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다…', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하향안정화', 'O')]"
340,2016.12.05. 오전 3:09,스마트폰서 아파트 분양가격분양률 한눈에…,"[('스마트폰', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O')]"
341,2016.12.05. 오전 3:08,부동산캘린더서울 서초 ‘래미안 신반포리오센트’ 등 17곳 청약,"[('부동산캘린더서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 신반포리오센트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
342,2016.12.05. 오전 3:08,수원 오피스텔형 레지던스 ‘리빙투’ 140실 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리빙투', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('140실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2016.12.05. 오전 3:08,강남아파트재건축 투자매력 뚝,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
344,2016.12.05. 오전 3:07,분양정보‘경주 현곡 2차 푸르지오’ 1671채 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1671채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
345,2016.12.05. 오전 3:07,아파트 시세서울 아파트값 2년만에 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
346,2016.12.05. 오전 12:57,11·3부동산대책 여파 재건축 아파트값 5주째 하락,"[('11·3부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
347,2016.12.06. 오후 9:09,SH도시철도公 역세권 개발 손잡아,"[('SH도시철도公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡아', 'O')]"
348,2016.12.06. 오후 8:30,현대엔지니어링 신생아 살리기 모자뜨기 캠페인 동참,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신생아 살리기 모자뜨기 캠', 'EVENT'), ('페인', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
349,2016.12.06. 오후 8:28,힐스테이트자이 논산 이달 770가구 분양,"[('힐스테이트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2016.12.06. 오후 8:11,대한건설협회 강원도 화천 육군승리부대에 성금 전달,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육군승리부대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
351,2016.12.06. 오후 8:03,분양 돋보기 11ㆍ3 대책 이후 첫 강남권 단지… 3.3㎡당 분양가 4250만원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('11ㆍ3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4250만원', 'QUANTITY')]"
352,2016.12.06. 오후 8:03,부동산 파일‘신안인스빌 퍼스트리버’ 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일‘', 'O'), ('신안인스빌 퍼스트리버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
353,2016.12.06. 오후 6:39,반포 고밀도 단지 32곳 재건축 윤곽 드러났다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러났다', 'O')]"
354,2016.12.06. 오후 6:38,풍문에 부글부글 끓는 국토부,"[('풍문에', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
355,2016.12.06. 오후 6:37,SRT 9일 개통…수혜단지 찾아볼까,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
356,2016.12.06. 오후 6:36,SH공사 내곡동 아우디 부지 되산다…주차장·상가로 활용,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아우디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('되산다…주차장·상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
357,2016.12.06. 오후 6:27,올해 아파트 브랜드 종합 1위는 래미안,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
358,2016.12.06. 오후 6:19,1순위 청약 성공적 대흥2구역 재개발 신촌그랑자이 입주권 실거래가는,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('대흥2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
359,2016.12.06. 오후 6:15,SH·서울도시철도공사 역세권 개발위한 업무협약 체결,"[('SH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
360,2016.12.06. 오후 6:13,GS건설 평택 자이더익스프레스 5블록 상가 8일 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2016.12.06. 오후 6:09,SH서울도시철도공사 역세권 개발위한 업무협약 체결,"[('SH서울도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
362,2016.12.06. 오후 6:09,‘현대건설 힐스테이트’ 911월 홍보활동 가장 활발했던 건설 브랜드 선정,"[('‘', 'O'), ('현대건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보활동', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발했던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
363,2016.12.06. 오후 6:06,포스코건설·금성백조 세종 더샵 예미지 9일 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2016.12.06. 오후 6:05,서울주택도시공사 지하철 역세권 복합개발…신길역 일대 첫 시범,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발…', 'O'), ('신길역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O')]"
365,2016.12.06. 오후 5:56,미아뉴타운 두산위브트레지움 아파트 문의·거래 꾸준히 이어져…,"[('미아뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('문의·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O')]"
366,2016.12.06. 오후 5:53,올해 경매시장 아파트 낙찰가율 역대 최고…내년 경매물량 증가 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
367,2016.12.06. 오후 5:51,올 법원경매 진행건수 12만 6000건 역대 최저,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수', 'O'), (' ', 'O'), ('12만 6000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
368,2016.12.06. 오후 5:47,핵심파트너 게일포스코건설 충돌부터 해결돼야,"[('핵심', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('게일포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌부터', 'O'), (' ', 'O'), ('해결돼야', 'O')]"
369,2016.12.06. 오후 5:47,외자유치한다며 수도권 규제…아파트만 늘어,"[('외자유치한다며', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제…아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
370,2016.12.06. 오후 5:46,LH 건기연과 스마트트도시 기술교류 양해각서 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건기연', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트트', 'TERM'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
371,2016.12.06. 오후 5:46,151층 송도랜드마크 터 결국 주거단지로 전락,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도랜드마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
372,2016.12.06. 오후 5:43,MK 추천매물 수원시 수익형 병원 상가 5억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억5천만원', 'QUANTITY')]"
373,2016.12.06. 오후 5:43,우회도로 뚫리니 집값 쑥…의정부양주 3번 국도 서울 접근성 개선,"[('우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
375,2016.12.06. 오후 5:42,대림산업 올 도시정비 수주 1위 예약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
376,2016.12.06. 오후 5:30,남양주 평내동에 학주근접  ‘평내파라곤’ 대단지,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평내동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평내파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
377,2016.12.06. 오후 5:30,작게 더 작게…주택시장 소형화 열풍,"[('작게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('작게…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소형화', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
378,2016.12.06. 오후 5:30,내년 건설 빅 5 분양물량 최대 30% 줄듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅 5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
379,2016.12.06. 오후 5:30,지속되는 불황과 극심한 경제 침체에 대처하는 2017 부동산 투자전략,"[('지속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('불황과', 'O'), (' ', 'O'), ('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('대처하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
380,2016.12.06. 오후 5:28,분양시장 한파에 갭 투자 다시 성행,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
381,2016.12.06. 오후 5:22,송도 랜드마크 ‘151층 빌딩 자리’ 결국 아파트 들어선다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
382,2016.12.06. 오후 5:15,경주 등 전매제한 없는 지방 아파트에 투자자 몰려,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
383,2016.12.06. 오후 5:14,지역 내 첫 대단지 평택항 서희스타힐스 본격 분양,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2016.12.06. 오후 5:14,서울 상계동 신동아 105㎡ 수익률 12.6%로 수도권 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
385,2016.12.06. 오후 5:13,강북 중소형아파트 10억 시대 활짝,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
386,2016.12.06. 오후 5:13,울산 송정지구 유보라 아이비파크 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2016.12.06. 오후 5:13,SH 내곡동 아우디 정비공장 부지 등 매입,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아우디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비공장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
388,2016.12.06. 오후 5:13,한국감정원 청렴트리 점등식 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴트리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
389,2016.12.06. 오후 5:13,LH건설기술연구원 스마트시티 MOU,"[('LH건설기술연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
390,2016.12.06. 오후 5:12,현대·GS건설 힐스테이트자이 논산 분양,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2016.12.06. 오후 5:12,평택 자이더익스프레스 5블록 상가 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2016.12.06. 오후 5:10,9호선 역세권 아파트 선호도UP... 양천구 목동 목동롯데캐슬위너 최근 실거래가는 얼마,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도UP...', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동롯데캐슬위너', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
393,2016.12.06. 오후 4:53,LH한전 전기차 충전시설 구축 MOU 체결,"[('LH한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
394,2016.12.06. 오후 4:52,돈의문뉴타운 경희궁자이 아파트 …우수한 입지로 인기,"[('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('…우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
395,2016.12.06. 오후 4:41,삼성 ‘래미안’ 제치고 13년 만에 브랜드 선호도 1위 오른 아파트,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('13년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
396,2016.12.06. 오후 4:40,학주근접 아파트 평내파라곤 실수요자들 관심,"[('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평내파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
397,2016.12.06. 오후 4:35,공공데이터 활용 창업경진대회 결선…수상자 창업 지원,"[('공공데이터 활용 창업경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결선…', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
398,2016.12.06. 오후 4:35,해외건설 국제 콘퍼런스 7일 개막,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
399,2016.12.06. 오후 4:30,조양호 회장 안종범에게서 고영태 친척 인사 청탁받아,"[('조양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안종범', 'PERSON'), ('에게서', 'O'), (' ', 'O'), ('고영태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('친척', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('청탁받아', 'O')]"
400,2016.12.06. 오후 4:19,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 에코 미사강변’ 오피스텔 이달 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 미사강변', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2016.12.06. 오후 4:15,의정부 양주 등 경기 동북부 부동산시장 회복세,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
402,2016.12.06. 오후 4:12,분당 펀스테이션 주상복합·업무시설로 용도변경 매각,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펀스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합·업무시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
403,2016.12.06. 오후 4:04,광주 지역 내 브랜드 선호도 높은 ‘용산지구 모아엘가’ 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2016.12.06. 오후 4:03,위치정보 등 공공데이터 활용한 창업경진대회 결선 개최,"[('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('창업경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('결선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2016.12.06. 오후 4:02,대형호재 몰린 상가 ‘일산 라테라스 앤 분양,"[('대형호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), (""상가'"", 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앤', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2016.12.06. 오후 3:58,한국토지신탁 ‘e편한세상 녹양역’ 이달 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 녹양역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2016.12.06. 오후 3:56,1337세대 대단지 프리미엄 브랜드아파트 양산 두산위브 12월 9일 공개,"[('1337세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
409,2016.12.06. 오후 3:56,아파트 브랜드 톱 ‘래미안’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
410,2016.12.06. 오후 3:55,내년 경매시장 낙찰가율 소폭 하락 전망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
411,2016.12.06. 오후 3:52,‘저금리 여파’ 올해 부동산경매 물건수 역대 최저,"[('‘저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('여파’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
412,2016.12.06. 오후 3:51,강릉 ‘송정 한신더휴’  조망권 뛰어난 단지로 주목,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송정 한신더휴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
413,2016.12.06. 오후 3:47,한국건설관리학회 건설사업관리 제도개선 전문가 공청회,"[('한국건설관리학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
414,2016.12.06. 오후 3:45,오산 지역 단지 동탄 생활권 누리며 규제에는 포함 안 돼 인기,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리며', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에는', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
415,2016.12.06. 오후 3:36,부산시 ‘2016 일본영화 프리미어 영화제’ 개최,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본영화 프리미어 영화제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2016.12.06. 오후 3:36,부동산114 ‘2016 베스트 아파트 브랜드’ 1위 ‘래미안’,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
417,2016.12.06. 오후 3:33,전세난 심화에 외곽 지역으로…IC 인접 아파트 인기,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화에', 'O'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로…IC', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
418,2016.12.06. 오후 3:32,中 대규모 부동산 전시회에 ‘롯데월드타워 시그니엘 레지던스’ 선보여,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
419,2016.12.06. 오후 3:31,전매제한 비껴간 부산 아파트 시장에 착한 공급가 등장,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
420,2016.12.06. 오후 3:26,잇단 연결고리..최순실·이영복 비리 교점 밝혀지나,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('연결고리..', 'O'), ('최순실', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이영복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('교점', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀지나', 'O')]"
421,2016.12.06. 오후 3:26,평택 자이더익스프레스 5블록 단지 내 상가 오는 8일 분양 개시,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
422,2016.12.06. 오후 3:26,관악구 새 아파트 대단지 프리미엄 e편한세상 서울대입구 인기,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
423,2016.12.06. 오후 3:20,내년 경매시장 하반기 노려볼만,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
424,2016.12.06. 오후 3:15,2017년 부동산 어떻게 될까…8일 10일 ‘긴급 부동산 투자전략세미나’ 개최,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까…', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
425,2016.12.06. 오후 3:04,서울시 에너지빈곤층 2만 가구 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지빈곤층', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
426,2016.12.06. 오후 3:03,행복도시청 홍보 갑질 논란 요청 없었다며 일단 부인,"[('행복도시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다며', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'O')]"
427,2016.12.06. 오후 2:56,내년 부동산 경매물건 쏟아져 경쟁률·낙찰가율 하락 전망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률·낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
428,2016.12.06. 오후 2:50,JDC 첨단과학기술단지 공공임대주택 설계공모 당선작 선정,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단과학기술단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
