,date,headline,keyword
0,2018.04.08. 오후 11:44,부동산 특별사법경찰관 600명 이상 지정···절반은 수도권에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특별사법경찰관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('600명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정···', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
1,2018.04.08. 오후 9:09,작년 서울 중소형 아파트값 13%이상 폭등,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('13%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
2,2018.04.08. 오후 8:10,‘하준이법’ 결실… 경사진 주차장에 주차 땐 고임목 설치해야,"[('‘', 'O'), ('하준이법', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('결실…', 'O'), (' ', 'O'), ('경사진', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('고임목', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야', 'O')]"
3,2018.04.08. 오후 7:28,학교 신축비 떠넘기기… 한남2 재개발 급제동,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('신축비', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기기…', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
4,2018.04.08. 오후 7:21,늦어지는 신혼부부 특별공급 확대,"[('늦어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
5,2018.04.08. 오후 7:20,양도세 중과 시행 1주일… 부동산 거래 꽁꽁,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
6,2018.04.08. 오후 7:17,세종시 동탄2 등 인기지역 모델하우스 개장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
7,2018.04.08. 오후 7:17,한신공영 EMP 시공 확대… 미국 방호회사와 MOU,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EMP', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방호회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
8,2018.04.08. 오후 7:04,재정개혁특위 9일 ‘3개월 지각’ 출범,"[('재정개혁특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지각’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
9,2018.04.08. 오후 6:57,부동산 특사경 600명 이상 지정…절반은 수도권에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특사경', 'O'), (' ', 'O'), ('600명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
10,2018.04.08. 오후 6:53,분양열기 주춤…이번주 전국 6511가구 분양 ,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6511가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2018.04.08. 오후 6:08,분양현장 돋보기 도보권에 공원 10개 쾌적… 대규모 환승역 개발 호재,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('도보권에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌적…', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
12,2018.04.08. 오후 6:08,알아봅시다 북한 교통안전규칙과 교통안전교육 우리와 얼마나 다를까,"[('알아봅시다', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교통안전규칙과', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('우리와', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
13,2018.04.08. 오후 6:08,올 1.6조 공사물량 푸는 LH…가뭄 속 단비 건설사 수주전 예고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사물량', 'O'), (' ', 'O'), ('푸는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
14,2018.04.08. 오후 6:08,양도세 중과 비웃듯… 꼼짝않는 서울집값,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O')]"
15,2018.04.08. 오후 6:08,분양캘린더 청약접수 8곳·견본주택 5곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
16,2018.04.08. 오후 6:08,부동산 QA 이달 이후 내집 마련 전략은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
17,2018.04.08. 오후 6:06,강남이어 마포ㆍ용산ㆍ성동구도 관망세… ‘부동산 거래 절벽’ 현실화,"[('강남', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
18,2018.04.08. 오후 5:41,철도공단 반부패 윤리경영위 개최…청렴실천의지 다져,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반부패', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영위', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…청렴실천의지', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
19,2018.04.08. 오후 5:35,부동산 전문가 48% “1년 뒤 집값 하락”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
20,2018.04.08. 오후 5:33,e편한세상 양주신도시4차·금정산 견본주택에 사흘간 4만6000명 찾아,"[('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
21,2018.04.08. 오후 5:28,부산 비규제지역 e편한세상 금정산 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2018.04.08. 오후 5:23,중소형 신탁사 대형사 일감 몰아주기로 고사할 판,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기로', 'O'), (' ', 'O'), ('고사할', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
23,2018.04.08. 오후 5:22,경기 하락·추가 인가·생보 매각···3각 파고 휩싸인 부동산신탁,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인가·생보', 'O'), (' ', 'O'), ('매각···', 'O'), ('3각', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁', 'O')]"
24,2018.04.08. 오후 5:22,Real Estate 부산의 강남 전매 금지에도 청약 열기 후끈,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
25,2018.04.08. 오후 5:22,뛰는 재개발 입주권…뉴타운 웃돈만 3억,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
26,2018.04.08. 오후 5:22,Real Estate 가처분권자가 강제경매 신청 땐… 선순위 가처분은 소멸된다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분권자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('강제경매', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('땐…', 'O'), (' ', 'O'), ('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분은', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸된다', 'O')]"
27,2018.04.08. 오후 5:21,구재상의 부동산 영토 확장,"[('구재상', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
28,2018.04.08. 오후 5:21,임대주택 활성화 막는 대못 규제 표준건축비,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('대못', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O')]"
29,2018.04.08. 오후 5:21,한신공영 EMP 방호시설 사업 강화,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EMP 방호시설', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
30,2018.04.08. 오후 5:20,이번주 전국 6곳 5382가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5382가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2018.04.08. 오후 5:19,분양 현장 포커스 해운대 센트럴 푸르지오 해운대역 도보 3분… 부산 명문학군 인접,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해운대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
32,2018.04.08. 오후 5:19,분양 현장 포커스 e편한세상 순천 모든 가구 중대형… 봉화산 조망 가능,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형…', 'O'), (' ', 'O'), ('봉화산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
33,2018.04.08. 오후 5:18,분양 현장 포커스 익산 부송 꿈에그린 38층 규모 익산 첫 브랜드 주상복합 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
34,2018.04.08. 오후 5:16,양도세 중과 일주일···서울 중개업소 가보니 강남도 강북도···문의전화 한 통 없어요,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('강남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), ('···문의전화', 'O'), (' ', 'O'), ('한 통', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
35,2018.04.08. 오후 5:13,정두환의 집과사람 지방 주택시장 2008년 데자뷔,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과사람', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('데', 'ARTIFACT'), ('자뷔', 'O')]"
36,2018.04.08. 오후 5:01,신규 아파트 분양열기 수도권·지방으로 확산,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
37,2018.04.08. 오후 5:01,2006년과 똑닮은 주택시장.. 향후 집값 흐름도 같을까,"[('2006년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('똑닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름도', 'O'), (' ', 'O'), ('같을까', 'O')]"
38,2018.04.08. 오후 5:00,금주의 분양일정 분양 성수기… 6511가구 공급,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('6511가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
39,2018.04.08. 오후 4:53,차관칼럼 더 안전한 나라를 위해,"[('차관', 'CIVILIZATION'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('나라를', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O')]"
40,2018.04.08. 오후 4:49,도보통학 가능.유해환경 적은 곳.. 학교 옆 학세권 뜬다,"[('도보통학', 'O'), (' ', 'O'), ('가능.유해환경', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳..', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
41,2018.04.08. 오후 4:48,알면 돈되는 부동산 상식 재개발·재건축 하나씩 가졌는데 재당첨 금지되면..,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하나씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가졌는데', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지되면..', 'O')]"
42,2018.04.08. 오후 3:32,트위지·다니고 초소형 차량으로 분류돼…“도심운행만 허용”,"[('트위지', 'ARTIFACT'), ('·다니고', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('차량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분류돼…“도심운행만', 'O'), (' ', 'O'), ('허용”', 'O')]"
43,2018.04.08. 오후 3:29,서울 중소형 아파트 실거래가 8년만에 최고 · 13% 넘게 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
44,2018.04.08. 오후 3:26,대림산업 양주·부산 e편한세상 주택전시관 4만6천명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
45,2018.04.08. 오후 3:17,행복청 소규모 건설현장에 안전·품질관리 컨설팅 제공,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
46,2018.04.08. 오후 3:07,분양뉴스e편한세상 양주신도시 금정산 모델하우스 북적,"[('분양뉴스e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
47,2018.04.08. 오후 3:02,GS건설 1분기 실적 어닝 서프라이즈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('어닝', 'O'), (' ', 'O'), ('서프라이즈', 'O')]"
48,2018.04.08. 오후 2:51,서울 아파트값 8년 만에 최고… 지난해 13%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
49,2018.04.08. 오후 2:44,세종 마스터힐스 청약열기 이어가나…모델하우스 3.5만명 방문,"[('세종 마스터힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
50,2018.04.08. 오후 2:22,e편한세상 양주신도시 4차 모델하우스 2만여명 방문 ,"[('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
51,2018.04.08. 오후 2:01,서울 중소형 아파트값 지난해 13%↑···8년 만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑···', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
52,2018.04.08. 오후 1:58,양도세 중과 시행 일주일…급급매라도,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…급급매라도', 'O')]"
53,2018.04.08. 오후 1:58,양도세 중과 시행 일주일…급급매라도,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…급급매라도', 'O')]"
54,2018.04.08. 오후 1:57,급매 급매 급매,"[('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
55,2018.04.08. 오후 1:57,급매 급매 급매,"[('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
56,2018.04.08. 오후 1:57,급매 급매 급매,"[('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
57,2018.04.08. 오후 1:56,양도세 중과 시행 일주일…거래 절벽 맞은 부동산 시장,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
58,2018.04.08. 오후 1:55,양도세 중과 시행 일주일…거래 절벽 맞은 부동산 시장,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
59,2018.04.08. 오후 1:42,발트해의 관문 라트비아 직항 항공편 생긴다,"[('발트해', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('라트비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직항', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
60,2018.04.08. 오후 1:39,부동산 비관론 확산…전문가 48% 내년 집값 더 떨어질 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비관론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
61,2018.04.08. 오후 1:26,알쏭달쏭 부동산 재건축 초과이익환수제가 미칠 파장 예상 밖에…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('밖에…', 'O')]"
62,2018.04.08. 오후 1:25,부동산 전문가들 “매매·전세가격 내년엔 떨어질 것”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“매매·전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
63,2018.04.08. 오후 1:19,그래픽 서울 중소형 아파트값 상승률 8년만에 최고,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
64,2018.04.08. 오후 1:17,국토부 경사진 곳 주차시 안전조치 의무화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경사진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('주차시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전조치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
65,2018.04.08. 오후 1:15,한신공영 EMP 방호시설 건설 사업 본격 진출,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EMP 방호시설', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
66,2018.04.08. 오후 1:14,아트윈 푸르지오 단지내 상가 분양,"[('아트윈 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2018.04.08. 오후 1:00,신도시 중심상업지 상가 관심… 위례·판교 이어 미사까지,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('까지', 'O')]"
68,2018.04.08. 오후 1:00,캠코 길음뉴타운 아파트 등 1천118억원 압류재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1천118억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
69,2018.04.08. 오후 12:00,부동산 전문가 48% 1년 뒤 부동산 가격 현재보다 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현재보다', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
70,2018.04.08. 오후 12:00,상업용 부동산 거래 급증 올해도 단지 내 상업시설 열기,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
71,2018.04.08. 오전 11:54,매수문의 뚝…서울 아파트값 상승률 8주째 둔화,"[('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
72,2018.04.08. 오전 11:48,발트해의 관문 라트비아 직항길 열린다,"[('발트해', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('라트비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직항길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
73,2018.04.08. 오전 11:48,경사진 곳에서 주·정차 안전조치 의무화…연내 시행,"[('경사진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주·정차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전조치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
74,2018.04.08. 오전 11:48,‘양도세 중과 일주일’ 관망세 확산 강남 일부선 거래 ‘뚝’,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부선', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
75,2018.04.08. 오전 11:46,비 강남권도 청약 당첨자 가점 높아…당산센트럴아이파크 평균 50∼60점대,"[('비', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…', 'O'), ('당산센트럴아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('50∼60점대', 'QUANTITY')]"
76,2018.04.08. 오전 11:46,9일부터 한중도로협력회의…자율차 등 미래 도로정책 방향 공유,"[('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한중도로협력회의', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('자', 'ARTIFACT'), ('율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('도로정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
77,2018.04.08. 오전 11:46,국토부 공공임대주택 새 명칭 공모…상금 2350만원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2350만원', 'QUANTITY')]"
78,2018.04.08. 오전 11:42,서울 중소형 아파트값 지난해 13％ 이상 상승…8년만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13％ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
79,2018.04.08. 오전 11:35,흥행불패 주상복합 2분기 3600가구 쏟아진다,"[('흥행불패', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
80,2018.04.08. 오전 11:27,공공임대 주택 새이름 찾아요,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요', 'O')]"
81,2018.04.08. 오전 11:17,서울시도시건축포럼 12일 돈의문박물관서 팡파르,"[('서울시도시건축포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돈의문박물관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('팡파르', 'O')]"
82,2018.04.08. 오전 11:16,민·관·전문가 참가 ‘서울도시건축포럼’ 12일 개최,"[('민·관·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울도시건축포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2018.04.08. 오전 11:16,동네방네서울 영등포역 보도육교에 엘리베이터 설치,"[('동네방네서울', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보도육교에', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
84,2018.04.08. 오전 11:16,서울 동북4구 도시재생협력센터 ‘스마트 안전도시’ 포럼 개최,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생협력센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 안전도시', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2018.04.08. 오전 11:15,첨단기술로 만드는 안전한 동북4구…재생포럼 개최,"[('첨단기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('동북4구', 'LOCATION'), ('…재생포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2018.04.08. 오전 11:15,서울시 건축정책 시민 목소리 듣는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
87,2018.04.08. 오전 11:03,발트해의 관문 라트비아 직항편 생긴다,"[('발트해', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('라트비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직항편', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
88,2018.04.08. 오전 11:03,LH 대한건설협회와 상생협력 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
89,2018.04.08. 오전 11:03,LH 동계올림픽선수촌 건설관계자 포상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동계올림픽선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
90,2018.04.08. 오전 11:03,경사진 곳에서 주·정차 안전조치 의무화한다,"[('경사진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주·정차', 'O'), (' ', 'O'), ('안전조치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화한다', 'O')]"
91,2018.04.08. 오전 11:03,한·중 도로협력회의 개최…자율차 등 미래 도로정책 방향 공유,"[('한·중 도로협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('자', 'ARTIFACT'), ('율차', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('도로정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
92,2018.04.08. 오전 11:02,한·중 도로 협력 나선다…자율차 등 미래 도로정책 방향 공유,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('자', 'ARTIFACT'), ('율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('도로정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
93,2018.04.08. 오전 11:02,LH 건설분야 일자리 창출 위한 2차 토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
94,2018.04.08. 오전 11:02,국토부 9일부터 교통정보 활용 공모전…‘국민 아이디어를 창업으로’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…‘', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어를', 'O'), (' ', 'O'), ('창업으로’', 'O')]"
96,2018.04.08. 오전 11:01,발트해 관문 라트비아 직항노선 생긴다,"[('발트해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('라트비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직항노선', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
97,2018.04.08. 오전 11:01,LH 평창 동계올림픽선수촌 건설관계자 포상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
98,2018.04.08. 오전 11:01,공공임대주택의 새 이름을 지어주세요…총 2350만원 상금,"[('공공임대주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요…총', 'O'), (' ', 'O'), ('2350만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상금', 'O')]"
99,2018.04.08. 오전 11:01,경사진 곳 주차시 안전조치 의무화 연내 시행,"[('경사진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('주차시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전조치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
100,2018.04.08. 오전 11:01,국토부 교통정보 활용 공모전…창업도 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…창업도', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
101,2018.04.08. 오전 11:01,LH대한건설협회 공정한 건설환경 조성 방안 모색,"[('LH대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
102,2018.04.08. 오전 11:01,韓ㆍ中 도로 협력 나선다…9일부터 협력회의,"[('韓', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협력회의', 'O')]"
103,2018.04.08. 오전 11:01,제22회 한중 도로협력회의 개최…평창올림픽 교통대책·일대일로 경험 공유,"[('제22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한중 도로협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교통대책·', 'O'), ('일대일로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
104,2018.04.08. 오전 11:00,공공임대 주택 새 이름을 지어주세요,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
105,2018.04.08. 오전 11:00,공공임대주택 새 이름 짓는다…국토부 공모전 개최,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2018.04.08. 오전 11:00,9월부터 비탈길 주차시 제동장치 의무화…위반시 과태료 처분,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비탈길', 'O'), (' ', 'O'), ('주차시', 'O'), (' ', 'O'), ('제동장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
107,2018.04.08. 오전 11:00,한국라트비아 주3회 직항 노선 생긴다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('라트비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직항', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
108,2018.04.08. 오전 11:00,LH대한건설협회 함께 잘하자…상생협력 간담회 개최,"[('LH대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하자…상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2018.04.08. 오전 11:00,교통데이터 활용 공모전…23일 접수마감,"[('교통데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수마감', 'O')]"
110,2018.04.08. 오전 11:00,국토부 공공 임대주택 새이름 공모…내달 6일 마감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
111,2018.04.08. 오전 11:00,한중 도로협력회의 9일 개최,"[('한중 도로협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
112,2018.04.08. 오전 11:00,국토부 경사진 곳 주정차 안전조치 연내 의무화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경사진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('주정차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전조치', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
113,2018.04.08. 오전 11:00,국토부 제7회 교통데이터 활용 공모전 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
114,2018.04.08. 오전 11:00,한·중 도로협력회의 미래 도로정책 공유,"[('한·중 도로협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('도로정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
115,2018.04.08. 오전 11:00,복잡한 공공임대주택 친근하고 쉬운 새 이름 없을까,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('친근하고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
116,2018.04.08. 오전 11:00,LH대한건설협회 상생협력 간담회…불공정 관행 개선,"[('LH대한건설협회 상생협력 간담회', 'EVENT'), ('…불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
117,2018.04.08. 오전 11:00,LH 동계올림픽선수촌 건설관계자 포상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동계올림픽선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
118,2018.04.08. 오전 11:00,경사진 곳 주차시 기어 P 의무화,"[('경사진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('주차시', 'O'), (' ', 'O'), ('기어 P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
119,2018.04.08. 오전 11:00,슈퍼카 페라리에 韓기업 타이어 공급…중동 국부펀드 유치 본격,"[('슈퍼카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('페라리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('타이어', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O')]"
120,2018.04.08. 오전 10:50,4월2주 6500가구 분양…동탄·세종 등서 견본주택도 활짝,"[('4월2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
121,2018.04.08. 오전 10:46,작년 서울 중소형 아파트값 8년 만에 최대폭 상승,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
122,2018.04.08. 오전 10:35,서울 중소형 아파트값 전년비 13％↑...“8년만에 최고”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('13％', 'QUANTITY'), ('↑...“', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고”', 'O')]"
123,2018.04.08. 오전 10:29,인천 숭의3구역 국토부 정비사업 후보 선정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭의', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토부 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
124,2018.04.08. 오전 10:29,조물주 위 건물주 되는 길 ‘상가주택 짓기’,"[('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기’', 'O')]"
125,2018.04.08. 오전 10:26,철도공단 올해 부정부패 제로zero 원년의 해 선포 ,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('제로zero', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
126,2018.04.08. 오전 10:01,반도건설 대구국가산단 유보라 아이비파크 2차 완판,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
127,2018.04.08. 오전 9:58,‘평촌 생활권’…포스코건설 ‘의왕 더샵캐슬’ 내달 분양,"[('‘', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권’…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕 더샵캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2018.04.08. 오전 9:30,르포 문래동의 재발견 있을 건 다 있어요,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
129,2018.04.08. 오전 9:03,서울 중소형 아파트값 작년에 13％ 넘게 뛰었다…8년만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다…', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
130,2018.04.08. 오전 9:02,경매사냥 GTX역 주변 주거시설…경기 고양시 일산서구 주엽동 강선마을 125.3㎡ 1회 유찰 4억4800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주엽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강선마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('125.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4800만원', 'QUANTITY')]"
131,2018.04.08. 오전 9:02,부동산캘린더 전국 8곳 6863가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6863가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
132,2018.04.08. 오전 9:02,편의점ㆍ학원보다 많은 서울의 부동산 중개업소,"[('편의점ㆍ학원보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
133,2018.04.08. 오전 8:30,부산도시공사 다복동 청년드림주택 50가구 공급,"[('부산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다복동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년드림주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
134,2018.04.08. 오전 8:13,양도세 중과 시행 일주일…거래절벽 실감 납니다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O'), (' ', 'O'), ('납니다', 'O')]"
135,2018.04.08. 오전 8:01,2006년과 똑닮은 주택시장.. 향후 집값 흐름도 같을까,"[('2006년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('똑닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름도', 'O'), (' ', 'O'), ('같을까', 'O')]"
136,2018.04.08. 오전 7:31,부동산 불법행위 꼼짝 마…부산시 특별사법경찰 도입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝', 'O'), (' ', 'O'), ('마…', 'O'), ('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별사법경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
137,2018.04.08. 오전 7:01,주간 실거래가무더기 계약 개포주공1단지에 무슨 일이,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공1단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
138,2018.04.08. 오전 6:24,강남은 흔들 강북은 꿈틀… 부동산 대이동 올까,"[('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
139,2018.04.08. 오전 6:02,대형상업시설 입지 프리미엄 높여…몰세권 인기 꾸준,"[('대형상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('높여…몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
140,2018.04.09. 오후 9:58,“표준지 ‘대지’를 ‘밭’과 비교해 평가하고 지목 차이 반영 안 한 공시지가는 잘못”,"[('“표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대지’를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밭’과', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해', 'O'), (' ', 'O'), ('평가하고', 'O'), (' ', 'O'), ('지목', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가는', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못”', 'O')]"
141,2018.04.09. 오후 9:31,거래절벽 부동산 현장 가보니…지금 사라고 못 하겠다,"[('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사라고', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
142,2018.04.09. 오후 9:00,스마트시티 시범도시는 ‘규제 프리존’,"[('스마트', 'TERM'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('프리존’', 'O')]"
143,2018.04.09. 오후 7:45,주요 건설사 비주거 상품 경쟁 치열,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
144,2018.04.09. 오후 7:41,수익형 부동산도 이제는 ‘똘똘한 한 채’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
145,2018.04.09. 오후 7:32,금강주택 ‘연성역 금강펜테리움 센트럴파크’ 당첨자 발표 앞둬,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
146,2018.04.09. 오후 7:25,전북 익산 부송 꿈에그린 모델하우스에 2만명 방문,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
147,2018.04.09. 오후 7:06,거래절벽에 얼어붙은 부동산… 종부세율 2배 인상 ‘확인사살’,"[('거래절벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세율', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확인사살’', 'O')]"
148,2018.04.09. 오후 6:56,보유세 개편 논의 본격화...퇴로막힌 다주택자 촉각,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화...퇴로막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
149,2018.04.09. 오후 6:56,행복청·세종시·LH 51생활권 스마트시티 국가시범도시 조성 업무협약,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('51생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국가시범도시 조성 업무협약', 'ORGANIZATION')]"
150,2018.04.09. 오후 6:56,철도공사철도공단 협력 본궤도,"[('철도공사철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
151,2018.04.09. 오후 6:49,반포주공1 3주구 재건축 시공사 선정 또 유찰,"[('반포주공1', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
152,2018.04.09. 오후 6:48,개포주공1 재건축 관리처분인가 받아…이주 시작,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아…이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
153,2018.04.09. 오후 6:42,건물 소방시설 늘어난다…분양가 상승 우려,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
154,2018.04.09. 오후 6:41,SK건설 회사채 수요예측 흥행…청약경쟁률 8.7대1,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행…청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7대1', 'QUANTITY')]"
155,2018.04.09. 오후 6:34,P2P 금융 교육 P2P 펀딩 투자와 창업 실무 과정 개강,"[('P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P 펀딩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자와', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
156,2018.04.09. 오후 6:12,SK건설 올 첫 회사채 모집에 6천940억 몰려,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('6천940억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
157,2018.04.09. 오후 6:12,얼마집 개포1단지 이주 시작… 전세 시장은 영향 적을듯,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('적을듯', 'O')]"
158,2018.04.09. 오후 6:07,2년새 1800명이나… 대형건설사 정규직 중심 ‘해고 칼바람’,"[('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1800명', 'QUANTITY'), ('이나…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해고', 'O'), (' ', 'O'), ('칼바람’', 'O')]"
159,2018.04.09. 오후 6:07,텃밭 중동 수주 61% 급감 … 해외건설 전체 수주액 영향 받나,"[('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
160,2018.04.09. 오후 6:07,고속도로 ITS 사업에 1231억 투입,"[('고속도로 ITS 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1231억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
161,2018.04.09. 오후 6:01,아파트에 스며든 유러피안 감성 e편한세상만의 공간 철학을 선보이다,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('스며든', 'O'), (' ', 'O'), ('유러', 'LOCATION'), ('피안', 'O'), (' ', 'O'), ('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('철학을', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이다', 'O')]"
162,2018.04.09. 오후 5:57,강병구 재정특위 위원장 고가1주택 포함 보유세개편 우선 논의,"[('강병구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재정특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
163,2018.04.09. 오후 5:56,재정개혁특위 보유세 인상안 책상 위로,"[('재정개혁특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상안', 'O'), (' ', 'O'), ('책상', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O')]"
164,2018.04.09. 오후 5:54,한화건설 전북 익산에 38층 주상복합…이달말 청약,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
165,2018.04.09. 오후 5:48,반포3주구 시공사 선정 또 실패,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
166,2018.04.09. 오후 5:45,단독 싸이 기막힌 빌딩테크,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩테크', 'O')]"
167,2018.04.09. 오후 5:40,반포주공1단지 3주구 시공사 선정 또 유찰 ,"[('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
168,2018.04.09. 오후 5:40,LH 공사감독 스마일 리더 임명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사감독', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스마일', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
169,2018.04.09. 오후 5:40,고공행진 강남 아파트값 상승세 꺾이나,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
170,2018.04.09. 오후 5:39,2억 vs. 4억 혼돈의 재건축부담금,"[('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O')]"
171,2018.04.09. 오후 5:39,활기찾은 지방 구도심… 재개발.재건축 물량 봇물,"[('활기찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
172,2018.04.09. 오후 5:38,SK건설 3년물 회사채 수요예측 흥행 총 1500억으로 증액,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
173,2018.04.09. 오후 5:38,얼마집 초·중 안심 통학…길음뉴타운 e편한세상,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('통학…', 'O'), ('길음뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
174,2018.04.09. 오후 5:34,얼마집 카약장·수영장… 아파트 고급화 이끈  반포자이,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('카약장·수영장…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT')]"
175,2018.04.09. 오후 5:31,SK건설 올해 첫 회사채 청약경쟁률 8.7대 1 기록,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
177,2018.04.09. 오후 5:28,아파트분양 연기 속출...애꿎은 소비자만 피해,"[('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출...애꿎은', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
178,2018.04.09. 오후 5:27,아파트 브랜드가 집값 좌우...주민 상표 교체 갈등 커진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우...', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상표', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
179,2018.04.09. 오후 5:25,통합개발 트라우마에 빠진 여의도 재건축,"[('통합개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('트라우마', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
180,2018.04.09. 오후 5:25,안전한 아파트의 역설 택배대란,"[('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), (' ', 'O'), ('택배대란', 'O')]"
181,2018.04.09. 오후 5:24,지방에서도 역세권은 분양불패,"[('지방에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O')]"
182,2018.04.09. 오후 5:24,판교 벤처 둥지 떠오른 공공지식산업센터,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지식산업센터', 'O')]"
183,2018.04.09. 오후 5:23,SK건설 올해 첫 회사채 수요예측 흥행…모집금액 8배 넘는 자금 몰려 ,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행…모집금액', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
184,2018.04.09. 오후 5:23,아트윈 푸르지오 단지내 상가,"[('아트윈 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
185,2018.04.09. 오후 5:21,반포주공1 3주구 시공사 선정 세번째 유찰,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
186,2018.04.09. 오후 5:18,시각 후분양제 절대선도 절대악도 아니다,"[('시각 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절대선도', 'O'), (' ', 'O'), ('절대악도', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
187,2018.04.09. 오후 5:09,신도시 상가의 굴욕… 수익형 거품 꺼지나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나', 'O')]"
188,2018.04.09. 오후 5:06,한국수자원공사 中企 우수인력 장기재직 지원,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('우수인력', 'O'), (' ', 'O'), ('장기재직', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
189,2018.04.09. 오후 5:06,반포3주구 시공사 선정 또 실패,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
190,2018.04.09. 오후 5:05,동탄2 SRT효과… 역 인근과 외곽 시세차이 3억원,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근과', 'O'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차이', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
191,2018.04.09. 오후 5:02,서울시 강남4구 중개업소 불법행위 수사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
192,2018.04.09. 오후 5:02,김해 쌍용예가 더 클래스 13일 130가구 일반 분양,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2018.04.09. 오후 5:01,기자수첩 무주택자는 모두 실수요자인가,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('인가', 'O')]"
194,2018.04.09. 오후 4:57,한신공영 美 린드그렌과 EMP 방호사업 양해각서 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린드그렌', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('EMP 방호사업 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
195,2018.04.09. 오후 4:54,개포주공1 재건축 관리처분인가 받아…이주 시작,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아…이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
196,2018.04.09. 오후 4:54,호텔급 인테리어 갖춘 오피스텔형 레지던스 분양중,"[('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
197,2018.04.09. 오후 4:54,쌍용건설 10년만에 ‘김해 쌍용예가 더 클래스’ 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2018.04.09. 오후 4:46,fn 해외 대기획 2탄 윤상필 SK건설 현장소장 NS2 현장은 자연보호지역 주변 산림영향 최소화 만전,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대기획', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('윤상필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('NS2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('자연보호지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('산림영향', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
199,2018.04.09. 오후 4:46,fn 해외 대기획 2탄 지하 60m에 5.38㎞ 터널… 싱가포르 송전 책임진다,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대기획', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('60m', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5.38㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터널…', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송전', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
200,2018.04.09. 오후 4:40,새 아파트 기다렸어요…인프라 풍부한 ‘구도심’ 신규 분양 ‘주목’,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기다렸어요…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구도심’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
201,2018.04.09. 오후 4:39,수도권 정비사업 북새통…물량난에 건설사들 대거 집결,"[('수도권 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('북새통…물량난에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('집결', 'O')]"
202,2018.04.09. 오후 4:37,한화건설 ‘익산 부송 꿈에그린’ 견본주택 인산인해,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('익산 부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
203,2018.04.09. 오후 4:34,어닝서프라이즈 GS건설 세전이익 깜짝 공개 이유는 ,"[('어닝서프라이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
204,2018.04.09. 오후 4:27,철도산업 발전·협력 위해 손잡은 철도공사공단,"[('철도산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전·협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공사공단', 'ORGANIZATION')]"
205,2018.04.09. 오후 4:25,공원 교통 브랜드 3박자 ‘김해 쌍용예가 더 클래스’ 분양,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2018.04.09. 오후 4:25,서울시 강남 공인중개업소에 칼 빼들었다 찬반 의견 팽팽,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개업소에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
207,2018.04.09. 오후 4:25,반포1 3주구 시공사 또다시 유찰…현대산업 수주 유력,"[('반포1', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
208,2018.04.09. 오후 4:25,SK건설 회사채 수요예측 흥행…모집금액 8배이상 몰려,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행…모집금액', 'O'), (' ', 'O'), ('8배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
209,2018.04.09. 오후 4:25,신흥주거지 일광신도시의 화룡정점 ‘일광신도시 비스타동원 2차’,"[('신흥주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화룡정점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비스타동원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
210,2018.04.09. 오후 4:24,서울 주택시장 3개월 만에 ‘매수자 우위’로 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위’로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
211,2018.04.09. 오후 4:20,현대엔지니어링 용인 지식산업센터 기흥 테라타워 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥 테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2018.04.09. 오후 4:18,SK건설 올해 첫 회사채 청약경쟁률 8.7대 1 기록,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
213,2018.04.09. 오후 4:18,피난안전구역 설치 49층 이하 준초고층 아파트 늘어,"[('피난안전구역', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('49층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
214,2018.04.09. 오후 4:13,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 8기 발대식 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
215,2018.04.09. 오후 4:13,오는 12일  2018 제주 부동산시장 전망 세미나 개최…,"[('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O')]"
216,2018.04.09. 오후 4:12,한남동이 변한다. 고가주택 공급뉴타운 개발,"[('한남동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('변한다.', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
217,2018.04.09. 오후 4:10,서초 반포 3주구 재건축 시공사 또 유찰…수의계약 가능성↑,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성↑', 'O')]"
218,2018.04.09. 오후 4:09,김포도시철도 최대 수혜 단지 구래동 구래역화성파크드림,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구래역화성파크드림', 'ARTIFACT')]"
219,2018.04.09. 오후 4:06,쾌적한 환경에 기반시설 풍부… 서판교 산운마을 6단지휴먼시아,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경에', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
220,2018.04.09. 오후 4:06,‘시흥 금강펜테리움 센트럴파크’ 5베이룸테라스로 청약 흥행몰이···조기완판 기대,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('베이룸테라스로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이···조기완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
221,2018.04.09. 오후 4:03,특수내진공법 적용된 펜트하우스형 복층아파트 쌍용예가 공급,"[('특수내진공법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스형', 'O'), (' ', 'O'), ('복층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2018.04.09. 오후 4:00,5년 전세형 민간임대아파트 공급,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
223,2018.04.09. 오후 3:59,SK건설 회사채 수요예측에 7000억원 몰려…증액발행 결정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측에', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…증액발행', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
224,2018.04.09. 오후 3:55,SK건설 올해 첫 3년물 회사채 수요예측에 7000억원 몰려,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측에', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
225,2018.04.09. 오후 3:55,익산 부송 꿈에그린 견본주택 주말 2.2만명 몰려,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
226,2018.04.09. 오후 3:54,도로공사 고속도로 터널 192곳 친환경 LED로 교체 ,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('192곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
227,2018.04.09. 오후 3:52,반포 3주구 재건축 시공사 또 유찰…수의계약시 현대산업개발 시공사 선정 유력설,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…수의계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('유력설', 'O')]"
228,2018.04.09. 오후 3:48,SK건설 회사채 발행규모 1천500억원으로 증액,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행규모', 'O'), (' ', 'O'), ('1천500억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
229,2018.04.09. 오후 3:46,SK건설 3년물 회사채 1500억 규모 발행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
230,2018.04.09. 오후 3:46,휴양의 진정한 기준을 제시하다… 클럽ES의 이유 있는 철학,"[('휴양의', 'O'), (' ', 'O'), ('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('기준을', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하다…', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽ES', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('철학', 'STUDY_FIELD')]"
231,2018.04.09. 오후 3:44,몸값 오른 서울 고급 주택… 1년새 23% 뛰어,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
232,2018.04.09. 오후 3:40,얼마집 반포1단지 3주구 시공사 선정 3수 실패,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('반포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('3수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
233,2018.04.09. 오후 3:38,긴급차량 통행시간 45%대 단축…우선신호 시스템 확대한다,"[('긴급차량', 'O'), (' ', 'O'), ('통행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('45%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축…우선신호', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
234,2018.04.09. 오후 3:32,SK건설 올해 첫 3년물 회사채 수요예측에 7000억 자금 몰려,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측에', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
235,2018.04.09. 오후 3:27,드론 날리고 조종사 체험하고 국토부 청소년 항공교실 개최,"[('드론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('날리고', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체험하고', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('항공교실', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
236,2018.04.09. 오후 3:26,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 8기 발대식 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2018.04.09. 오후 3:26,현대ENG 기흥 테라타워 분양,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥 테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2018.04.09. 오후 3:22,동부건설 동두천에 500억대 공동주택 계약 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2018.04.09. 오후 3:15,건대 세종대 앞 투룸 오피스텔 세종에버그린 특별분양,"[('건대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세종에버그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
240,2018.04.09. 오후 3:12,서울시 부동산 불법행위 전담 수사팀 활동 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('수사팀', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
241,2018.04.09. 오후 3:12,서울시 부동산 불법 뿌리뽑겠다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑겠다', 'O')]"
242,2018.04.09. 오후 3:12,서울시 시장교란하는 공인중개업소 엄벌할 것,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시장교란하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('엄벌할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
243,2018.04.09. 오후 3:12,서울시 부동산 불법행위 전담 수사팀 강남4구 수사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('수사팀', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
244,2018.04.09. 오후 3:12,서울시 강남4구 공인중개업소 수사한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('수사한다', 'O')]"
245,2018.04.09. 오후 3:12,서울시 강남4구 공인중개업소 대대적 수사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
246,2018.04.09. 오후 3:12,지방 주요 도심권 아파트 개발사업 활기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
247,2018.04.09. 오후 3:12,서울시 강남4구 공인중개업소 조사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
248,2018.04.09. 오후 3:11,강남4구 공인중개업소 불법행위 수사 착수,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
249,2018.04.09. 오후 3:11,서울시 시장교란 공인중개업소 엄벌할 것,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('교란', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('엄벌할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
250,2018.04.09. 오후 3:11,서울시 강남4구 공인중개업소 수사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
251,2018.04.09. 오후 3:06,서울경제TV LH 창업카페 ‘LH 나눔플러스’ 3호점 진주 본사에 오픈,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업카페', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH 나눔플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본사에', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
252,2018.04.09. 오후 3:06,‘흑자전환’ GS건설 세전이익 3100억원… 영업益 544.8%↑,"[('‘흑자전환’', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('영업益', 'O'), (' ', 'O'), ('544.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
253,2018.04.09. 오후 3:05,한국감정원 자율주택정비사업지원센터 개소,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주택정비사업지원', 'ARTIFACT'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
254,2018.04.09. 오후 2:55,수인선 소래포구역 역세권 논현동 냇마을신영지웰 최근 전세가가..,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소래포구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냇', 'O'), ('마을신영지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가..', 'O')]"
255,2018.04.09. 오후 2:52,분양시장 ‘스테디셀러’ 직주근접 오피스텔 ‘부평 한라비발디’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스테디셀러’', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
256,2018.04.09. 오후 2:46,익산 부송 꿈에그린 10일부터 청약일정 돌입,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
257,2018.04.09. 오후 2:44,고가주택 공급ㆍ뉴타운 개발 한남동이 변한다,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급ㆍ뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('변한다', 'O')]"
258,2018.04.09. 오후 2:42,한화건설 익산 부송 꿈에그린 분양 열기,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
259,2018.04.09. 오후 2:42,개포주공1단지 관리처분인가 완료 이주 대열 막차 합류,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('대열', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
260,2018.04.09. 오후 2:42,공덕역 초역세권 주상복합 마포구 펜트라우스 전세 거래돼,"[('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
261,2018.04.09. 오후 2:41,올해 1분기 서울 매매 거래 아파트 16%가 9억원 넘어,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
262,2018.04.09. 오후 2:41,구급차·소방차 먼저 통과하는 신호체계 개발돼,"[('구급차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('소방차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('통과하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신호체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발돼', 'O')]"
263,2018.04.09. 오후 2:39,얼마집 초역세권에 한강 조망까지 암사현대,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망까지', 'O'), (' ', 'O'), ('암사현대', 'ARTIFACT')]"
264,2018.04.09. 오후 2:32,서울시 강남4구 부동산 불법행위 수사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
265,2018.04.09. 오후 2:32,행복청·세종시·LH 스마트시티 시범 조성 협약,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시', 'TERM'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
266,2018.04.09. 오후 2:32,금강주택 국내 최고 수준 지식산업센터 ‘금강펜테리움 IX 타워’ 4월 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강펜테리움 IX 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2018.04.09. 오후 2:31,LH 행복청 세종시와 손잡고 세종51생활권에 세계적인 스마트시티 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('세종51생활권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
268,2018.04.09. 오후 2:30,행복청·세종시·LH 세계적 스마트시티 조성 위한 업무협약 체결,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
269,2018.04.09. 오후 2:30,행복청·세종시·LH 세계적 스마트시티 조성 MOU 체결,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
270,2018.04.09. 오후 2:22,“청년에게 일자리 기회 제공…서민위한 공공분양 늘릴것”,"[('“청년에게', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('제공…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴것”', 'O')]"
271,2018.04.09. 오후 2:22,도시재생·균형발전 견인… ‘주거복지’ 이끈다,"[('도시재생·균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('견인…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주거복지’', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
272,2018.04.09. 오후 2:20,스포츠서울 소비자만족대상김수민공인중개사 구미부동산 첫 3년연속 수상,"[('스포츠서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('소비자만족대상', 'CIVILIZATION'), ('김수민', 'PERSON'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
273,2018.04.09. 오후 2:20,집 팔 사람 많은데 살 사람 없다… 호가도 하락세 지속,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('많은데', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
274,2018.04.09. 오후 2:20,얼마집 조경비율 50% … 시흥동 남서울힐스테이트,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('조경비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남서울힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
275,2018.04.09. 오후 2:20,얼마집 사통팔달 한남오거리 앞 금호리첸시아,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('한남오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금호리첸시아', 'ARTIFACT')]"
276,2018.04.09. 오후 2:16,한화건설 익산 부송 꿈에그린 견본주택에 2만여명 방문,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
277,2018.04.09. 오후 2:15,세종시 스마트시티 시범도시로 조성 힘 모은다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다', 'O')]"
278,2018.04.09. 오후 2:11,천안 ‘도시재생 1호 아파트’에 1만2000명 ‘북적’,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
279,2018.04.09. 오후 2:10,정부vs업계 입장차 큰 후분양제 인센티브로 선택폭 넓혀야,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('vs업계', 'O'), (' ', 'O'), ('입장차', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인센티브로', 'O'), (' ', 'O'), ('선택폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀야', 'O')]"
280,2018.04.09. 오후 2:09,쌍용건설 김해 쌍용예가 더 클래스 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2018.04.09. 오후 2:07,GS건설 1분기 세전이익 3100억…흑자전환 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
282,2018.04.09. 오후 2:06,금강주택 시흥 연성역 금강펜테리움 센트럴파크 조기완판 기대,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
283,2018.04.09. 오후 2:06,미래가치 주목받는 마천재정비4구역,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('마천재정비', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
284,2018.04.09. 오후 2:04,‘평내 파라곤’ 12차 모집 마감... 마지막 회사보유분 선착순 모집 중,"[('‘', 'O'), ('평내 파라곤', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
285,2018.04.09. 오후 2:03,잇단 입주에 유동인구 증가… 미사역세권 상가 인기,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
286,2018.04.09. 오후 2:03,입주타임 대단지 프리미엄 기대 인천 가정지구 루원시티프라디움 ②단지편 ,"[('입주타임', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루원시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('②단지편', 'O')]"
287,2018.04.09. 오후 2:02,임차인 확보 부담 없는 선임대 후분양 상가 주목,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
288,2018.04.09. 오후 2:02,안산 중앙역 핵심 입지 리베로 오피스텔 오픈 3일간 5000여명 방문,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('리베로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
289,2018.04.09. 오후 2:00,1분기 거래된 서울 아파트 16% 9억원 넘었다,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
290,2018.04.09. 오후 1:57,화재 대비 피난안전구역 설치 고층아파트 증가,"[('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('피난안전구역', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
291,2018.04.09. 오후 1:53,코레일철도공단 철도 공공성 강화·현안 해결위한 닻 올렸다,"[('코레일철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화·현안', 'O'), (' ', 'O'), ('해결위한', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
292,2018.04.09. 오후 1:50, 서울 9억 이상 아파트 거래 증가…‘똑똑한 한 채’ 선호 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…‘똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
293,2018.04.09. 오후 1:38,위워크 국내 10번째 지점 종각역점 9월 오픈,"[('위워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('10번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('종각역', 'LOCATION'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
294,2018.04.09. 오후 1:36,익산 부송 꿈에그린 견본주택 4일간 2만2000여명 방문,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
295,2018.04.09. 오후 1:35,국토부경찰청 구급·소방차 먼저 통과시키는 신호체계 개발,"[('국토부경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구급·', 'O'), ('소방차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('통과시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('신호체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
296,2018.04.09. 오후 1:33,거품 빠지는 제주시 주거용 건축…허가 건수 44.5％↓,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축…허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('44.5％', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
297,2018.04.09. 오후 1:32,대형건설사 지방 도시로 영토확장…지방도 브랜드 선호,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('영토확장…지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
298,2018.04.09. 오후 1:30,이상호 건산연 원장 4차 산업혁명 건설산업의 새로운 미래 발간,"[('이상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
299,2018.04.09. 오후 1:29,중흥S클래스 파크애비뉴 분양,"[('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2018.04.09. 오후 1:22,서울에서도 살기 좋은 주거지 반포동 반포리체 눈길 ,"[('서울', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포리체', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
301,2018.04.09. 오후 1:20,청량리7구역 몸집 불려 재개발 속도,"[('청량리', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('불려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
302,2018.04.09. 오후 1:18,김해 쌍용예가 더 클래스 13일 모델하우스 개관,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
303,2018.04.09. 오후 12:38,고층아파트 49층인 이유…00 때문이었어,"[('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유…', 'O'), ('00', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문이었어', 'O')]"
304,2018.04.09. 오후 12:30,정부 도시재생 자율주택정비사업 통합지원 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
305,2018.04.09. 오후 12:06,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 8기 발대식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학', 'CIVILIZATION'), ('생봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
306,2018.04.09. 오후 12:03,한토신 입지·수요·접근성 갖춘 ‘더셰프월드 센트럴원’ 상업시설 분양 ,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입지·수요·접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더셰프월드 센트럴원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2018.04.09. 오후 12:02,코레일 철도시설공단 철도산업 발전 두손 맞잡았다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('두손', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞잡았다', 'O')]"
308,2018.04.09. 오후 12:01,공정위 금강주택 갑질에 과징금 2억·검찰 고발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갑질에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
309,2018.04.09. 오후 12:01,긴급차량 신호대기 없이 통과.. 우선신호시스템 확대 도입한다,"[('긴급차량', 'O'), (' ', 'O'), ('신호대기', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('통과..', 'O'), (' ', 'O'), ('우선신호시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
310,2018.04.09. 오후 12:00,다음 공사도 줄게 대금 떼먹은 금강주택 과징금 2억,"[('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄게', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
311,2018.04.09. 오전 11:54,중앙행심위 공시지가 산정시 토지종류 차이 반영해야,"[('중앙행심위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지종류', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해야', 'O')]"
312,2018.04.09. 오전 11:46,Kwater 중기 지원 위한 내일채움 어깨동무 프로젝트 대상기업 모집,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('내일채움 어깨동무 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
313,2018.04.09. 오전 11:46,쌍용예가 신화 재건한다…쌍용건설 서울·김해서 아파트 분양,"[('쌍용예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('재건한다…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2018.04.09. 오전 11:45,서울시 강남4구 부동산 불법행위 수사 착수…불법전매 손본다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
315,2018.04.09. 오전 11:42,언주역 사거리 상권 중소형 빌딩 실거래 사례 분석,"[('언주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
316,2018.04.09. 오전 11:40,신규 철도 예정된 곳 프리미엄 높아 ‘e편한세상 선부광장’ 관심 몰려,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선부광장', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
317,2018.04.09. 오전 11:39,국토부 자율주택정비사업 통합지원센터 전국 4곳 오픈,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
318,2018.04.09. 오전 11:36,임대사업자 법인전환을 통한 절세 방법은,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법인전환을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
319,2018.04.09. 오전 11:32,브랜드 아파트 시대... 포스코건설 내달 ‘의왕 더샵캐슬’ 분양 예정,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대...', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕 더샵캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
320,2018.04.09. 오전 11:30,서울 4월들어 ‘매수자 우위’로 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위’로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
321,2018.04.09. 오전 11:30,대구 수성구 ‘규제 해방구’ 되나,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('해방구’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
322,2018.04.09. 오전 11:30,낙찰가율 ‘뚝’…아파트값 경매도 심상찮다,"[('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
323,2018.04.09. 오전 11:30,지존 인베스트 사업참가의향서 모집…6월 2일 사업설명회 개최,"[('지존 인베스트 사업', 'TERM'), ('참가의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('6월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
324,2018.04.09. 오전 11:29,아시아초대석이강래 도로공사 사장 “배구단 첫 우승 취임 후 최고 순간”,"[('아시', 'LOCATION'), ('아초대석', 'O'), ('이강래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“배구단', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('우승', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('순간”', 'O')]"
325,2018.04.09. 오전 11:29,‘개포주공1’ 이주시작…강남 대이동 서막,"[('‘', 'O'), ('개포주공1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시작…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O'), (' ', 'O'), ('서막', 'O')]"
326,2018.04.09. 오전 11:28,쌍용건설 김해 쌍용예가 더 클래스 분양 ,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2018.04.09. 오전 11:28,GS건설 1분기 세전이익 3100억원…흑자전환 성공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억원', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
328,2018.04.09. 오전 11:27,쌍용건설 김해 쌍용예가 더 클래스 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2018.04.09. 오전 11:25,좋은 입지가 아파트의 품격을 판가름 한다 ‘청주 동남지구 대성베르힐’ 분양,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('품격을', 'O'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2018.04.09. 오전 11:25,아시아초대석이강래 도로공사 사장 “안전순찰요원 896명 전원 올해 정규직으로”,"[('아시아', 'CIVILIZATION'), ('초대석이강래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('안전순찰요원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('896명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), ('으로”', 'O')]"
331,2018.04.09. 오전 11:24,쌍용건설 임호산 근린공원 옆 김해 쌍용예가 더 클래스 13일 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임호산 근린공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2018.04.09. 오전 11:21,전국 아파트값 상승률 1위는 강남 아닌 ‘성동구’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
333,2018.04.09. 오전 11:19,특화설계 도입한 ‘군자역 정익제이타워2차’ 분양 예정,"[('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정익제이타워2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
334,2018.04.09. 오전 11:17,입주 후 만족도 높여라…관리 서비스 강화하는 건설사,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라…관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
335,2018.04.09. 오전 11:16,서울시 청계천 메이커 삼대三代 전시…그때 세운상가 기억나세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메이커', 'O'), (' ', 'O'), ('삼대', 'QUANTITY'), ('三代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전시…그때', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기억나세요', 'O')]"
336,2018.04.09. 오전 11:16,세운전자박물관 10일 개관…어제·오늘 전자기술 한눈에,"[('세운전자박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('어제', 'DATE'), ('·', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전자기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
337,2018.04.09. 오전 11:15,인천 서창2지구 서창LH7단지 최근 매매가는,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서창LH7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
338,2018.04.09. 오전 11:15,서울시 세운상가 재생사업 거점 ‘전자박물관’ 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전자박물관’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
339,2018.04.09. 오전 11:15,서울시 세운전자박물관 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운전자박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
340,2018.04.09. 오전 11:11,강남 부동산 거래절벽전화 한통 없네요…양도세 중과 후폭풍,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽전화', 'O'), (' ', 'O'), ('한통', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없네요…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
341,2018.04.09. 오전 11:11,강남 부동산 거래절벽 강남권 아파트값 첫 마이너스…부동산 3대악재 증폭효과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭효과', 'O')]"
342,2018.04.09. 오전 11:11,강남 부동산 거래절벽 4월 서초송파 실거래 등재 1건 거래 실종 상상 초월,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('상상', 'O'), (' ', 'O'), ('초월', 'O')]"
343,2018.04.09. 오전 11:09,현대엔지니어링 용인 서천지구 ‘기흥 테라타워’ 분양 예정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥 테라타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
344,2018.04.09. 오전 11:08,얼마집 송파구 잠실 엘스 전셋값 두 달 새 8000만원 뚝,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
345,2018.04.09. 오전 11:07,호재로 관심 높아지는 합정상권 ‘딜라이트 스퀘어’ 주목,"[('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('합정상권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
346,2018.04.09. 오전 11:05,용인시 보정·마북·신갈 390만㎡에 경제신도시 조성 추진,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('390만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경제신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
347,2018.04.09. 오전 11:05,3色 교통망 ‘청라 리베라움 더 레이크’ 지하·지상·하늘을 아우르는 거미줄 교통망,"[('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 리베라움 더 레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지하·지상·하늘을', 'O'), (' ', 'O'), ('아우르는', 'O'), (' ', 'O'), ('거미줄', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O')]"
348,2018.04.09. 오전 11:04,부산·세종 ‘스마트시티’에선…드론 날고 자율차 군집운행도,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘스마트시티’에선…', 'O'), ('드론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('날고', 'O'), (' ', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군집운행도', 'O')]"
349,2018.04.09. 오전 11:04,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 8기 발대식 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2018.04.09. 오전 11:03,주거 환경 개선되는 지방 구도심 주목…실수요 회귀↑ ,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선되는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('회귀↑', 'O')]"
351,2018.04.09. 오전 11:02,국토부 자율주택정비사업 통합지원센터 개소,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
352,2018.04.09. 오전 11:02,인구증가속에 영종도 아파트 값도 훨훨.. ‘e편한세상 영종하늘도시 1차’ 아파트 ‘강세’,"[('인구증가속에', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강세’', 'O')]"
353,2018.04.09. 오전 11:01,청소년 항공교실로 오세요.. 미래의 항공조종사 승무원 꿈을 키워드립니다,"[('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항공교실로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('미래의', 'O'), (' ', 'O'), ('항공조종사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드립니다', 'O')]"
354,2018.04.09. 오전 11:01,가설계부터 착공까지 원스톱 지원.. 자율주택정비사업 통합지원센터 개소,"[('가설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('착공까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
355,2018.04.09. 오전 11:01,사업성 분석부터 융자 이주까지…자율주택정비사업 통합지원센터 개소,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('분석부터', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('이주까지…', 'O'), ('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
356,2018.04.09. 오전 11:01,조종사·승무원 관심있다면 항공교실로 오세요,"[('조종사', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교실로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
357,2018.04.09. 오전 11:01,자율주택정비사업 돕자 원스톱 통합지원센터 개소,"[('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돕자', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
358,2018.04.09. 오전 11:00,자율 주택정비사업 모든 절차 도와드립니다,"[('자율 주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드립니다', 'O')]"
359,2018.04.09. 오전 11:00,‘나를 따르라’ 시세 이끄는 브랜드 대단지 아파트,"[('‘', 'O'), ('나를 따르라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
360,2018.04.09. 오전 11:00,조종사·승무원 꿈꾸는 청소년 항공교실로 오세요,"[('조종사', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항공교실로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
361,2018.04.09. 오전 11:00,집주인 2명 모이면 재건축할 수 있다… 정부 원스톱 지원,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모이면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
362,2018.04.09. 오전 11:00,자율주택정비사업 통합지원센터 개소…공공지원 강화,"[('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
363,2018.04.09. 오전 11:00,드론 조종·항공 조종사 체험 항공교실 운영,"[('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조종·', 'O'), ('항공 조종사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
364,2018.04.09. 오전 11:00,조종사·승무원 꿈 키운다…국토부 청소년 항공교실 개최,"[('조종사', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('항공교실', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
365,2018.04.09. 오전 10:58,스타필드 집앞 마트처럼 이용해요...동산동 동산마을호반베르디움22단지,"[('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마트처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해요...', 'O'), (' ', 'O'), ('동산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동산마을호반베르디움22단지', 'QUANTITY')]"
366,2018.04.09. 오전 10:55,오피스텔까지 범위확대 집주인 임대주택사업 혜택 주목,"[('오피스텔까지', 'O'), (' ', 'O'), ('범위확대', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
367,2018.04.09. 오전 10:53,김해 쌍용예가 더 클래스 분양,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2018.04.09. 오전 10:52,토지 종류 차이 반영하지 않은 표준지 공시지가 결정은 잘못,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('종류', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('반영하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정은', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O')]"
369,2018.04.09. 오전 10:51,쌍용건설 김해 쌍용예가더클래스 17일 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가더클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2018.04.09. 오전 10:51,기자수첩 재정개혁특위 보유세 논란 끝내자 ,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재정개혁특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자', 'O')]"
371,2018.04.09. 오전 10:51,면목 신동아 파밀리에 마지막 30가구 조합원 모집,"[('면목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('30가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
372,2018.04.09. 오전 10:50,도로공사 올해 고속도로 ITS 구축 및 교체사업에 1231억 투입,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로 ITS 구축 및 교체사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1231억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
373,2018.04.09. 오전 10:49,힘찬건설 ‘헤리움HELIEUM’ 완판신화 올해도 지속될까,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헤리움HELIEUM', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판신화', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될까', 'O')]"
374,2018.04.09. 오전 10:49,GS건설 1분기 세전이익 3100억 흑자전환,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
375,2018.04.09. 오전 10:48,성북구 전세가율 80% 붕괴… 갭투자 빨간불,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴…', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
376,2018.04.09. 오전 10:47,시티건설 청주 동남 시티프라디움 분양 중,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
377,2018.04.09. 오전 10:47,네오밸류 앨리웨이 인천 분양 중,"[('네오밸류 앨리웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
378,2018.04.09. 오전 10:46, 아파트 대단지에 브랜드 더하면 시세 ‘껑충’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더하면', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
379,2018.04.09. 오전 10:42,성내동 청년임대주택 건설 결사반대,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('결사반대', 'O')]"
380,2018.04.09. 오전 10:41,성내동 청년임대주택 건설 결사반대,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('결사반대', 'O')]"
381,2018.04.09. 오전 10:41,성내동 청년임대주택 건설 결사반대,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('결사반대', 'O')]"
382,2018.04.09. 오전 10:41,성내동 청년임대주택 건설 반대 집회,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
383,2018.04.09. 오전 10:41,성내동 청년임대주택 건설 반대 집회,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
384,2018.04.09. 오전 10:41,성내동 청년임대주택 건설 반대 집회,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
385,2018.04.09. 오전 10:41,서초·송파구 재건축 상승률 ‘0%’,"[('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
386,2018.04.09. 오전 10:41,미국 부동산 투자 설명회 내달 개최,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
387,2018.04.09. 오전 10:35,쌍용건설 김해 쌍용예가 더 클래스 견본주택 13일 오픈,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
388,2018.04.09. 오전 10:34,한컴그룹고양시 스마트시티 조성 업무협약 체결,"[('한컴그룹고양시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
389,2018.04.09. 오전 10:33,김해 쌍용예가 더클래스 103가구 일반분양,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('103가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
390,2018.04.09. 오전 10:33,공유오피스계 공룡 위워크 종로타워에 국내 10번째 지점 연다,"[('공유오피스계', 'O'), (' ', 'O'), ('공룡', 'O'), (' ', 'O'), ('위워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종로타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('10번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
391,2018.04.09. 오전 10:32,현대엔지니어링 용인 서천지구 최대 규모 기흥 테라타워 지식산업센터 분양 ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2018.04.09. 오전 10:31,LH 청년 일자리 창출 위한 창업카페 아카데미 LH 3호점 개점,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('창업카페', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개점', 'O')]"
393,2018.04.09. 오전 10:30,강남 대이동의 서곡...개포주공1 이주 시장 영향은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대이동의', 'O'), (' ', 'O'), ('서곡...', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
394,2018.04.09. 오전 10:30,서울 4월들어 ‘매수우위’ 시장으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매수우위’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장으로', 'O')]"
395,2018.04.09. 오전 10:29,건설사들 규제 없는 상가·지식산업센터로 몰린다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·지식산업센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
396,2018.04.09. 오전 10:27,원도심의 힘…개발로 다시 태어나는 도심권 아파트 인기,"[('원도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
397,2018.04.09. 오전 10:24,GS건설 1분기 세전이익 3100억원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억원', 'QUANTITY')]"
398,2018.04.09. 오전 10:23,고가주택 거래 쑥…서울서 팔린 아파트 16%가 9억원 초과종합,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과종합', 'O')]"
399,2018.04.09. 오전 10:23,MK 부동산교육 리모델링·재건축을 통한 내 건물 가치 높이는 방법은,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교육', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링·재건축을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
400,2018.04.09. 오전 10:21,갭투자의 성지 성북구 전세가율 80% 벽 무너진 이유는,"[('갭투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('성지', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
401,2018.04.09. 오전 10:21,동네방네종로구 2018년 상반기 안전보건 및 노동 교육 진행,"[('동네방네종로구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('노동', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
402,2018.04.09. 오전 10:20,포스코건설 대학생 봉사단 ‘해피빌더’ 발대식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
403,2018.04.09. 오전 10:19,현대엔지니어링 지식산업센터 기흥테라타워 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2018.04.09. 오전 10:19,LH 건설업계 동반 상생 위한 스마일 리더 임명식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('스마일 리더 임명', 'EVENT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2018.04.09. 오전 10:17,GS건설 1·4분기 영업이익 전년 동기 대비 545% 증가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('545%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
406,2018.04.09. 오전 10:12,김포 중흥S클래스 파크애비뉴 꾸준한 인기로 주목,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
407,2018.04.09. 오전 10:11,세종 리더스포레 웨스트 뛰어난 집객력 갖춘 코너상가 주목,"[('세종 리더스포레 웨스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('집객력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
408,2018.04.09. 오전 10:11,쌍용건설 김해 쌍용예가 더 클래스 분양…10년만에 김해서 아파트 공급,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2018.04.09. 오전 10:10,‘김해 쌍용예가 더 클래스’ 모델하우스 13일 개관,"[('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
410,2018.04.09. 오전 10:08,49주간 오피스 시세서초 송파 강동 주요대로변역세권,"[('49주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요대로변역세권', 'O')]"
411,2018.04.09. 오전 10:08,LH 창업카페 LH 나눔 플러스 3호점 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업카페', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 나눔 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
412,2018.04.09. 오전 10:06,올 1분기 서울 아파트 거래 16%가 9억원 초과,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
413,2018.04.09. 오전 10:06,이천시 최초 57㎡ 4BAY 판상형 구조의 아파트 ‘이천 마장 리젠시빌 란트’,"[('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('57㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4BAY', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('구조의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장 리젠시빌 란트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
414,2018.04.09. 오전 10:04,서울시 위반 의심 공인중개업소 수사,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
415,2018.04.09. 오전 10:02,역전세난 현상 본격화 집주인·세입자 분쟁 우려,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
416,2018.04.09. 오전 10:02,주택 규제 ‘불안’… 상가는 오히려 반사이익,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
417,2018.04.09. 오전 10:02,선호도 높은 59㎡ 주택형 ‘일산제1지역 월드메르디앙’ 빠른 사업 진행 눈길,"[('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산제1지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
418,2018.04.09. 오전 9:59,LH 스마일리더 임명 및 스마일 아카데미 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마일리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('스마일 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
419,2018.04.09. 오전 9:59,제일건설㈜ ‘세종 제일풍경채 위너스카이’ 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 제일풍경채 위너스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2018.04.09. 오전 9:58,GS건설 1Q 세전이익 3100억 달성..흑자전환 성공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성..흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
421,2018.04.09. 오전 9:56,GS건설 1·4분기 세전이익 3100억…흑자전환,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
422,2018.04.09. 오전 9:55,LH 창업카페 ‘LH 나눔’ 3호점 진주 본사에 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업카페', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH 나눔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본사에', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
423,2018.04.09. 오전 9:52,GS건설 1Q 세전이익 3천100억…재공시 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세전이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3천100억', 'QUANTITY'), ('…재공시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
424,2018.04.09. 오전 9:51,LH 스마일리더 임명 및 스마일 아카데미 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마일리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('스마일 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
425,2018.04.09. 오전 9:50,연초 고가주택 거래 증가···서울서 팔린 아파트 16% 9억원↑,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가···', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
426,2018.04.09. 오전 9:50,LH 창업카페 ‘LH 나눔’ 3호점 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업카페', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH 나눔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
427,2018.04.09. 오전 9:50,평택으로 떠나볼까 고급 복층형 테라스하우스 ‘아너하임186’ 분양 앞둬,"[('평택', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아너하임186', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
428,2018.04.09. 오전 9:49,안개 걷힌 인천·김포공항 이착륙 등 정상 운항,"[('안개', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힌', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
