,date,headline,keyword
0,2016.05.15. 오후 10:29,경북도청신도시 마지막 민간분양 동일스위트’ 1만7000여 명 방문,"[('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('1만7000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
1,2016.05.15. 오후 10:27,LH 전주만성지구 공공분양 아파트 711가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주만성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('711가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
2,2016.05.15. 오후 10:05,‘불’ 꺼졌던 영종도 다시 ‘반짝’,"[('‘불’', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼졌던', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝’', 'O')]"
3,2016.05.15. 오후 10:04,동탄호수공원 옆 7300여가구 분양,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2016.05.15. 오후 9:58,청주 테크노폴리스 산단 ‘푸르지오’,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
5,2016.05.15. 오후 9:58,부산 동래 ‘4베이 판상형’ 힐스테이트,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4베이', 'TIME'), (' ', 'O'), ('판상형’', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
6,2016.05.15. 오후 9:58,청계산입구역 2분 거리 복층형 상가,"[('청계산입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
7,2016.05.15. 오후 9:40,포토주말간 인파 몰린 효창파크 KCC스위첸 본보기집,"[('포토', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('효창파크 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O')]"
8,2016.05.15. 오후 9:38,포토경북도청신도시 동일스위트 견본주택에 인파,"[('포토', 'O'), ('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
9,2016.05.15. 오후 8:08,강남·송파 재건축 ‘후끈’… 서울 아파트값 올 최고치,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
10,2016.05.15. 오후 7:53,“대박 또는 쪽박…분양가·브랜드가 가른 극과극 제주 청약,"[('""대박', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박…분양가·브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('가른', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2016.05.15. 오후 7:48,4월 주택매매 전년비 28% 줄어…대출규제로 주택거래 위축,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어…대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
12,2016.05.15. 오후 7:12,분양시장 활활…모델하우스에 20만 인파,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활활…모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
13,2016.05.15. 오후 7:11,부산 최대 관람 인파 몰린 거제센트럴자이’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('거제센트럴자이', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O')]"
14,2016.05.15. 오후 7:09,분양권 단타 매매 기승,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('단타', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
15,2016.05.15. 오후 7:08,끝없이 이어지는 재개발·재건축 비리,"[('끝없이', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O')]"
16,2016.05.15. 오후 7:07,4월 주택 거래량 전년에 비해 28% 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
17,2016.05.15. 오후 7:06,세종시 불법 전매 이어 다운계약 조사,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
18,2016.05.15. 오후 6:49,‘강남을 한걸음에’ 동천자이2차 4만여 명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('한걸음에’', 'O'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
19,2016.05.15. 오후 6:41,fn이사람 부동산벤처 두꺼비 세상 운영 유광연 대표 2030세대 주거빈곤 해결 앞장,"[('fn이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비 세상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('유광연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2030세', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거빈곤', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
20,2016.05.15. 오후 6:21,분양캘린더 성수기 경쟁률 높아 … 19곳 청약접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
21,2016.05.15. 오후 6:21,분양현장 돋보기 포스코건설 동탄역 더샵 센트럴시티 2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
22,2016.05.15. 오후 6:21,경기남부 개발 호재… 올 4만가구 신규분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
23,2016.05.15. 오후 6:09,뜨거운 분양시장.. 견본주택마다 수만명 몰렸다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
24,2016.05.15. 오후 6:09,LH 전주 만성지구에 711가구 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('711가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
25,2016.05.15. 오후 6:09,한국태국 경협위 실무협의체 구성,"[('한국', 'COUNTRY'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경협위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실무협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
26,2016.05.15. 오후 6:09,지식산업센터 틈새상품으로 부상,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
27,2016.05.15. 오후 6:09,늙어가던 1기 신도시의 대반격,"[('늙어가던', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('대반격', 'O')]"
28,2016.05.15. 오후 6:09,fn 금주 분양일정 20곳 1만6301가구 청약 올 최대,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만6301가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
29,2016.05.15. 오후 5:53,상반기 분양 물량 쏟아진 주말 전국 견본주택 북새통,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
30,2016.05.15. 오후 5:35,지난달 주택매매 급랭.. 작년보다 28% 줄었다,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭..', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
31,2016.05.15. 오후 5:31,‘중소형·학군·브랜드’ 통했다…동탄역 더샵 센트럴시티 2차 3만여 명 몰려,"[('‘중소형·학군·브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다…', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
32,2016.05.15. 오후 5:26,고덕주공 분양가 2천만원 진입,"[('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
33,2016.05.15. 오후 5:26,MK 추천매물 판교신도시 상업지역 상가빌딩 49억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('49억5천만원', 'QUANTITY')]"
34,2016.05.15. 오후 5:26,다른 브랜드 분양광고로 부수입 짭짤 아파트,"[('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('부수입', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
35,2016.05.15. 오후 5:26,양천구 단독주택촌 재개발 활발,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
36,2016.05.15. 오후 5:23,자기관리리츠회사 별도 간담회 연 까닭은,"[('자기관리리츠회사', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
37,2016.05.15. 오후 5:06,대림자동차IDRO 이란에서 전기이륜차 사업협력 MOU 체결,"[('대림자동차IDRO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
38,2016.05.15. 오후 5:03,단지 안팎에 공원·광장…옆엔 명문 초·중·고 서산동문꿈에그린,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안팎에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·광장…', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('서산동문꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
39,2016.05.15. 오후 4:35,단독 8년째 공전 ‘남부터미널 복합화’ 뉴스테이 중심 추진 ··· 성공할까,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('8년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남부터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합화’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
40,2016.05.15. 오후 4:18,수목건축아시아신탁 소규모 정비사업 MOU,"[('수목건축아시아신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
41,2016.05.15. 오후 4:15,대한하천학회장에 4대강 지킴이 박창근 교수,"[('대한하천학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지킴이', 'O'), (' ', 'O'), ('박창근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
42,2016.05.15. 오후 3:45,평택 효성해링턴 플레이스 모델하우스에 2만명 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
43,2016.05.15. 오후 3:30,신영 ‘평택 비전 지웰 푸르지오’ 견본주택 주말까지 2만 8000여 명 몰려,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 8000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
44,2016.05.15. 오후 3:29,평택 비전 지웰 푸르지오 견본주택 2만8000명 인산인해,"[('평택 비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
45,2016.05.15. 오후 3:20,GS건설 용인·부산 견본주택에 8.5만명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
46,2016.05.15. 오후 3:16,5월 각종 행사 끝나고 분양 물량 올 최대,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
47,2016.05.15. 오후 3:14,김경환 국토부 차관 태국에서 경협위 후속 논의,"[('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경협위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
48,2016.05.15. 오후 3:14,효성 평택해링턴플레이스 분양 시작,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
49,2016.05.15. 오후 3:14,평택 비전 지웰 푸르지오 견본주택 주말에 2만8000여명 인파 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
50,2016.05.15. 오후 2:55,‘동탄역 더샵 센트럴시티 2차’ 모델하우스 3만2천명 내방,"[('‘', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내방', 'O')]"
51,2016.05.15. 오후 2:51,4월 주택매매 거래량 8만 6천 건...전년비 28%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 6천 건', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
52,2016.05.15. 오후 2:50,4월 전월세 거래량 12만 건…전년비 6.9%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12만 건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
53,2016.05.15. 오후 2:49,서울에서 중소규모 건축 사업 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
54,2016.05.15. 오후 2:49,대한민국 공공건축상 공모 다음달 30일까지 진행,"[('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
55,2016.05.15. 오후 2:43,시흥 목감지구 ‘중흥 S클래스’ 견본주택에 1만5000여명 몰려,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
56,2016.05.15. 오후 2:37,‘효창파크 KCC스위첸’ 모델하우스에 1만8천명 몰려,"[('‘', 'O'), ('효창파크 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
57,2016.05.15. 오후 2:32,목감지구 중흥S클래스 3일간 1만5천여명 인파 몰려,"[('목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
58,2016.05.15. 오후 2:28,‘청주 테크노폴리스 푸르지오’ 모델하우스 주말동안 2만1천명 방문,"[('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2016.05.15. 오후 2:13,평택 지웰 푸르지오 모델하우스에 3일간 2.8만명 방문,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
60,2016.05.15. 오후 2:08,화성 남양 프라디움 2차 견본주택에 주말동안 1만2500여명 몰려,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
61,2016.05.15. 오후 2:08,포스코건설 동탄역 더샵 센트럴시티 2차 견본주택 방문객 3만여명 몰려,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
62,2016.05.15. 오후 2:04,동천자이2차 등 견본주택에 관람객 10만6000여명 몰려,"[('동천자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
63,2016.05.15. 오후 2:04,목감 중흥 S클래스 견본주택에 1만5000여명 구름인파,"[('목감 중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
64,2016.05.15. 오후 2:04,신영 평택 비전 지웰 푸르지오 견본주택 2만8000여명 몰려,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
65,2016.05.15. 오후 2:00,부동산 QA 510억 소형빌딩 투자 어떻게 해야 하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('510억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
66,2016.05.15. 오후 1:44,‘평택 비전 지웰 푸르지오’,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
67,2016.05.15. 오후 1:43,휴양·주거 겸한 타운하우스,"[('휴양·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('겸한', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
68,2016.05.15. 오후 1:40,5월 분양 큰 장…건설사들 선물 보따리 푼다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('보따리', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
69,2016.05.15. 오후 1:34,서울시 건축허가 신속행정서비스 단독주택에도 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신속행정서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
70,2016.05.15. 오후 1:33,분양 현장 포커스 e편한세상 시티 미사 5호선역 인접…서울 도심 출·퇴근 수월,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('출·퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('수월', 'O')]"
71,2016.05.15. 오후 1:30,분양 현장 포커스 동탄역 더샵 센트럴시티 2차 SRT 역세권…동간거리 최대 66m 달해,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권…동간거리', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('66m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
72,2016.05.15. 오후 1:28,분양 현장 포커스 가천대역 두산위브 지하철로 강남 20분대…공원 연계 조성,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('가천대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), ('…공원', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
73,2016.05.15. 오후 1:13,‘평택 비전 지웰 푸르지오’ 견본주택에 인파 몰려.. 개발호재 등 주목,"[('‘', 'O'), ('평택 비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
74,2016.05.15. 오후 1:09,4월 주택매매 10.8%↑ 전월세 16.5%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('10.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('16.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
75,2016.05.15. 오후 12:57,LH 전주만성지구에 711가구 아파트 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주만성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('711가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
76,2016.05.15. 오후 12:00,6700억원 태국 후웨이루앙강 개발사업 수주 가시화,"[('6700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후웨이루앙강 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
77,2016.05.15. 오전 11:39,미분양 단지가 사는 법··· 금융혜택 늘려 분위기 반전 노려,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법···', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
78,2016.05.15. 오전 11:30,영종·목감·세종서 분양가 낮춘 단지 눈길,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
79,2016.05.15. 오전 11:29,4월 주택매매·전월세 거래 모두 감소세,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
80,2016.05.15. 오전 11:29,이번주 올 최대 1만5천가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
81,2016.05.15. 오전 11:16,전문가 부동산 단기매매 폭탄돌리기 될 수도,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단기매매', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄돌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
82,2016.05.15. 오전 11:15,돈되면 몰린다…부동산 분양시장 단타족 기승,"[('돈되면', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단타족', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
83,2016.05.15. 오전 11:15,서울시 개인 주택 리모델링도 건축허가 전 과정 밀착 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
84,2016.05.15. 오전 11:15,서울시 주택리모델링 건축허가 전과정 밀착지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전과정', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착지원', 'O')]"
85,2016.05.15. 오전 11:01,4월 주택매매 전년비 28.4% 감소…전월세 거래도 7% 줄어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('28.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
86,2016.05.15. 오전 11:01,4월 주택 매매 거래량 8만 6300건…전월보다 10% ↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 6300건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
87,2016.05.15. 오전 11:01,4월 전·월세 거래량 12만 1028건…월세 비중 44.6%,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12만 1028건', 'QUANTITY'), ('…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('44.6%', 'QUANTITY')]"
88,2016.05.15. 오전 11:01,LH 전주만성지구 공공분양 711가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주만성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('711가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2016.05.15. 오전 11:01,4월 전·월세 거래량 12만건…전년比 6.9%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
90,2016.05.15. 오전 11:01,제10회 대한민국 공공건축상 6월30일까지 공모,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
91,2016.05.15. 오전 11:01,국토부 국제민간항공기구와 비행조종능력강화 공동워크숍 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제민간항공기구', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비행조종능력강화', 'O'), (' ', 'O'), ('공동워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
92,2016.05.15. 오전 11:01,자동차안전 분야 국제컨퍼런스 16일부터 개최,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2016.05.15. 오전 11:01,지난달 주택매매거래량 지난해 같은 달보다 28.4% 감소… 전월세는 6.9% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 같은 달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('28.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('6.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
94,2016.05.15. 오전 11:01,4월 전국 주택매매거래 전년比 28.4%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('28.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
95,2016.05.15. 오전 11:00,LH 전주 만성지구 A1블록서 소형 711가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A1블', 'QUANTITY'), ('록서', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('711가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
96,2016.05.15. 오전 11:00,매월 증가하는 월세 거래량…전세는 자취 감춰,"[('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('증가하는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춰', 'O')]"
97,2016.05.15. 오전 11:00,LH 전주만성 A1블록 711세대 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주만성 A1블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('711세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
98,2016.05.15. 오전 11:00,4월 주택거래량 전월비 10.8%↑…작년보다는 28.4%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월비', 'O'), (' ', 'O'), ('10.8%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('28.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
99,2016.05.15. 오전 11:00,수도권 주택매매 급감 전년비 31.8%↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('31.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
100,2016.05.15. 오전 11:00,아파트 임대차거래 10건 중 4건이 월세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
101,2016.05.15. 오전 11:00,국토부 비행조종능력강화 워크숍 ICAO와 공동 개최,"[('국토부 비행조종능력강화 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
102,2016.05.15. 오전 11:00,제10회 대한민국 공공건축상 6월30일까지 공모접수,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모접수', 'O')]"
103,2016.05.15. 오전 11:00,우수 공공건축 찾자…대한민국 공공건축상 공모,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자…', 'O'), ('대한민국 공공건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
104,2016.05.15. 오전 11:00,국토부 항공안전·조종능력 강화위해 ICAO와 공동워크숍,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공안전·조종능력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화위해', 'O'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동워크숍', 'O')]"
105,2016.05.15. 오전 11:00,주택 매매거래 급감…4월 전년비 28.4%↓ 8만6천건,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('28.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6천건', 'QUANTITY')]"
106,2016.05.15. 오전 10:48,‘동천자이2차’ 모델하우스.. 주말에 4만 여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('동천자이2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스..', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
107,2016.05.15. 오전 10:47,모델하우스 탐방용인 수지에 자이 브랜드타운 형성할 ‘동천자이 2차’ 가보니,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방용인', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성할', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
108,2016.05.15. 오전 10:37,신분당선 최대 수혜 동천자이2차…모델하우스 4만 5000여명 몰려,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
109,2016.05.15. 오전 10:30,연타석 홈런 기대.. e편한세상 시티 미사,"[('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기대..', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'EVENT')]"
110,2016.05.15. 오전 10:16,강원도 분양시장 평창 올림픽으로 도움닫기,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('평창 올림픽', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도움닫기', 'O')]"
111,2016.05.15. 오전 10:12,광주시 조상땅 찾기 서비스 ‘호평’··· 작년 상무지구 4.5배 땅 찾아,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호평’···', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
112,2016.05.15. 오전 10:01,신규 분양시장 중소형 점유율 상승…대단지 선호 경향보여,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('경향보여', 'O')]"
113,2016.05.15. 오전 10:00,송대지구 양우내안애 더퍼스트 분양 스타트…울산역에서 5분 거리,"[('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
114,2016.05.15. 오전 9:51,인천시 농업진흥지역 221㏊ 해제··· 각종 개발행위 가능,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('농업진흥지역', 'O'), (' ', 'O'), ('221㏊', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제···', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
115,2016.05.15. 오전 9:36,세종시 불법전매 이어 다운계약까지... 웃돈 6000만원1억원 가량 낮춰,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('1억원 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
116,2016.05.15. 오전 9:01,부동산캘린더 서울·부산·평택 등 전국 1만6000여곳에서 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
117,2016.05.15. 오전 9:01,경매사냥 저금리에 수익형 부동산 인기…역삼동 오피스텔 전용 99㎡ 1회 유찰 5억2800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억2800만원', 'QUANTITY')]"
118,2016.05.15. 오전 9:01,서울 아파트값 0.11% 상승…올 들어 상승폭 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
119,2016.05.15. 오전 8:40,‘경의선 숲길공원’ 인근 들썩…임대료ㆍ집값 ‘껑충’,"[('‘', 'O'), ('경의선 숲길공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…임대료ㆍ집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
120,2016.05.15. 오전 8:07,김포걸포3지구 역세권개발사업 승인…따복하우스 보급,"[('김포걸포3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승인…따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
121,2016.05.15. 오전 8:06,5월 셋째주 올들어 최대 물량 쏟아진다,"[('5월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
122,2016.05.15. 오전 8:05,르포용인의 재발견…분당·판교 생활권에 수요자 몰려,"[('르포', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
123,2016.05.15. 오전 8:01,56월 역대급 분양 물량 건설사 올인,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
124,2016.05.15. 오전 8:01,전세계약 만료 준전세 전환 vs 대출받아 전세,"[('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('준전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
125,2016.05.15. 오전 7:18,김기자의 부동산 WHY 국경 없는 부동산 투자,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('국경', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
126,2016.05.15. 오전 7:11,검은 돈의 고리 잊힐 만하면 터지는 재개발 비리,"[('검은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('고리', 'O'), (' ', 'O'), ('잊힐', 'O'), (' ', 'O'), ('만하면', 'O'), (' ', 'O'), ('터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O')]"
127,2016.05.15. 오전 7:01,아파트 관리 외부감사 해보니…부정회계·횡령 사례 수두룩,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('외부감사', 'O'), (' ', 'O'), ('해보니…부정회계·', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
128,2016.05.15. 오전 6:59,신영 평택 비전 지웰푸르지오 717가구 분양…개발호재多,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비전 지웰푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('717가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…개발호재多', 'O')]"
129,2016.05.15. 오전 6:55,청주 가경동 2천가구 아파트 사업 걸림돌은 학교 신설,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌은', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
130,2016.05.15. 오전 6:41,삼성라이온즈파크 삼성 아닌 대우가 지은 이유,"[('삼성라이온즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
131,2016.05.15. 오전 6:35,대출규제 저희는 중도금 무이자입니다…미분양 털기 안간힘,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('저희는', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자입니다…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
132,2016.05.15. 오전 6:26,아파트 값 서울 상승 대구 하락…양극화 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하락…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
133,2016.05.15. 오전 5:49,경복궁 옆에 보안수사대 웬말이냐…뿔난 서촌 주민들,"[('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보안수사대', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말이냐…뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
134,2016.05.15. 오전 5:31,김용일의 빌딩톡상가임대차계약 갱신시 차임 보증금 증액 한도,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩톡상가임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신시', 'O'), (' ', 'O'), ('차임', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O')]"
135,2016.05.15. 오전 12:01,용인 명지대 ‘건영 아모리움 포레’ 모델하우스 그랜드오픈,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건영 아모리움 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O')]"
136,2016.05.15. 오전 12:01,김포 사우 한강 아이파크 잔여세대 마감임박 선착순 분양에 모델하우스 문의↑,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문의↑', 'O')]"
137,2016.05.15. 오전 12:01,복면가왕 음악대장 사상 최초 9연승할까 촉각,"[('복면가왕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('음악대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('9연승', 'QUANTITY'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
138,2016.05.15. 오전 12:01,3100세대 포스코건설 시공예정 ‘인천 송도 센토피아’ 포스코더샵 모델하우스 오픈예정,"[('3100세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공예정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도 센토피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈예정', 'O')]"
139,2016.05.15. 오전 12:00,피톤치드 공원형 아파트 의정부 ‘민락2지구 대광로제비앙’ 모델하우스 방문객 증가,"[('피톤치드', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
140,2016.05.15. 오전 12:00,동탄2신도시 ‘동탄2 반도유보라 아이비파크 9차’ 선착순 동·호수 지정계약,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O')]"
141,2016.05.16. 오후 10:09,4년 전 집값 추월한 전셋값…공공임대 제때 공급이 열쇠,"[('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추월한', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('제때', 'O'), (' ', 'O'), ('공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
142,2016.05.16. 오후 9:11,신임 한국주택협회장에 김한기 대림산업 사장 내정,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
143,2016.05.16. 오후 9:02,쌍용건설1분기 영업익 60억…5분기 만에 흑자전환,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5분기 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
144,2016.05.16. 오후 9:02,롯데건설 1분기 영업이익 531억원…전년비 80%↑,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('531억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
145,2016.05.16. 오후 8:33,부산 해운대 101층 엘시티 6성급 롯데호텔 입점,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
146,2016.05.16. 오후 8:24,신임 한국주택협회장에 김한기 대림산업 사장 내정,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
147,2016.05.16. 오후 7:50,아시아나 1분기 영업이익 587억원…당기순이익 444억원,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('587억원', 'QUANTITY'), ('…당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('444억원', 'QUANTITY')]"
148,2016.05.16. 오후 7:00,대한항공 영업이익 3233억원으로 1분기 기준 사상 최대,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3233억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
149,2016.05.16. 오후 6:51,세종시 공무원 불법 전매 금융소비자원 공무원임을 포기하고 투기꾼을 자청한 자들,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금융소비자원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('임을', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('자청한', 'O'), (' ', 'O'), ('자들', 'O')]"
150,2016.05.16. 오후 6:50,포스코건설 1분기 영업익 27억원…전년比 95% 감소,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
151,2016.05.16. 오후 6:47,4월 아파트 ㎡당 분양가 278만원…전월比 1.25%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('278만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
152,2016.05.16. 오후 6:46,포스코건설 1Q 영업익 27억원…전년比 95%↓,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
153,2016.05.16. 오후 6:46,포스코건설 2016년 1Q 영업이익 전년比 94% 감소,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
154,2016.05.16. 오후 6:44,롯데건설 1Q 영업익 531억원…전년 동기比 80%↑,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('531억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
155,2016.05.16. 오후 6:41,SK건설 1Q 영업익 456억…전년 동기比 26%↑,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('456억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
156,2016.05.16. 오후 6:41,한화건설 1Q 영업익 388억…전년 동기比 445%↑,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('388억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('445%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
157,2016.05.16. 오후 6:40,취득세율 집값 아닌 지분 기준으로 적용해야,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해야', 'O')]"
159,2016.05.16. 오후 6:39,철도시설공단 자카르타 경전철 사업 수주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자카르타 경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
160,2016.05.16. 오후 6:39,래미안 과천 센트럴스위트 설명회 성황,"[('래미안 과천 센트럴스위트 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
162,2016.05.16. 오후 6:39,GTX·SRT 추가 노선 수혜단지 주목.. 수도권에 30분대 도달,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('도달', 'O')]"
163,2016.05.16. 오후 6:38,용인·양주·해운대에…소형아파트 단비 내리네,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에…소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('내리네', 'O')]"
164,2016.05.16. 오후 6:37,동탄2 분양대전…이달 5000가구 쏟아져,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
165,2016.05.16. 오후 6:36,신임 한국주택협회장에 김한기 대림산업 사장 내정,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
166,2016.05.16. 오후 6:36,LH 공공아파트에 지능형 스마트홈 서비스,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
167,2016.05.16. 오후 6:36,하도급업체에 구두지시도 정식 계약으로 인정,"[('하도급업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('구두지시도', 'O'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
168,2016.05.16. 오후 6:34,양주신도시 리젠시빌 란트 오픈 첫 주말 3일 동안 많은 인파 다녀가,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리젠시빌 란트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
169,2016.05.16. 오후 6:33,SK건설 1Q 영업익 456억원…전년比 26%↑,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('456억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
170,2016.05.16. 오후 6:31,유진기업 1분기 영업익 112억…전년비 680%↑,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('112억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('680%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
171,2016.05.16. 오후 6:29,상가 임대시장 재편…상암 들썩·강남역 주춤,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재편…', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩·', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
172,2016.05.16. 오후 6:26,포스코건설 1분기 영업익 27억원…전년비 95%↓,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
173,2016.05.16. 오후 6:23,대한민국 국제 물주간 성공 개최 위해 국토부·지자체 MOU,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물주간', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
174,2016.05.16. 오후 6:18,김한기 대림산업 사장 주택협회 회장 내정,"[('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
175,2016.05.16. 오후 6:18,주택협회장에 김한기씨 내정,"[('주택협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
176,2016.05.16. 오후 6:09,건설현장 구두 지시도 하도급 계약 간주,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('구두', 'O'), (' ', 'O'), ('지시도', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
177,2016.05.16. 오후 6:04,실시간 거래서초구 반포리체아파트 거주 편리해 꾸준히 인기…13억 4000만 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포리체아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('13억 4000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
178,2016.05.16. 오후 6:00,‘창원 회성 펠리스시티하늘채’ 등 착한 가격 단지 주목,"[('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펠리스시티하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
179,2016.05.16. 오후 5:58,실시간 거래6월말 입주 가까워진 김포시 ′김포풍무푸르지오센트레빌′ 3억 4581만 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 4581만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
180,2016.05.16. 오후 5:57,경북도청신도시 동일스위트 판상형 100%로 공급돼 눈길,"[('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급돼', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
181,2016.05.16. 오후 5:54,서남권이 뜨거워진다…시흥 은계지구 민간분양 스타트,"[('서남권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진다…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
182,2016.05.16. 오후 5:54,지난달 서울 아파트 평균 분양가 624만원·수도권은 423만원,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('624만원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('423만원', 'QUANTITY')]"
183,2016.05.16. 오후 5:53,아파트 5개 중 1개 전세가가 4년 전 매매가 추월,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
184,2016.05.16. 오후 5:47,대한민국 국제 물 주간 개최위해 정부·지자체 발맞춘다,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('발맞춘다', 'O')]"
185,2016.05.16. 오후 5:46,국토부 환경부 등 4개기관  대한민국 국제물주간 성공 개최를 위한 협약 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개기관', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 국제물주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('개최를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
186,2016.05.16. 오후 5:44,민락2지구 대광로제비앙 성황리에 청약 접수 중,"[('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
187,2016.05.16. 오후 5:43,따로 노는 부동산시장 뉴노멀 시대 접어드나,"[('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴노멀', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('접어드나', 'O')]"
188,2016.05.16. 오후 5:37,2만여명 몰렸다 ㈜효성 평택 효성해링턴 플레이스 견본주택 북새통,"[('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
189,2016.05.16. 오후 5:34,충북 4월 주택 매매·전월세 거래량 모두 큰 폭 감소,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
190,2016.05.16. 오후 5:28,이사 잦아지는 계절 상가임대차보호법상임법 분쟁 현명하게 처리하려면,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('잦아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대차보호법상임법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('현명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('처리하려면', 'O')]"
191,2016.05.16. 오후 5:25,대도시 아파트 5가구중 1가구 전셋값 4년 전 매매가 추월,"[('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
192,2016.05.16. 오후 5:24,분양단지 들여다보기 GS건설 ‘동천자이 2차’...강남역까지 20여분 ··· 분당·판교신도시와 가까워,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’...', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20여분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
193,2016.05.16. 오후 5:22,4월 민간아파트 ㎡당 분양가 278만원…전년比 6.70%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('278만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.70%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
194,2016.05.16. 오후 5:14,분양현장 NOW 동탄2신도시 동원로얄듀크 1차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
195,2016.05.16. 오후 5:13,포스코건설 1Q 영업익 27억 전년 동기比 95%↓,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('27억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
196,2016.05.16. 오후 5:12,실시간 거래금천구 가산동 아파트형공장 우림라이온스밸리 월세 2000만원200만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
197,2016.05.16. 오후 5:12,해운대 엘시티에 롯데호텔…부산 첫 6성급 럭셔리호텔,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데호텔', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('럭셔리호텔', 'O')]"
198,2016.05.16. 오후 5:11,LH 스마트홈 구축 잰걸음…SK텔레콤과 업무협력,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음…', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O')]"
199,2016.05.16. 오후 5:11,따로 노는 오피스텔 규제,"[('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
200,2016.05.16. 오후 5:11,실시간 거래잠재 가능성 높은 상암월드컵파크7단지 매매 6억 2500만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래잠재', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상암월드컵파크', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
201,2016.05.16. 오후 5:09,구두 발주지시도 계약 인정···건설산업법 개정안 입법예고,"[('구두', 'O'), (' ', 'O'), ('발주지시도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('인정···', 'O'), ('건설산업법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
202,2016.05.16. 오후 5:05,빅3 건설사 현대·포스코·GS 동탄2신도시에서 분양 경쟁,"[('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
203,2016.05.16. 오후 5:05,4년전에 집 살걸 그랬나,"[('4년전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살걸', 'O'), (' ', 'O'), ('그랬나', 'O')]"
204,2016.05.16. 오후 5:05,강남 재건축발 전세대란 걱정 덜었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜었다', 'O')]"
206,2016.05.16. 오후 5:04,SK건설 부산 ‘반여12구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (""'"", 'O'), ('반여12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2016.05.16. 오후 5:03,앞으로 건설현장에서 구두로 지시한 사항 딴소리 못한다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('구두로', 'O'), (' ', 'O'), ('지시한', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('딴소리', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
208,2016.05.16. 오후 4:58,공무원 불법전매 논란 세종시 아파트 시세 2년새 36% 껑충종합,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충종합', 'O')]"
209,2016.05.16. 오후 4:54,자연 품은 상업시설 호황 누린다,"[('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
210,2016.05.16. 오후 4:49,광주 4월 아파트 분양가 900만원 턱밑… 전년보다 110만원 올라,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턱밑…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('110만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
211,2016.05.16. 오후 4:33,서울 사는 2030대 2명중 1명 임대주택으로 이사가겠다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('2030대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사가겠다', 'O')]"
212,2016.05.16. 오후 4:33,복합환승센터 교통·쇼핑·업무시설 연결하는 부동산 거미줄,"[('복합', 'ARTIFACT'), ('환승', 'ARTIFACT'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·쇼핑·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('연결하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거미줄', 'O')]"
213,2016.05.16. 오후 4:24,왁싱전문샵‘뷰티셀렉션미’ 고객별 맞춤서비스를 제공,"[('왁싱전문샵‘', 'O'), ('뷰티셀렉션미', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤서비스를', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
214,2016.05.16. 오후 4:22,북동탄 입지 3요소 갖춘 ‘동원로얄듀크’,"[('북동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('3요소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
215,2016.05.16. 오후 4:14,유진기업 1Q 영업익 112억…전년비 679%↑,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('112억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('679%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
216,2016.05.16. 오후 4:14,교육인프라 확충 및 개선 천안 동문건설 도솔노블시티 동문굿모닝힐 눈길,"[('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도솔노블시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
217,2016.05.16. 오후 4:12,주거형 오피스텔 아파텔은 규제에 신음 중,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('신음', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
218,2016.05.16. 오후 4:10,양주신도시 내 소형 아파트 실수요자·투자자 ‘관심’,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
219,2016.05.16. 오후 4:10,컨셉갖춘 상가.. 수익형부동산 틈새시장 눈길,"[('컨셉갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가..', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
220,2016.05.16. 오후 4:09,실시간 거래신도시 면모 갖춰가는 위례지구 內 단독택지 276㎡ 9억 7428만 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면모', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰가는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('276㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억 7428만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
221,2016.05.16. 오후 4:09,해건協 1719일 ‘해외건설 계약ㆍ클레임 실무 사례연구’ 교육,"[('해건協', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1719일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약ㆍ클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('사례연구’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
222,2016.05.16. 오후 4:06,사진LH 아파트에도 IoT 스마트홈 서비스 도입,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
223,2016.05.16. 오후 4:04,LH SK텔과 협력 스마트홈 구축 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
224,2016.05.16. 오후 4:04,포토LHSK텔레콤 지능형 스마트 홈 구축 맞손,"[('포토LHSK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
225,2016.05.16. 오후 4:03,대우건설 상업·문화·교육 갖춘 천안 레이크타운 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업·문화·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2016.05.16. 오후 4:01,파주 법원읍에 1865㎡ 규모 노인요양센터 들어선다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('법원읍', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1865㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노인요양센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
227,2016.05.16. 오후 4:00,세종시 공인중개업소 개점휴업…밤잠 못이루는 주민들도,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업…밤잠', 'O'), (' ', 'O'), ('못이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O')]"
228,2016.05.16. 오후 3:59,복합환승센터 인근 단지 시세 견인…분양시장 ‘핫 플레이스’로,"[('복합환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('견인…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스’로', 'O')]"
229,2016.05.16. 오후 3:56,‘래미안 과천 센트럴스위트’ 기대감 솔솔…사전 초청행사 600여명 발길,"[('‘', 'O'), ('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔…사전', 'O'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
230,2016.05.16. 오후 3:52,㈜한양 ‘시흥은계 한양수자인’ 6월 선보여…전용 75ㆍ84㎡ 중소형 100%,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥은계 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보여…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('75ㆍ84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
231,2016.05.16. 오후 3:34,봄 맞아 부동산 시장 ‘들썩’ 수도권 교통 입지 우수한 단지 인기,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
232,2016.05.16. 오후 3:33,국토부 건산법 하위법령 개정 불공정 건설하도급 거래 근절,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하위법령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
233,2016.05.16. 오후 3:32,LH SK텔레콤과 지능형 스마트홈 구축 위해 업무협력 맞손,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
234,2016.05.16. 오후 3:31,‘동탄2신도시 동원로얄듀크 1차’ 견본주택 개관 3일간 2만5000여 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
235,2016.05.16. 오후 3:30,아파트 5채 중 1채 전셋값이 4년 전 매매가 웃돌아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
236,2016.05.16. 오후 3:25,중소형 단지 쌍용 예가 웨스트팰리스 조합원 모집,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가 웨스트팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
237,2016.05.16. 오후 3:24,‘경북도청신도시 동일스위트’ 13일 모델하우스 오픈 관심 이어져,"[('‘', 'O'), ('경북도청신도시 동일스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
238,2016.05.16. 오후 3:24,5대 광역시 일부 아파트 전세가가 4년전 매매가보다 높아,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
239,2016.05.16. 오후 3:23,제주항공 등 8개 항공사 아시아·태평양지역 LCC 항공동맹 출범,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태평양', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('LCC 항공동맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
240,2016.05.16. 오후 3:21,광교신도시에 주목할 만한 업무복합시설 나온다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
241,2016.05.16. 오후 3:21,현대산업개발 김포사우 김포한강 아이파크 동시 아파트 모델하우스 선착순 동시분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포사우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포한강 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
242,2016.05.16. 오후 3:18,아파트 구매 심리 위축 개발 호재 지역 분양 파란불,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
243,2016.05.16. 오후 3:17,양산서창 현진에버빌 소주지구 개발호재에 ‘인기’,"[('양산서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소주지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
244,2016.05.16. 오후 3:16,실시간 현장미아뉴타운內 대단지 아파트 두산위브트레지움 요즘 분위기는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O')]"
245,2016.05.16. 오후 3:15,장강베스트시티 주중 3일간 7000여명 몰리며 눈길,"[('장강베스트시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
246,2016.05.16. 오후 3:15,수도권·광역시 아파트 5채중 1채 4년전 집값보다 현 전세금이 비싸,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
247,2016.05.16. 오후 3:14,몸값 높아진 소형 아파트 전용 60㎡ 이하 찾아 삼만리,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('삼만리', 'QUANTITY')]"
248,2016.05.16. 오후 3:10,광교신도시의 미래가치를 품다...’광교 지웰홈스’ 인기몰이,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('품다...', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('광교 지웰홈스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
249,2016.05.16. 오후 3:09,현대엔지니어링 판상형으로 무장한 힐스테이트 진건 분양해 눈길,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판상형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무장한', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
250,2016.05.16. 오후 3:02,수익형 부동산 법원 경매서도 인기,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
251,2016.05.16. 오후 3:01,수지성복 효성해링턴 코트 테라스하우스 장점에 우수한 교통망까지..,"[('수지', 'LOCATION'), ('성복', 'O'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('장점에', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망까지..', 'O')]"
252,2016.05.16. 오후 3:01,동양건설산업 분당·강남생활권 동백 파라곤 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동백 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2016.05.16. 오후 3:01,해외건설협회 해외건설 계약 및 클래임 실무 사례교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('클래임', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('사례교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
254,2016.05.16. 오후 2:57,금강주택 지식산업센터 금강펜테리움 IT타워 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2016.05.16. 오후 2:54,현대엔지니어링 힐스테이트 세종 3차 ‘완판’…최단 기간 신기록,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘완판’…최단', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
256,2016.05.16. 오후 2:54,아파트 18% 현재 전세값이면 4년 전엔 집샀다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집샀다', 'O')]"
257,2016.05.16. 오후 2:49,전셋값으로 내 집 마련 경기도 신도시 등 새 아파트 인기,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
258,2016.05.16. 오후 2:49,서부산 중심 부산에코델타시티 17일 부동산 투자설명회,"[('서부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('부산에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
259,2016.05.16. 오후 2:49,현대엔지니어링 힐스테이트 세종 3차 16일만에 100% 완판,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
260,2016.05.16. 오후 2:48,나 혼자 산다 ‘한채아 집’ 성수동의 어느 아파트,"[('나 혼자 산다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한채아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
261,2016.05.16. 오후 2:46,삶의질 높여주는 프리미엄 오피스텔 대치2차 아이파크,"[('삶의질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
262,2016.05.16. 오후 2:37,서울 20·30대 가구주 70% 이사 생각 있다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20·30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구주', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
263,2016.05.16. 오후 2:35,20대 60% “향후 주택구입보다 임대주택”,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“향후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입보다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택”', 'O')]"
264,2016.05.16. 오후 2:34,성남여주복선전철 개통 다가와…광주로 이주 수요 급증,"[('성남여주복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('다가와…', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
266,2016.05.16. 오후 2:32,우미건설 경기도 시흥 은계지구 우미린 6월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2016.05.16. 오후 2:31,주거급여 개편으로 저소득층 주거비 부담 줄어,"[('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편으로', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
268,2016.05.16. 오후 2:29,주택구입시 체크리스트 아파트담보대출금리비교 활용해야,"[('주택구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('체크리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해야', 'O')]"
269,2016.05.16. 오후 2:24,“건설현장 구두 지시도 ‘계약’ 간주”…국토부 관련법 개정안 입법 예고,"[('“건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('구두', 'O'), (' ', 'O'), ('지시도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('간주”…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
270,2016.05.16. 오후 2:23,주택協 회장에 김한기 대림산업 사장 내정,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
271,2016.05.16. 오후 2:21,실시간 현장아시안 게임 수혜 아파트 인천구월보금자리주택지구유승한내들S2블록,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('아시안 게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('구월보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('유승한내들S2블록', 'QUANTITY')]"
272,2016.05.16. 오후 2:21,길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스 18일20일 계약,"[('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
273,2016.05.16. 오후 2:20,유진기업 올 1분기 영업이익 112억원…1년 전比 679.9% 상승,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('112억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('679.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
274,2016.05.16. 오후 2:19,실시간 거래암사동 강동롯데캐슬퍼스트아파트 전용 59.99㎡ 매매 5.2억 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
275,2016.05.16. 오후 2:18,국토부 계약추정제도 도입…불공정거래 관행 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약추정제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…불공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
276,2016.05.16. 오후 2:16,현대엔지니어링 힐스테이트 세종 3차 분양완료,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
277,2016.05.16. 오후 2:16,아파트 5채 중 1채 현재 전세가가 4년 전 매매가 추월,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
278,2016.05.16. 오후 2:15,서울 송파구 건물주임차인 상생협약 독려 젠트리피케이션 예방 나서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협약', 'O'), (' ', 'O'), ('독려', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
279,2016.05.16. 오후 2:12,한국 철도기술 인니 자카르타 경전철사업 참여,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자카르타 경전철사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
280,2016.05.16. 오후 2:11,LH SK텔레콤과 지능형 스마트홈 구축 위해 업무협력,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O')]"
281,2016.05.16. 오후 2:10,아파트 20% 현재 전세금이면 4년 전엔 사고도 남았다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
282,2016.05.16. 오후 2:06,9년간 중지된 화성 태안2지구사업 청신호,"[('9년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중지된', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안2지구사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
283,2016.05.16. 오후 2:05,송파구 젠트리피케이션 예방 위해 실태파악 착수,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('실태파악', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
284,2016.05.16. 오후 1:59,대우건설 ‘청주 테크노폴리스 푸르지오’ 견본주택 성황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
285,2016.05.16. 오후 1:54,계약추정제도 도입…원사업자 구두지시 하도급 계약으로 추정,"[('계약추정제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('원사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구두지시', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
286,2016.05.16. 오후 1:49,양주신도시 리젠시빌 란트 개관 3일간 2만4천여명 방문,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리젠시빌 란트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
287,2016.05.16. 오후 1:44,그때 샀어야 하나…4년전 매매가보다 높아진 수도권·광역시 전세금,"[('그때', 'O'), (' ', 'O'), ('샀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나…', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O')]"
288,2016.05.16. 오후 1:41,서울시 ‘건축허가 신속행정서비스’ 범위 중·소규모까지 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신속행정서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('중·소규모까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
289,2016.05.16. 오후 1:26,김한기 대림산업 사장 주택협회 신임 회장에 내정,"[('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
290,2016.05.16. 오후 1:26,단독 중개사協트러스트 변호사 중개 소송 2R,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'O'), ('協트러스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('2R', 'QUANTITY')]"
291,2016.05.16. 오후 1:25,실시간 거래안정적 투자로 이목 집중… 분당구 판교동 상가 20.5억 원 매매 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20.5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
292,2016.05.16. 오후 1:21,서울경제TV 구두지시도 계약 불공정 하도급 거래 방지,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구두지시도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
293,2016.05.16. 오후 1:21,서울경제TV 개편 주거급여 혜택가구 늘고 액수 높아졌다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('액수', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
294,2016.05.16. 오후 1:07,서울 송파구 젠트리피케이션 예방안 마련한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('예방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
295,2016.05.16. 오후 12:55,서울경제TV 유명무실 승용차요일제 혜택 사라진다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차요일제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
296,2016.05.16. 오후 12:47,저소득층 주거급여 확대한다,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
297,2016.05.16. 오후 12:36,울산 직장인들 관심 직주근접형 아파트 울산 북구 신천동 ‘코오롱 수피아’ 아파트,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코오롱 수피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
298,2016.05.16. 오후 12:21,큰놈 전성시대…대형 대단지 상가 오피스텔 아파트 관심 고조,"[('큰놈', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
299,2016.05.16. 오후 12:11,단독주택 리모델링도 서울시 컨설팅 받으세요,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
300,2016.05.16. 오후 12:00,한강신도시 유일한 위락상업지구 개발호재 풍부한 오피스텔 ‘김포안강럭스나인’,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('위락상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포안강럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
301,2016.05.16. 오전 11:58,강호인 국토부 장관 안전한국훈련 점검,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전한국훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
302,2016.05.16. 오전 11:55,서울 아파트시장 재건축 뜨고 전셋값은 시름,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O')]"
303,2016.05.16. 오전 11:54,수도권·5대광역시 주택 20%…‘現 전셋가4년 前 매매가’,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('5대광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('…‘現', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋가', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가’', 'O')]"
304,2016.05.16. 오전 11:53,국토부 신산업 창출을 위한 제1차 국가측량 기본계획 수립,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신산업', 'O'), (' ', 'O'), ('창출을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('제1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가측량', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
305,2016.05.16. 오전 11:50,국토부 지역경제활성화 위한 투자선도지구 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역경제활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
306,2016.05.16. 오전 11:48,LH 공공아파트에도 스마트 홈 기술 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
307,2016.05.16. 오전 11:48,서울 송파구 건물주·임차인 상생협약 확산 나선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협약', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
308,2016.05.16. 오전 11:47,‘단지 내 상가’… 당진시 최고 입찰가 3.3㎡당 4400만원 넘어,"[('‘단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’…', 'O'), (' ', 'O'), ('당진시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
309,2016.05.16. 오전 11:47,주거급여수급자 월소득 26.1만원,"[('주거급여수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월소득', 'O'), (' ', 'O'), ('26.1만원', 'QUANTITY')]"
311,2016.05.16. 오전 11:43,현대엔지니어링 힐스테이트 세종 3차 16일만에 완판,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
312,2016.05.16. 오전 11:42,강호인 국토부 장관 안전관리 한 치의 허점도 없어야,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('치의', 'O'), (' ', 'O'), ('허점도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어야', 'O')]"
313,2016.05.16. 오전 11:38,한국철도 인도네시아 경전철 프로젝트 진출,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아 경전철 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
314,2016.05.16. 오전 11:36,한국은행 기준금리 제자리 걸음…상가 등 부동산 선호도 상승세 지속,"[('한국은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
315,2016.05.16. 오전 11:35,SK건설 부산 반여12구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반여12구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2016.05.16. 오전 11:35,막오른 시흥 은계지구 분양대전…시흥은계 한양수자인 6월 분양,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('은계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2016.05.16. 오전 11:35,요즘 경매시장선 아파트느님,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장선', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), ('느님', 'O')]"
318,2016.05.16. 오전 11:33,GS건설 동천자이2차·거제센트럴자이 견본주택 북새통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동천자이2차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('거제센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
319,2016.05.16. 오전 11:32,인천 가정지구 민간아파트 ‘시티 프라디움’ 1598세대 선착순 분양 시작,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시티 프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1598세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
320,2016.05.16. 오전 11:30,건설현장 구두 지시도 계약…불공정 하도급 거래 방지,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('구두', 'O'), (' ', 'O'), ('지시도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
321,2016.05.16. 오전 11:28,“수익낮고 입주민 의견분분”수직증축 리모델링 물음표,"[('“수익낮고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견분분”수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('물음표', 'O')]"
322,2016.05.16. 오전 11:27,LH아파트에도 지능형 스마트홈 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
323,2016.05.16. 오전 11:27,분양시장 꽃피다…전국 16곳서 1만3922가구 ‘봇물’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃피다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
324,2016.05.16. 오전 11:27,상가 임대차 갈등…소송보다‘조정’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…소송보다‘조정’', 'O')]"
325,2016.05.16. 오전 11:26,국토부 충북지역 공공기관 합동채용설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2016.05.16. 오전 11:23,4년전에 집 샀더라면…아파트 5채중 1채 전셋값 4년전 집값보다 비싸,"[('4년전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('샀더라면…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
327,2016.05.16. 오전 11:20,SK건설 부산 반여 12구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2016.05.16. 오전 11:20,해외건설협회 ‘해외건설 계약·클레임 케이스 스터디’ 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약·클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('케이스', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
329,2016.05.16. 오전 11:19,현대비에스앤씨 청라지구 커낼웨이변에 ‘테라스 하우스텔’ 공급,"[('현대비에스앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼웨이변에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테라스 하우스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
330,2016.05.16. 오전 11:19,‘래미안 과천 센트럴스위트’ 사전고객 초청행사에 600여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
331,2016.05.16. 오전 11:18,지금은 분양중대림산업 e편한세상 양주신도시2차 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
332,2016.05.16. 오전 11:17,주택협회 신임 회장에 김한기 대림산업 사장 선임,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
333,2016.05.16. 오전 11:17,월요광장정용덕 서울대 명예교수 결국 북한체제는 붕괴한다,"[('월요광장', 'ARTIFACT'), ('정용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('체제는', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴한다', 'O')]"
334,2016.05.16. 오전 11:16,울산 4월 주택 매매·전월세 작년보다 감소,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
335,2016.05.16. 오전 11:14,아파트 5채 중 1채 전셋값 4년 전 매매가 추월,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
336,2016.05.16. 오전 11:14,17일 충북지역 공공기관 합동채용 설명회 개최,"[('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
337,2016.05.16. 오전 11:13,주거급여개편으로 저소득층 주거비 부담 13% 감소,"[('주거급여', 'CIVILIZATION'), ('개편으로', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
338,2016.05.16. 오전 11:13,구두지시도 계약…불공정 건설하도급 막는다,"[('구두지시도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
339,2016.05.16. 오전 11:12,계약추정제도 도입…불공정 건설하도급 거래 막는다,"[('계약추정제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
340,2016.05.16. 오전 11:12,LHSKT 스마트홈 서비스 협력 MOU체결,"[('LHSKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
341,2016.05.16. 오전 11:12,철도시설공단 인도네시아 경전철 사업 진출,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
342,2016.05.16. 오전 11:12,살수록 가치 느끼는 ‘커뮤니티시설’ 잘 갖춘 아파트 어디,"[('살수록', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('느끼는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘커뮤니티시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
343,2016.05.16. 오전 11:10,대한민국은 매운 음식 앓이 중 마니아들 매운맛 위해 안산 찾는다,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('매운', 'O'), (' ', 'O'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('앓이', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('마니아', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('매운맛', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
344,2016.05.16. 오전 11:09,공사 발주자원도급자간 계약추정제 도입된다,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주자원도급자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('계약추정제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입된다', 'O')]"
345,2016.05.16. 오전 11:08,시흥 은계지구 민간분양 본격화…한양 내달 1090가구 공급,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1090가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2016.05.16. 오전 11:08,산카이로 ‘창업’‥산카이 이자카야 목동로데오점 ‘승승장구’,"[('산카이로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘창업’‥', 'O'), ('산카이 이자카야 목동로데오점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘승승장구’', 'O')]"
347,2016.05.16. 오전 11:07,LHSK텔레콤 지능형 스마트홈 구축 MOU,"[('LHSK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형 스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
348,2016.05.16. 오전 11:07,양산 소주지구 도시개발에 아파트 시장도 들썩,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소주지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
349,2016.05.16. 오전 11:07,지금은 분양중경기 하남 현대 베스코아 센트럴 오피스 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베스코아 센트럴 오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
350,2016.05.16. 오전 11:06,송추 포레스트 힐 생활은 쾌적 교통은 쾌속,"[('송추 포레스트 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활은', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O'), (' ', 'O'), ('교통은', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속', 'O')]"
351,2016.05.16. 오전 11:04,실시간 현장고양시 일산동구 풍동 숲속마을7단지주공아파트 입주 10년차에도 꾸준한 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲속마을7단지주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10년차', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
352,2016.05.16. 오전 11:03,주거급여 개편…저소득층 주거비 부담 줄어,"[('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편…저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
353,2016.05.16. 오전 11:02,구두로 지시해도 ‘하도급계약’…공사대금 미지급 관행 개선,"[('구두로', 'O'), (' ', 'O'), ('지시해도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하도급계약’…공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
354,2016.05.16. 오전 11:02,주거급여 수급가구 증가…월 평균 급여액도 늘어,"[('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('수급가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…월', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('급여액도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
355,2016.05.16. 오전 11:02,충북지역 공공기관 합동채용설명회 개최,"[('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2016.05.16. 오전 11:01,대림산업 e편한세상 테라스 오포 총 573가구 선착순 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('573가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2016.05.16. 오전 11:01,주거급여 개편 6개월…주거비 부담 15% 줄었다,"[('주거급', 'CIVILIZATION'), ('여', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('…주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
358,2016.05.16. 오전 11:00,수변ㆍ강변 갖춘 완산지구 2차 미소지움 프리미엄,"[('수변ㆍ강변', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('완산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미소지', 'ARTIFACT'), ('움', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
359,2016.05.16. 오전 11:00,국토부 충북 이전 공공기관 합동채용설명회 17일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2016.05.16. 오전 11:00,국토부 충북지역 공공기관 합동채용설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2016.05.16. 오전 11:00,주거급여 개편시행 수급가대상 11.4만가구 증가,"[('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편시행', 'O'), (' ', 'O'), ('수급가대상', 'O'), (' ', 'O'), ('11.4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
362,2016.05.16. 오전 11:00,주거급여 개편 시행…저소득층 주거비 부담 줄었다,"[('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
363,2016.05.16. 오전 11:00,충북지역 공공기관 합동채용설명회 개최,"[('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
364,2016.05.16. 오전 11:00,불공정 건설하도급 막는다…계약추정제도 도입,"[('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), ('계약추정제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
365,2016.05.16. 오전 11:00,말로만 지시했어도…건설공사에선 하도급 계약으로 인정,"[('말로만', 'O'), (' ', 'O'), ('지시했어도…건설공사에선', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
366,2016.05.16. 오전 11:00,지난해 주거급여 수급가구 80만·월 급여 10만8000원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('수급가구', 'O'), (' ', 'O'), ('80만', 'QUANTITY'), ('·월', 'O'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('10만8000원', 'QUANTITY')]"
367,2016.05.16. 오전 10:57,광교신도시 섹션 오피스 나온다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
368,2016.05.16. 오전 10:57,소비와 여가 동시에 충족… 정관신도시 스파워터파크 상가 ‘조은클래스’ 분양 중,"[('소비와', 'O'), (' ', 'O'), ('여가', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('충족…', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스파워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('조은클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
369,2016.05.16. 오전 10:55,중소형 아파트 水조망권까지 더해지면 가치 Up,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('水조망권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더해지면', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O')]"
370,2016.05.16. 오전 10:55,수지구 유망 분양 단지는 ‘상현 더샵’ VS ‘동천자이 2차’,"[('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
371,2016.05.16. 오전 10:54,불법전매 논란 세종시 아파트값 급등…청주 인구 유출 주춤,"[('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
372,2016.05.16. 오전 10:54,계약안심보장제 실시 용인 양지 이안 조합원 모집,"[('계약안심보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
373,2016.05.16. 오전 10:51,인천 구월동 오피스텔 ‘에이스 네스트빌’ 분양 앞둬,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 네스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
374,2016.05.16. 오전 10:49,서해대교바다조망 ‘인천 송도 센토피아’ 20일 주택홍보관 오픈 1차 조합원 마감임박,"[('서해대교', 'ARTIFACT'), ('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센토피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
375,2016.05.16. 오전 10:47,내년 상반기부터 LH 아파트에 스마트홈 시스템 도입,"[('내년 상반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈 시', 'TERM'), ('스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
376,2016.05.16. 오전 10:42,강남권 오피스 빌딩 신축…자연친화적인 업무 환경 조성,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축…자연친화적인', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
377,2016.05.16. 오전 10:42,경북 제27회 동성로 축제…200만 명 찾아,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제27회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동성로 축제', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('200만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
378,2016.05.16. 오전 10:38,MK 부동산 실거래가 서울 은평구 녹번동 래미안베라힐즈아파트 전용 59.99㎡ 매매 4억 4575만 원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안베라힐즈아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 4575만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
379,2016.05.16. 오전 10:34,SKTLH 스마트홈 사업협력 위한 MOU 체결,"[('SKTLH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
380,2016.05.16. 오전 10:28,신영 ‘평택 비전 지웰 푸르지오’ 견본주택 ‘문전성시’,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
381,2016.05.16. 오전 10:24,우미건설 ‘시흥 은계지구 우미린’ 6월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2016.05.16. 오전 10:24,국토부 측량 관련 신산업 창출 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('신산업', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
383,2016.05.16. 오전 10:22,수도권·광역시 아파트 18% 4년새 전셋값이 매매가 추월,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
384,2016.05.16. 오전 10:21,명지국제신도시 삼정그린코아 더베스트 견본주택 북새통,"[('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
385,2016.05.16. 오전 10:20,래미안 과천 센트럴스위트’ 사전 설명회 인산인해,"[('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), (""'사전"", 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
386,2016.05.16. 오전 10:18,대도시 아파트 20% 지금 전셋값으로 4년 전엔 집샀다,"[('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집샀다', 'O')]"
387,2016.05.16. 오전 10:17,대구·경북 전·월세 거래량 4월 들어 급감,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
388,2016.05.16. 오전 10:15,아파트 5채 중 1채 4년 전에 샀다면 현재 전셋값보다 싸게 내집마련,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다면', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
389,2016.05.16. 오전 10:13,이사할 때 장기수선 충당금 꼭 챙기세요,"[('이사할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('장기수선', 'O'), (' ', 'O'), ('충당금', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
390,2016.05.16. 오전 10:11,한국철도 인니 경전철 프로젝트 진출,"[('한국철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인니 경전철 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
391,2016.05.16. 오전 10:11,세종 분양열풍 여전…힐스테이트 세종3차 계약 16일 만에 완판,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('16일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
392,2016.05.16. 오전 10:08,광주 주택매매·전월세 거래량 축소 확산,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
393,2016.05.16. 오전 10:07,중소벤처기업…송파밸리 지식산업센터 단지로 大이동,"[('중소벤처기업…', 'O'), ('송파밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('大이동', 'O')]"
394,2016.05.16. 오전 10:04,LH 아파트 스마트폰 통한 관리 기능 구축한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
395,2016.05.16. 오전 10:01,우미건설 경기 안성 공도 우미린 더퍼스트 이달 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우미린 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2016.05.16. 오전 10:01,복합환승센터 인근 단지 주변 시세 견인,"[('복합환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
397,2016.05.16. 오전 10:01,공평동 정비사업 공사현장 일반시민에 공개된다,"[('공평동 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일반시민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
398,2016.05.16. 오전 9:57,SK건설 부산 해운대 재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
399,2016.05.16. 오전 9:57,다음소프트 한남동에 사옥 짓는다…남는 공간은 임대,"[('다음소프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…남는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
400,2016.05.16. 오전 9:55,우미건설 ‘시흥 은계지구 우미린’ 6월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2016.05.16. 오전 9:53,SK건설 부산 반여 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
402,2016.05.16. 오전 9:53,원주기업도시 공동주택용지 공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2016.05.16. 오전 9:49,LH 아파트에 지능형 스마트홈 구축한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
404,2016.05.16. 오전 9:48,신림역 사거리 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신림역 사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
405,2016.05.16. 오전 9:48,주택거래량 7만 건 감소 개업공인중개사 주택임대관리·개발업교육으로 해법 찾다,"[('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7만 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('개업공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택임대관리·개발업교육으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
406,2016.05.16. 오전 9:46,주거난 겪는 20대에 정책지원 필요해,"[('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('겪는', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정책지원', 'O'), (' ', 'O'), ('필요해', 'O')]"
407,2016.05.16. 오전 9:42,LH SK텔레콤과 지능형 스마트홈 구축 MOU,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형 스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
408,2016.05.16. 오전 9:42,철도시설공단 인도네시아 경전철 사업 진출 가시화,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
409,2016.05.16. 오전 9:42,516 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('516 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
410,2016.05.16. 오전 9:41,SK건설 1274억 규모 부산 ‘반여12구역 재개발’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1274억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반여12구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2016.05.16. 오전 9:40,GS건설 28일 서울 종각역 그랑서울서 단체미팅 이벤트 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종각역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑서울', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('단체미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2016.05.16. 오전 9:37,교통·상업·업무 중심 복합환승센터 인근 아파트 뜬다,"[('교통·상업·업무', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
413,2016.05.16. 오전 9:36,그때 그냥 살걸...대도시 아파트 13 전세값 4년전 집값 웃돌아,"[('그때', 'O'), (' ', 'O'), ('그냥', 'O'), (' ', 'O'), ('살걸...', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
414,2016.05.16. 오전 9:31,현대엔지니어링 힐스테이트 세종 3차 분양 완료,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
415,2016.05.16. 오전 9:30,아파트 5채 중 1채 전셋값이 4년전 집값보다 비싸,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
416,2016.05.16. 오전 9:30,SK건설 부산 반여 12구역 주택재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2016.05.16. 오전 9:29,북동탄 특급 주거단지 동원로얄듀크 1차 434가구 분양,"[('북동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('434가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2016.05.16. 오전 9:27,원주기업도시 공동주택용지 2개 필지 공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
419,2016.05.16. 오전 9:27,국토부 투자선도지구 공모… 지역 경제 활성화 도모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
420,2016.05.16. 오전 9:26,LH·SKT 지능형 스마트홈 구축 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형 스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
421,2016.05.16. 오전 9:25,LH아파트에도 지능형 스마트홈 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
422,2016.05.16. 오전 9:24,SK건설 부산 ‘반여12 재개발’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반여12', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
