,date,headline,keyword
0,2014.09.14. 오후 9:56,매매 시황 ‘9·1 대책’ 이후 아파트값 상승폭 커져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9·1 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
1,2014.09.14. 오후 9:56,전세 시황 이사 시즌… 전세시장 수요 늘고 값 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2014.09.14. 오후 9:54,총 4조… 10대 건설사 ‘놀리는 땅’ 넘친다,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘놀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다', 'O')]"
3,2014.09.14. 오후 9:54,용인 기흥역 역세권 ‘롯데캐슬 레이시티’ 5100가구 계획 복합도시 첫 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2014.09.14. 오후 9:54,9월 셋째주 3352가구 공급,"[('9월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
5,2014.09.14. 오후 9:46,미분양 아파트 집계 건설사마다 제각각,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사마다', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
6,2014.09.14. 오후 9:21,가업상속공제 한도 500억에서 1000억원으로 확대,"[('가업상속공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
8,2014.09.14. 오후 9:06,저금리 시대‥수익형 부동산 재조명,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대‥수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O')]"
9,2014.09.14. 오후 8:41,호가·실거래가 큰 차… 아파트 거래 ‘주춤’,"[('호가·실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
10,2014.09.14. 오후 7:21,MK분양 평택 ‘미군신도시’ 개발 호재에…,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미군신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에…', 'O')]"
11,2014.09.14. 오후 6:52,포스코건설 1.2조 나이지리아 화력발전소 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
12,2014.09.14. 오후 6:19,가격 뛰는 목동 아파트… 지금 사도 될까,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
13,2014.09.14. 오후 5:55,가팔라지는 집값 오름세 매도자 우위 시장으로 급속 재편… 이전 대책때와 분위기 달라,"[('가팔라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('재편…', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('대책때와', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
14,2014.09.14. 오후 5:38,매물 거두고 계약 취소… 집값 오름세 가팔라진다,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거두고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('가팔라진다', 'O')]"
15,2014.09.14. 오후 5:35,국토부 ‘행복도시 세종박람회’ 11월 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행복도시 세종박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
16,2014.09.14. 오후 5:35,대형 건설사 세종시 분양시장 뒷북 신고식,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('신고식', 'O')]"
17,2014.09.14. 오후 5:25,국토부 공기관 지방이전 촉진 17일 종전부동산 투자설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
18,2014.09.14. 오후 5:25,경남기업 지하철 석남연장 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석남연장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2014.09.14. 오후 5:24,대림산업 서산 글램핑장에 직원 가족 초청 캠핑행사 열어,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글램핑장에', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
20,2014.09.14. 오후 5:24,위례자이 견본주택 개관 전 임직원 대상 분양상담 서비스,"[('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
21,2014.09.14. 오후 5:24,이번주 전국 6곳 3352가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2014.09.14. 오후 5:24,‘흑자전환’ 부동산신탁사 차입형 증가세,"[('‘흑자전환’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('차입형', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
23,2014.09.14. 오후 5:24,아파트 조경시설의 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경시설의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
24,2014.09.14. 오후 5:24,하반기 분양 키워드 서울 뉴타운 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
25,2014.09.14. 오후 5:22,경남기업 지하철7호선 연장구간 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2014.09.14. 오후 5:18,대형 건설사 세종시 뒤늦은 분양 신고식..이름값 할까,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뒤늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신고식..이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
27,2014.09.14. 오후 5:14,공공기관 이전 종전부동산 투자설명회 17일 개최,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
28,2014.09.14. 오후 5:14,강남·인천터미널 복합개발 부푼 꿈,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
29,2014.09.14. 오후 5:14,행복도시 세종박람회 개최,"[('행복도시 세종박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
30,2014.09.14. 오후 5:14,단지내 상가에도 무이자 융자혜택,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('융자혜택', 'O')]"
31,2014.09.14. 오후 5:14,조합 비리 448건 적발…서울시 재건축 실태점검,"[('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('448건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
32,2014.09.14. 오후 5:13,MK 추천매물 용인 죽전역세권 수익형 원룸 18억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('18억5천만원', 'QUANTITY')]"
33,2014.09.14. 오후 5:13,서울시 추가분담금 폭탄 수수방관,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('수수방관', 'O')]"
34,2014.09.14. 오후 5:13,15개단지 견본주택 일제히 문열어,"[('15개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
35,2014.09.14. 오후 5:12,국토부 개발부담금 제도 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발부담금 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
36,2014.09.14. 오후 5:12,경남 지하철 7호선 수주,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
37,2014.09.14. 오후 5:12,아파트 주간 세시 9·1 대책 효과… 서울 아파트 0.02%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'DATE'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('세시 9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
38,2014.09.14. 오후 5:12,롯데캐슬 레이시티 기흥역세권서 첫 분양,"[('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2014.09.14. 오후 5:07,부동산 시장 훈풍 분다는데… 내년부터 청약대전 대비 전략은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('분다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
40,2014.09.14. 오후 5:05,서울 전세가율 오름폭 동작구 최고…동대문 구로順,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('順', 'O')]"
41,2014.09.14. 오후 4:57,부동산 QA 내년부터 제도 변경… 무주택자 청약 전략은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경…', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
42,2014.09.14. 오후 3:47,서울시 하수관 개선비용 1천억원 국비 지원 요청,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('개선비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
43,2014.09.14. 오후 3:31,하반기 뉴타운 물량 분양시장 키워드...전문가 평가는 엇갈려,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드...', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평가는', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
44,2014.09.14. 오후 3:31,부동산신탁사 시행 나서더니 분양도 ‘대박’,"[('부동산신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('나서더니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O')]"
45,2014.09.14. 오후 3:31,아파트단지 조경특화 갈수록 진화하네,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조경특화', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하네', 'O')]"
46,2014.09.14. 오후 3:19,현장르포시민 북적 제2롯데월드 프리오픈 가보니..,"[('현장르포', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드 프리오픈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
47,2014.09.14. 오후 3:06,열차 타고 국립생태원 가세요,"[('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('국립생태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O')]"
48,2014.09.14. 오후 3:06,부동산캘린더기다리던 분양물량 쏟아져…견본주택 대거 오픈,"[('부동산캘린더기다리던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
49,2014.09.14. 오후 3:03,제2롯데월드 임시사용 서울시의회도 제동…산 넘어 산,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
50,2014.09.14. 오후 2:55,경의선 강매역 열차 정차시험 … 다음달 25일 개통,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강매역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정차시험', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
51,2014.09.14. 오후 2:54,잇따른 규제 완화 첫 시험대…가을 부동산시장 개막,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
52,2014.09.14. 오후 2:51,대림산업 아빠와 힐링캠프 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
53,2014.09.14. 오후 2:42,서울시정비조합 46곳 운영실태 조사,"[('서울시정비조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('46곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
54,2014.09.14. 오후 2:02,대림산업 현장 직원 대상 아빠와 힐링캠프 개최,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2014.09.14. 오후 1:48,경남기업 지하철 7호선 연장구간 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2014.09.14. 오후 1:01,9ㆍ1 부동산 대책후 부동산 매매시장은 활짝…전세시장은,"[('9ㆍ1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…전세시장은', 'O')]"
57,2014.09.14. 오후 12:50,서울 아파트 전세가율 상승 1위…동작구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('동작구', 'LOCATION')]"
58,2014.09.14. 오후 12:44,대림산업 아빠와 힐링캠프 개최,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링캠', 'EVENT'), ('프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
59,2014.09.14. 오후 12:40,대림산업 현장직원과 자녀 캠핑 행사 개최,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2014.09.14. 오후 12:26,포스코건설 나이지리아 1조2000억원 가스화력발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2014.09.14. 오후 12:11,대림산업 아빠와 힐링캠프 개최,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링캠', 'EVENT'), ('프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2014.09.14. 오후 12:03,서울에서 전세가율 가장 많이 오른 곳은 동작구,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION')]"
63,2014.09.14. 오후 12:00,대림산업 직원대상 아빠와 힐링캠프 행사 개최,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠와 힐링캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2014.09.14. 오전 11:51,GS건설 임직원 대상 위례자이 분양상담 서비스,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
65,2014.09.14. 오전 11:50,대림산업 직원·자녀 초청 ‘아빠와 힐링캠프’ 행사,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아빠와 힐링캠프', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
66,2014.09.14. 오전 11:48,포스코건설 1조2000억원 규모 나이지리아 가스화력발전소 공사계약 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
67,2014.09.14. 오전 11:45,대한토목학회 제13회 송산토목문화대상 수상자 3명 선정,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송산토목문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
68,2014.09.14. 오전 11:45,국토부 국내외 기관투자자 초청 2차 종전부동산 투자설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('기관투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
69,2014.09.14. 오전 11:45,투자유치 촉진 위한 ‘행복도시 세종박람회’ 11월 개최,"[('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행복도시 세종박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2014.09.14. 오전 11:39,지방이전 공공기관 사옥 등 종전부동산 제2차 투자설명회 17일 개최,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2014.09.14. 오전 11:39,국토지리정보원 온맵활용한 나만의 맞춤지도 경진대회 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온맵', 'TERM'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤지도', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
72,2014.09.14. 오전 11:39,11월 행복도시 투자유치 촉진 위한 세종박람회 개최,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세종박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
73,2014.09.14. 오전 11:31,토지개발 사업자 개발부담금 완화될 듯,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
74,2014.09.14. 오전 11:30,경남기업 710억 규모 지하철 연장 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
75,2014.09.14. 오전 11:26,경남기업 710억원 규모 7호선 연장공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
76,2014.09.14. 오전 11:22,10대 재벌 보유토지 여의도 62배…60조원 돌파,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('60조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
77,2014.09.14. 오전 11:18,위례신도시 전매제한 대거 풀린다…9·1대책 발표로 기대감 커져,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다…', 'O'), ('9·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
78,2014.09.14. 오전 11:15,조합장 자리 목매는 이유…조합돈으로 빚 4.6억 갚아,"[('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('목매는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유…조합돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O')]"
79,2014.09.14. 오전 11:15,서울시 46개 정비사업 조합…부조리 의혹 집중점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('46개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합…부조리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O')]"
80,2014.09.14. 오전 11:14,개발사업자 비용 인정범위 넓혀 부담금 완화해 준다,"[('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인정범위', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
81,2014.09.14. 오전 11:08,방만경영 개선 LH 낙하산 비상임이사에겐 펑펑,"[('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('비상임이사', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('펑펑', 'O')]"
82,2014.09.14. 오전 11:08,온맵으로 나만의 맞춤지도 만드세요,"[('온맵', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만드세요', 'O')]"
84,2014.09.14. 오전 11:01,매각예정 수도권 공공기관 사옥 6조9000억 규모,"[('매각예정', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('6조9000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
85,2014.09.14. 오전 11:01,국토지리정보원 지도제작 경진대회와 온맵 활용교육 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도제', 'EVENT'), ('작 경진', 'EVENT'), ('대회와', 'O'), (' ', 'O'), ('온맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2014.09.14. 오전 11:01,국토부 17일 공공기관 부지 투자설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2014.09.14. 오전 11:00,17일 종전부동산 투자설명회 열려,"[('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
88,2014.09.14. 오전 11:00,내달 10일까지 나만의 맞춤지도 경진대회,"[('내달 10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤지도', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O')]"
89,2014.09.14. 오전 11:00,대림산업 직원 자녀와 함께하는 아빠와 힐링캠프 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
90,2014.09.14. 오전 11:00,국토부 세종시 투자유치 행복도시 세종박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시 세종박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2014.09.14. 오전 11:00,국토부 지방이전 공공기관 지원…종전부동산 투자설명회 17일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
92,2014.09.14. 오전 10:51,10대 재벌 소유 토지 여의도 62배…삼성 최다 증가,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
93,2014.09.14. 오전 10:46,경남기업 서울7호선 석남연장 공사 수주…710억 규모,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석남', 'LOCATION'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
94,2014.09.14. 오전 10:45,9월 셋째주 광주·전남 지역 총 624가구 분양,"[('9월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('624가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2014.09.14. 오전 10:28,위례신도시 분양시장 달아오른다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
96,2014.09.14. 오전 10:25,포스코건설 나이지리아 초대형 가스화력발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가스화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
97,2014.09.14. 오전 10:16,포스코건설 1.2조 규모 나이지리아 발전소 공사도급 계약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('나이지리아 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사도급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
98,2014.09.14. 오전 10:10,10대 재벌 보유토지 여의도 62배…금액으로 따져보니 16조원,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62배', 'QUANTITY'), ('…금액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보니', 'O'), (' ', 'O'), ('16조원', 'QUANTITY')]"
99,2014.09.14. 오전 10:10,서울 전세가율 상승 동작구 최고···동대문·구로 뒤이어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고···', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤이어', 'O')]"
100,2014.09.14. 오전 10:05,부산 대규모 개발호재…서부산 일대 훈풍,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재…', 'O'), ('서부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
101,2014.09.14. 오전 9:52,포스코건설 나이지리아 가스화력발전소 공사 계약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
102,2014.09.14. 오전 9:40,전세값 상승 지속 … 매매와 가격차 급속 축소,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매와', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
103,2014.09.14. 오전 9:18,부동산캘린더 가을 분양 성수기 시작…견본주택만 18곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…견본주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
104,2014.09.14. 오전 9:08,경매사냥 경기 의왕시 왕곡동 솔거아파트 80㎡ 1회 유찰 1억8400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔거아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('80㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8400만원', 'QUANTITY')]"
105,2014.09.14. 오전 9:02,MK분양캘린더 가을 성수기 분양극장 16곳 ‘동시 개봉’,"[('MK분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양극장', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘동시', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉’', 'O')]"
106,2014.09.14. 오전 9:01,9월 2주차 강남지역 아파트 매매가·전셋값 모두 상승,"[('9월 2주차', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
107,2014.09.14. 오전 9:00,부동산 대책 호재 투차가치 맞물린 e편한세상 광주역완판 임박,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('투차가치', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물린', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
108,2014.09.14. 오전 8:50,수익형 부동산의 아이콘 상가 전통의 역세권 VS 틈새 항아리상권 어디를 고를까,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리상권', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
109,2014.09.14. 오전 8:31,강남권 ‘재건축vs보금자리vs신도시’ 3파전 온다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축vs보금자리vs신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
110,2014.09.14. 오전 8:29,취재X파일 3조원짜리 한전 부지 만원에도 입찰 가능 최저입찰가 비공개의 이면,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('만원', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('최저입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개의', 'O'), (' ', 'O'), ('이면', 'O')]"
111,2014.09.14. 오전 7:07,성남태평·안양새마을지구 맞춤형정비사업 추진,"[('성남태평·안양새마을지구 맞춤형정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
112,2014.09.14. 오전 6:53,경기도 가평·청평 22만㎡ 개발제한 풀린다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
113,2014.09.15. 오후 10:01,집값 상승 기대감… 서민 정책금융 ‘흔들’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책금융', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흔들’', 'O')]"
114,2014.09.15. 오후 9:54,‘희망임대주택리츠’ 2년 만에 중단될 듯,"[('‘', 'O'), ('희망임대주택리츠', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중단될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
115,2014.09.15. 오후 9:46,경기도 아파트 전셋값 2년 새 3000만원 급등,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
116,2014.09.15. 오후 8:14,재개발 입주 두 달 앞두고 “3000만원 더 내라”,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라”', 'O')]"
117,2014.09.15. 오후 7:58,민간아파트 분양가 3개월 만에 상승전환,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승전환', 'O')]"
118,2014.09.15. 오후 7:55,‘하우스푸어’ 지원사업 2년만에 중단,"[('‘', 'O'), ('하우스푸어', 'TERM'), ('’ 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
119,2014.09.15. 오후 7:17,용인 역북우남퍼스트빌 전용 6784㎡ 총 914가구 분양 중,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('6784㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('914가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
120,2014.09.15. 오후 7:02,마곡지구 ‘9·1 부동산 대책’ 호재에 ‘직주근접형 수익형부동산’ 물망 올라,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9·1 부동산 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('물망', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
121,2014.09.15. 오후 6:54,국토부 하우스푸어 주택 매입 중단 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
122,2014.09.15. 오후 6:39,공유형 모기지 감소 디딤돌 대출 증가,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
123,2014.09.15. 오후 6:34,민생돋보기 고삐 풀린 재건축…집값 거품 우려 솔솔,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
124,2014.09.15. 오후 6:33,민생돋보기 고삐 풀린 재건축…집값 거품 우려 솔솔,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
125,2014.09.15. 오후 6:26,시민자문단 제2롯데월드 임시사용 승인 큰 문제 없다,"[('시민자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
126,2014.09.15. 오후 6:25,포스코건설 사우디 등 중동서 수주 확대 기대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
127,2014.09.15. 오후 6:15,고층 둘러본 시민자문단 제2롯데월드 안전 양호,"[('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러본', 'O'), (' ', 'O'), ('시민자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
128,2014.09.15. 오후 6:03,국토부 공직사회 부정부패 척결 위한 청렴 실천다짐행사 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공직사회', 'O'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('척결', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('실천다짐행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
129,2014.09.15. 오후 6:03,글로벌 인프라 협력 콘퍼런스 개최... 세계 인프라 플랜트 발주처 방한,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
130,2014.09.15. 오후 5:49,한화건설 이라크 비스마야 현장서 추석맞이 행사,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비스마야', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
131,2014.09.15. 오후 5:45,혁신도시 이전 공공기관 채용설명회 경상대서 개최,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('경상대', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
132,2014.09.15. 오후 5:39,태릉입구역 ‘6·7 디벨리움’ 19일 견본주택 오픈,"[('태릉입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6·7 디벨리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
133,2014.09.15. 오후 5:38,송도 캠퍼스타운 스카이 1만여명 방문,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
134,2014.09.15. 오후 5:38,고성 코아루 더파크 분양,"[('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2014.09.15. 오후 5:38,세계 인프라 협력 컨퍼런스 잠실 롯데호텔서 29개국 40개 기관 참석,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데호텔', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('29개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
137,2014.09.15. 오후 5:37,강남역 상가 영업유지기간 2년 미만,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('영업유지기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 미만', 'DATE')]"
138,2014.09.15. 오후 5:37,화제의 주거단지 세종 22생활권 ‘캐슬파밀리에’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
139,2014.09.15. 오후 5:37,전국 민간 아파트 평균 분양가 840만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('840만원', 'QUANTITY')]"
140,2014.09.15. 오후 5:37,대우건설 阿 카중굴라 교량 기공식,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('阿', 'O'), (' ', 'O'), ('카중굴라 교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
141,2014.09.15. 오후 5:37,아파트 공간 설계 이젠 ‘욕실의 진화’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘욕실의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화’', 'O')]"
142,2014.09.15. 오후 5:27,SPM 친환경 모르타르 생산 여주공장 준공,"[('SPM', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('모르타르', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('여주공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
143,2014.09.15. 오후 5:26,건설사는 지금 ‘가업승계中’,"[('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가업승계中’', 'O')]"
144,2014.09.15. 오후 5:22,기존 아파트와 차별화… 세종시 22생활권 디자인 어떻길래,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻길래', 'O')]"
145,2014.09.15. 오후 5:20,청계천변에 관광호텔 2곳 신설,"[('청계천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
146,2014.09.15. 오후 5:20,강남권 분양 서초 시대,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
147,2014.09.15. 오후 5:19,원주혁신 중흥S클래스 분양 外,"[('원주', 'LOCATION'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
148,2014.09.15. 오후 5:19,중동 발주처·글로벌 건설투자 기관 한자리에,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발주처·글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
149,2014.09.15. 오후 5:18,재건축·재개발 사업을 잡아라,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
150,2014.09.15. 오후 5:16,하우스푸어 지원 끝낸다,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낸다', 'O')]"
152,2014.09.15. 오후 5:15,대우건설 아프리카 남부서 카중굴라 교량 기공식 열어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('카중굴라 교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
153,2014.09.15. 오후 5:15,위버스마인드 뇌새김주니어영어 프리레벨 업데이트,"[('위버스마인드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뇌새김주니어', 'ARTIFACT'), ('영어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프리레벨', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O')]"
154,2014.09.15. 오후 5:12,LH 23일 일반인 대상 하반기 토지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2014.09.15. 오후 5:12,23일 경남혁신도시 이전공공기관 합동채용설명회 개최,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
156,2014.09.15. 오후 5:12,사진한화건설 이라크 비스마야 신도시 현장서 추석행사 가져,"[('사진', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비스마야 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
157,2014.09.15. 오후 5:12,강남부자들 조용히 상담받는 반포 아크로리버 파크 2회차,"[('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('조용히', 'O'), (' ', 'O'), ('상담받는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY')]"
158,2014.09.15. 오후 5:12,건기연 19일 조립식주택 정보교류 세미나 개최,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조립식주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보교류', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2014.09.15. 오후 5:11,청담·서초 고급주택 재산세 부담 커진다,"[('청담', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
160,2014.09.15. 오후 5:11,기업도시 녹지 줄이고 주택 늘려…원주 첫 적용,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려…', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
161,2014.09.15. 오후 5:11,정부 하우스푸어 주택 매입 중단,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
162,2014.09.15. 오후 5:11,공유형모기지 대출 넉달째 감소,"[('공유형모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
163,2014.09.15. 오후 5:11,종로에 20층 관광호텔 허가,"[('종로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
164,2014.09.15. 오후 5:11,서초동 우성3차 단지명 래미안 서초 에스티지로,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
165,2014.09.15. 오후 5:06,관리비 부담 작은 대단지 아파트 분양 러시,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
166,2014.09.15. 오후 5:06,CNG버스 3만여대 특별 점검 완료,"[('CNG', 'MATERIAL'), ('버스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
167,2014.09.15. 오후 5:02,가을맞이 통영여행 힐링을 완성하는 ‘거제도 팜펜션’ 주목,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링을', 'O'), (' ', 'O'), ('완성하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팜펜션’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
168,2014.09.15. 오후 5:01,건자재·가구 총성없는 광고 전쟁,"[('건자재·가구', 'O'), (' ', 'O'), ('총성없는', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
169,2014.09.15. 오후 5:00,서울시 새정치연합에 지하철 개선 등 국비지원 요청,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새정치연합', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국비지원', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
170,2014.09.15. 오후 4:39,고층 둘러본 시민자문단 제2롯데월드 안전 양호,"[('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러본', 'O'), (' ', 'O'), ('시민자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
171,2014.09.15. 오후 4:35,매월 내는 공과금도 부동산자산관리사 코치로 절약,"[('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('공과금도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코치', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
172,2014.09.15. 오후 4:27,한신공영 10월 오창에 주상복합 한신휴플러스 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2014.09.15. 오후 4:23,LH 23일 토지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2014.09.15. 오후 4:15,원희룡 중국인 토지 매입 열풍 관련 대책 만들겠다,"[('원희룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
175,2014.09.15. 오후 4:09,대림산업 e편한세상 서산예천 모델하우스 주말동안 3만명 내방,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내방', 'O')]"
176,2014.09.15. 오후 4:09,송도 캠퍼스타운 스카이 모델하우스 주말동안 1만명 방문,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운 스카이 모', 'ARTIFACT'), ('델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
178,2014.09.15. 오후 3:57,용인도시공사 역북지구 공동주택용지 사업설명회… 공급조건 대폭 개선,"[('용인도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급조건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
179,2014.09.15. 오후 3:50,9.1부동산 대책 수익형 상가 투자 시장에 훈풍,"[('9.1부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
180,2014.09.15. 오후 3:46,8월 아파트 분양가격 0.7% 상승…울산 상승폭 가장 커,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
181,2014.09.15. 오후 3:40,강남 집값 떨어질 때 서초 올랐다… 대형건설사 가을분양 서초구 공략,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
182,2014.09.15. 오후 3:38,e편한세상 서산예천 모델하우스 후끈…3일간 3만명 운집,"[('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
183,2014.09.15. 오후 3:37,40조 리츠·펀드 취득세 감면 폐지… 3배 중과는 1년 유예,"[('40조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), ('·펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중과는', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
185,2014.09.15. 오후 3:36,대우건설 보츠와나잠비아 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
186,2014.09.15. 오후 3:29,동해 발한 석미모닝파크 임대 분양,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석미모닝파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2014.09.15. 오후 3:28,한화건설 이라크 신도시 건설현장 추석맞이 명절행사 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('명절행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
188,2014.09.15. 오후 3:21,3만명 몰린e편한세상 서산예천 견본주택 청약대박 예감,"[('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
189,2014.09.15. 오후 3:17,e편한세상 서산예천 3일간 모델하우스에 3만명 몰려,"[('e편한세상 서산예천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
190,2014.09.15. 오후 3:13,국토부 부정부패 척결 위한 청렴실천 다짐행사 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('척결', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴실천', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
191,2014.09.15. 오후 3:08,중흥종합건설 원주 혁신 중흥S클래스 프라디움 견본주택 19일 개관,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신 중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
192,2014.09.15. 오후 3:03,화제의 분양단지세종 22 생활권 ‘캐슬파밀리에’ 19일 분양,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2014.09.15. 오후 3:00,석미건설 강원 동해에서 임대아파트 석미 모닝파크 298가구 공급,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('석미 모닝파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('298가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2014.09.15. 오후 2:57,한화건설 이라크 공사현장서 추석 행사 열어,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
195,2014.09.15. 오후 2:57,세천지구 완판 신화 이을 ‘북죽곡 현대썬앤빌’ 9월 분양,"[('세천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북죽곡 현대썬앤빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2014.09.15. 오후 2:55,e편한세상 서산예천 모델하우스에 3만명 북새통,"[('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
197,2014.09.15. 오후 2:52,구로디지털 효성해링턴타워 투자설명회 개최,"[('구로디지털', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
198,2014.09.15. 오후 2:45,대우건설 1억6000만달러 규모 카중굴라 교량 기공식,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억6000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카중굴라 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
199,2014.09.15. 오후 2:45,마곡시티 오피스텔 인터넷 청약 실시,"[('마곡시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
200,2014.09.15. 오후 2:43,롯데건설 춘천에 들어서는 초고층 아파트 ‘온의동 롯데캐슬 스카이 클래스’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이 클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2014.09.15. 오후 2:32,코레일 직원 “철도노조 방만경영 해소 조속한 노사합의를”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('조속한', 'O'), (' ', 'O'), ('노사합의를”', 'O')]"
202,2014.09.15. 오후 2:29,철도공단 칠곡·구미 등 5개소에 방음벽 설치,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개소', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방음벽', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
203,2014.09.15. 오후 2:28,LH 하반기 전국 36개 지구 우량토지 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('36개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
204,2014.09.15. 오후 2:17,한국토지신탁 고성 코아루 더파크 9월말 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2014.09.15. 오후 2:13,LH 일반인 대상 하반기 토지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2014.09.15. 오후 2:12,성수대교 붕괴 20년 … 안전부터 설계해라,"[('성수대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('안전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('설계해라', 'O')]"
207,2014.09.15. 오후 2:11,외국자본 제주도 땅 매입 급증… “대응방안 마련 시급”,"[('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('“대응방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급”', 'O')]"
208,2014.09.15. 오후 2:04,저금리 주택시장 미래가치 보고 투자해야 성공한다.,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다.', 'O')]"
209,2014.09.15. 오후 2:04,광주 민간 3.3㎡ 분양가 광역시 최저 762만원,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('762만원', 'QUANTITY')]"
210,2014.09.15. 오후 2:04,민간아파트 분양가 세달만에 상승,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('세달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
211,2014.09.15. 오후 2:02,부동산 중개·이사업체 배짱장사 도넘었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개·이사업체', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱장사', 'O'), (' ', 'O'), ('도넘었다', 'O')]"
212,2014.09.15. 오후 1:52,제주 서귀포 ‘데이즈클라우드 호텔’ 제2의 월급통장으로 인기몰이,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데이즈클라우드 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
213,2014.09.15. 오후 1:51,관광객 많은 종로에 관광호텔 2군데 들어선다,"[('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2군데', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
214,2014.09.15. 오후 1:50,아시아초대석해외에 팔려가는 國富보며 창업 결심한 교수,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석해외에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려가는', 'O'), (' ', 'O'), ('國富보며', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('결심한', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
215,2014.09.15. 오후 1:50,아시아초대석리츠上場 족쇄 많아 10%에 불과,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석리츠上場', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
216,2014.09.15. 오후 1:48,천안불당 중흥S클래스 프라디움 레이크 실수요자·임대사업자까지 분양 경쟁,"[('천안불당 중흥S클래스 프라디움 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
217,2014.09.15. 오후 1:44,정부 하우스푸어 지원 중단…지원 필요성 줄었다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…지원', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
218,2014.09.15. 오후 1:43,LH 토지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
219,2014.09.15. 오후 1:41,제2롯데월드 임시사용 승인 걸림돌 없다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
220,2014.09.15. 오후 1:40,경남 이전기관 지역인재 채용위한 ‘합동설명회’ 개최,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘합동설명회’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
221,2014.09.15. 오후 1:40,915 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('915', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
222,2014.09.15. 오후 1:32,수도권 점포 유지기간 3.19개월…가로수길 가장 짧아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('유지기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3.19개월', 'DATE'), ('…', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아', 'O')]"
223,2014.09.15. 오후 1:32,종로에 15층 20층 관광호텔 허가,"[('종로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
224,2014.09.15. 오후 1:31,서초동 우성3차 래미안 서초 에스티지로,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
225,2014.09.15. 오후 1:26,전세계 인프라·플랜트 발주처 한자리에 모인다,"[('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
227,2014.09.15. 오후 1:17,대우건설 보츠와나잠비아 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
228,2014.09.15. 오후 1:17,경기도 아파트 전세 재계약하려면 평균 3000만원 늘어,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
230,2014.09.15. 오후 1:10,‘김포한강센트럴자이’ 트리플 혜택…모델하우스 연일 북적북적,"[('‘', 'O'), ('김포한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
231,2014.09.15. 오후 1:09,한화건설 이라크 건설현장서 명절행사 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('명절행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
233,2014.09.15. 오후 12:52,서울의 금싸라기 땅 명동 르와지르호텔 투자자들 관심 집중,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
234,2014.09.15. 오후 12:50,제주 서귀포 ‘데이즈클라우드 호텔’ 제2의 월급통장으로 인기몰이,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데이즈클라우드 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
235,2014.09.15. 오후 12:26,종로 청계천 인근에 관광호텔 2곳 신축,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
236,2014.09.15. 오후 12:21,정부 부동산통계 현실성신뢰성 높인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
237,2014.09.15. 오후 12:07,민간아파트 분양가 3개월 만에 다시 올라,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
238,2014.09.15. 오후 12:03,대우건설 보츠와나잠비아 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2014.09.15. 오후 12:01,한화건설 이라크 건설현장서 명절 행사,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('명절', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
240,2014.09.15. 오후 12:01,종합부동산세 비과세 부동산 9월 30일까지 신고하세요,"[('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O')]"
241,2014.09.15. 오전 11:57,한화건설 이라크 신도시 건설현장 추석 명절행사,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명절행사', 'O')]"
242,2014.09.15. 오전 11:50,역대 분양가 뚫을까…9·1대책에 들뜬 강남 재건축,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫을까…', 'O'), ('9·1대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
243,2014.09.15. 오전 11:40,전국 민간아파트 평균 분양가격 3개월 만에 반등…3.3㎡당 840만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('840만원', 'QUANTITY')]"
244,2014.09.15. 오전 11:40,전국 민간아파트 평균 분양가격 3개월 만에 반등,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
245,2014.09.15. 오전 11:40,대림산업 자녀와 함께하는 ‘힐링캠프’,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐링캠프', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
246,2014.09.15. 오전 11:39,중흥종합건설 원주혁신 중흥S클래스 프라디움 견본주택 9월19일 개관,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신 중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9월19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
247,2014.09.15. 오전 11:39,9.1 부동산활성화 대책 투자전략 세미나 개최,"[('9.1 부동산활성화 대책 투자전략 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
248,2014.09.15. 오전 11:38,아파트 평균 분양가격 3개월 만에 반등…0.7% ↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
249,2014.09.15. 오전 11:37,한국토지신탁 고성 코아루 더파크 9월말 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2014.09.15. 오전 11:36,한국 안의 뉴욕 마곡지구 센트럴파크를 누리다… 대규모 공원 인근 오피스텔 인기,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('안의', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다…', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
251,2014.09.15. 오전 11:35,대우건설 1억6000만달러 보츠와나잠비아 교량건설 기공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억6000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기공', 'O')]"
252,2014.09.15. 오전 11:30,입지 조망 개발 프리미엄 다 갖춘 팔방미인 오피스텔 주목,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔방미인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
253,2014.09.15. 오전 11:29,초라해진 하우스·렌트푸어 공약…희망임대리츠도 연내 폐기될 듯,"[('초라해진', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스·', 'O'), ('렌트푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공약…', 'O'), ('희망임대리츠', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
254,2014.09.15. 오전 11:26,수혜대상·지역 더 확대 바람직” 한목소리,"[('수혜대상·지역', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직""한목소리', 'O')]"
255,2014.09.15. 오전 11:25,분양전환 임대아파트의 힘,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
256,2014.09.15. 오전 11:25,자사고 폐지 추진에 강남 8학군 또 들썩,"[('자사고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
257,2014.09.15. 오전 11:20,디딤돌 대출 늘고 공유형모기지 줄고,"[('디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
258,2014.09.15. 오전 11:20,기흥역세권 복합도시사업 첫 공급 ‘기흥역 롯데캐슬 레이시티’,"[('기흥역세권 복합도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역 롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
259,2014.09.15. 오전 11:13,래미안 서초 ‘래미안 서초 에스티지’로 확정,"[('래미안 서초', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
260,2014.09.15. 오전 11:12,대우건설 보츠와나 잠비아 연결 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잠비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2014.09.15. 오전 11:09,하우스푸어 지원 희망임대리츠 종료,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('희망임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
262,2014.09.15. 오전 11:05,고급 마감재로 입주민 자부심까지 높인다 상봉 듀오트리스 9월 공급,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자부심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('듀오트리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2014.09.15. 오전 11:04,‘상봉 듀오트리스’ 입주민 품격 높이는 고급 마감재로 자부심까지 UP,"[('‘', 'O'), ('상봉 듀오트리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재로', 'O'), (' ', 'O'), ('자부심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
264,2014.09.15. 오전 11:03,2015 세계물포럼조직위 물 관련 사진공모전 개최,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('사진공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
265,2014.09.15. 오전 11:02,양우내안애3차 청약 이어 계약도 대박’,"[('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), (""대박'"", 'O')]"
266,2014.09.15. 오전 11:02,2014 글로벌 인프라 협력 컨퍼런스 GICC 17일 잠실롯데호텔서 개최,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글', 'EVENT'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('GICC', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실롯데호텔', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
267,2014.09.15. 오전 11:02,혁신도시 이전 공공기관 합동채용설명회 23일 경상대서 개최,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경상대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
268,2014.09.15. 오전 11:01,해외 건설 주요 발주처 서울에 모인다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
269,2014.09.15. 오전 11:01,세계 인프라·플랜트 발주처 한자리에,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
270,2014.09.15. 오전 11:01,CNG버스 결함 716건‥중대 결함만 29건,"[('CNG', 'MATERIAL'), ('버스', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('716건', 'QUANTITY'), ('‥중대', 'O'), (' ', 'O'), ('결함만', 'O'), (' ', 'O'), ('29건', 'QUANTITY')]"
271,2014.09.15. 오전 11:00,쾌적한 환경으로 업무 스트레스 확 날려주는 친환경 지식산업센터 인기,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('날려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
272,2014.09.15. 오전 11:00,송도국제도시 ‘호반베르디움’ 착한 분양가에 모델하우스 연일 북적북적,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
273,2014.09.15. 오전 11:00,2015 세계물포럼 물 사진 공모전…12월20일까지,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼 물 사진 공모전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('12월20일까지', 'DATE')]"
274,2014.09.15. 오전 11:00,2015 세계물포럼 조직위 물 사진 공모전,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼 조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물 사진 공모전', 'EVENT')]"
276,2014.09.15. 오전 11:00,경남혁신도시 이전 공공기관들 찾아가는 인재 채용,"[('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관들', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
277,2014.09.15. 오전 11:00,경남 이전 공공기관 8곳 23일 경상대서 채용설명회,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경상대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
278,2014.09.15. 오전 11:00,농진청 전북혁신도시 신청사 개청식 가져,"[('농진청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개청식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
279,2014.09.15. 오전 11:00,글로벌 발주처 한 자리에…국내 기업 해외진출 場 열린다,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('한 자리', 'QUANTITY'), ('에…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('場', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
280,2014.09.15. 오전 10:58,대우건설 보츠와나ㆍ잠비아 교량 기공식,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('잠비아 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
281,2014.09.15. 오전 10:57,글로벌 호텔그룹 윈덤의 브랜드 하워드존슨 제주에서 개별 등기분양,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('윈덤', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하워드존슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
282,2014.09.15. 오전 10:56,대우건설 보츠와나잠비아 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
283,2014.09.15. 오전 10:56,서울 건대역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
284,2014.09.15. 오전 10:54,대우건설 보츠와나잠비아 연결교량 건설 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결교량', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
285,2014.09.15. 오전 10:53,교통안전공단 CNG버스 3만여대 특별점검 완료,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CNG버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
286,2014.09.15. 오전 10:52,“강남역. 가로수길 등 평균영업 유지 2년 내외”,"[('“', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('평균영업', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 내외', 'DATE'), ('”', 'O')]"
287,2014.09.15. 오전 10:50,“경기 아파트 전세 재계약시 평균 3천만원 추가 소요”,"[('“', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('소요”', 'O')]"
288,2014.09.15. 오전 10:47,강남역 남부상권 대한민국 넘버원 상권 등극 ‘강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 상가 덩달아 인기,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('넘버원', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
289,2014.09.15. 오전 10:43,대우건설 남아프리카 보츠와나잠비아 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남아프리카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
290,2014.09.15. 오전 10:43,대우건설 남아프리카 보츠와나잠비아 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남아프리카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
291,2014.09.15. 오전 10:43,포스코건설 나이지리아서 초대형 가스화력발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가스화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
292,2014.09.15. 오전 10:42,경기도 아파트 전세 재계약시 평균 3000만원 더 든다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O')]"
293,2014.09.15. 오전 10:41,수원 SK Sky VIEW 대형평형 완판 초읽기,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK Sky VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
294,2014.09.15. 오전 10:40,대우건설 보츠와나잠비아 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
295,2014.09.15. 오전 10:38,포스코건설 나이지리아 초대형 가스화력발전소 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가스화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
296,2014.09.15. 오전 10:38,대우건설 보츠와나잠비아 교량 기공식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보츠와나잠비아 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
297,2014.09.15. 오전 10:37,‘송도호반베르디움’ 합리적인 매매가 제시로 연일 북새통,"[('‘', 'O'), ('송도호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('제시로', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
298,2014.09.15. 오전 10:34,택지 공급방식 손질 결국 없던일로,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급방식', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('없던일로', 'O')]"
299,2014.09.15. 오전 10:27,서울시 종로구 종로5가·관수동에 호텔 건립계획 통과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종로5가', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관수동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
300,2014.09.15. 오전 10:22,르와지르 명동호텔 분양,"[('르와지르 명동호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2014.09.15. 오전 10:19,배산임수 명당 입지 누릴 수 있는 양산 롯데캐슬 계약 접수 진행,"[('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
302,2014.09.15. 오전 10:18,LH 하반기 토지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
304,2014.09.15. 오전 10:18,한샘 GS샵 No.1 베스트딜서 홈 인테리어 패키지 판매,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('No.1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베스트딜서', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
305,2014.09.15. 오전 10:18,경남기업 710억 규모 서울지하철7호선 석남연장 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울지하철7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석남', 'LOCATION'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2014.09.15. 오전 10:18,원주혁신 중흥S클래스 프라디움 견본주택 19일 개관,"[('원주혁신 중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
307,2014.09.15. 오전 10:18,경기 아파트 전세 재계약시 평균 3천만 원 필요,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
308,2014.09.15. 오전 10:18,코레일 경영정상화대책 노사 합의 촉구,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
309,2014.09.15. 오전 10:16,수도권 상권 평균 영업유지기간 3.19년,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('영업유지기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3.19년', 'DATE')]"
310,2014.09.15. 오전 10:12,올 1순위 마감 단지 광주지역 고르게 청약,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고르게', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
311,2014.09.15. 오전 10:11,주거선호도 높은 수원 영통생활권 입지 ‘e편한세상 영통2차’ 9월 중 분양,"[('주거선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영통', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2014.09.15. 오전 10:03,분양 하이라이트 ‘용인 역북 우남퍼스트빌’ 인기…분양전환 임대아파트의 힘,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
313,2014.09.15. 오전 10:02,‘e편한세상 구미 교리’ 특화 설계와 합리적인 분양가로 눈길,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 구미 교리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계와', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
314,2014.09.15. 오전 9:59,코레일 전국 5개 지역서 공공기관 경영정상화 노사합의 촉구 결의대회 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('노사합의', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
315,2014.09.15. 오전 9:59,자사고 폐지추진에 강남 8학군 다시 뜬다,"[('자사고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
316,2014.09.15. 오전 9:56,중흥 구미확장단지 ‘중흥S클래스 에코시티’ 10월 분양,"[('중흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 에코시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2014.09.15. 오전 9:56,공적자금 투입하는 ‘하우스푸어’ 지원 안한다,"[('공적자금', 'O'), (' ', 'O'), ('투입하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
318,2014.09.15. 오전 9:55,중흥건설 구미에서 중흥S클래스 에코시티 10월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2014.09.15. 오전 9:53,‘마곡시티’ 오피스텔 인터넷 청약 24일부터,"[('‘', 'O'), ('마곡시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE')]"
320,2014.09.15. 오전 9:53,LH 일반 실수요자 대상 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
321,2014.09.15. 오전 9:49,래미안서초 단지명 래미안 서초 에스티지,"[('래미안서초', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT')]"
322,2014.09.15. 오전 9:49,래미안 서초 ‘래미안 서초 에스티지’로 단지명 확정,"[('래미안 서초', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
323,2014.09.15. 오전 9:45,석미건설 동해 발한 석미모닝파크 임대 분양,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석미모닝파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2014.09.15. 오전 9:45,구로디지털 효성해링턴 타워 오피스텔 19일 투자설명회,"[('구로디지털 효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
325,2014.09.15. 오전 9:43,구로디지털 효성해링턴 타워 오피스텔 투자설명회,"[('구로디지털 효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
326,2014.09.15. 오전 9:43,MI컨설팅 28일 병의원 성공 개원 세미나 개최,"[('MI컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('병의원', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2014.09.15. 오전 9:39,경기 아파트 전세 재계약 시 3천만원 필요,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
328,2014.09.15. 오전 9:39,서초구 강남 뛰어넘어 올해 최고 상승률,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰어넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
329,2014.09.15. 오전 9:38,LH 23일 일반 실수요자 대상 단독주택용지 등 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
330,2014.09.15. 오전 9:37,서울 종로구에 관광호텔 2곳 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
331,2014.09.15. 오전 9:35,과천·성남·의왕시 전세보증금 2년 새 5천만원 급등,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
332,2014.09.15. 오전 9:28,경기지역 전셋집 재계약하려면 3천만원 더 필요,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
333,2014.09.15. 오전 9:26,서울경제TV SEN LH 2014년 하반기 토지 투자설명회 개최,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2014.09.15. 오전 9:24,건설연 19일 조립식주택 RD 정보교류 세미나,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조립식주택', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('정보교류', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
335,2014.09.15. 오전 9:20,서울 서초구 ‘부촌 자리’ 옥석 다지나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('다지나', 'O')]"
336,2014.09.15. 오전 9:19,지식산업센터 역세권이 좋은 이유는,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
337,2014.09.15. 오전 9:15,서초 우성3차 새이름 래미안 서초 에스티지,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT')]"
338,2014.09.15. 오전 9:14,준공 앞둔 대로변 코너 1층 상가 ‘주목’,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
339,2014.09.15. 오전 9:12,LH 23일 토지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2014.09.15. 오전 9:12,오피스텔 투자 설명회 19일 개최,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2014.09.15. 오전 9:10,하우스푸어 지원 ‘희망임대리츠’ 3차로 종료,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망임대리츠', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
342,2014.09.15. 오전 9:05,“남부내륙철도사업 조기 착공 힘들어…빨라도 2018년”,"[('“', 'O'), ('남부내륙철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어…빨라도', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), ('”', 'O')]"
343,2014.09.15. 오전 9:04,주택경기 살아났다 하우스푸어 지원 사실상 종료,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아났다', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
344,2014.09.15. 오전 9:04,공유형 모기지 1년…대상 지역 확대 목소리,"[('공유형 모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
345,2014.09.15. 오전 9:01,종로에 호텔 2곳 들어선다,"[('종로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
346,2014.09.15. 오전 9:00,포스코건설 1.2조원 규모 나이지리아 가스화력발전소 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스화력발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
347,2014.09.15. 오전 9:00,서울 종로구에 관광호텔 2곳 건립…828실 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), ('828실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2014.09.15. 오전 9:00,종로3·5가 인근에 관광호텔 2곳 들어선다,"[('종로', 'LOCATION'), ('3·5가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
349,2014.09.15. 오전 8:59,하반기 우량토지 투자전망은…LH 토지 투자설명회 개최,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전망은…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2014.09.15. 오전 8:57,캠핑 사업 성공 전략 실전과정 4기 9월 22일 개강,"[('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('실전과정', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
351,2014.09.15. 오전 8:56,대림산업 직원 자녀와 함께하는 ‘아빠와 힐링캠프’ 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아빠와 힐링캠프', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
352,2014.09.15. 오전 8:52,경남기업 서울지하철7호선 석남연장 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울지하철7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석남', 'LOCATION'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
353,2014.09.15. 오전 8:52,16일 개최 9.1 부동산대책 영향과 저금리 시대의 투자전략 세미나,"[('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향과', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
354,2014.09.15. 오전 8:47,한국토지신탁 ‘고성 코아루 더파크’ 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고성 코아루 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2014.09.15. 오전 8:37,서초구 아파트값 상승률 강남 제쳤다…부촌지도 바뀌나,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제쳤다…부촌지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
356,2014.09.15. 오전 8:25,중흥건설 구미확장단지 중흥S클래스 에코시티 10월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2014.09.15. 오전 8:14,경남기업 710억 규모 서울지하철7호선 석남연장 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울지하철7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석남', 'LOCATION'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2014.09.15. 오전 8:09,주택 거래 살아나자 자취 감춘 하우스푸어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나자', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION')]"
359,2014.09.15. 오전 8:09,더 나은 도시디자인 콘서트에 초대합니다,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대합니다', 'O')]"
360,2014.09.15. 오전 7:55,경남기업 710억짜리 지하철7호선 석남연장공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석남연장공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2014.09.15. 오전 7:54,보고느끼고 냄새맡는 오감체험형 힐링 아파트가 있다고,"[('보고느끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('냄새맡는', 'O'), (' ', 'O'), ('오감체험형', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O')]"
362,2014.09.15. 오전 7:50,한국토지신탁 9월 말 고성 코아루 더파크 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2014.09.15. 오전 7:44,구미확장단지 중흥S클래스 에코시티 10월 분양,"[('구미확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2014.09.15. 오전 7:34,보문파크뷰자이④평면전용 84㎡ 부분 임대형 평면 최초 도입,"[('보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('④평면전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
365,2014.09.15. 오전 7:34,보문파크뷰자이③구성도심 속 녹색 아파트…단지內 수영장까지,"[('보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('③구성도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트…단지內', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장까지', 'O')]"
366,2014.09.15. 오전 7:32,보문파크뷰자이②입지트리플 역세권 반경 3km 내에 종로·을지로 위치,"[('보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('②입지트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('반경', 'O'), (' ', 'O'), ('3km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내에', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
367,2014.09.15. 오전 7:32,보문파크뷰자이①규모중소형으로만 이뤄진 1186가구 대단지,"[('보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('①', 'QUANTITY'), ('규모중소형으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄진', 'O'), (' ', 'O'), ('1186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
368,2014.09.15. 오전 7:17,하우스푸어 지원 ‘희망임대리츠’ 사업 3차로 중단,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망임대리츠', 'TERM'), ('’ 사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
369,2014.09.15. 오전 7:12,공유형 모기지 1년…성과와 한계는,"[('공유형 모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…성과와', 'O'), (' ', 'O'), ('한계는', 'O')]"
370,2014.09.15. 오전 7:03,서울 연립·다세대 전셋값 아파트의 절반,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
371,2014.09.15. 오전 7:03,분양 현장 포커스 대림산업 e편한세상 사하 2800여가구 미니신도시로 개발,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
372,2014.09.15. 오전 7:03,분양 현장 포커스 일신건영 진영신도시 휴먼빌 창원 생활권…전가구가 중소형,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진영신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권…전가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
373,2014.09.15. 오전 7:02,매물 쏟아지는 지역 상가는 경매투자 주의,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
374,2014.09.15. 오전 7:02,풍수로 보는 재테크 터키 초승달이 만월이 되기까지,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초승달이', 'O'), (' ', 'O'), ('만월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('되기까지', 'O')]"
375,2014.09.15. 오전 7:02,한국관광공사 해남 오시아노·내장산리조트 투자자 찾아요,"[('한국관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오시아노', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('내장산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아요', 'O')]"
376,2014.09.15. 오전 7:02,투자 측면에선 강남권 재건축을…실거주라면 강북 신규분양 주목,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('측면에선', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축을…실거주라면', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
377,2014.09.15. 오전 7:01,분양 현장 포커스 우미건설 구미 우미 린 풀하우스 인근에 병원·자사고…1225가구 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우미 린 풀하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('병원·자사고…', 'O'), ('1225가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
378,2014.09.15. 오전 7:01,롯데건설 대연동…반도건설 동탄·양산…현대산업 수원 브랜드 타운 구축…후속 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대연동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2014.09.15. 오전 6:31,도심 속 애물단지 이제 아름답다합니다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('아름답다합니다', 'O')]"
380,2014.09.15. 오전 6:13,시市 승격 1년 여주 집·땅값 안떨어지면 다행,"[('시市', 'O'), (' ', 'O'), ('승격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('다행', 'O')]"
381,2014.09.15. 오전 6:10,현장 외면 경관법 옥상옥 되나 규제완화 역행하는 국토부,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('경관법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥상옥', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('역행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
383,2014.09.15. 오전 6:01,하우스푸어 지원 중단…희망임대리츠 3차로 종료,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…', 'O'), ('희망임대리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
384,2014.09.15. 오전 6:00,한강 노들섬 시민 아이디어로 되살린다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('되살린다', 'O')]"
385,2014.09.15. 오전 5:35,한전부지 주변 땅·건물과 연계없이 독자 개발,"[('한전부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅·건물과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('독자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
386,2014.09.15. 오전 5:01,빅3 대림·대우·삼성…9월 서초대전 승자는,"[('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
387,2014.09.15. 오전 5:01,기자수첩재건축 규제완화 버블은 곤란,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('버블은', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
388,2014.09.15. 오전 3:31,서울시 46개 정비조합 운영실태 조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('46개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비조합', 'O'), (' ', 'O'), ('운영실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
389,2014.09.15. 오전 3:31,가을 분양 본격화…14개 단지 모델하우스 개장,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
390,2014.09.15. 오전 3:31,아현동 가구거리 함박웃음…뉴타운 입주에 매출 껑충,"[('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구거리', 'O'), (' ', 'O'), ('함박웃음…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
391,2014.09.15. 오전 3:31,보문파크뷰자이 친환경·대단지·직주근접 요건 갖춘 랜드마크,"[('보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경·대단지·직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
392,2014.09.15. 오전 12:33,올림픽 호재 강릉 물량 품귀현상 집값 하락 춘천·원주는 눈치보기,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
393,2014.09.16. 오후 10:20,제2롯데월드 지반 불량 지적에.. 롯데 “브루즈 칼리파보다 지반 양호”,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에..', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('브루즈 칼리파', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('양호”', 'O')]"
394,2014.09.16. 오후 10:15,가리봉 11년만에 뉴타운 해제…‘벌집촌’ 살려 활기 되찾을까,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…‘벌집촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을까', 'O')]"
395,2014.09.16. 오후 9:40,“그린벨트 규제 완화는 상위법 무시”,"[('“그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('상위법', 'O'), (' ', 'O'), ('무시”', 'O')]"
396,2014.09.16. 오후 9:40,‘상가 권리금’ 법으로 보호… 권리금 표준계약서도 보급,"[('‘상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금’', 'O'), (' ', 'O'), ('법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보호…', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('표준계약서도', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
397,2014.09.16. 오후 7:37,그린벨트 공공택지 전매제한·거주기간 단축,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한·거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
399,2014.09.16. 오후 7:13,경기도시공사 최금식 신임 사장 취임,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최금식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
400,2014.09.16. 오후 6:58,경품이 벤츠 뜨거워지는 아파트 분양시장,"[('경품이', 'O'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
401,2014.09.16. 오후 6:49,경기도 전세 재계약 비용 3천만원 웃돌아,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
402,2014.09.16. 오후 6:42,포스코건설 내달초 세종시에 세종 더？ 힐스테이트 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 더？ 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2014.09.16. 오후 6:37,삼성물산 홍콩서 지하철공사 안전대상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안전대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
404,2014.09.16. 오후 6:35,이슈 분석 현실 반영 못하는 임대 활성화 정책,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
405,2014.09.16. 오후 6:34,이슈 분석 가을 전세시장도 불안,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
406,2014.09.16. 오후 6:34,포스코건설 현대건설과 10월초 세종시에 1694가구 분양.. 아파트 명칭은 세종 더샵 힐스테이트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('10월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1694가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 더샵 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
407,2014.09.16. 오후 6:34,제2롯데월드 지반 불량 지적… 롯데건설 문제없다 반박,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('지적…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O')]"
408,2014.09.16. 오후 6:33,현대건설 DJSI 5년 연속 편입.. 글로벌 건설사 미래가치 인정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DJSI', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('편입..', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
409,2014.09.16. 오후 6:18,정부 부동산 규제완화에 아현 아이파크 미분양 급감,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('아현 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
410,2014.09.16. 오후 6:15,삼성물산 홍콩지하철공사 안전대상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩지하철공사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안전대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
411,2014.09.16. 오후 6:06,제2롯데월드 저층부 사용승인 여부 내주가 분수령,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층부', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('내주가', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
412,2014.09.16. 오후 6:06,LH 위례신도시 단독주택 78필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('78필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2014.09.16. 오후 6:06,뉴타운 ‘아현 아이파크’ 미분양 소진 급물살,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아현 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
414,2014.09.16. 오후 6:06,삼성물산 홍콩 지하철공사 안전대상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩 지하철공사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안전대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
415,2014.09.16. 오후 6:06,‘어린이 지도그리기 대회’ 국토지리정보원 오늘 개최,"[('‘', 'O'), ('어린이 지도그리기 대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2014.09.16. 오후 6:05,SH공사 문정지구 업무용지 3필지.. 23일까지 계약금환불 조건부 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약금환불', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2014.09.16. 오후 6:05,현대건설 DJSI다우존스지속가능성지수 업종 선도기업에 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DJSI다우존스지속가능성지수', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('선도기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
418,2014.09.16. 오후 6:05,수익형부동산 ‘몸집 키우기’로 차별화,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기’로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
419,2014.09.16. 오후 6:02,경기도시공사 최금식 사장 취임,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최금식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
420,2014.09.16. 오후 5:59,천안불당 중흥S클래스 프라디움레이크 2차 분양 중,"[('천안불당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
421,2014.09.16. 오후 5:58,9.1대책이후 부동산시장 대전망 무료세미나,"[('9.1대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O')]"
422,2014.09.16. 오후 5:57,제2롯데월드 프리오픈 종료…시민불안 해소됐을까,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('프리오픈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소됐을까', 'O')]"
423,2014.09.16. 오후 5:54,제2롯데월드 초고층 타워동 현장점검 동행기,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('타워동', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('동행기', 'O')]"
424,2014.09.16. 오후 5:54,제2롯데월드 현장점검 동행기,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('동행기', 'O')]"
425,2014.09.16. 오후 5:51,한국부동산개발협회교보증권 부동산개발사업 · 투자 활성화를 위한 양해각서 체결,"[('한국부동산개발협회교보증권 부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
426,2014.09.16. 오후 5:46,태릉입구역초역세권 6·7 디벨리움 19일 모델하우스 오픈,"[('태릉입구역', 'LOCATION'), ('초역', 'LOCATION'), ('세권 6·7 디벨리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
427,2014.09.16. 오후 5:45,용산 미군렌탈사업 평택 브라운스톤 험프리스로 이어간다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군렌탈사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 험프리스', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
429,2014.09.16. 오후 5:41,전주 송천 KCC스위첸 9월말 분양,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2014.09.16. 오후 5:39,서울시 인도네시아 자바주 정수장 개발 참여,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자바주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
431,2014.09.16. 오후 5:39,서울시 담뱃값 인상 지방세 비중 담보되도록 수정돼야,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('담뱃값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('담보되도록', 'O'), (' ', 'O'), ('수정돼야', 'O')]"
432,2014.09.16. 오후 5:39,재건축 소형주택 의무비율 폐지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
433,2014.09.16. 오후 5:38,대한주택보증 해비타트 타운 건축 봉사 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
434,2014.09.16. 오후 5:37,경기지역 전세제계약 평균 3000만원 필요,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세제계약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
435,2014.09.16. 오후 5:24,제2롯데월드 지반 ‘매우 불량’ vs ‘안전하다’ 공방,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매우', 'O'), (' ', 'O'), ('불량’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전하다’', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
436,2014.09.16. 오후 5:21,수자원공사 17일 지하수 대토론회 개최,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하수 대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
437,2014.09.16. 오후 5:20,SH공사 문정지구 3필지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
438,2014.09.16. 오후 5:20,광주 동구 학동 ‘무등산아이파크’ 18일 첫삽,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무등산아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
439,2014.09.16. 오후 5:19,MK 추천매물 여주시 투자·수익형 빌딩 67억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('여주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자·수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY')]"
440,2014.09.16. 오후 5:19,하도급업체 사고시 원도급회사도 책임,"[('하도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('원도급회사도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
441,2014.09.16. 오후 5:19,강남·서초 보금자리 전매제한 단축,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
442,2014.09.16. 오후 5:19,가리봉뉴타운 해제 후 도시재생,"[('가리봉뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
443,2014.09.16. 오후 5:19,세종 캐슬  파밀리에 분양,"[('세종 캐슬 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
444,2014.09.16. 오후 5:19,로또 위례 단독주택지 또 나온다…78필지 2223일 청약,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('78필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2223일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
445,2014.09.16. 오후 5:19,제2롯데월드 지반 불량 롯데 측 “양호한 암반에 시공”,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('“양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('암반에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공”', 'O')]"
446,2014.09.16. 오후 5:18,미국 부동산 투자분석사 과정,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자분석사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
447,2014.09.16. 오후 5:18,전세금 안심대출 올들어 2천억원 넘어,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('안심대출', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
448,2014.09.16. 오후 5:17,분양현장 NOW 기흥역 롯데캐슬 레이시티,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT')]"
450,2014.09.16. 오후 5:16,재건축 불씨 지피고.. 소형주택 의무공급비율 내년 폐지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('지피고..', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
451,2014.09.16. 오후 5:16,주택 거래 불티나게.. 보금자리 전매제한 최대 2년 단축,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('불티나게..', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
452,2014.09.16. 오후 5:13,위례 주거전용 단독택지도 통할까,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
453,2014.09.16. 오후 5:12,보금자리 전매제한 12월부터 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
454,2014.09.16. 오후 5:12,가리봉뉴타운 통째로 해제,"[('가리봉뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통째로', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
455,2014.09.16. 오후 5:12,반포·잠원은 중대형 개포는 소형이 인기… 왜,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
