,date,headline,keyword
0,2019.06.09. 오후 9:43,SK건설 국내 최초 英 민관협력사업 진출…터널 개발 ‘우선협상대상자’ 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('민관협력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출…터널', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우선협상대상자’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
1,2019.06.09. 오후 9:34,3기 신도시 100명 전문가와 개발구상 짠다,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('개발구상', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
2,2019.06.09. 오후 9:20,신혼부부 공공임대주택 저소득층 우대 강화,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
3,2019.06.09. 오후 9:12,다우케이아이디 동대문 청계천로에 오피스텔,"[('다우케이아이디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계천로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
4,2019.06.09. 오후 9:11,대양종합건설 오피스텔 ‘여의도 아리스타’,"[('대양종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도 아리스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
5,2019.06.09. 오후 9:11,더케이리더스 레지던스 호텔 ‘정동진 솔라뷰’,"[('더케이리더스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정동진 솔라뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
6,2019.06.09. 오후 9:10,‘양날의 검’ 재건축 아파트…서울 아파트값 쥐락펴락 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('‘양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('검’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('쥐락펴락', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
7,2019.06.09. 오후 7:51,저소득·다자녀 신혼부부 매입·전세임대에 ‘가점’,"[('저소득·다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가점’', 'O')]"
8,2019.06.09. 오후 7:37,저소득층·다자녀에 가점 부여… 신혼부부 임대주택 입주 유리,"[('저소득층·다자녀에', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('부여…', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
9,2019.06.09. 오후 7:37,SK건설 1.5조대 英 실버타운 터널 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운 터널 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
10,2019.06.09. 오후 7:37,부산지하철 부전驛 역세권… 미세먼지 저감 시스템 적용,"[('부산', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부전驛', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
11,2019.06.09. 오후 7:33,분양가 진통에…서울 관심단지 줄줄이 일정 연기,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('진통에…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
12,2019.06.09. 오후 7:33,3기 신도시 성공의 핵심은 ‘자족 기능’ 전문가 100명 참여,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자족', 'O'), (' ', 'O'), ('기능’', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
13,2019.06.09. 오후 7:29,재건축 매매가 8주째 상승… 집값 반등론 솔솔,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
14,2019.06.09. 오후 6:33,3기 신도시 철회하라 일산 김현미 사무실 앞서 대규모 집회,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
15,2019.06.09. 오후 6:27,출근시간 1㎞ 가는데 30분..교통지옥 위례 손놓은 지자체들fn선임기자의 경제노트,"[('출근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가는데', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('..교통지옥', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('손놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체들fn', 'O'), ('선임기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제노트', 'O')]"
16,2019.06.09. 오후 6:19,투자용 선호하던 오피스텔 이젠 주거용 시대,"[('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('선호하던', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
17,2019.06.09. 오후 6:15,맞춤형 집 살고싶은 집···신선한 ‘TV중개사’,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('집···신선한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('TV중개사', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
18,2019.06.09. 오후 6:13,신혼부부 임대주택 공급 저소득층에 우대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
19,2019.06.09. 오후 6:11,SK건설 런던 템스강 하저터널 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('템스강 하저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
20,2019.06.09. 오후 6:11,3기 신도시 개발구상 전문가 100여명 투입,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발구상', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
21,2019.06.09. 오후 6:09,고분양가 기준 강화 건설업계 영향 촉각,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
22,2019.06.09. 오후 6:01,건설업계 지방 미분양 심각…지원책 마련 절실 정부에 건의,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
23,2019.06.09. 오후 5:41,세계 5번째로 긴 보령해저터널 7년 만에 뚫렸다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('5번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('보령해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O')]"
24,2019.06.09. 오후 5:33,단독 강남 재건축단지 HUG 분양가 규제에 초비상,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
25,2019.06.09. 오후 5:27,지방 미분양 5.2만 가구 시한폭탄…세제 혜택 줘야,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시한폭탄', 'ARTIFACT'), ('…세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
26,2019.06.09. 오후 5:27,신혼부부 매입·전세임대…저소득·다자녀 유리해져,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대…저소득·다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('유리해져', 'O')]"
27,2019.06.09. 오후 5:24,파주 운정 2800가구 동시분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
28,2019.06.09. 오후 5:24,13년만에…세운지구 주택공급 스타트,"[('13년만', 'DATE'), ('에…', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
29,2019.06.09. 오후 5:22,SK건설 1조5000억원 규모 런던 템스강 하저터널 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('템스강 하저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
30,2019.06.09. 오후 5:22,신혼부부 매입·전세임대  저소득·다자녀 혜택,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득·다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
31,2019.06.09. 오후 5:14,3기 신도시 자족기능 연구에 전문가 100여명 참여,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('연구에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
32,2019.06.09. 오후 5:14,씨마른 재건축·재개발..공급절벽 오나,"[('씨마른', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발..공급절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
33,2019.06.09. 오후 5:12,지방 미분양 살땐 稅감면 필요,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('살땐', 'O'), (' ', 'O'), ('稅감면', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
34,2019.06.09. 오후 5:11,SK건설 영국시장 첫 진출···1.5조 지하터널 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출···', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
35,2019.06.09. 오후 5:10,분양캘린더 파주 운정서 12년만에 3000가구 동시 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2019.06.09. 오후 4:49,SK건설 1조5000억원 영국 템스강 터널공사 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('템스강 터널', 'ARTIFACT'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
37,2019.06.09. 오후 4:38,SK건설 런던 지하터널 우선협상자 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하터널', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
38,2019.06.09. 오후 4:38,대구 ‘힐스테이트 다사역’  1순위 청약 금주의 분양일정,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 다사역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O')]"
39,2019.06.09. 오후 4:38,8주간 오른 강남 재건축 ‘고분양가 규제’에 제동 걸리나,"[('8주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리나', 'O')]"
40,2019.06.09. 오후 4:38,현장르포 서울인데도 84㎡이 5억원대… 6호선 연장 등 호재도 충분,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('인데도', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
41,2019.06.09. 오후 4:10, 다자녀·저소득 신혼부부에 매입·전세임대주택 우선권  ,"[('다자녀·저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
42,2019.06.09. 오후 4:00,2019 부동산엑스포 글로벌 PMC 일본 등 해외부동산 자산관리 강화,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('글로벌 PMC', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
43,2019.06.09. 오후 3:59,2019 부동산엑스포 스위프트 자체 개발 K뷰티 제품으로 해외 공략,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포 스위프트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('K뷰티', 'O'), (' ', 'O'), ('제품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
44,2019.06.09. 오후 3:59,국토부 “3기 신도시 개발에 전문가 100명 참여” ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여”', 'O')]"
45,2019.06.09. 오후 3:58,2019 부동산엑스포 DIC코리아 베트남 다이푹·롱탄 신도시 유망,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('DIC코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('다이푹', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('롱탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
46,2019.06.09. 오후 3:46,상가분양 물 만난 물놀이 시설,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('물놀이', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O')]"
47,2019.06.09. 오후 3:10,2019 부동산엑스포 LH 부동산정보포털 씨리얼 인기,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부', 'TERM'), ('동산정보포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('씨리얼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
48,2019.06.09. 오후 3:09,2019 부동산엑스포 황태연대표 10년 뒤 핵심입지 분석은 필수,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('황태연', 'PERSON'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('분석은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
49,2019.06.09. 오후 3:09,2019 부동산엑스포 부동산 경매 내 집 마련의 기회,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
50,2019.06.09. 오후 3:09,SK건설 영국 실버타운 터널프로젝트 우선협상자 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('실버타운 터널프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
51,2019.06.09. 오후 3:02,대림산업 e편한세상 시민공원 견본주택 주말 3만명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
52,2019.06.09. 오후 3:02,SK건설 총 공사비 1조5000억원 영국 도로터널 공사 우협 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('우협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
53,2019.06.09. 오후 2:43,부산 ‘e편한세상 시민공원’ 주택전시관 3만여명 인파,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
54,2019.06.09. 오후 2:13,정부 남양주 왕숙ㆍ하남 교산 등 3기 신도시 교통대책 연말 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕숙', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
55,2019.06.09. 오후 2:03,서울·대구·부산 등 전국 3533가구 1순위 청약,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
56,2019.06.09. 오후 2:01,르포서울 공공택지 양원지구 ‘5억대 아파트’로 수요자 잡을까,"[('르포서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('양원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
57,2019.06.09. 오후 1:55,꿈틀거리는 서울 아파트값…재건축 8주연속 상승에 확산하는 바닥론,"[('꿈틀거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('확산하는', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O')]"
58,2019.06.09. 오후 1:47,세계에서 다섯번째로 긴 보령해저터널 양방향 굴착 완료,"[('세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('다섯번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('보령해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양방향', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
59,2019.06.09. 오후 1:46,3기 신도시 개발 구상 구체화..교통일자리 등 전문가 100여명 참여,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('구체화..교통일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
60,2019.06.09. 오후 1:38,서울에 5억원대 아파트 분양한다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
61,2019.06.09. 오후 1:37,LH 시흥장현 일반상업용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2019.06.09. 오후 1:33,신혼부부 매입·전세임대 입주자 선정때 저소득·다자녀가구 우대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정때', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득·다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
63,2019.06.09. 오후 1:27,광역버스 알뜰카드 마일리지 늘어난다,"[('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰카드', 'O'), (' ', 'O'), ('마일리지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
64,2019.06.09. 오후 1:25,신혼부부 매입·전세임대 저소득·다자녀 유리해진다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득·다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('유리해진다', 'O')]"
65,2019.06.09. 오후 1:05,신혼부부 매입·전세임대주택 저소득·다자녀가구 우대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득·다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
66,2019.06.09. 오후 12:50,위기는 기회 MDM 불황에도 사업 다각화 속도전,"[('위기는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('MDM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
67,2019.06.09. 오후 12:24,LH 시흥장현지구 상업용지 18필지 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2019.06.09. 오후 12:17,지방 미분양 비중 금융위기때보다 높아졌는데…대책 외면하는 국토부,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌는데…대책', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
69,2019.06.09. 오후 12:11,분양가 낮출바엔 공급 미룬다…여의도·강남 재건축 후분양 만지작,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출바엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬다…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
70,2019.06.09. 오후 12:04,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 부전역 앞 숲세권 단지 ‘e편한세상 시민공원’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('부전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
71,2019.06.09. 오후 12:01,2019 부동산엑스포 서울집값 완만한 둔화세 보일 것 ,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('완만한', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화세', 'O'), (' ', 'O'), ('보일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
72,2019.06.09. 오후 12:01,외국인전용카지노 확장 제한…‘갈라파고스’에 갇힌 제주도의회,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('전용카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…‘갈라파고스’에', 'O'), (' ', 'O'), ('갇힌', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도의회', 'ORGANIZATION')]"
73,2019.06.09. 오전 11:57,인천 검단신도시 역세권 주상복합용지 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2019.06.09. 오전 11:55,2019 부동산엑스포 친친디CM그룹 부동산엑스포 흥행몰이,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('친친디CM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
75,2019.06.09. 오전 11:55,SK건설 국내 최초 서유럽 민관협력사업 수주…1.5조대 英터널공사 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('서유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민관협력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1.5조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('英터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
76,2019.06.09. 오전 11:40,3기 신도시 사수하자…싱크탱크 포럼까지 여는 김현미,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사수하자…싱크탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼까지', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
77,2019.06.09. 오전 11:40,저소득층 신혼부부 임대주택 입주 유리해져…가점 최대 3점 부여,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('유리해져…가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
78,2019.06.09. 오전 11:26,2019 부동산엑스포 이동주 월세도 차익…노후 소득원 준비 필요,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이동주', 'O'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('차익…노후', 'O'), (' ', 'O'), ('소득원', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
79,2019.06.09. 오전 11:17,신혼부부 매입·전세임대…저소득·다자녀 더 유리해진다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대…저소득·다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유리해진다', 'O')]"
80,2019.06.09. 오전 11:09,신혼부부 매입·전세임대 신청 저소득층에 가중치 부여 ,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('가중치', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
81,2019.06.09. 오전 11:06,신혼부부 매입·전세임대 앞으로 저소득·다자녀 더 유리,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득·다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
82,2019.06.09. 오전 11:03,국토부 3기신도시 개발구상에 전문가 100명 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발구상에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
83,2019.06.09. 오전 11:02,LH 설계VE ANNUAL REPORT 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계VE', 'O'), (' ', 'O'), ('ANNUAL', 'O'), (' ', 'O'), ('REPORT', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
84,2019.06.09. 오전 11:02,“14년 기다렸는데”… HUG 통제에 분통 터지는 여의도 주민들,"[('“', 'O'), ('14년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다렸는데”…', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통제에', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O'), (' ', 'O'), ('터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
85,2019.06.09. 오전 11:02,LH 시흥장현지구 일반상업용지 18필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2019.06.09. 오전 11:02,LH 2019년 ‘설계VE ANNUAL REPORT’ 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('설계VE ANNUAL REPORT', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
87,2019.06.09. 오전 11:02,LH 시흥장현 역세권 일반상업용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2019.06.09. 오전 11:01,LH 시흥장현 일반상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2019.06.09. 오전 11:01,광역버스요금 월 최대 2만원 절감 체험단 모집,"[('광역버스요금', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('체험단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
90,2019.06.09. 오전 11:01,경매사냥 세종시 조치원읍 아파트 1회 유찰 1억2250만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조치원읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2250만원', 'QUANTITY')]"
91,2019.06.09. 오전 11:01,3기 신도시 지구별 특화계획 수립...전문가 100여명 참여,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지구별', 'O'), (' ', 'O'), ('특화계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립...', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
92,2019.06.09. 오전 11:01,LH 시흥장현 일반상업용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
93,2019.06.09. 오전 11:01,저소득·다자녀가구 임대주택 입주 수월해진다,"[('저소득·다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해진다', 'O')]"
94,2019.06.09. 오전 11:01,세계에서 5번째로 긴 ‘보령해저터널’ 7년 만에 관통,"[('세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보령해저터널', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
95,2019.06.09. 오전 11:01,LH 주택 우수설계 ‘밸류 엔지니어링’ 리포트 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우수설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밸류 엔지니어링', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
96,2019.06.09. 오전 11:01,과천지식정보타운 노릴까 재건축 물량 기다릴까...과천 1순위 통장 보유자 행복한 고민,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('기다릴까...', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
97,2019.06.09. 오전 11:01,LH 설계VE ANNUAL REPORT 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계VE', 'O'), (' ', 'O'), ('ANNUAL', 'O'), (' ', 'O'), ('REPORT', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
98,2019.06.09. 오전 11:01,시흥장현지구 내 상업용지 경쟁입찰,"[('시흥장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
99,2019.06.09. 오전 11:01,LH 시흥장현 일반상업용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
100,2019.06.09. 오전 11:01,상반기 막차 몰려...수도권 2만가구 등 전국서 4만가구 큰장 선다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
101,2019.06.09. 오전 11:00,국내 최장 보령해저터널 7년만에 굴착공사 완료,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('보령해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
102,2019.06.09. 오전 11:00,국토부 3기 신도시 개발구상에 전문가 100여명 참여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발구상에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
103,2019.06.09. 오전 11:00,국내 최장 보령해저터널 잇다...2021년 보령태안 10분,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('보령해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잇다...', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보령태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME')]"
104,2019.06.09. 오전 11:00,알뜰교통카드 마일리지액 상향… 광역버스 교통부담↓,"[('알뜰교통', 'ARTIFACT'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('마일리지액', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('교통부담↓', 'O')]"
105,2019.06.09. 오전 11:00,신혼부부 매입·전세임대 모집시 저소득·다자녀가구 우대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집시', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득·다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
106,2019.06.09. 오전 10:55,지방 미분양 5만2천가구 해소책 절실…건설업계 정부에 건의,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해소책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
107,2019.06.09. 오전 10:26,SK건설 영국 실버타운 터널 프로젝트 우협대상자 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('실버타운 터널 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우협대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
108,2019.06.09. 오전 10:14,SK건설 英 ‘실버타운 터널 프로젝트’ 우협대상자 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실버타운 터널 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우협대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
109,2019.06.09. 오전 10:03,강남 웃고 일산 울고…3기 신도시의 역설 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), ('…', 'QUANTITY'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O')]"
110,2019.06.09. 오전 10:03,공급가뭄 대전·전남… 56월 쏟아지는 새 아파트 눈길,"[('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
111,2019.06.09. 오전 10:01,SK건설 1조5000억 규모 英 실버타운 터널 사업 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운 터널 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
112,2019.06.09. 오전 10:00,추천 부동산 경매성동구 응봉동리버그린동아 7억8400만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응봉동리버그린동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억8400만원', 'QUANTITY')]"
113,2019.06.09. 오전 9:45,SK건설 컨소시엄  영국 ‘실버타운 터널 프로젝트’ 우선협상대상자 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'ORGANIZATION'), ('시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실버타운 터널 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
114,2019.06.09. 오전 9:24,서울 집값 반드시 잡겠다…HUG 통제에 불거진 형평성 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통제에', 'O'), (' ', 'O'), ('불거진', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
115,2019.06.09. 오전 9:01,부동산캘린더 ‘부산 e편한세상 시민공원’ 등 4700가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
116,2019.06.09. 오전 9:01,대림산업 ‘e편한세상 시민공원’ 주택전시관 성황리 개관,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
117,2019.06.09. 오전 8:55,fn패트롤 제주국제자유도시 겉과 속 다른 투자유치정책 ‘논란’,"[('fn패트롤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주국제자유도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('겉과', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘논란’', 'O')]"
118,2019.06.09. 오전 8:34,당신이 모르는 임대주택 하 슬럼화 우려 건립 반대...끊이지 않는 임대주택 갈등,"[('당신이', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('반대...끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
119,2019.06.09. 오전 8:11,김하나의 R까기 그들이 신도시 장화를 신지 않는 이유,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('장화를', 'O'), (' ', 'O'), ('신지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
120,2019.06.09. 오전 8:00,국토부수소경제 시범도시 연내 3곳 발표…울산 유력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('수소', 'MATERIAL'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
121,2019.06.09. 오전 7:03,집코노미TV 아기곰 집값 조정은 9·13 때문 아냐…가을부터 다시 뛴다,"[('집코노', 'TERM'), ('미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아', 'ARTIFACT'), ('기곰', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정은', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('때문', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…', 'O'), ('가을부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
122,2019.06.09. 오전 7:00,고분양가 통제하니 로또청약 논란…시장에 맡겨야 vs 큰 영향 없어,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제하니', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
123,2019.06.09. 오전 6:21,역세권 상가 이곳은 왜 장사가 안될까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('장사가', 'O'), (' ', 'O'), ('안될까', 'O')]"
124,2019.06.09. 오전 6:01,아파트 청약 규제 강화...오피스텔 풍선효과 누릴까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까', 'O')]"
125,2019.06.09. 오전 6:00,아파트값 따라 주거환경差 뚜렷…강남·서초에 지하철·교육·의료 쏠림 심각,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경差', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·교육·의료', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
126,2019.06.10. 오후 9:18,학습지 전문기업 ‘노벨과 개미’ 부동산 개발로 업역 전환,"[('학습지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노벨과 개미', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('업역', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
127,2019.06.10. 오후 7:38,서울 1인 가구 월세 용산 82만원·금천구 40만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('82만원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40만원', 'QUANTITY')]"
128,2019.06.10. 오후 7:35,서희건설 ‘화성시청역 서희스타힐스’ 분양,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2019.06.10. 오후 6:59,석정훈 건축사協 회장 美건축사협회AIA 프레지덴셜 메달 수상,"[('석정훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축사協', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('美건축사협회', 'ORGANIZATION'), ('AIA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프레지덴셜 메달', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
130,2019.06.10. 오후 6:57,토지주택연구원장에 황희연 충북대 명예교수,"[('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION')]"
131,2019.06.10. 오후 6:46,잘 나가네… 서울 도심 소형아파트 완판 행진,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
132,2019.06.10. 오후 6:46,공급 가뭄 서울 재건축 2396가구로 줄었다,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2396가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
133,2019.06.10. 오후 6:44,작년 919대 1 찍었던 소형 아파트 청약 경쟁률 올해는 어떨까,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('919대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찍었던', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
134,2019.06.10. 오후 6:44,갭투자 후유증…경매 나온 주거시설 두달째 최대,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
135,2019.06.10. 오후 6:44,반도건설 부산·진해 명동산단 개발 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2019.06.10. 오후 6:43,서울 수도권 실거래가 계약일 기준으로 일원화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약일', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
137,2019.06.10. 오후 6:43,HUG 한국사회복지협의회에 무주택 저소득층 임차자금 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국사회복지협의회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
138,2019.06.10. 오후 6:43,삼성물산이 선보인 필로티 가든 래미안 신반포 리오센트에 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티 가든 래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
139,2019.06.10. 오후 6:36,미분양 무덤 부산 진구 … 삼성·대림·롯데 진검승부,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진검승부', 'O')]"
140,2019.06.10. 오후 6:34,부산에서 유럽까지…부산헬싱키 직항노선 생긴다 ,"[('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('까지…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('헬싱키', 'CITY'), (' ', 'O'), ('직항노선', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
141,2019.06.10. 오후 6:28,갭투자 물건 경매行 … 2개월째 5000건 넘어,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
142,2019.06.10. 오후 6:28,래미안 필로티에 정원 조성 신반포 리오센트 최초 적용,"[('래미안 필로티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
143,2019.06.10. 오후 6:18,오피스텔과 만난 카셰어링…新1코노미 시장 형성,"[('오피스텔과', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('카셰어링…新', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('코노', 'QUANTITY'), ('미', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
144,2019.06.10. 오후 6:08,산업단지 바로미터 아산탕정 테크노일반산업단지 개발 임박,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('바로미터', 'O'), (' ', 'O'), ('아산탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
145,2019.06.10. 오후 6:06,내년부터 부산헬싱키 직항 신설,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('헬싱키', 'CITY'), (' ', 'O'), ('직항', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
146,2019.06.10. 오후 6:01,현금부자들 움직였다… 서울 집값 다시 꿈틀,"[('현금부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('움직였다…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
147,2019.06.10. 오후 5:57,서울 신림2구역 조합비대위 임원해임총회 여는 이유가…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합비대위 임원해임총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
149,2019.06.10. 오후 5:55,‘봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트’ 14일 견본주택,"[('‘', 'O'), ('봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
150,2019.06.10. 오후 5:54,891가구에 4명 청약 vs 20억원대 분양 완판,"[('891가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
151,2019.06.10. 오후 5:52,실거래가 공개 1일 단위로…공개기준 계약일로 일원화,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위로…공개기준', 'O'), (' ', 'O'), ('계약일로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
152,2019.06.10. 오후 5:51,모십니다 2019년 상반기 한경주거문화대상 공모,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
153,2019.06.10. 오후 5:50,서울 오피스텔 월세 평균 54만 원…용산 82만 원으로 가장 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('54만 원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('82만 원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
154,2019.06.10. 오후 5:49,얼어붙은 부동산 경기에 갭투자 주택 경매 속출,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기에', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
155,2019.06.10. 오후 5:49,철도만 5개 영동대로 환승센터 2023년 문연다,"[('철도만', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영동대로 환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
156,2019.06.10. 오후 5:48,일본 부동산 사자…국내투자자 문의 늘었다,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사자…국내', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
157,2019.06.10. 오후 5:47,서울 도시재생구역에 주민참여감독제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민참여감독제', 'CIVILIZATION')]"
158,2019.06.10. 오후 5:47,갭투자 후폭풍…주거시설 경매 급증,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
159,2019.06.10. 오후 5:40,12월 첫 삽 뜨는 삼성동 복합환승센터,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'ARTIFACT')]"
160,2019.06.10. 오후 5:39,서희건설 화성시청역 서희스타힐스 분양…초역세권 단지,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
161,2019.06.10. 오후 5:38,서희건설 초역세권 화성시청역 서희스타힐스 분양,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2019.06.10. 오후 5:34,필로티 이젠 가든으로...삼성물산 신반포 리오센트에 첫 적용,"[('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('가든으로...', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
163,2019.06.10. 오후 5:32,HUG 무주택 저소득 임차자금 6억원 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
164,2019.06.10. 오후 5:31,한국공항공사 ICAOUNODC 등 국제기구와 보안과정 개설,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICAOUNODC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국제기구와', 'O'), (' ', 'O'), ('보안과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
165,2019.06.10. 오후 5:31,디자인에 힘 싣는 LH 자문단  컨설턴트 출범,"[('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('싣는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
166,2019.06.10. 오후 5:31,실거래가 혼선 없다...기준·취합 일원화,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('없다...', 'O'), (' ', 'O'), ('기준·취합', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
167,2019.06.10. 오후 5:29,영동대로 지하개발 강남권 광역환승센터  12월께 첫 삽 뜬다,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('12월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
168,2019.06.10. 오후 5:26,편법중개 근절···중개보조원 자격화 추진,"[('편법중개', 'O'), (' ', 'O'), ('근절···', 'O'), ('중개보조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
169,2019.06.10. 오후 5:21,용산의 진주 산호아파트 35층 재건축 시동,"[('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산호아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
170,2019.06.10. 오후 5:21,정부·지자체 실거래가정보 최대 60일 시차 없앤다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가정보', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('60일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시차', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
171,2019.06.10. 오후 5:21,갭투자 후폭풍 주거시설 경매 급증,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
172,2019.06.10. 오후 5:21,용인타운하우스 월드메르디앙 샬레 더블룸 이달 분양,"[('용인타운하우스 월드메르디앙 샬레 더블룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2019.06.10. 오후 5:20,포토 삼성물산 필로티 가든,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필로티 가든', 'ARTIFACT')]"
174,2019.06.10. 오후 5:19,말레이시아 조호바루 해외 부동산 세미나 23일 개최,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조호바루', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2019.06.10. 오후 5:16,주거시설 경매 두 달 연속 5000건 돌파,"[('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
176,2019.06.10. 오후 5:12,SH공사 공공주택 공급 시스템 재정비…업무 착오 없앤다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비…업무', 'O'), (' ', 'O'), ('착오', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
177,2019.06.10. 오후 5:10,서울시 ‘주민참여 감독제’ 시행 저층주거지 시공 시민이 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민참여 감독제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
178,2019.06.10. 오후 5:04,2019 부동산엑스포 내 집 마련 전략…업무지구 접근성 최우선 고려,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략…업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
179,2019.06.10. 오후 5:04,2019 부동산엑스포 집값 어떻게 될까요…행사장 달군 부동산 투자 열기 ,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까요…행사장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
180,2019.06.10. 오후 4:33,서울 집값 심상찮다.. 대치 개포 잠실단지 속속 전고점 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다..', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
181,2019.06.10. 오후 4:29,개포주공1단지 당첨되면 6억8억원 차익 기대,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('6억8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
182,2019.06.10. 오후 4:23,부동산시장 왜곡 없앤다…실거래정보 일원화로 정책 효과↑,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…실거래정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화로', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과↑', 'O')]"
183,2019.06.10. 오후 4:17,쾌적한 주거 환경 누리는 신천안 한성필하우스 에듀타운,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('신천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한성필하우스 에듀타운', 'ARTIFACT')]"
184,2019.06.10. 오후 4:14,정부지자체 부동산 실거래 공개정보 일원화 실시,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
185,2019.06.10. 오후 4:12,협성건설 컨소 1조원 규모 김포 한강시네폴리스 사업자 선정 ,"[('협성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
186,2019.06.10. 오후 4:07,HUG 구도심 환경개선 프로젝트에 1억 후원,"[('HUG 구도심 환경개선 프로젝트', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
188,2019.06.10. 오후 4:02,신세계건설 광주 빌리브트레비체’ 전타입 1순위 마감,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리브트레비체', 'ARTIFACT'), (""'전타입"", 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
189,2019.06.10. 오후 4:01,협성건설 10년 숙원사업 김포한강시네폴리스 개발사업 본격화,"[('협성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숙원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강시네폴리스 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
190,2019.06.10. 오후 4:00,대전에서 세종으로···인구 유입에 힘입어 세종 ‘해피라움 시티’ 분양 박차,"[('대전', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('으로···인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피라움 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
191,2019.06.10. 오후 3:58,순천 한신더휴·종로엠스쿨 교육 무상제공 계약체결,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('종로엠스쿨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('무상제공', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
192,2019.06.10. 오후 3:56,국토부·지자체 따로 놀던 부동산 실거래 공개정보 11일부터 일원화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('놀던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
193,2019.06.10. 오후 3:53,에이스건설 지식산업센터 ‘가산 에이스골드타워’ 분양,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 에이스골드타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2019.06.10. 오후 3:52,실거래가 공개 1일 단위로…공개기준 계약일로 일원화,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위로…공개기준', 'O'), (' ', 'O'), ('계약일로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
195,2019.06.10. 오후 3:52,‘따로 따로’ 정부·지자체 부동산 실거래 공개정보 하나로 통일한다,"[('‘따로', 'O'), (' ', 'O'), ('따로’', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통일한다', 'O')]"
196,2019.06.10. 오후 3:47,단신국토硏 12일 한국산업도시의 변화와과제 국제컨퍼런스,"[('단신국토硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('산업도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화와과제', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O')]"
197,2019.06.10. 오후 3:47,대우건설 고척4구역 필승전략 내세워 수주 총력 나서,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필승전략', 'O'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
199,2019.06.10. 오후 3:44,HUG 구도심 환경개선 HUG STREET 사업에 1억원 후원,"[('HUG 구도심 환경개선 HUG STREET 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
200,2019.06.10. 오후 3:43,HUG 분양보증업무 독점에 경쟁 체제 도입 시급,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증업무', 'O'), (' ', 'O'), ('독점에', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
201,2019.06.10. 오후 3:41,삼성물산 래미안 신반포 리오센트에 필로티 가든 선보인다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
202,2019.06.10. 오후 3:40,서울 도심 소형 아파트 인기 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
203,2019.06.10. 오후 3:39,LH 디자인컨설턴트 출범…전문노하우가진 51명으로 구성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인컨설턴트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…전문노하우가진', 'O'), (' ', 'O'), ('51명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
204,2019.06.10. 오후 3:37,하도급 갑질 대우조선·GS건설 공공입찰 금지 유예,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('대우조선', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
205,2019.06.10. 오후 3:37,전 점포 1층·도로변 배치…‘답십리역 한성 아펠시티’ 상가 분양,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('·도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('배치…‘', 'O'), ('답십리역 한성 아펠시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2019.06.10. 오후 3:37,건설공제조합 홈페이지 리뉴얼 오픈,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
207,2019.06.10. 오후 3:35,1인가구 증가 효과… 오피스텔 전ㆍ월세도 40㎡ 이하 초소형이 절대 인기,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전ㆍ월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('40㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
208,2019.06.10. 오후 3:31,‘제각각’ 정부ㆍ지자체 부동산 실거래 공개정보 11일부터 일원화,"[('‘제각각’', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
209,2019.06.10. 오후 3:29,서울 오피스텔 시장 장악한 초소형 오피스텔,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장악한', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
210,2019.06.10. 오후 3:28,LG하우시스 인조대리석 하이막스오로라 컬렉션 출시,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인조대리석', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('하이막스', 'O'), ('오로라', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('컬렉션', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
211,2019.06.10. 오후 3:26,화성시청역 서희스타힐스 686가구 분양,"[('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2019.06.10. 오후 3:26,삼성물산 아파트 필로티에 ‘정원’ 조성···래미안 신반포 리오센트에 첫 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정원’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성···', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
213,2019.06.10. 오후 3:18,반도건설 부산·진해 명동지구 산단 조성 사업 509억에 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동지구 산단 조성 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('509억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2019.06.10. 오후 3:14,주거시설 5월 경매건수 5000건 넘어…전월比 5.1% 증가,"[('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('5000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
215,2019.06.10. 오후 3:11,중흥건설 화성 봉담2지구서 아파트 분양 예정,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
216,2019.06.10. 오후 3:11,반도건설 부산·진해 명동산업단지 조성공사 수주…510억 규모,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('510억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
217,2019.06.10. 오후 3:09,서울 오피스텔 전·월세 거래 전용 20∼40㎡ 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('20∼40㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
218,2019.06.10. 오후 3:08,내일부터 부동산 실거래 신고 계약일 기준으로 통일된다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약일', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통일된다', 'O')]"
219,2019.06.10. 오후 3:04,효성 입찰담합 일감 몰아주기 공정위 신고,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
220,2019.06.10. 오후 3:00,LG하우시스 인조대리석 신제품 ‘하이막스 오로라 컬렉션’ 출시,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인조대리석', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이막스 오로라', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('컬렉션’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
221,2019.06.10. 오후 2:57,내 집 마련해볼까 신혼부부 구리 인창동 센트럴파크 주택 홍보관 관심 집중,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
222,2019.06.10. 오후 2:56,강남과 코엑스 잇는다… 국내 최대규모 광역복합환승센터 연내 착공,"[('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광역복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
223,2019.06.10. 오후 2:56,희소성 높은 브랜드 아파트 힐스테이트 사하역 6월 분양예정,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사하역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
224,2019.06.10. 오후 2:53,갭투자 물건 경매行…4년 만에 두달 연속 5000건 돌파,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行…', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
225,2019.06.10. 오후 2:51,서울에서 오피스텔 월세가 가장 저렴한 동네는,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O')]"
226,2019.06.10. 오후 2:49,서부산권 개발 궤도 올라…新주거중심지로 수요자 눈길,"[('서부산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…新주거중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
227,2019.06.10. 오후 2:44,삼성물산 래미안 신반포 리오센트 필로티 가든 도입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신반포 리오센트 필로티 가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
228,2019.06.10. 오후 2:44,HUG 구도심 환경개선 사업에 1억원 전달,"[('HUG 구도심 환경개선 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
229,2019.06.10. 오후 2:41,정부지자체 부동산 실거래 공개정보 일원화 맞손,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
230,2019.06.10. 오후 2:40,“강남보다 당첨 어렵다” 대구·광주 아파트 청약열풍 왜,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
231,2019.06.10. 오후 2:38,올해 하반기 부동산 시장 여의도의 전망은 ,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
232,2019.06.10. 오후 2:37,서울시 저층주거지 재생에 ‘주민참여 감독제’ 전면시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민참여 감독제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전면시행', 'O')]"
233,2019.06.10. 오후 2:30,LH ‘디자인 컨설턴트’ 출범… 기획부터 검증까지 전문성확보 차원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디자인 컨설턴트', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부터', 'O'), (' ', 'O'), ('검증까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성확보', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O')]"
234,2019.06.10. 오후 2:23,씨 마르는 서울 재건축…1∼5월 공급 물량 작년 60% 그쳐,"[('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('마르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('1∼5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
235,2019.06.10. 오후 2:23,‘미분양 무덤’ 부산진구 혈투…삼성·대림·롯데 이달 분양,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혈투…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2019.06.10. 오후 2:20,유망지역 선점해 상승장에 대비할 수 있는 곳은 어디,"[('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선점해', 'O'), (' ', 'O'), ('상승장에', 'O'), (' ', 'O'), ('대비할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
237,2019.06.10. 오후 2:17,임대료 관리비까지 스마트한 한강신도시 마스터 비즈파크 7월 입주예정,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비까지', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터 비즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
238,2019.06.10. 오후 2:15,HUG 무주택 저소득층 위한 임차자금 6억원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
239,2019.06.10. 오후 2:12,경매 물건 쌓여간다…주거시설 진행건수↑·낙찰율↓,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여간다…주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수↑·낙찰율↓', 'O')]"
240,2019.06.10. 오후 2:07,리버뷰 나루 하우스 1011일 청약접수,"[('리버뷰 나루 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1011일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
241,2019.06.10. 오후 2:03,국토부 11일부터 서울·인천·경기도 부동산 실거래 정보 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
242,2019.06.10. 오후 2:00,‘래미안 신반포리오센트’에 선보인 ‘필로티 가든’이란,"[('‘', 'O'), ('래미안 신반포리오센트', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필로티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가든’이란', 'O')]"
243,2019.06.10. 오후 1:58,HUG 무주택 저소득층 임차자금 6억원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
244,2019.06.10. 오후 1:57,갭 투자 후폭풍으로 늘어나는 주거시설 경매…4·5월 연속 5000건 돌파,"[('갭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…', 'O'), ('4·5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
245,2019.06.10. 오후 1:54,국토부지자체 이달 11일부터 부동산 실거래 공개정보 일원화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
246,2019.06.10. 오후 1:52,서울 오피스텔 월세 평균 54만원… 가장 비싼 곳은 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('54만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
247,2019.06.10. 오후 1:34,서울 제일병원 부지에 상업용부동산 개발 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제일병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
248,2019.06.10. 오후 1:32,청약자 비조정대상지역으로 몰린다…작년 1만명이상 몰린 단지의 78% 차지,"[('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비조정대상지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
249,2019.06.10. 오후 1:31,나만의 집짓기노하우 노후 빌라 재건축 시 합리적인 주민 협의를 이끌어 내려면,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협의를', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O'), (' ', 'O'), ('내려면', 'O')]"
250,2019.06.10. 오후 1:30,반도건설 509억 규모 부산·진해 명동산업단지 조성공사 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('509억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2019.06.10. 오후 1:22,달라진 수익형 부동산 트렌드 ‘오피스텔’에서 ‘지식산업센터’로 다산지금지구 한강 DIMC 눈길,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’로', 'O'), (' ', 'O'), ('다산지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DIMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
252,2019.06.10. 오후 1:21,코엑스잠실 잇는 강남권 광역복합환승센터 최종 승인,"[('코엑스', 'LOCATION'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
253,2019.06.10. 오후 1:14,5월 전국 법원경매 건수 1만1136건…주거시설 경매 ↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1136건', 'QUANTITY'), ('…주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
254,2019.06.10. 오후 1:08,‘신내역 힐데스하임 참좋은’ 11일 1순위 청약,"[('‘', 'O'), ('신내역 힐데스하임 참좋은', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
255,2019.06.10. 오후 1:05,LH 황희연 신임 토지주택연구원장 임명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
256,2019.06.10. 오후 1:03,HUG 무주택 저소득층 임차지원금 6억원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
257,2019.06.10. 오후 1:03,갭투자 여파 주거시설 법원경매 진행건수 4년래 최대,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
258,2019.06.10. 오후 1:00,주거시설 경매 활기… 전체 건수는 소폭 감소,"[('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('건수는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
259,2019.06.10. 오후 12:31,MK 추천경매안산시 상록구 건건동 근린상가 1억7199만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천경매', 'O'), ('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상록구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건건동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7199만원', 'QUANTITY')]"
260,2019.06.10. 오후 12:25,당첨 오류 제로화···SH공사공공주택 공급 시스템 재정비,"[('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('제로화···', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
261,2019.06.10. 오후 12:08,삼성물산 아파트 필로티 정원으로 변신,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('정원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
262,2019.06.10. 오전 11:56,HUG 무주택 저소득층을 위한 임차자금 후원 ,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
263,2019.06.10. 오전 11:47,반도건설 첫 산업단지 공사 수주···토목사업 신사업 본격화,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주···토목사업', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
264,2019.06.10. 오전 11:46,삼성물산 래미안 신반포 리오센트에 ‘필로티 가든’ 최초 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필', 'ARTIFACT'), ('로티', 'O'), (' ', 'O'), ('가든’', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
265,2019.06.10. 오전 11:41,‘파노라마 한강조망’… 마포 오피스텔 이달 분양,"[('‘파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망’…', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2019.06.10. 오전 11:41,신임 토지주택연구원장에 황희연 충북대 명예교수 ,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION')]"
267,2019.06.10. 오전 11:39,반도건설 510억대 부산·진해 명동산업단지 조성사업 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('510억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동산업단지 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2019.06.10. 오전 11:39,반도건설 509억 규모 부산·진해 산단조성 공사 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('509억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2019.06.10. 오전 11:38,갭투자 후폭풍…늘어나는 주거시설 경매,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
270,2019.06.10. 오전 11:36,지난달 주거시설 경매 증가해…전월대비 5.1%↑,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('증가해…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
271,2019.06.10. 오전 11:35,실수요 위주로 재편된 분양시장 구도심 새 아파트 인기,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
272,2019.06.10. 오전 11:33,‘무안 승원 팰리체 에코파크’ 무안 최고 자리에 들어서는 명품아파트,"[('‘', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승원 팰리체 에코파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O')]"
273,2019.06.10. 오전 11:31,늘어나는 주거시설 경매···2006년 12월 이후 최대비율,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매···', 'O'), ('2006년 12월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대비율', 'O')]"
274,2019.06.10. 오전 11:27,LH 황희연 신임 토지주택연구원장 임명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
275,2019.06.10. 오전 11:27,11일부터 국토부·지자체 같은 ‘부동산 실거래 정보’ 제공,"[('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보’', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
276,2019.06.10. 오전 11:25,LH 토지주택연구원 신임 원장에 황희연 교수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
277,2019.06.10. 오전 11:24,광명뉴타운 5구역 중소형 확 늘린다,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
278,2019.06.10. 오전 11:24,분양시장 실수요 중심 재편…구도심 단지 ‘선전’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('재편…구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선전’', 'O')]"
279,2019.06.10. 오전 11:24,‘봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트’ 784가구 분양,"[('‘', 'O'), ('봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('784가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2019.06.10. 오전 11:23,분양·입주권 거래 ‘꿈틀’…바닥탈출 조짐,"[('분양·입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…바닥탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
281,2019.06.10. 오전 11:20,리츠 운영 자격증 도입 검토… 취업문턱 낮춘다,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…', 'O'), (' ', 'O'), ('취업문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
282,2019.06.10. 오전 11:19,중흥건설 봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트 견본주택 개관,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
283,2019.06.10. 오전 11:17,서울오피스텔 1인가구 증가에 전월세 수요·가격 동반상승,"[('서울', 'CITY'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
284,2019.06.10. 오전 11:15,서울 오피스텔 40㎡ 이하 전·월세 거래 비중 88%…1인 가구 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('40㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
285,2019.06.10. 오전 11:13,‘부동산 실거래가’ 혼선 사라질까… 정부지자체 ‘정보일원화’,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가’', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정보일원화’', 'O')]"
286,2019.06.10. 오전 11:12,필로티의 변신… 자전거 보관소가 휴식 공간으로,"[('필로티의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보관소가', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O')]"
287,2019.06.10. 오전 11:08,반도건설 509억 규모 부산·진해 명동지구 산단 조성공사 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('509억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2019.06.10. 오전 11:08,여전히 소형은 인기몰이… 없어서 못 파는 전용 59㎡ 미만 아파트,"[('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
289,2019.06.10. 오전 11:02,국토부·자자체 부동산 실거래 정보 일원화한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·자자체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화한다', 'O')]"
290,2019.06.10. 오전 11:01,코엑스잠실 지하도시 열린다… ‘강남권 광역복합환승센터’ 12월 첫삽,"[('코엑스', 'ARTIFACT'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역복합환승센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
291,2019.06.10. 오전 11:01,돈대신 땅받아 리츠에 투자 ‘新토지보상 방식’,"[('돈대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅받아', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('방식’', 'O')]"
292,2019.06.10. 오전 11:01,강남권 코엑스잠실 잇는 광역복합환승센터 개발 속도,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'LOCATION'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
293,2019.06.10. 오전 11:01,‘3기신도시’ 수용절차 1년 앞당긴다… “시세 고려 충분히 보상”,"[('‘', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('수용절차', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당긴다…', 'O'), (' ', 'O'), ('“시세', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('보상”', 'O')]"
294,2019.06.10. 오전 11:01,계약일 신고일 부동산 실거래 정보 일원화 혼선 줄인다 ,"[('계약일', 'O'), (' ', 'O'), ('신고일', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
295,2019.06.10. 오전 11:01,국내 최대규모 서울 강남 광역복합환승센터 12월 착공한다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역복합환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공한다', 'O')]"
296,2019.06.10. 오전 11:01,서울 등 수도권 부동산 실거래 정보 일원화한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화한다', 'O')]"
297,2019.06.10. 오전 11:01,인천 ‘루원 지웰시티 푸르지오’ 당첨자 13일 발표,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루원 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
298,2019.06.10. 오전 11:00,국토부·수도권 지자체 부동산 실거래 정보 일원화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
299,2019.06.10. 오전 11:00,2023년 삼성동에 강남권 광역복합환승센터 문 연다,"[('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
300,2019.06.10. 오전 11:00,삼성동 코엑스 일대에 교통·개발 호재 쏟아진다,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
301,2019.06.10. 오전 11:00,정부 부동산 실거래 공개정보 일원화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
302,2019.06.10. 오전 11:00,국토부지자체 부동산 실거래 공개정보 일원화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
303,2019.06.10. 오전 11:00,코엑스잠실 잇는 강남권 광역복합환승센터 12월 첫삽…日 60만명 이용,"[('코엑스', 'LOCATION'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽…', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
304,2019.06.10. 오전 10:58,“3기 신도시 철회하라”···5주째 이어지는 반대 집회,"[('“', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라”···', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
305,2019.06.10. 오전 10:58,‘동대구역 더샵 센터시티’ 청약 흥행 행보 잇나,"[('‘', 'O'), ('동대구역 더샵 센터시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('잇나', 'O')]"
306,2019.06.10. 오전 10:52,반도건설 첫 산업단지 공사 수주… 신사업 본격화,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
307,2019.06.10. 오전 10:51,재개발 기다렸는데 초소형만 가득…광명 5구역 결국 설계변경,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기다렸는데', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('가득…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O')]"
308,2019.06.10. 오전 10:50,3100가구 독점수요에 2만가구 추가수요 ‘송도더샵센토피아’ 상가 분양,"[('3100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독점수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도더샵센토피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2019.06.10. 오전 10:50,강남구 부적격 중개업자 색출 나선다… 불법중개사고 방지,"[('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('색출', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), (' ', 'O'), ('불법중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
310,2019.06.10. 오전 10:48,강남구 부동산중개업 부적격자 가려낸다 ,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가려낸다', 'O')]"
311,2019.06.10. 오전 10:46,LH 토지주택연구원장 황희연 충북대 교수 선임,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
312,2019.06.10. 오전 10:46,매경비즈 6월xa013일 수익형xa0부동산xa0시장전망 및 투자 전략 세미나xa0진행,"[('매경비즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월xa013일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형xa0', 'QUANTITY'), ('부동산xa0', 'QUANTITY'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), ('xa0', 'QUANTITY'), ('진행', 'O')]"
313,2019.06.10. 오전 10:41,서울 재건축 아파트 8주 연속 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
314,2019.06.10. 오전 10:41,서울시 저층주거지 재생에 주민참여 감독제 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민참여 감독제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
315,2019.06.10. 오전 10:38,미분양 무덤 강원…“원주서 생긴 2000가구가 주범”,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('…“', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주범”', 'O')]"
316,2019.06.10. 오전 10:38,‘초품아’ 단지 분양 흥행몰이,"[('‘초품아’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
317,2019.06.10. 오전 10:37,서울 오피스텔 전월세 전용 40㎡ 이하가 대세…1인 가구 증가 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('40㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
318,2019.06.10. 오전 10:36,신록이 폭포처럼 쏟아지는 초여름…전원주택 답사 어때요,"[('신록이', 'O'), (' ', 'O'), ('폭포처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('초여름', 'DATE'), ('…전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('답사', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
319,2019.06.10. 오전 10:33,손흥민 농심 신라면 모델 됐다,"[('손흥민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('농심', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신라면', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
320,2019.06.10. 오전 10:33,대구 테크노폴리스 줌시티 대구 핵심 투자처로 떠오르는 이유는,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
321,2019.06.10. 오전 10:32,농심 신라면 모델로 축구 스타 손흥민 발탁,"[('농심', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신라면', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('손흥민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
322,2019.06.10. 오전 10:32,공급촉진지구 지구계획 승인 완료된 사천 예수화전지구 개발 호재로 각광,"[('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예수화전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
323,2019.06.10. 오전 10:27,‘봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트’ 14일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
324,2019.06.10. 오전 10:27,얼마집 인천항 인접 금호타운1차 … 전용 84㎡가 2억3천만원대 매매,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('금호타운', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
325,2019.06.10. 오전 10:20,화성 봉담2지구 중흥S클래스 더퍼스트 14일 모델하우스 오픈,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
326,2019.06.10. 오전 10:19,“9ㆍ13 이전 근접” 서울 아파트 분양권ㆍ입주권 거래량 회복 조짐…향후 전망은 안갯속,"[('“', 'O'), ('9ㆍ13 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('근접”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권ㆍ입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
327,2019.06.10. 오전 10:18,실수요로 재편된 분양시장 구도심이 ‘선전’,"[('실수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선전’', 'O')]"
328,2019.06.10. 오전 10:17,5월 전국 법원경매 1만1136건…전월比 1.7%↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1136건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
329,2019.06.10. 오전 10:12,신세계건설 빌리브 트레비체 고급화 전략으로 1순위 청약마감,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리브 트레비체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
330,2019.06.10. 오전 10:09,반도건설 부산 명동지구 산업단지 조성공사 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
331,2019.06.10. 오전 10:09,삼성물산 래미안 신반포 리오센트에 필로티 가든 첫 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('필', 'TERM'), ('로티', 'O'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
332,2019.06.10. 오전 10:08,다산신도시 지식산업센터 ‘현대프리미엄 캠퍼스’ 분양,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대프리미엄 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2019.06.10. 오전 10:08,김현미·이재준 사퇴해라…3기 신도시 집회 가세한 고양·파주 지역구 의원들,"[('김현미', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이재준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사퇴해라…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('가세한', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
334,2019.06.10. 오전 10:05,삼성물산 신규 아파트 단지에 ‘필로티 가든’ 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('가든’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
335,2019.06.10. 오전 10:04,삼성물산 래미안 신반포 리오센트에 필로티 가든 첫 적용 ,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('필', 'TERM'), ('로티', 'O'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
336,2019.06.10. 오전 10:02,5월 주거시설 경매 늘어…전체 경매 절반 육박,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
337,2019.06.10. 오전 10:02,규제에 묶인 아파트 수요자 아파텔로 선회.. 굵직한 호재로 천안아산 일대 가치 급상승,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('선회..', 'O'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
338,2019.06.10. 오전 9:57,연일 청약 대박행진 새로운 강남 랜드마크 신사역멀버리힐스 2차 상업시설 문의 전화 폭주,"[('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박행진', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('신사역멀버리힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
339,2019.06.10. 오전 9:57,한경부동산 상가 투자자 모여라···유망 수익형 부동산 세미나 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모여라···유망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2019.06.10. 오전 9:55,LH 전문가 51인 구성 디자인 컨설턴트 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('51인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인 컨설턴트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
341,2019.06.10. 오전 9:53,반도건설 509억원 규모 산단 조성공사 첫 수주…사업 다각화 잰걸음,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('509억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
342,2019.06.10. 오전 9:50,SH공사 공공주택 공급 시스템 전면 재정비,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
343,2019.06.10. 오전 9:49,중흥건설 봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트 14일 견본주택 개관,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
344,2019.06.10. 오전 9:48,국내 건자재 기업 美中 무역갈등 불똥 튀나,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('美中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무역갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나', 'O')]"
345,2019.06.10. 오전 9:47,LH ‘디자인 컨설턴트’ 출범…디자인 전문성 확보,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘디자인 컨설턴트', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범…디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
346,2019.06.10. 오전 9:47,LH 토지주택연구원 신임 원장에 황희연 충북대 명예교수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION')]"
347,2019.06.10. 오전 9:47,삼성물산 래미안 신반포 리오센트에 ‘필로티 가든’ 조경 첫 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필로티 가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
348,2019.06.10. 오전 9:47,삼성물산 이달 입주 신반포 리오센트에 필로티 가든 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
349,2019.06.10. 오전 9:47,LH 디자인 정체성 찾는다…전문가 51인 규모 ‘디자인 컨설턴트’ 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('정체성', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('51인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디자인 컨설턴트', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
350,2019.06.10. 오전 9:45,반도건설 첫 산업단지 조성공사 수주…신사업 진출 본격화,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
351,2019.06.10. 오전 9:45,서울시 자치구 중 오피스텔 월세 가장 저렴한 구는,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('구는', 'O')]"
352,2019.06.10. 오전 9:44,반도건설 산업단지 조성공사 첫 수주…주택넘어 토목·신사업 진출 본격화,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…주택넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('토목·신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
353,2019.06.10. 오전 9:43,풀옵션 아파트로 주목받는 새절역 프리미엘 금호어울림 성황리 조합원 모집 중,"[('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('새절역 프리미엘 금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
354,2019.06.10. 오전 9:42,LH 디자인 전문가 51명 컨설턴트 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('51명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
355,2019.06.10. 오전 9:41,LH 신임 토지주택연구원장에 황희연 충북대 명예교수 임명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
356,2019.06.10. 오전 9:40,HUG 분양가규제가 집값 더올려… 실수요자 내집마련 더 힘들게 해,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더올려…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들게', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
357,2019.06.10. 오전 9:39,LH 황희연 신임 토지주택연구원장 임명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
358,2019.06.10. 오전 9:37,리조트 아닙니다 아파트 필로티입니다,"[('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('아닙니다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티입니다', 'O')]"
359,2019.06.10. 오전 9:37,올해도 서울 소형아파트 불티…59㎡ 미만 대부분 1순위 마감,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불티…', 'O'), ('59㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
360,2019.06.10. 오전 9:37,전문가 51人 뭉쳤다…LH 디자인 컨설턴트 출범 ,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('51人', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인 컨설턴트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
361,2019.06.10. 오전 9:36,중흥건설 교통호재 풍성 봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트 14일 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2019.06.10. 오전 9:36,황희연 충북대 명예교수 LH 토지주택연구원장 임명,"[('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
363,2019.06.10. 오전 9:35,아파트 필로티의 변신 래미안 신반포 리오센트 ‘필로티 가든’ 선보여,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필로티 가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
364,2019.06.10. 오전 9:31,LH 토지주택연구원 신임 원장에 황희연 충북대 명예교수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION')]"
365,2019.06.10. 오전 9:29,LH 디자인 전문성 확보 위한 ‘디자인 컨설턴트’ 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디자인 컨설턴트', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
366,2019.06.10. 오전 9:29,LH 디자인 전문성 확보 위한 ‘디자인 컨설턴트’ 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디자인 컨설턴트', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
367,2019.06.10. 오전 9:29,서울 강서의 다양한 프리미엄을 누려라 현대 센트럴가양 오피스텔 분양 예정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('현대 센트럴가양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
368,2019.06.10. 오전 9:28,LH 신임 토지주택연구원장에  황희연 교수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
369,2019.06.10. 오전 9:27,집코노미 절세의 마법…손해보고 판 부동산 활용해 양도세 4000만원 줄여,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('절세의', 'O'), (' ', 'O'), ('마법…손해보고', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
370,2019.06.10. 오전 9:23,토지주택연구원 신임 원장에 환희연 충북대 명예교수,"[('토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('환희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION')]"
371,2019.06.10. 오전 9:22,한경부동산 상가·오피스텔 등 수익형 부동산 분양업체 모여라,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라', 'O')]"
372,2019.06.10. 오전 9:21,LH 토지주택연구원장에 황희연 충북대 교수 임명 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
373,2019.06.10. 오전 9:20,강남구 부동산중개업 부적격자 가려낸다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가려낸다', 'O')]"
374,2019.06.10. 오전 9:18,서초동 래미안 신반포 리오센트에 필로티 가든 선보여,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
375,2019.06.10. 오전 9:16,HUG 분양보증 독점 수익 연 6500억…경쟁 체제 도입 시급,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), ('…경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
376,2019.06.10. 오전 9:14,SH공사 공공주택 공급 시스템 전면 재정비,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
377,2019.06.10. 오전 9:05,LH 토지주택연구원 새 원장에 황희연 충북대 명예교수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황희연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION')]"
378,2019.06.10. 오전 9:04,5개 지하철 노선 인접 세운지구 힐스테이트 세운 6월말 분양,"[('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2019.06.10. 오전 9:02,송도센트럴 더퍼스트 지역주택조합 2차 조합원 모집 중,"[('송도센트럴 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
380,2019.06.10. 오전 9:01,광주 역대 최고 분양가 빌리브 트레비체 1순위 청약 마감,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리브 트레비체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
381,2019.06.10. 오전 9:00,5개 노선 초역세권 세운지구 서울 핵심 입지로 눈길,"[('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
382,2019.06.10. 오전 8:54,강남구 관내 중개업자 6464명 일제조사…부적격자 적발시 등록취소,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6464명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제조사…부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('등록취소', 'O')]"
383,2019.06.10. 오전 8:51,행복주택 안내문자 오류 재발 방지… SH 검증작업 강화,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안내문자', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지…', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검증작업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
384,2019.06.10. 오전 8:51,지하철 4호선 중앙역 인근 복층형 오피스텔 ‘안산 중앙역 더블하이’ 분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 중앙역 더블하이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2019.06.10. 오전 8:49,SH ‘공공주택 공급 시스템’ 오류 차단… 검증절차 전면 재정비,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…', 'O'), (' ', 'O'), ('검증절차', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
386,2019.06.10. 오전 8:45,화성 ‘봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트’ 모델하우스 개소,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
387,2019.06.10. 오전 8:44,SH공사 행복주택 당첨자 뒤바뀌는 오류 없앤다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뒤바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
388,2019.06.10. 오전 8:33,서울 초소형 아파트 각광 받는 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
389,2019.06.10. 오전 8:32,서울 저층주거지 재생에 ‘주민참여 감독제’ 시행… 여성비율 40%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민참여 감독제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('여성비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
390,2019.06.10. 오전 8:32,양평타운하우스 휘페스타43 스타일은 개성 담고 아이 학군 고민 해결,"[('양평타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휘페스타43', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스타일은', 'O'), (' ', 'O'), ('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('담고', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
391,2019.06.10. 오전 8:30,SK건설 1조5000억 규모 영국 ‘실버타운 터널 사업’ 우선협상대상자 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실버타운 터널 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
392,2019.06.10. 오전 8:30,LH 시흥장현 일반상업용지 공급… 3.3㎡당 평균 1161만원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1161만원', 'QUANTITY')]"
393,2019.06.10. 오전 8:11,보령 해저터널 관통…세계에서 5번째로 길다,"[('보령 해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관통…세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('길다', 'O')]"
394,2019.06.10. 오전 8:03,SH공사 공공주택 공급시스템 재정비… 검증작업 강화 ,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비…', 'O'), (' ', 'O'), ('검증작업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
395,2019.06.10. 오전 7:56,SK건설 국내 건설사 첫 PPP 종주국 영국 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('PPP', 'TERM'), (' ', 'O'), ('종주국', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
396,2019.06.10. 오전 7:07,위기의 P2P금융…법제화 난망에 연체율까지 급등,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P금융', 'TERM'), ('…법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('난망에', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율까지', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
397,2019.06.10. 오전 6:32,신규 모델하우스 옆에서 미분양 떨이 행사…‘소화불량’ 걸린 부산,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사…‘', 'O'), ('소화불량', 'DISEASE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
398,2019.06.10. 오전 6:20,외면했던 소규모 정비사업도 전쟁터 된 사연,"[('외면했던', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁터', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
399,2019.06.10. 오전 6:08,재개발·재건축 영역 넓히는 부동산신탁사,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁사', 'O')]"
400,2019.06.10. 오전 6:02,소규모 정비사업 전성시대 맞았지만 추진 더뎌…전문성 확보 관건,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞았지만', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('더뎌…전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
401,2019.06.10. 오전 6:02,세 부담에도 담담했던 다주택자의 버티기,"[('세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에도', 'O'), (' ', 'O'), ('담담했던', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O')]"
402,2019.06.10. 오전 6:01,저층주거지 재생에 ‘주민참여 감독제’ 본격 시행,"[('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민참여 감독제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
403,2019.06.10. 오전 6:01,SH공사 공공주택 공급시스템 전면 재정비한다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비한다', 'O')]"
404,2019.06.10. 오전 6:00,주택 당첨자 뒤바뀌는 오류 없앤다…SH공사 공급시스템 정비,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뒤바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
405,2019.06.10. 오전 6:00,SH공사 공공주택 공급 시스템 재정비… 검증 작업 강화,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비…', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
406,2019.06.10. 오전 6:00,서울시 저층주거지 재생에 주민참여 감독제 전면시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민참여 감독제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면시행', 'O')]"
407,2019.06.10. 오전 5:55,건설현장 안전관리 강화...노조 당연한 조치 vs 건설사 행정편의“,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...노조', 'O'), (' ', 'O'), ('당연한', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('행정편의""', 'O')]"
408,2019.06.10. 오전 5:50,기자수첩공시가 좀 더 친절할 수 없나요,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('친절할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
409,2019.06.10. 오전 4:05,부동산 허위매물 3839건 통보받고도 조사 한 번 안한 공정위,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('3839건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통보받고도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안한', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION')]"
410,2019.06.10. 오전 4:01,싼 분양가 뒤엔 고가 옵션…말 뿐인 로또 청약,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션…말', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
411,2019.06.10. 오전 3:12,부동산 100자 정보 부산 진구 e편한세상 시민공원 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
412,2019.06.10. 오전 3:12,어 과세 기준일 지났는데 서울 아파트값 떨어졌네… 5년만의 이변,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('지났는데', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌네…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이변', 'O')]"
