,date,headline,keyword
0,2010.06.20. 오후 10:02,전세시황 수요따라 양극화… 성북구 내리고 동대문 올라,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수요따라', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
1,2010.06.20. 오후 10:00,매매시황 서울 0.17% 내리고 수도권도 소폭 하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
2,2010.06.20. 오후 9:52,잠실 2년전 악몽 되살아나나,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나나', 'O')]"
3,2010.06.20. 오후 9:50,“퇴출사 어디냐”… 떨고 있는 건설업계,"[('“퇴출사', 'O'), (' ', 'O'), ('어디냐”…', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
4,2010.06.20. 오후 9:45,장마철 피해 우려 따라 4대강 임시물막이 6월말까지 철거키로,"[('장', 'DATE'), ('마철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시물막이', 'O'), (' ', 'O'), ('6월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거키로', 'O')]"
5,2010.06.20. 오후 8:45,잠실대란.. 오른 전셋값에 재계약 포기사태,"[('잠실', 'LOCATION'), ('대란..', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기사태', 'O')]"
6,2010.06.20. 오후 8:22,부동산 중개업 대형법인 허용 논란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('대형법인', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
7,2010.06.20. 오후 8:21,건설업체 부도，작년보다 감소,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도，', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
8,2010.06.20. 오후 8:19,분양가 인하 확산..내집마련 해볼까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
9,2010.06.20. 오후 6:32,콧대 높던 고급주택도 분양가·인하·파격세일,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높던', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·인하·파격세일', 'O')]"
10,2010.06.20. 오후 6:32,잠실ㆍ동탄 전셋값 급락,"[('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
11,2010.06.20. 오후 6:31,2억 올려달라니 떠날 수밖에… 재계약 포기 속출,"[('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려달라니', 'O'), (' ', 'O'), ('떠날', 'O'), (' ', 'O'), ('수밖에…', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
12,2010.06.20. 오후 6:31,이문휘경·답십리 뉴타운 2100여채 더 짓는다,"[('이문휘경', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2100여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
13,2010.06.20. 오후 6:31,우림건설 세네갈 진출…주택·도로 건설 참여 협약,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세네갈', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출…주택·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
14,2010.06.20. 오후 6:31,이번주 부산 해운대 등 전국 5곳 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2010.06.20. 오후 6:13,저가항공사 안전상태 종합점검 실시,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전상태', 'O'), (' ', 'O'), ('종합점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
16,2010.06.20. 오후 6:13,자동차보험 적정정비료 2만1천2만4천원,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('적정정비료', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1천2만4천원', 'QUANTITY')]"
17,2010.06.20. 오후 5:46,서울 아파트값 올 들어 최대 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
18,2010.06.20. 오후 5:35,靑 세종시 수정안 부결되면 원안…절충안은 안돼,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('부결되면', 'O'), (' ', 'O'), ('원안…절충안은', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
19,2010.06.20. 오후 5:24,쌍용건설 용산구 효창 4구역 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
21,2010.06.20. 오후 5:21,미분양 아파트 판촉 조건 갈수록 파격적,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O')]"
22,2010.06.20. 오후 5:21,LH 대학생 주택건축대전,"[('LH 대학생 주택건축대전', 'EVENT')]"
23,2010.06.20. 오후 5:21,기흥 ‘메종블루아’ 분양外,"[('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메종블루아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양外', 'O')]"
24,2010.06.20. 오후 5:16,비수기 7월 그러나 관심 끄는 분양도 있다,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그러나', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
25,2010.06.20. 오후 4:51,분양하이라이트 교하 한라 비빌디등 모델하우스 4곳 개관,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비빌디', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
26,2010.06.20. 오후 4:51,장안 힐스테이트 잔여분 분양,"[('장안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2010.06.20. 오후 4:48,건설공제조합 총 보증한도 100兆서 150兆로 확대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('보증한도', 'O'), (' ', 'O'), ('100兆', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('150兆', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
28,2010.06.20. 오후 4:48,내년 하반기 흑자전환 가능,"[('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
29,2010.06.20. 오후 4:48,우림건설 세네갈 진출 교두보 마련,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세네갈', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
30,2010.06.20. 오후 4:47,월드컵 매복 마케팅으로 재미보는 기업들,"[('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('매복', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재미보는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O')]"
31,2010.06.20. 오후 4:45,분양가 내리는 조합·건설사 는다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리는', 'O'), (' ', 'O'), ('조합·건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
32,2010.06.20. 오후 4:41,1억 5천에 두채 2천만원 이면 계약 OK,"[('1억 5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
33,2010.06.20. 오후 4:22,쌍용건설 효창4구역 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
34,2010.06.20. 오후 3:52,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
35,2010.06.20. 오후 3:51,아파트 주간 시세 서울 0.17% 하락… 17주 연속 떨어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('17주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
36,2010.06.20. 오후 3:49,초역세권 500만원대 주거형 오피스텔 2천만원이면 계약 OK,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
37,2010.06.20. 오후 3:42,부동산 QA 하반기에 내집 마련하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하려는데…', 'O')]"
38,2010.06.20. 오후 3:36,침체 수렁 빠진 부동산 시장 경매로 눈 돌려라,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('수렁', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려라', 'O')]"
39,2010.06.20. 오후 3:30,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
40,2010.06.20. 오후 3:21,교하신도시 타운하우스 동문 윈슬카운티 입주,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
41,2010.06.20. 오후 3:17,쌍용건설 효창 제4구역 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
42,2010.06.20. 오후 2:59,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
43,2010.06.20. 오후 2:50,1억5천에 2채 주거형 오피스텔 2천만원이면 계약OK,"[('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약OK', 'O')]"
44,2010.06.20. 오후 2:03,진짜죠 역세권 오피스텔이 500만원대,"[('진짜죠', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
45,2010.06.20. 오후 1:39,투자포인트주거용 오피스텔 인기 이어질까,"[('투자포인트주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
47,2010.06.20. 오후 1:00,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
48,2010.06.20. 오후 12:34,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
49,2010.06.20. 오전 11:57,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
51,2010.06.20. 오전 11:16,노량진·화양·문래 고가차도 철거,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가차도', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
52,2010.06.20. 오전 11:16,노량진·화양·문래 고가차도 없어진다,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가차도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
53,2010.06.20. 오전 11:15,압구정 기부채납률 25% 어떻게 되나,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기부채납률', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
54,2010.06.20. 오전 11:15,노량진·화양·문래 고가차도 8월까지 철거 완료,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가차도', 'O'), (' ', 'O'), ('8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
55,2010.06.20. 오전 11:02,제주항공등 저가항공사 21일부터 종합안전점검,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합안전점검', 'O')]"
56,2010.06.20. 오전 11:01,토요타자동차 리콜 실시,"[('토요타자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
57,2010.06.20. 오전 11:01,저가항공사 종합 안전점검 실시,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
58,2010.06.20. 오전 11:00,국토부 저가항공사 종합 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
59,2010.06.20. 오전 11:00,국토부 물관리 전문가 육성 본격 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
60,2010.06.20. 오전 11:00,2억원짜리 렉서스 리콜.. LS600hl 등 4종 657대,"[('2억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜..', 'O'), (' ', 'O'), ('LS600hl', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('657대', 'QUANTITY')]"
61,2010.06.20. 오전 11:00,저가항공사 안전도 점검 실시,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전도', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
62,2010.06.20. 오전 11:00,저가항공 국제선도 안전하게 종합점검 실시,"[('저가항공', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('종합점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
63,2010.06.20. 오전 11:00,물 관련 전문가 육성한다,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성한다', 'O')]"
64,2010.06.20. 오전 11:00,토요타 렉서스 4개차종 657대 리콜,"[('토요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('차종', 'O'), (' ', 'O'), ('657대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
65,2010.06.20. 오전 10:59,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
66,2010.06.20. 오전 10:30,강남권 재건축 낙폭 확대..한 주 만에 0.18% 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('한 주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
67,2010.06.20. 오전 10:04,호반건설 광주 수완지구 호반베르디움 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2010.06.20. 오전 9:48,BIF보루네오. 주말드라마 결혼해주세요 가구 협찬,"[('BIF보루네오', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('주말드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼해주세요', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('협찬', 'O')]"
69,2010.06.20. 오전 9:31,출발전원생활⑨농지와 산지에 전원주택 짓기,"[('출발전원생활⑨농지와', 'O'), (' ', 'O'), ('산지에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O')]"
70,2010.06.20. 오전 9:11,부동산캘린더분양시장 다시 신중모드..청약 4곳,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('신중모드..청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
71,2010.06.20. 오전 9:06,주간부동산아파트 거래·가격↓.. 침체 장기화,"[('주간부동산아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·가격↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
72,2010.06.20. 오전 9:02,인천 건설업체들의 늪으로 전락하나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업체들의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락하나', 'O')]"
73,2010.06.20. 오전 9:00,하반기 분양 봇물…알짜 물량 어디,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
74,2010.06.20. 오전 8:33,불황에도 건설사 부도.보증사고는 급감,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도.보증사고는', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
75,2010.06.20. 오전 8:00,검단산업단지 공장 용지 일반 분양 개시,"[('검단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
76,2010.06.20. 오전 7:30,서울 아파트 매매가 10주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
77,2010.06.20. 오전 7:30,서울 전셋값 올 첫 하락..서초·성북 등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
78,2010.06.20. 오전 3:39,美 주택압류 피해도 인종 차별,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택압류', 'O'), (' ', 'O'), ('피해도', 'O'), (' ', 'O'), ('인종', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O')]"
79,2010.06.21. 오후 10:22,기업 산업단지 땅 구입 사상최대,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
80,2010.06.21. 오후 10:21,도심빌딩 불꺼진 사무실 늘고 있다,"[('도심빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
81,2010.06.21. 오후 7:48,정종환 장관 세종시 수정안 부결되면 원안대로 추진,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('부결되면', 'O'), (' ', 'O'), ('원안대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
82,2010.06.21. 오후 7:47,기업 작년 여의도 5배 면적 달하는 산업용지 취득,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('달하는', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
83,2010.06.21. 오후 7:21,주상복합 도농 부영 애시앙 ‘잔여분 최고 12% 할인 분양’,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('도농 부영 애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
84,2010.06.21. 오후 7:19,인천도개공，검단산업단지 용지 72만㎡ 내달 5일 공급,"[('인천도개공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('검단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('72만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2010.06.21. 오후 7:18,LH ‘마포 펜트라우스’ 263가구  가격내려 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격내려', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2010.06.21. 오후 7:15,현대ENG 4억달러 인도 발전소공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
87,2010.06.21. 오후 7:14,방송안내 1920일 한국경제TV 아마추어 챔피언 골프대회,"[('방송안내', 'O'), (' ', 'O'), ('1920일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마추어 챔피언 골프대회', 'EVENT')]"
88,2010.06.21. 오후 7:14,투데이초대석 이인근 도시기반시설본부장,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이인근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시기반시설본부장', 'CIVILIZATION')]"
89,2010.06.21. 오후 7:13,‘주거·문화·상업’ 도심형 커뮤니티 재탄생,"[('‘주거·문화·상업’', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
90,2010.06.21. 오후 7:06,서울시 주택바우처제 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택바우처제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
91,2010.06.21. 오후 7:06,“창문 열면 호수·바다가 한눈에”,"[('“창문', 'O'), (' ', 'O'), ('열면', 'O'), (' ', 'O'), ('호수·바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에”', 'O')]"
92,2010.06.21. 오후 7:05,급매물 넘치는데 살 사람 없어..시장 ‘패닉’,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없어..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘패닉’', 'O')]"
93,2010.06.21. 오후 6:44,강남에 불꺼진 사무실 늘고 있다,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
94,2010.06.21. 오후 6:36,에듀윌 공인중개사 합격기원 연날리기 행사,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합격기원', 'O'), (' ', 'O'), ('연날리기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
95,2010.06.21. 오후 6:33,포스코건설 바하마 오일탱크 증설 수주…2억5000만弗,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바하마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2억5000만弗', 'QUANTITY')]"
96,2010.06.21. 오후 6:32,한경매물마당 서초구 교대 역인근 5층 사옥급매 26억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교대 역', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사옥급매', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY')]"
97,2010.06.21. 오후 6:32,마포 펜트라우스 최고 9100만원 낮춰 재분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
98,2010.06.21. 오후 6:32,강남권 보금자리 잔여물량 2300여채 불과,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2300여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
99,2010.06.21. 오후 6:32,55억짜리가 28억…초고가 주택 경매시장서 굴욕,"[('55억짜리', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), ('…초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
100,2010.06.21. 오후 6:32,2012년까지 보금자리 43만채 공급,"[('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('43만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
101,2010.06.21. 오후 6:32,전기공사도 전문업체가 기획ㆍ설계 관리한다,"[('전기공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('기획ㆍ설계', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
102,2010.06.21. 오후 6:32,주상복합 대유 용두동 리채,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리채', 'O')]"
103,2010.06.21. 오후 6:32,현대엔지니어링·현대상사 인도 발전소 4억弗에 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대상사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
104,2010.06.21. 오후 6:32,뉴스카페 직원 비리에 떠는 건설업체,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비리에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O')]"
105,2010.06.21. 오후 6:32,기업 산업용지 매입 사상최대…지난해 47% 급증한 15㎢,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증한', 'O'), (' ', 'O'), ('15㎢', 'QUANTITY')]"
106,2010.06.21. 오후 6:31,저소득층에 임대 보조금 월4만30006만5000원,"[('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('4만30006만5000원', 'QUANTITY')]"
107,2010.06.21. 오후 6:31,실전경매 무료 강좌…명지대 부동산대학원,"[('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌…', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O')]"
108,2010.06.21. 오후 6:05,국토위 세종시수정안 놓고 날선 공방..내일 표결,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('날선', 'O'), (' ', 'O'), ('공방..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표결', 'O')]"
109,2010.06.21. 오후 6:04,비싼 분양가 건설사·지자체 책임없다,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('책임없다', 'O')]"
110,2010.06.21. 오후 6:03,감정원 공단화 문제 공개 토론하자,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('토론하자', 'O')]"
111,2010.06.21. 오후 5:57,기업들 작년 여의도 5배 산업용지 샀다,"[('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
112,2010.06.21. 오후 5:57,투데이초대석 이인근 도시기반시설본부장,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이인근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시기반시설본부장', 'CIVILIZATION')]"
113,2010.06.21. 오후 5:55,건설사 구조조정 태풍 온다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
114,2010.06.21. 오후 5:52,세종시 수정안 좌초땐 기업·혁신도시 ‘반사이익’？,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초땐', 'O'), (' ', 'O'), ('기업·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반사이익’？', 'O')]"
115,2010.06.21. 오후 5:41,없어 못파는 역세권 오피스텔 1억 5천에 2채,"[('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
116,2010.06.21. 오후 5:41,서울의 비싼 동네 어떻게 바뀌었나,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었나', 'O')]"
117,2010.06.21. 오후 5:39,서울형 주택바우처 저소득층 지원,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
118,2010.06.21. 오후 5:38,강남권 아파트 하락폭 다시 확대,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
119,2010.06.21. 오후 5:37,한경미디어그룹 부동산포럼 인천 개발중심 도심재개발로 이동,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발중심', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
120,2010.06.21. 오후 5:30,있을까요 초역세권 오피스텔이 500만원대,"[('있을까요', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
121,2010.06.21. 오후 5:16,신일건업 6.4억 규모 자시주식취득 신탁계약 해지,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자시주식취득', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
122,2010.06.21. 오후 5:16,한경미디어그룹 부동산포럼 인천 개발중심 도심재개발로 이동,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발중심', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
123,2010.06.21. 오후 5:16,서울형 주택바우처 저소득층 지원,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
124,2010.06.21. 오후 5:16,강남권 아파트 하락폭 다시 확대,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
125,2010.06.21. 오후 5:16,건설사 구조조정 태풍 온다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
126,2010.06.21. 오후 5:12,김중겸 사장 카자흐 방문 사업 논의,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
127,2010.06.21. 오후 5:08,분양시장 침체 속 느긋해진 청약자,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('느긋해진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION')]"
128,2010.06.21. 오후 5:08,포스코건설 2억 5천만 달러 오일탱크 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억 5천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
129,2010.06.21. 오후 5:08,LH 마포 펜트라우스 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2010.06.21. 오후 5:06,서울 대형 오피스 빈 사무실 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
131,2010.06.21. 오후 5:03,하반기 건설·부동산경기… 세미나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산경기…', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
132,2010.06.21. 오후 5:03,동대문구 “공익사업용지보상금 이제 DB로 검색”,"[('동대문구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공익사업용지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('DB로', 'O'), (' ', 'O'), ('검색”', 'O')]"
133,2010.06.21. 오후 5:02,사통팔달 ‘부천 약대’ 서울생활권 진입,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
134,2010.06.21. 오후 4:45,서울 아파트값 제일 비싼 동네는 어디,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
135,2010.06.21. 오후 4:36,포스코건설 2억5000만弗 오일탱크 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2010.06.21. 오후 4:36,LH 마포 펜트라우스 값 내려 재분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
137,2010.06.21. 오후 4:36,인도서 4억弗 화력발전소 수주,"[('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
138,2010.06.21. 오후 4:33,서울 뉴타운 304곳중 30곳만 공사 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('304곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
139,2010.06.21. 오후 4:30,석촌역 상업지구로 2년만에 재추진,"[('석촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
140,2010.06.21. 오후 4:25,新광개토프로젝트 쌍용건설싱가포르 ‘국민기업’ 대접,"[('新', 'O'), ('광개토프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쌍용건설싱가포르', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('기업’', 'O'), (' ', 'O'), ('대접', 'O')]"
141,2010.06.21. 오후 4:23,돈벌려면 이 500만원대 초역세권 이오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('이오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
142,2010.06.21. 오후 4:18,新광개토프로젝트 STX건설창립 5년만에 초고속 성장,"[('新', 'TERM'), ('광개토프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고속', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
143,2010.06.21. 오후 4:01,저소득층에 주거비 지원…서울형 주택바우처 제도 실시,"[('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('서울형 주택바우처 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
144,2010.06.21. 오후 3:34,개포지구 지구단위계획 내달 통과여부 결정,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통과여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
145,2010.06.21. 오후 3:31,확정수익률로 부동산침체 시장 뚫어라,"[('확정수익률로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산침체', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
146,2010.06.21. 오후 3:27,동양건설산업 김포 파라곤2차 특별분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
147,2010.06.21. 오후 3:23,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
148,2010.06.21. 오후 3:21,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
149,2010.06.21. 오후 3:20,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
150,2010.06.21. 오후 3:17,시세보다 더 싸진 새 아파트 속출,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
151,2010.06.21. 오후 3:16,돈버는 소리가 들린다 송도앞 초역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
152,2010.06.21. 오후 3:15,손놓으면 적자 할인하면 갈등..미분양 딜레마,"[('손', 'ANIMAL'), ('놓으면', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('할인하면', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
153,2010.06.21. 오후 3:09,비싼 분양가 지자체.시공사 책임 없다수원지법,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체.시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
154,2010.06.21. 오후 2:59,지금은 분양중 호수테마타운 메종블루아 63가구 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('호수테마타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메종블루아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('63가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2010.06.21. 오후 2:59,지금은 분양중 LIG건설 리가LIGA 스퀘어 오피스텔 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리가LIGA 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2010.06.21. 오후 2:53,포스코건설 바하마 2900억원 규모 오일탱크 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바하마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2010.06.21. 오후 2:52,인천도시개발공사 내달 5일부 검단산업단지 분양,"[('인천도시개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 5일', 'DATE'), ('부', 'O'), (' ', 'O'), ('검단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2010.06.21. 오후 2:39,한토신 여수 청솔아파트 1878가구 분양전환,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청솔아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1878가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
159,2010.06.21. 오후 2:28,메종블루아 배경 ‘기흥호수공원’ 어떻게 조성되나,"[('메종블루아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥호수공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되나', 'O')]"
160,2010.06.21. 오후 2:24,부모님 행복한 노년 500만원대 오피스텔로 준비하세요,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노년', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
161,2010.06.21. 오후 2:11,7월 입주물량 6월보다 1106가구 ↑..2395가구,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1106가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), ('2395가구', 'QUANTITY')]"
162,2010.06.21. 오후 2:11,기업들 지난해 산업용지 매입 사상최대,"[('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
163,2010.06.21. 오후 2:02,마포 펜트라우스 분양주택 263가구 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2010.06.21. 오후 2:01,서울 구별 아파트값 1위동네 지각변동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
165,2010.06.21. 오후 2:01,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
166,2010.06.21. 오후 1:59,국토해양 유망기술 모색 공청회,"[('국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망기술', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
167,2010.06.21. 오후 1:55,서울 업무용빌딩 빈 사무실 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
168,2010.06.21. 오후 1:40,하반기 상가시장  판교·광교 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
169,2010.06.21. 오후 1:40,포스코건설 바하마 2.5억달러 오일탱크 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바하마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2010.06.21. 오후 1:31,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
171,2010.06.21. 오후 1:31,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
172,2010.06.21. 오후 1:27,강남3구 비싼 아파트 반포동 뜨고 대치동 주춤,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
173,2010.06.21. 오후 1:26,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
174,2010.06.21. 오후 1:23,현대건설 김중겸 사장 21일부터 카자흐스탄 방문,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
175,2010.06.21. 오후 1:21,포스코건설 2.5억달러 오일탱크 공사 수주종합,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
176,2010.06.21. 오후 1:19,‘치솟는 전세금’ 무주택 탈출…내집마련 작전 짜볼까,"[('‘치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금’', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
177,2010.06.21. 오후 1:16,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
178,2010.06.21. 오후 12:09,부영 도농동 주상복합 최고 12% 할인분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
179,2010.06.21. 오후 12:00,수도권 시세보다 평당200300만원 저렴한곳은 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('200300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
180,2010.06.21. 오후 12:00,돈은 이렇게 벌어라 진짜 역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
181,2010.06.21. 오전 11:59,분양소식 우남건설 전 세대 호수조망 메종블루아 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('호수조망', 'O'), (' ', 'O'), ('메종블루아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2010.06.21. 오전 11:58,중국 기업 제주 투자 행렬,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
183,2010.06.21. 오전 11:57,현대ENG 4억달러 인도 발전소공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
184,2010.06.21. 오전 11:57,경기도시공사 공식 트위터 오픈,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('트위터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
185,2010.06.21. 오전 11:53,집에서 온천을 즐기는 테마 아파트 화제 LIG 용인구성 리가,"[('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천을', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가', 'O')]"
186,2010.06.21. 오전 11:51,한여름밤 무더위...문화의 향기로 싹,"[('한여름밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('무더위...문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('향기로', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O')]"
187,2010.06.21. 오전 11:50,동해안 바닷가 별장 3.3㎡당 330만원에 분양,"[('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('330만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2010.06.21. 오전 11:41,포토뉴스우림건설세네갈 정부 MOA 체결,"[('포토뉴스', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('세', 'O'), ('네갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOA', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
189,2010.06.21. 오전 11:39,하반기 상가시장 호재보다 악재 많아,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재보다', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
190,2010.06.21. 오전 11:39,시세보다 저렴한 ‘센텀 협성르네상스’ 6월24일 청약,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센텀 협성르네상스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
191,2010.06.21. 오전 11:34,동탄 신도시 개발 초미의 관심 엘드로자벨 오피스텔,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('초미의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('엘드로자벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
192,2010.06.21. 오전 11:33,재테크 고수들이 추천하는 수익형 부동산에서 시세 차익을 노려라,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('추천하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
193,2010.06.21. 오전 11:16,서울형 주택바우처 실시..저소득층 임대료 지원 확대,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('실시..저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
194,2010.06.21. 오전 11:16,서울시 ‘주택바우처’로 매월 저소득층 주거비 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘주택바우처’로', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
195,2010.06.21. 오전 11:15,서울시 저소득 세입자 최대 月 6만5000원 지원…주택바우처 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
196,2010.06.21. 오전 11:15,서울시 저소득 세입자에게 임대료 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
197,2010.06.21. 오전 11:15,서울시 저소득층 주거비 최대 6만5천원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
198,2010.06.21. 오전 11:09,7월 분양물량 급감...11개월래 최저,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감...', 'O'), ('11개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
199,2010.06.21. 오전 11:06,지난해 기업 산업용지 취득 사상 최대... 15㎢ 여의도 5배,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대...', 'O'), (' ', 'O'), ('15㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
200,2010.06.21. 오전 11:03,이것이 마지막 가격 진짜 초역세권 송도앞 500만원대 오피스텔,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
201,2010.06.21. 오전 11:02,기업 작년 산단내 산업용지 15㎢ 취득..여의도 5배,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산단내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득..', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
202,2010.06.21. 오전 11:01,김중겸 현대건설 사장 다시 해외로,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O')]"
203,2010.06.21. 오전 11:00,국토해양 RD 선진화 공청회 개최,"[('국토해양 RD 선진화 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2010.06.21. 오전 11:00,경기회복 기대감에 기업 産團 취득 역대최고,"[('경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최고', 'O')]"
205,2010.06.21. 오전 11:00,영업용 화물운전자 자녀 2600명에 장학금,"[('영업용', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2600명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O')]"
206,2010.06.21. 오전 11:00,2009년 산업용지 취득 여의도 5배 역대 최대,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
207,2010.06.21. 오전 11:00,국토해양 RD 선진화 위한 공청회 개최,"[('국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2010.06.21. 오전 11:00,영업용 화물운전자 자녀 장학금 지원 확대,"[('영업용', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
209,2010.06.21. 오전 10:56,성남시 주택재건축정비사업 행정절차 설명회,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('행정절차', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
210,2010.06.21. 오전 10:56,하반기 알짜 택지지구 줄줄이 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2010.06.21. 오전 10:56,상가 법적분쟁 급증…“판례부터 챙겨라”,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('법적분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…“판례부터', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라”', 'O')]"
212,2010.06.21. 오전 10:55,공실 증가→임대료 하락…오피스도 깊은 ‘불황의 늪’,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('증가→임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪’', 'O')]"
214,2010.06.21. 오전 10:53,신동아건설 신용등급 삭제 배경 의문,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O'), (' ', 'O'), ('배경', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
215,2010.06.21. 오전 10:51,실전경매 무료강좌 개최,"[('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
216,2010.06.21. 오전 10:51,압구정동 개포동 따돌리고 다시 비싼 동네로,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따돌리고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네로', 'O')]"
217,2010.06.21. 오전 10:50,부동산캘린더6.2125,"[('부동산캘린더', 'O'), ('6.2125', 'QUANTITY')]"
218,2010.06.21. 오전 10:49,경매 원리에서 주식 원리를 배우다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('원리에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('원리를', 'O'), (' ', 'O'), ('배우다', 'O')]"
219,2010.06.21. 오전 10:45,LH 마포 펜트라우스 값 내려 재분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
220,2010.06.21. 오전 10:43,호수 위의 내집… 기흥 메종블루아 30일 분양,"[('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('위의', 'O'), (' ', 'O'), ('내집…', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메종블루아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2010.06.21. 오전 10:36,LH 마포 펜트라우스 가격 낮춰 재분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
222,2010.06.21. 오전 10:28,포스코건설 서인도제도 바하마에서 2억5천달러 오일탱크 증설공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서인도제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바하마', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('증설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2010.06.21. 오전 10:27,포스코건설 바하마서 2.5억불 오일탱크 증설공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바하마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('증설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2010.06.21. 오전 10:27,건산연 하반기 건설·부동산경기 전망 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2010.06.21. 오전 10:25,포스코건설 바하마 2.5억불 오일탱크공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바하마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일탱크공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2010.06.21. 오전 10:18,포스코건설 2.5억불 바하마 오일탱크 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바하마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오일탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2010.06.21. 오전 10:17,부동산 버블붕괴론은 과잉 일반화의 오류,"[('부동산 버블붕괴론', 'THEORY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('일반화의', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O')]"
228,2010.06.21. 오전 10:16,한국토지신탁 부당이득금 127억 지급 판결 받아,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부당이득금', 'O'), (' ', 'O'), ('127억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
229,2010.06.21. 오전 10:16,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 분양 ,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2010.06.21. 오전 10:12,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
231,2010.06.21. 오전 10:11,부동산 재테크 무료강좌 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
232,2010.06.21. 오전 10:06,현대엔지니어링 인도서 4억달러 규모 가우타미 복합화력발전소 수주 계약,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가우타미 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
233,2010.06.21. 오전 10:06,LH 마포 펜트라우스 분양가 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
234,2010.06.21. 오전 10:06,우림건설 세네갈 진출 위한 MOA,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세네갈', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOA', 'O')]"
235,2010.06.21. 오전 10:01,LH 마포 주상복합 263가구 할인분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
236,2010.06.21. 오전 9:59,현대엔지니어링인도서 4억불 규모 복합화력발전소 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('인도서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2010.06.21. 오전 9:55,현대엔지니어링 인도서 4억불 복합화력발전소 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2010.06.21. 오전 9:43,현대엔지 4억불규모 印복합화력발전소 수주,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억불', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('印복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2010.06.21. 오전 9:41,하반기 상가 분양시장 판교 광교 2강 구도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2강', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구도', 'O')]"
240,2010.06.21. 오전 9:40,한샘 모바일 카탈로그 스마트한샘 선봬,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('카탈로그', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
241,2010.06.21. 오전 9:36,10년후 베이비부머 은퇴후 경제생활상,"[('10년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('경제생활상', 'O')]"
242,2010.06.21. 오전 9:35,LH 펜트라우스 263가구 가격인하..선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격인하..선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2010.06.21. 오전 9:34,왕십리ㆍ전농ㆍ흑석뉴타운ㆍ용산 꿈틀,"[('왕십리', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('전농', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
244,2010.06.21. 오전 9:30,마포 펜트라우스 결국 분양가 낮춰 재분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
245,2010.06.21. 오전 9:28,교통안전도 전남·평택시 최하위,"[('교통안전도', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최하위', 'O')]"
246,2010.06.21. 오전 9:26,한토신 여수 돌산 청솔아파트 1878가구 분양전환,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돌산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청솔아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1878가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
247,2010.06.21. 오전 9:26,판교 광교 등 하반기 알짜 택지지구 분양 줄줄이 대기 중,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
248,2010.06.21. 오전 9:16,광주 수완지구 랜드마크 호반 베르디움 23일 모델하우스 오픈,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
249,2010.06.21. 오전 9:11,과장광고 급증 속 상가 법적분쟁 동반 증가,"[('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('법적분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
250,2010.06.21. 오전 9:11,동대문구 ‘구민을 위한 추모의 집’ 운영,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한 추모의 집', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
251,2010.06.21. 오전 9:04,도심 불꺼진 사무실 늘어..강남 공실률 5%,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY')]"
252,2010.06.21. 오전 9:00,서울 오피스 빌딩 공실상승 임대료 하락 쇼크,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실상승', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
253,2010.06.21. 오전 8:51,잠실發 세입자 대탈출...전세금 급락,"[('잠실', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대탈출...전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
255,2010.06.21. 오전 8:50,하반기 상가시장 판교·광교 2강구도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2강구', 'QUANTITY'), ('도', 'O')]"
256,2010.06.21. 오전 8:46,한여름 월드컵공원 음악회와 영화상영이 무료,"[('한여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월드컵공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음악회와', 'O'), (' ', 'O'), ('영화상영이', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
257,2010.06.21. 오전 8:46,부영주택 남양주 도농주상복합 ‘부영 애시앙’ 관심,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
258,2010.06.21. 오전 8:43,경기도 부실공사 신고 채널 다양화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O')]"
259,2010.06.21. 오전 8:41,월드컵공원에선 음악회와 영화상영이 무료,"[('월드컵공원', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회와', 'O'), (' ', 'O'), ('영화상영이', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
260,2010.06.21. 오전 8:41,남양주 도농주상복합 ‘부영 애시앙’ 관심,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
261,2010.06.21. 오전 8:41,스피트뱅크 인증매물 서비스 시작,"[('스피트뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
262,2010.06.21. 오전 8:36,한여름 월드컵공원 음악회와 영화상영이 무료,"[('한여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월드컵공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음악회와', 'O'), (' ', 'O'), ('영화상영이', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
263,2010.06.21. 오전 8:35,가평 달전지구 턴키심의분과위원 사전공개,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키심의분과위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전공개', 'O')]"
264,2010.06.21. 오전 8:20,부개역 대우 푸르지오 회사보유분 특별 분양,"[('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2010.06.21. 오전 8:16,용산역개발 모레 운명의 이사회,"[('용산역', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('모레', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운명의', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O')]"
266,2010.06.21. 오전 8:16,스피트뱅크 인증매물 서비스 이달부터 시작,"[('스피트뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
267,2010.06.21. 오전 8:10,세종시 ‘첫마을’ 아파트 9월 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2010.06.21. 오전 8:05,상가시장 상반기 어떤 특징있었나...16대 뉴스,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('특징있었나...', 'O'), (' ', 'O'), ('16대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
270,2010.06.21. 오전 7:00,진흥기업 모델하우스서 부동산 세미나 개최,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
271,2010.06.21. 오전 6:59,경기도시공사 공식 트위터 오픈,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('트위터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
272,2010.06.21. 오전 6:53,테라스하우스 인기몰이,"[('테라스하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
273,2010.06.21. 오전 6:01,대형 빌딩이 비어간다..빈 사무실 급증,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩이', 'O'), (' ', 'O'), ('비어간다..', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
274,2010.06.21. 오전 6:00,법원 출입문 해체해 가구수 증가 불법증축 아니다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('해체해', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('불법증축', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
275,2010.06.21. 오전 6:00,올 14월 서울·안산·군포 교통안전 최우수,"[('올 14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
276,2010.06.21. 오전 6:00,전국 교통사고 사망률 가장 높은 곳...전남 꼴찌,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망률', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳...', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O')]"
277,2010.06.21. 오전 3:16,부동산 캘린더 분양시장 장마 여파로 주춤,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장마', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
278,2010.06.21. 오전 3:16,서울 잠실 ‘전세 재계약’ 포기 속출… 가격 급락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O')]"
279,2010.06.21. 오전 3:16,마당 우리가족의 첫 놀이터,"[('마당', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O')]"
280,2010.06.21. 오전 3:16,住소식 地소식용인 동백지구 오피스텔 ‘씨엘뷰’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('씨엘뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
281,2010.06.21. 오전 3:16,아파트 미리보기 충북 청주 ‘지웰시티’내 주상복합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’내', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
282,2010.06.21. 오전 3:16,닥터봉의 돈 되는 부동산거래활성화 후속 대책 곧 나온다는데…,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다는데…', 'O')]"
283,2010.06.21. 오전 3:16,매매 시황 서울 0.17%↓… 2008년 말 이후 최대 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 말 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
284,2010.06.21. 오전 12:42,아파트가격 1년동안 1조원 올랐다,"[('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
285,2010.06.21. 오전 12:00,부여 ‘백제문화단지’ 택지 분양,"[('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백제문화단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2010.06.22. 오후 10:44,역세권 소형주택 공급 늘어난다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
287,2010.06.22. 오후 10:21,성북3주택재개발정비사업 심의안 조건부 통과..본격추진,"[('성북3주택재개발정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심의안', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과..본격추진', 'O')]"
288,2010.06.22. 오후 10:01,서울시 개발사업 환경영향평가 기준 강화,"[('서울시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
289,2010.06.22. 오후 9:52,제2롯데월드 착공 본격화..건축심의 통과종합,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과종합', 'O')]"
290,2010.06.22. 오후 9:38,잠실 제2롯데월드 555m 123층으로 확정,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('555m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
291,2010.06.22. 오후 9:16,뛰는 전셋값에 뜨는 임대주택…‘별을 따볼까’,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택…‘별을', 'O'), (' ', 'O'), ('따볼까’', 'O')]"
292,2010.06.22. 오후 9:16,‘실버주택’ 살며 연금 받는다,"[('‘실버주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('살며', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
293,2010.06.22. 오후 9:16,6월 23일 부동산 파일,"[('6월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
294,2010.06.22. 오후 9:14,잠실 제2롯데월드 123층 허용종합,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용종합', 'O')]"
295,2010.06.22. 오후 9:12,123층 제2 롯데월드 이르면 8월 착공,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
296,2010.06.22. 오후 9:08,잠실 제2롯데월드 123층 허용,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
297,2010.06.22. 오후 8:31,제2롯데월드 건설 계획안 서울시 통과,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
299,2010.06.22. 오후 8:09,‘제2롯데월드 건립’ 본격추진..서울시 건축심의 조건부 통과,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격추진..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
300,2010.06.22. 오후 7:39,제2롯데월드 서울 건축위원회 통과,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울 건축위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
301,2010.06.22. 오후 7:33,용산국제업무지구 건설사들 손 떼나,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떼나', 'O')]"
302,2010.06.22. 오후 7:25,잠실 제2롯데월드 건축심의 통과,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
303,2010.06.22. 오후 7:24,삼성硏 부동산 침체 장기화시 규제 완화해야,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화시', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
304,2010.06.22. 오후 7:10,거실 2면 개방..조망·일조권 확보 탁월,"[('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('2면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방..조망·일조권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
305,2010.06.22. 오후 6:48,서울시，재개발 등 환경영향평가 기준 강화,"[('서울시', 'CITY'), ('，재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
306,2010.06.22. 오후 6:47,역세권 소형아파트 공급 늘어난다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
307,2010.06.22. 오후 6:32,송도마저 3000만원 마이너스 프리미엄,"[('송도', 'LOCATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
308,2010.06.22. 오후 6:31,역세권에 12인용 소형주택 공급 늘린다,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
309,2010.06.22. 오후 6:31,한경매물마당 강서구 화곡동 역세권 대로변 건물 급매 48억원 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('48억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
310,2010.06.22. 오후 6:31,신월4동 양천 롯데캐슬 분양,"[('신월4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2010.06.22. 오후 6:31,서울 재개발·재건축 환경기준 강화…분양가 오른다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('환경기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
312,2010.06.22. 오후 6:31,구로동에 하나세인스톤,"[('구로동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하나세인스톤', 'ARTIFACT')]"
313,2010.06.22. 오후 6:31,건설협회 구조조정 최소화…유동성 지원을,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화…유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원을', 'O')]"
314,2010.06.22. 오후 6:31,이종수 진흥기업 부회장 2014년까지 年20%이상 성장할 것,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('20%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
315,2010.06.22. 오후 6:27,세종시 수정안 국회 국토위 부결,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
316,2010.06.22. 오후 6:26,삼성물산 재개발 재건축 독주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('독주', 'O')]"
317,2010.06.22. 오후 6:26,재건축 무효 가락시영 실망 매물 가격 하락,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실망', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
318,2010.06.22. 오후 6:26,전매 자유로운 단지 어디,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
319,2010.06.22. 오후 6:26,도심 역세권 소형주택 공급 확대,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
320,2010.06.22. 오후 6:18,재개발구역 겨울철 강제철거 금지,"[('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강제철거', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
321,2010.06.22. 오후 6:15,멈춰선 세종시 원안도 지연 불가피,"[('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원안도', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
322,2010.06.22. 오후 6:11,세종시 토지매입 건설사 대책마련 부심,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
323,2010.06.22. 오후 5:49,“집값 거품 없다.. 늦어도 내년엔 반등”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('반등”', 'O')]"
324,2010.06.22. 오후 5:36,세종시 수정안 국토위 부결 기업·혁신도시는 어떻게,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부결', 'O'), (' ', 'O'), ('기업·혁신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
325,2010.06.22. 오후 5:35,벽산건설 기업어음 신용등급 부정적 검토대상 하향조정,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업어음', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('검토대상', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O')]"
326,2010.06.22. 오후 5:33,남양주 도농동 부영 애시앙 파격 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2010.06.22. 오후 5:32,파주교하 한라비발디4차 견본주택 24일 개장,"[('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
328,2010.06.22. 오후 5:15,건설협 선별적 구조조정으로 충격 줄여야,"[('건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선별적', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
329,2010.06.22. 오후 5:09,세종시수정안 국토위서 부결상보,"[('세종시', 'CITY'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부결상보', 'O')]"
330,2010.06.22. 오후 5:05,인천 ‘논현 푸르지오 시티’ 오피스텔  7월부터 입주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
331,2010.06.22. 오후 5:04,사진부산항 신항 1단계사업 준공·개장식,"[('사진', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('준공·개장식', 'O')]"
332,2010.06.22. 오후 5:00,세종시 수정안 부결 용지받은 건설사 어떻게,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O'), (' ', 'O'), ('용지받은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
333,2010.06.22. 오후 5:00,상가 투자로 ‘시세차익과 임대수익’ 일석이조,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시세차익과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익’', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O')]"
334,2010.06.22. 오후 4:57,알쏭달쏭 재개발 투자 소형지분 투자 수익성 높지만…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('소형지분', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('높지만…', 'O')]"
335,2010.06.22. 오후 4:55,부동산탐방 대기업에서 월세받고 확정수익 또 받고,"[('부동산탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
336,2010.06.22. 오후 4:51,LH단지내 상가 인기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
337,2010.06.22. 오후 4:51,양천 롯데캐슬 내달초 분양,"[('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2010.06.22. 오후 4:51,하반기 집값 하락할 것 53.8%,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('53.8%', 'QUANTITY')]"
339,2010.06.22. 오후 4:50,한라건설 교하 한라비발디 월드컵 16강 이벤트,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하 한라비발디 월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16강', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
340,2010.06.22. 오후 4:47,세종시수정안 상임위서 부결2보,"[('세종시', 'CITY'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
341,2010.06.22. 오후 4:42,미분양 줄었지만 여전히 높은 수치,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수치', 'O')]"
342,2010.06.22. 오후 4:36,역세권·대중교통 교차지역 1∼2인용 소형주택 늘린다,"[('역세권·대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교차지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
343,2010.06.22. 오후 4:36,도시개발구역내 주택 함부로 철거 못해,"[('도시개발구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
344,2010.06.22. 오후 4:36,LH 광명역세권 주상복합용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2010.06.22. 오후 4:36,대규모 개발사업 환경영향평가 기준 강화,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
346,2010.06.22. 오후 4:33,4000억 전경련 회관 신축공사 입찰 6개 컨소시엄 참여할듯,"[('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전경련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회관', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('참여할듯', 'O')]"
347,2010.06.22. 오후 4:15,아파트 입주폭탄..건설사 대책마련 끙끙,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주폭탄..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('끙끙', 'O')]"
348,2010.06.22. 오후 3:58,富의 지도가 바뀐다 “공급부족..집값 폭락 없을 것” 83％,"[('富', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('“공급부족..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('83', 'QUANTITY'), ('％', 'O')]"
349,2010.06.22. 오후 3:54,1기신도시에서 2기신도시로 갈아타볼까,"[('1기', 'QUANTITY'), ('신도시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O')]"
350,2010.06.22. 오후 3:51,富의 지도가 바뀐다 “출구전략 본격화될 땐 주택시장 위축” 65.7％,"[('富', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('“출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화될', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O'), (' ', 'O'), ('65.7％', 'QUANTITY')]"
351,2010.06.22. 오후 3:50,富의 지도가 바뀐다 “중소형 규모 주택 추천” 65.8%로 최다,"[('富', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추천”', 'O'), (' ', 'O'), ('65.8%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
352,2010.06.22. 오후 3:48,富의 지도가 바뀐다 2020 서울도시기본계획,"[('富의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울도시기본계획', 'TERM')]"
353,2010.06.22. 오후 3:48,富의 지도가 바뀐다 10년후 서울..강남－북 ‘부촌’ 대결,"[('富', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('10년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('－', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘부촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
354,2010.06.22. 오후 3:47,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
355,2010.06.22. 오후 3:46,도심 역세권에 60㎡ 이하 소형주택 공급 확대,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
356,2010.06.22. 오후 3:46,富의 지도가 바뀐다 서울，글로벌 도시로 진화,"[('富의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('，글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
357,2010.06.22. 오후 3:44,富의 지도가 바뀐다 서울 부촌지도 변화,"[('富의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부촌지도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
358,2010.06.22. 오후 3:43,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
359,2010.06.22. 오후 3:40,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
360,2010.06.22. 오후 3:13,동양건설산업 원전 건설시장 본격 진출,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
361,2010.06.22. 오후 3:00,靑 모든 의원들이 세종시 처리 기대…본회의 표결 강조,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('표결', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
362,2010.06.22. 오후 2:48,2억원대 역세권 새 아파트 ‘마지막 기회’,"[('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회’', 'O')]"
363,2010.06.22. 오후 2:46,건설사 구조조정 임박…광주·전남 폭풍 전야,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('전야', 'O')]"
364,2010.06.22. 오후 2:36,도시개발구역 주택 강제철거 어려워진다,"[('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강제철거', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
365,2010.06.22. 오후 2:36,도심 역세권ㆍ대중교통 교차지역에 소형주택 공급 늘린다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권ㆍ대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교차지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
366,2010.06.22. 오후 2:35,난관에 부딪힌 오세훈 프로젝트,"[('난관에', 'O'), (' ', 'O'), ('부딪힌', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
367,2010.06.22. 오후 2:33,“역세권  중심상업지역”... 무조건 잡아라,"[('“역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역”...', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
368,2010.06.22. 오후 2:33,서울시 재개발ㆍ재건축 환경영향평가 기준 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
369,2010.06.22. 오후 2:14,떠오르는 투자처 “역세권  중심상업지역” 4500만원으로 무조건 잡아라,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역”', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
370,2010.06.22. 오후 2:06,국토위 세종시수정안 오후2시 표결절차 돌입,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('오후2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('표결절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
371,2010.06.22. 오후 2:05,국내 최대 첨단 자동차 복합단지 선보인다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
372,2010.06.22. 오후 2:00,샘플하우스 가보니“호수 위에 누워 있는 듯”,"[('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니“호수', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('누워', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
373,2010.06.22. 오후 1:38,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
374,2010.06.22. 오후 1:37,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
375,2010.06.22. 오후 1:34,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
376,2010.06.22. 오후 1:30,부개역 푸르지오 회사보유분 특별분양,"[('부개역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
377,2010.06.22. 오후 1:29,온천 스파 프리미엄 LIG 용인구성리가 무조건 잡아라.,"[('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('스파', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인구성리', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라.', 'O')]"
378,2010.06.22. 오후 1:09,지하철·철도·공항에 수유시설 설치 의무화,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('·철도·공항에', 'O'), (' ', 'O'), ('수유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
379,2010.06.22. 오후 1:05,30일부터 역세권·도시공원내 건축규제 완화,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권·도시공원내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
380,2010.06.22. 오후 1:00,안성 신원아침도시 30세대 한정…3000만원으로 즉시입주,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정…', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시입주', 'O')]"
381,2010.06.22. 오후 12:41,성남 신흥역 드림빌 실투자 3900 원룸텔 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드림빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3900', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
382,2010.06.22. 오후 12:19,“역세권  중심상업지역”... 무조건 잡아라,"[('“역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역”...', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
383,2010.06.22. 오후 12:01,소형주택 수요급증 풀옵션 원룸텔 4500만원으로 무조건 잡아라,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요급증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
384,2010.06.22. 오후 12:00,구로 아울렛 나인스 에비뉴 특별 등기 분양,"[('구로 아울렛 나인스 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2010.06.22. 오전 11:52,수요자 10명중 5명 아파트값 하락 지속,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
386,2010.06.22. 오전 11:52,대명리조트대명콘도 소노펠리체 여름성수기대비 특별신규회원모집,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특별신규회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
387,2010.06.22. 오전 11:50,제주 명품타운하우스 3.3㎡당 370만원 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('370만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2010.06.22. 오전 11:48,유정현 영업권리금 보상법 발의,"[('유정현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영업권리금 보상법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
389,2010.06.22. 오전 11:37,개관소노펠리체대명리조트대명콘도 100%반환형 신규특별분양단행,"[('개관', 'O'), ('소노펠리체대명리조트대명콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양단행', 'O')]"
390,2010.06.22. 오전 11:36,소액투자로 안정적인 현금 수입 수익형 부동산은 어떻게 투자하는가,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는가', 'O')]"
391,2010.06.22. 오전 11:35,여소야대 서울시의회 한강운하 급제동,"[('여소야대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
392,2010.06.22. 오전 11:31,한라건설 교하신도시 한라비발디..24일 견본주택 오픈,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
393,2010.06.22. 오전 11:31,서울시 예비 청년 창업자 1001명 선발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1001명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
394,2010.06.22. 오전 11:31,포토뉴스헌 우산이 새 우산 됐네,"[('포토뉴스헌', 'O'), (' ', 'O'), ('우산이', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('우산', 'O'), (' ', 'O'), ('됐네', 'O')]"
395,2010.06.22. 오전 11:31,걷기좋은 코스 ‘서울올레길’ 지도 나온다,"[('걷기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울올레길', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
396,2010.06.22. 오전 11:30,장충동에 노인요양시설 건립,"[('장충동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노인요양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
397,2010.06.22. 오전 11:29,롯데건설 재건축 단지 양천 롯데캐슬 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2010.06.22. 오전 11:26,현대엔지니어링 인도 火電 4억弗 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('火電', 'O'), (' ', 'O'), ('4억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
399,2010.06.22. 오전 11:26,역세권 소형주택 공급 크게 늘린다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
400,2010.06.22. 오전 11:26,수도권 전매가능 1만4205가구 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4205가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
401,2010.06.22. 오전 11:26,세종시 수정안 원안과 다른 점은,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('원안과', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
402,2010.06.22. 오전 11:25,화제의 분양단지호수공원 조망…84㎥ 1175가구 구성,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('84㎥', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1175가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
403,2010.06.22. 오전 11:24,동양건설산업 김포 파라곤2차 특별 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2010.06.22. 오전 11:21,“내려야 팔린다”…상가도 가격파괴‘바람’,"[('“내려야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다”…상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격파괴‘바람’', 'O')]"
405,2010.06.22. 오전 11:19,포스코건설 다문화가정 아동에게 장난감만들기 봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('아동에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장난감만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
406,2010.06.22. 오전 11:16,서울시 아파트단지에 전기차 충전시설 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
407,2010.06.22. 오전 11:16,서울시 대규모개발사업 환경영향평가 기준 강화,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대규모개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
408,2010.06.22. 오전 11:15,서울시 환경영향평가 협의기준 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('협의기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
409,2010.06.22. 오전 11:15,포스코건설 30일부터 대구 이시아폴리스 더샵 청약 접수,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
410,2010.06.22. 오전 11:10,용산국제업무지구 개발 건설사들 손 떼나,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떼나', 'O')]"
411,2010.06.22. 오전 11:08,서울 둔촌주공 현행법 무시한 무상지분율 함정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현행법', 'O'), (' ', 'O'), ('무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
412,2010.06.22. 오전 11:06,4년 더 오세훈표 부동산정책 투자전략은,"[('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략은', 'O')]"
413,2010.06.22. 오전 11:05,항공기·항공제품 인증 쉬워진다,"[('항공기', 'ARTIFACT'), ('·항공제품', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
414,2010.06.22. 오전 11:04,파주 교하 한라비발디4차 823가구 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2010.06.22. 오전 11:00,장맛길 자동차 제동거리 평균 4.2m 길어져,"[('장맛길', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제동거리', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('길어져', 'O')]"
417,2010.06.22. 오전 11:00,남극 제2기지 장보고과학기지로 명명,"[('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2기지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장보고과학기지', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('명명', 'O')]"
418,2010.06.22. 오전 11:00,희림 LED경관조명디자인 신사업 진출,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LED경관조명디자인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
419,2010.06.22. 오전 11:00,선별적 구조조정 퇴출 최소화 해야,"[('선별적', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
420,2010.06.22. 오전 11:00,한국경제TV 불황기 부동산 자산관리 대특강 개최,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
421,2010.06.22. 오전 11:00,수상비행장 규격요건 완화된다,"[('수상비행장', 'O'), (' ', 'O'), ('규격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
422,2010.06.22. 오전 11:00,장마철 빗길 안전운전 하세요,"[('장', 'DATE'), ('마철', 'O'), (' ', 'O'), ('빗길', 'O'), (' ', 'O'), ('안전운전', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
423,2010.06.22. 오전 11:00,제2남극대륙기지 이름은 남극 장보고과학기지,"[('제2', 'QUANTITY'), ('남극대륙기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이름은', 'O'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고과학기지', 'ORGANIZATION')]"
424,2010.06.22. 오전 11:00,수상水上비행장 시대 열린다,"[('수상水上비행장', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
425,2010.06.22. 오전 10:59,건설협회 선별적 구조조정..지원책 병행해야,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선별적', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정..지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('병행해야', 'O')]"
426,2010.06.22. 오전 10:56,롯데건설 양천 롯데캐슬 91가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('91가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2010.06.22. 오전 10:53,불황기 강한 ‘블루칩’ 역세권 아파트 인기,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
428,2010.06.22. 오전 10:51,잣나무골편지비둘기떼의 습격,"[('잣나무', 'PLANT'), ('골편지', 'O'), ('비둘기떼', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('습격', 'O')]"
429,2010.06.22. 오전 10:50,LH 광명역세권 주상복합용지 2필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2010.06.22. 오전 10:50,“하반기 부동산 경기 하락세 이어갈 것”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
431,2010.06.22. 오전 10:42,희림 경관조명디자인업체 페이즈투 인수,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경관조명디자인업체', 'O'), (' ', 'O'), ('페이즈투', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
432,2010.06.22. 오전 10:39,대한건설협회 선별적 구조조정.. 퇴출 최소화해야,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선별적', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정..', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화해야', 'O')]"
433,2010.06.22. 오전 10:38,LH 광명역세권 용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
434,2010.06.22. 오전 10:38,중소형 위주의 ‘양천 롯데캐슬’ 7월초 분양,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2010.06.22. 오전 10:33,건설업계. 건설업 구조조정 선별추진해야,"[('건설업계.', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('선별추진해야', 'O')]"
436,2010.06.22. 오전 10:25,최고급빌라 ‘마크힐스’…전 세대 한강 조망 확보,"[('최고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마크힐스', 'ARTIFACT'), ('’…전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
437,2010.06.22. 오전 10:22,롯데건설 양천 롯데캐슬 내달초 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2010.06.22. 오전 10:21,경기도내 9개택지지구 사업지연 불가피,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
439,2010.06.22. 오전 10:21,금깡통 분양권 등장..웃돈까지 드리며 팝니다,"[('금깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('등장..웃돈까지', 'O'), (' ', 'O'), ('드리며', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
440,2010.06.22. 오전 10:21,서울시 제2기 예비 청년 창업자 1001명 선발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1001명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
441,2010.06.22. 오전 10:18,성남 신흥역 드림빌 실투자 3900만원 원룸텔 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드림빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
442,2010.06.22. 오전 10:18,재건축 조합원 일반청약자가 로열층 가지세요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일반청약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('가지세요', 'O')]"
443,2010.06.22. 오전 10:17,SK스카이뷰 3순위서도 대거 미달,"[('SK스카이뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
444,2010.06.22. 오전 10:16,포스코건설현대엔지니어링 동시에 해외 수주,"[('포스코건설현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
445,2010.06.22. 오전 10:16,도시자연공원구역 취락지구내 일부 근린시설 신축 허용,"[('도시자연공원구역', 'O'), (' ', 'O'), ('취락지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
446,2010.06.22. 오전 10:15,부산항 신항 시대 본격 개막..1단계 사업 완료종합,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막..', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료종합', 'O')]"
447,2010.06.22. 오전 10:15,그래도 강남 재건축 아파트가 좋다,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
448,2010.06.22. 오전 10:12,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 분양 ,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2010.06.22. 오전 10:12,LH 광명역세권 주상복합용지 5년 무이자 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
450,2010.06.22. 오전 10:11,LH 광명역세권 주상복합용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2010.06.22. 오전 10:11,현대·대우건설 산곡동 재개발 수주,"[('현대·대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
452,2010.06.22. 오전 10:09,포스코건설 다문화가정 아동 위한 장난감 만들기 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('위한 장난감 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
453,2010.06.22. 오전 10:06,역세권ㆍ대중교통 교차지에 1∼2인용 소형주택 늘어난다.,"[('역세권ㆍ대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교차지에', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다.', 'O')]"
454,2010.06.22. 오전 10:06,도시개발구역 주거용 건축물 함부로 철거 못한다.,"[('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다.', 'O')]"
455,2010.06.22. 오전 10:02,도시공원구역에 근린생활시설 신축 허용,"[('도시공원구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
456,2010.06.22. 오전 10:02,도시개발구역내 주택 함부로 철거 못한다,"[('도시개발구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
457,2010.06.22. 오전 10:00,여객시설 임산부 휴게시설 설치 의무화,"[('여객시설', 'O'), (' ', 'O'), ('임산부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴게시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
458,2010.06.22. 오전 10:00,디지털운행기록계 미장착 택시 과태료 100만원,"[('디지털운행기록계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미장착', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY')]"
459,2010.06.22. 오전 10:00,도시개발구역내 건축물 철거 제한허용,"[('도시개발구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('제한허용', 'O')]"
460,2010.06.22. 오전 10:00,도시자연공원내 취락지구 지정요건 완화,"[('도시자연공원내', 'O'), (' ', 'O'), ('취락지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
461,2010.06.22. 오전 10:00,수도권 역세권 21곳 고밀복합 개발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고밀복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
462,2010.06.22. 오전 10:00,한경매물마당 서초구 교대역 인근 5층 사옥 급매 26억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
463,2010.06.22. 오전 10:00,사업용 차량 디지털 운행기록계 장착 의무화,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털 운행기록계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
464,2010.06.22. 오전 10:00,도심 12인용 소형주택 늘린다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
465,2010.06.22. 오전 10:00,지하철·공항에 임산부 휴게시설 생긴다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('·공항에', 'O'), (' ', 'O'), ('임산부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴게시설', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
466,2010.06.22. 오전 10:00,도시공원구역 내 슈퍼마켓·미장원 짓기 쉬워진다,"[('도시공원구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓·미장원', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
467,2010.06.22. 오전 10:00,도시개발구역 주거용건축물 동절기·야간 철거금지,"[('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), ('·', 'O'), ('야간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('철거금지', 'O')]"
468,2010.06.22. 오전 10:00,고말복합형 촉진지구 소형주택 건설비율 완화,"[('고말복합형 촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
469,2010.06.22. 오전 9:46,폭풍 전야 건설업계…구조조정 앞두고 노심초사,"[('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('전야', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계…구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
470,2010.06.22. 오전 9:43,100대 건설사중 구조조정대상 30% 육박,"[('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사중', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
471,2010.06.22. 오전 9:43,수원 정자 SK 스카이뷰,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
472,2010.06.22. 오전 9:41,수도권 연내 전매자유 단지 1만4000가구 풀린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('전매자유', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
473,2010.06.22. 오전 9:33,광명역세권 주상복합용지 세번째 공급,"[('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
474,2010.06.22. 오전 9:22,양천 롯데캐슬 7월초 분양,"[('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2010.06.22. 오전 9:21,LH 광명역세권 주상복합용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
476,2010.06.22. 오전 9:21,현대대우 부평 산곡정비구역 사업수주,"[('현대대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산곡정비구역 사', 'TERM'), ('업수주', 'O')]"
477,2010.06.22. 오전 9:21,동탄2신도시 워터프론트 설계 당선작 발표,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
478,2010.06.22. 오전 9:21,부산항 신항 1단계 사업 준공,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
479,2010.06.22. 오전 9:21,세종시 원안수정안 뭐가 다른가,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원안수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가', 'O')]"
480,2010.06.22. 오전 9:21,아파트 이어 신규분양 상가들도 몸값 낮추자 가세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가들도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추자', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
481,2010.06.22. 오전 9:16,서초구 ‘찾아가는 무료 우산수선센터’ 운영,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('무료 우산수선센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
482,2010.06.22. 오전 9:11,“건설사 석수아이파크 발코니 무상확장 의무 없다” 법원,"[('“건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('석수아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무상확장', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION')]"
483,2010.06.22. 오전 9:07,아파트 천정이 높아진다..우물형 천정 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천정이', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('우물형', 'O'), (' ', 'O'), ('천정', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
484,2010.06.22. 오전 9:06,저소득층 매입임대주택 예비입주자 모집,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
485,2010.06.22. 오전 8:56,서울서 걷기좋은 ‘서울 올레길’ 지도 나온다,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('걷기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울 올레길', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
486,2010.06.22. 오전 8:31,분양단지광주 수완지구 랜드마크 호반 베르디움 23일 모델하우스 오픈,"[('분양단지', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
487,2010.06.22. 오전 8:16,남산자락에 ‘필동요양시설’ 들어선다,"[('남산', 'LOCATION'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필동요양시설', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
488,2010.06.22. 오전 8:12,SK건설 지하 토목공사 기술력 미국 선진시장 뚫겠다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선진시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫겠다', 'O')]"
489,2010.06.22. 오전 8:05,연내 계약후 전매되는 추천 분양단지 어디,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매되는', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
490,2010.06.22. 오전 7:47,현대엔지니어링 印서 4억弗 화력발전소 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
491,2010.06.22. 오전 7:31,현대·대우건설 5466억원대 산곡동 재개발 공사 수주,"[('현대·대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5466억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
492,2010.06.22. 오전 7:06,동탄2신도시 워터프론트 설계공모 ‘씨토포스 컨소’ 당선,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('씨토포스 컨소', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
493,2010.06.22. 오전 6:02,급락하는 버블세븐 거품 걷히나,"[('급락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('걷히나', 'O')]"
494,2010.06.22. 오전 6:00,국토부 부산항 신항 1단계 사업 준공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
495,2010.06.22. 오전 6:00,부산항 신항 시대 열린다..준공식 개최,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
496,2010.06.22. 오전 4:55,美뉴욕서 6.25참전 감사 광고,"[('美', 'LOCATION'), ('뉴욕', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6.25참전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
497,2010.06.22. 오전 12:42,산업단지 미분양률 6.3% 전국 2위,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
498,2010.06.23. 오후 11:06,쌍용건설서 지은 싱가포르 명품호텔 개장,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
499,2010.06.23. 오후 7:35,경제회복되도 올 하반기 집값 하락 지속,"[('경제회복되도', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
500,2010.06.23. 오후 7:16,건설사 ‘살생부’ 25일 공개,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('살생부', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
501,2010.06.23. 오후 6:57,여의도 파크원 英 글로스터주 공작 예방받아,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크', 'ORGANIZATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('글로스터주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공작', 'O'), (' ', 'O'), ('예방받아', 'O')]"
502,2010.06.23. 오후 6:56,‘100년 가는 아파트’ 실험주택 개관,"[('‘', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('실험주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
503,2010.06.23. 오후 6:50,오락가락 세종시에 건설사 어떤 안이라도 결론을…,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('안이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('결론을…', 'O')]"
504,2010.06.23. 오후 6:46,김규정의 부동산 특강 하반기 아파트값 전망,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
505,2010.06.23. 오후 6:43,평택 안정리 뉴타운 개발 ‘삐걱’,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐걱’', 'O')]"
506,2010.06.23. 오후 6:39,부천터미널 소풍 내 킴스클럽·뉴코아 상가 분양,"[('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('킴스클럽', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('뉴코아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
507,2010.06.23. 오후 6:34,수익형 부동산 ‘전성시대’ 이렇게 투자하면 돈번다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전성시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈번다', 'O')]"
508,2010.06.23. 오후 6:33,싱가포르 아이콘 바꿨다…활짝 웃은 김석준 회장,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이콘', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다…활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('웃은', 'O'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
509,2010.06.23. 오후 6:33,경복궁 서쪽 한옥지역 수선비 최대 1억원 지원,"[('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한옥지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수선비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
510,2010.06.23. 오후 6:33,하반기 집값 금융위기 수준보다 떨어지지 않을 것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준보다', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
511,2010.06.23. 오후 6:33,성수전략지구에 아파트 8900여채,"[('성수전략지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8900여채', 'QUANTITY')]"
512,2010.06.23. 오후 6:33,LH “l00년 살 수 있는 집 만든다”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('l00년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다”', 'O')]"
513,2010.06.23. 오후 6:32,뉴스카페 132㎡ 전셋값이 12억…반포 자이·래미안 나홀로 강세,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('132㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
