,date,headline,keyword
0,2007.05.20. 오후 10:21,서울 도심에 첫 복합단지 선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
1,2007.05.20. 오후 9:33,청약가점제 전략점수 낮은 신혼부부 9월전 공략을,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전략점수', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공략을', 'O')]"
2,2007.05.20. 오후 9:27,인천 엠코타운 최첨단 아파트로 선정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
3,2007.05.20. 오후 9:18,분양권 거래 허위신고 땐 취득가의 5% 과태료,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('취득가의', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
4,2007.05.20. 오후 9:18,아파트 분양권등 매매 실거래가 허위신고 과태료 최고 5％,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권등', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5％', 'QUANTITY')]"
5,2007.05.20. 오후 8:51,부산 영도구 120만㎡ 규모 뉴타운 건설 추진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영도구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('120만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
6,2007.05.20. 오후 8:23,분당급 신도시 2개 다음달 발표,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
7,2007.05.20. 오후 8:18,건교부 분당급 신도시 2곳 지정 계획없다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('계획없다', 'O')]"
8,2007.05.20. 오후 8:03,정부 분당급 신도시 2개 동시 발표 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
9,2007.05.20. 오후 8:02,신도시 발표되면 검단효과 재발될까,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표되면', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('재발될까', 'O')]"
10,2007.05.20. 오후 8:02,인천 학익엑슬루타워 눈길,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
11,2007.05.20. 오후 7:29,분양정보 제주 썬라이즈리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('썬라이즈리조트', 'ORGANIZATION')]"
12,2007.05.20. 오후 7:28,이번주 전국 8093가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8093가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2007.05.20. 오후 7:27,안산 돔구장 주변 집값 강세,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
14,2007.05.20. 오후 7:27,모델하우스 산책 거실서 270도 파노라마 조망,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('거실서', 'O'), (' ', 'O'), ('270도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
15,2007.05.20. 오후 7:27,서울 인천지역 2천가구 ‘마지막 기회’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회’', 'O')]"
16,2007.05.20. 오후 7:21,삼성 버즈두바이 현장 세계 신기록 추가요 ... 콘크리트 452m 쏘아 올려,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('추가요', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('452m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏘아', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
17,2007.05.20. 오후 7:20,건설업체 원가절감 팔 걷었다...분양가상한제 앞두고 비상경영 돌입,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷었다...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
18,2007.05.20. 오후 7:06,인터뷰 굿모닝시티 법정관리인사장 길순홍,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('굿모닝시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법정관리인사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('길순홍', 'PERSON')]"
19,2007.05.20. 오후 6:24,부산·광주 투기과열지구 해제 전망,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
20,2007.05.20. 오후 6:07,분양권 거래 허위신고땐 과태료… 건교부 내달말부터 취득가액의 최고 5%,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득가액의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY')]"
21,2007.05.20. 오후 5:57,분양하이라이트 인천 용현 엑슬루타워 22일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2007.05.20. 오후 5:57,인천 삼산동 엠코타운 국내 첫 홈네트워크 AA등급 획득,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('AA등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
23,2007.05.20. 오후 5:51,석촌동 배명고 야구장 터에 최고 12층 아파트 건립,"[('석촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배명고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
25,2007.05.20. 오후 5:27,5만8126가구 분양  ‘뜨거운 6월’,"[('5만8126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('’', 'O')]"
26,2007.05.20. 오후 5:27,분양정보 인천 용현·학익 엑슬루타워 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('학익 엑슬루타워 外', 'ARTIFACT')]"
27,2007.05.20. 오후 5:03,정세균 부동산 거래세 빨리 내려야,"[('정세균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산 거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O')]"
28,2007.05.20. 오후 4:56,실거래가 신고 늦추면 최고 500만원 과태료,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추면', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
29,2007.05.20. 오후 4:56,미국 변호사등 전문가가 관리,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
30,2007.05.20. 오후 4:56,일본 담합땐 중개업 면허 취소,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('담합땐', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
31,2007.05.20. 오후 4:56,MK추천매물 서울 삼성동 18층빌딩 220억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('220억', 'QUANTITY')]"
32,2007.05.20. 오후 4:56,다운계약서 허위신고 이젠 어림없다,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('어림없다', 'O')]"
33,2007.05.20. 오후 4:45,이번주 분양일정 5월21∼26일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('5월21∼26일', 'DATE')]"
34,2007.05.20. 오후 4:42,동두천 비바패밀리 706가구,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('706가구', 'QUANTITY')]"
35,2007.05.20. 오후 4:42,분양정보 포항 효자3차 SK뷰 561가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('561가구', 'QUANTITY')]"
36,2007.05.20. 오후 4:39,분당·용인“매수문의 늘지만 깎자만”,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('“매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지만', 'O'), (' ', 'O'), ('깎자만”', 'O')]"
37,2007.05.20. 오후 4:39,목동·중계동，매수·매도자 줄다리기 관망세,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), ('，매수·', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
38,2007.05.20. 오후 4:39,강남·송파，반짝 급매물 팔리자 또 거래실종,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('，반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리자', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종', 'O')]"
39,2007.05.20. 오후 4:08,주거서비스의 진화..아파트는 문화공간,"[('주거서비스의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화..아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O')]"
40,2007.05.20. 오후 2:57,경·공매 시황 서울 아파트 낙찰률 45.6% 그쳐,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('45.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
41,2007.05.20. 오후 2:57,서울시 앙카라시와 전자정부 구축 MOU,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앙카라시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'ORGANIZATION'), ('자정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
42,2007.05.20. 오후 2:46,기자수첩마이너스옵션 분양가는 잡겠지만,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠지만', 'O')]"
43,2007.05.20. 오후 2:42,투자포인트시장 3大 변수 집값 변곡점될까,"[('투자포인트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변곡점될까', 'O')]"
44,2007.05.20. 오후 2:42,부동산 공동투자 하려면 이렇게 해라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공동투자', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('해라', 'O')]"
45,2007.05.20. 오후 2:31,윤건영 종부세 용도제한 금지 추진,"[('윤건영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
46,2007.05.20. 오후 2:21,광주 수완지구 대주 피오레 1720가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2007.05.20. 오후 2:07,경기북부 힘찬 기지개…남양주시등 아파트값 꾸준한 오름세,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
48,2007.05.20. 오후 1:53,부산ㆍ광주 등 투기과열지구 해제될 듯,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
49,2007.05.20. 오후 1:51,서울 한남동에 뮤지컬 전용공연장 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전용공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
50,2007.05.20. 오후 1:41,6월 수도권 빅3 분양대전,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
51,2007.05.20. 오후 1:30,동일하이빌 카자흐스탄 샘플하우스 오픈,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
52,2007.05.20. 오후 12:56,금호건설 용인동백에 타운하우스 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인동백', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2007.05.20. 오후 12:53,캠코 서울·경기 압류재산 431억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('431억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
54,2007.05.20. 오전 11:09,실거래가 신고 미루면 500만원까지 과태료,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('미루면', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
55,2007.05.20. 오전 11:01,내달 말부터 분양권거래 허위신고때도 과태료,"[('내달 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고때도', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
56,2007.05.20. 오전 11:00,부동산 실거래 지연신고 500만원 과태료,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('지연신고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
57,2007.05.20. 오전 11:00,분양권·입주권 허위신고땐 과태료,"[('분양권·입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
58,2007.05.20. 오전 10:33,이명박 대통령 취임해도 부동산 정책 급변 없다,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임해도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('급변', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
59,2007.05.20. 오전 9:43,엠코타운 홈네트워크시스템 AA 획득,"[('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈네트워크시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
60,2007.05.20. 오전 9:13,금호건설 용인동백어울림 타운하우스 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인동백어울림 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2007.05.20. 오전 9:00,주간부동산서울 재건축아파트 하락세 주춤,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
62,2007.05.20. 오전 9:00,부동산캘린더 9월 前 분양물량 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
63,2007.05.20. 오전 8:24,어등산 현진에버빌 572가구 23일 분양,"[('어등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2007.05.20. 오전 8:17,동부건설 남양주 센트레빌시티 100% 계약,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트레빌시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
65,2007.05.20. 오전 8:00,주택담보대출 금리 급등 5주연속↑,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), ('연속↑', 'O')]"
66,2007.05.20. 오전 7:12,부산·광주 투기과열지구 이달 중 해제될 듯,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
67,2007.05.20. 오전 6:15,서울 신혼부부ㆍ30대 가점제前 이곳 노려라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가점제前', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
68,2007.05.20. 오전 6:11,건설사 밀어내기 아파트 분양 서두른다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서두른다', 'O')]"
69,2007.05.20. 오전 6:06,부산 투기과열지구 해제 1순위,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
70,2007.05.20. 오전 6:02,주택대출금리 한달새 0.13%p 급등..서민 부담 눈덩이,"[('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.13%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
71,2007.05.20. 오전 12:51,반값 아파트 성공할까,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
72,2007.05.21. 오후 11:23,분당급 신도시 후보지 술렁,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
73,2007.05.21. 오후 10:54,건교부 ‘분당급 신도시’ 1곳으로 결정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
74,2007.05.21. 오후 10:51,알박기 등 부당이득 60명 적발,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부당이득', 'O'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
75,2007.05.21. 오후 10:47,분당급 거론지역 벌써 들썩,"[('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('거론지역', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
76,2007.05.21. 오후 10:11,성원건설 두바이 재개발 수주…밑그림 못그린 부실프로젝트,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('못그린', 'O'), (' ', 'O'), ('부실프로젝트', 'O')]"
77,2007.05.21. 오후 9:54,건교부 “분당급 신도시 1개만 발표”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1개만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
78,2007.05.21. 오후 9:21,김우중씨 소유 거제도땅 경매,"[('김우중', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
79,2007.05.21. 오후 9:14,“분당급 신도시 2곳 아니다”…5∼6곳 후보 중 1곳만 발표 계획,"[('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아니다”…', 'O'), ('5∼6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
80,2007.05.21. 오후 9:00,케케묵은 지적도,"[('케케묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O')]"
81,2007.05.21. 오후 8:51,김우중씨 거제도 땅 13만평 경매,"[('김우중', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('13만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
82,2007.05.21. 오후 8:45,“1주택 장기보유땐 세금 완화”,"[('“', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유땐', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화”', 'O')]"
83,2007.05.21. 오후 8:41,분당급 신도시 1곳 2곳 부동산시장 혼란,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
84,2007.05.21. 오후 8:26,연면적 2000㎡ 이상 건물 부동산개발업자만 짓는다,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2000㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
85,2007.05.21. 오후 8:20,건교부 분당급 신도시 1곳 발표할 것,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
86,2007.05.21. 오후 8:17,엠코타운 홈네트워크 최고등급 획득,"[('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
87,2007.05.21. 오후 8:02,광주 금호2차 진흥 더블파크 330세대 분양 중,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진흥 더블파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
89,2007.05.21. 오후 7:06,엎친 데 덮친 디벨로퍼 업계,"[('엎친', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O')]"
90,2007.05.21. 오후 7:00,부동산가격 하락은 유동성 감소 탓,"[('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
91,2007.05.21. 오후 6:57,2주택 이상 임대소득 종소세 신고하세요,"[('2주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('종소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O')]"
92,2007.05.21. 오후 6:57,한은 “땅 보유세 높이면 노동공급·생산 증가”,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('땅 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('높이면', 'O'), (' ', 'O'), ('노동공급·생산', 'O'), (' ', 'O'), ('증가”', 'O')]"
93,2007.05.21. 오후 6:57,주택대출 고정금리도 급등…신규대출자 부담,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('신규대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
94,2007.05.21. 오후 6:53,이르면 내년 하반기 대대적 토지조사,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지조사', 'O')]"
95,2007.05.21. 오후 6:29,분당급 신도시  재경건교 엇박자…집값만 오를라,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재경건교', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자…집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('오를라', 'O')]"
96,2007.05.21. 오후 6:24,주택대출 고정금리도 껑충..이번주 최고 7.65%,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충..', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.65%', 'QUANTITY')]"
97,2007.05.21. 오후 6:22,건설협회·공제조합 여수박람회 성금 기탁,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
98,2007.05.21. 오후 5:58,한경 부동산 Plus 매물마당 성남시 재개발 구역 내 빌라 3억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
99,2007.05.21. 오후 5:53,다음달 69556가구 분양 봇물,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('69556가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
100,2007.05.21. 오후 5:52,광주 수완지구 용지 매각,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
101,2007.05.21. 오후 5:51,김우중씨 거제도 땅 13만평 경매 나온다,"[('김우중', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('13만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
102,2007.05.21. 오후 5:45,부동산개발업자 등록 자본금 5억이상 돼야,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
103,2007.05.21. 오후 5:44,부동산값 하락 조세정책 영향 아니다,"[('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('조세정책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
104,2007.05.21. 오후 5:13,분당급신도시 어떻게되나 혼란가중,"[('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게되나', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란가중', 'O')]"
105,2007.05.21. 오후 5:09,“분당급 신도시 발표되면 집값 내린다”,"[('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다”', 'O')]"
106,2007.05.21. 오후 5:04,분당급 신도시 발표 집값 영향은,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
107,2007.05.21. 오후 4:56,용산등 부도심 주상복합 주거비율 7월부터 90%,"[('용산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
109,2007.05.21. 오후 4:56,성원건설 200억弗 두바이 재개발…초대형 사업 잇따를듯,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발…초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따를듯', 'O')]"
110,2007.05.21. 오후 4:53,개발업자만 연면적 2000㎡ 이상 건물 짓는다,"[('개발업자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2000㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
111,2007.05.21. 오후 4:53,투기과열지구 해제…12월前 분양땐 전매제한 없어,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('12월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양땐', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
112,2007.05.21. 오후 4:53,6월 발표 신도시 강남 대체 아니다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
113,2007.05.21. 오후 4:53,분양 SK건설 포항효자3차 SK뷰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항효자', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT')]"
114,2007.05.21. 오후 4:53,기흥에 수도권 최대 호수공원,"[('기흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION')]"
115,2007.05.21. 오후 4:53,톡톡 부동산 김우중씨 소유 거제도땅 경매,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('김우중', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
116,2007.05.21. 오후 4:36,아파트내 학교건설 비용 건교부 “업체 부담 반대”,"[('아파트내', 'O'), (' ', 'O'), ('학교건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”', 'O')]"
117,2007.05.21. 오후 4:36,동양썬라이즈 회원 모집,"[('동양썬라이즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
118,2007.05.21. 오후 4:33,삼성건설 세계기록 경신…콘크리트 452m 쏴 올려,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신…', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('452m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏴', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
119,2007.05.21. 오후 4:33,건설업계 문화마케팅 강화,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('문화마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
120,2007.05.21. 오후 4:27,성원건설 두바이 구도심 재개발사업 추진,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 구도심 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
121,2007.05.21. 오후 4:27,분양정보 금호건설 용인 동백 타운하우스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백 타운하우스', 'ARTIFACT')]"
122,2007.05.21. 오후 4:27,양주 고읍 7월 첫 동시분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
123,2007.05.21. 오후 4:24,종합성원건설 UAE 두바이 구도심 재개발 사업 참여,"[('종합성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두바이 구도심 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
125,2007.05.21. 오후 4:21,용산·청량리등 부도심권 주상복합 주거비율 확대,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
126,2007.05.21. 오후 4:21,수도권 알짜 중소형 인기몰이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
127,2007.05.21. 오후 4:06,토지공사 광주수완지구 상업용지 등 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2007.05.21. 오후 4:02,울산 재개발지 알박기 등 60명 적발종합,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발종합', 'O')]"
129,2007.05.21. 오후 3:54,화려한 축제대신 이웃과 함께 나눔을…,"[('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('축제대신', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔을…', 'O')]"
130,2007.05.21. 오후 3:54,시세 동향 하락세 지속…재건축 급매물 소진 숨고르기,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
131,2007.05.21. 오후 3:39,광주 하남지구 어등산 현진에버빌 572세대 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2007.05.21. 오후 3:37,분당급 신도시 1개냐 2개냐..혼란 가중,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('냐..혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
133,2007.05.21. 오후 3:33,양주 고읍지구 3435가구 7월 동시분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3435가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
134,2007.05.21. 오후 3:27,GS건설 자이 가족 골프대회 행사,"[('GS건설 자이 가족 골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
135,2007.05.21. 오후 3:21,부영 라오스에 100개 학교 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
136,2007.05.21. 오후 3:11,또 터진 신도시 오럴 해저드,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오럴', 'O'), (' ', 'O'), ('해저드', 'O')]"
137,2007.05.21. 오후 3:09,현대건설 창립60주년 따뜻한 축제,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O')]"
138,2007.05.21. 오후 3:09,부동산개발업자 등록 ‘의무화’…자본금 5억 돼야,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('‘의무화’…자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
139,2007.05.21. 오후 2:59,200억弗 두바이 舊도심 재개발 성원건설 컨소시엄이 맡는다,"[('200억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('舊도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
140,2007.05.21. 오후 2:57,“단지내 학교건설 업체부담 반대… ” 건교부,"[('“단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('학교건설', 'O'), (' ', 'O'), ('업체부담', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
141,2007.05.21. 오후 2:54,부영 라오스에 100개 학교 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
142,2007.05.21. 오후 2:53,위치도 분당급 신도시 2곳 발표만 남았다,"[('위치도', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
143,2007.05.21. 오후 2:45,“장기 1주택자 과세 예외 인정해야” 여의도연구소,"[('“장기', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('인정해야”', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도연구소', 'ORGANIZATION')]"
144,2007.05.21. 오후 2:40,중견 건설사 채용을 노려라,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
145,2007.05.21. 오후 2:31,청주 금호어울림 특별분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
146,2007.05.21. 오후 2:24,김우중 前대우회장 소유 거제도 땅 곧 경매,"[('김우중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('대우회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
147,2007.05.21. 오후 2:10,분당급 신도시’ 재경건교 엇박자,"[('분당급', 'O'), (' ', 'O'), (""신도시'"", 'O'), ('재경건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
148,2007.05.21. 오후 1:51,우기대비 낙동강유역 관계기관 회의 5월까지,"[('우기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관계기관', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('5월까지', 'DATE')]"
149,2007.05.21. 오후 1:46,분당급신도시 발표 집값 다시오를까,"[('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시오를까', 'O')]"
150,2007.05.21. 오후 1:45,용인동백지구 라비스타 근린상가 분양,"[('용인동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2007.05.21. 오후 1:45,분당급신도시 집값안정 가속화 시킬것,"[('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('시킬것', 'O')]"
152,2007.05.21. 오후 1:45,성원건설 컨소시엄 구성해 두바이 사업 추진,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('구성해', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
153,2007.05.21. 오후 1:45,김우중 전 회장의 거제도 땅 경매시장에 나왔다,"[('김우중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
154,2007.05.21. 오후 1:45,건설업계 문화 마케팅 바람분다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('바람분다', 'O')]"
155,2007.05.21. 오후 1:45,강남권 재건축 올 첫 상승세로 반전,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
156,2007.05.21. 오후 1:40,토공 광주 수완 상업용지 등 2만8천평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2007.05.21. 오후 1:26,한국 건설업체 20조원 규모 두바이 개발한다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
158,2007.05.21. 오후 12:11,성원건설 19兆 두바이 구도심 재개발 참여,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
159,2007.05.21. 오후 12:11,품질서 물량공급 확대로 방향 전환,"[('품질서', 'O'), (' ', 'O'), ('물량공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
160,2007.05.21. 오후 12:11,고양ㆍ양주 등 수도권 북부 ‘술렁’,"[('고양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
161,2007.05.21. 오후 12:11,금주의 부동산캘린더 용현ㆍ학익엑슬루타워 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('학익엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
162,2007.05.21. 오후 12:11,마이너스 옵션제 반응 시큰둥,"[('마이너스 옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
163,2007.05.21. 오후 12:03,부동산과 법률‘지분제 재건축’ 추가이익 반환,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률‘지분제', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('추가이익', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O')]"
164,2007.05.21. 오전 11:56,동두천역 신창비바패밀리 모델하우스 인파 몰려,"[('동두천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신창비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
165,2007.05.21. 오전 11:56,대주건설 광주 수완지구 피오레 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2007.05.21. 오전 11:51,주택건설사  PF 우발채무 현실화 가능성↑,"[('주택건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('우발채무', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성↑', 'O')]"
167,2007.05.21. 오전 11:38,토공 광주수완 상업용지 등 2만8천평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
168,2007.05.21. 오전 11:30,정부 행복도시 세종특별자치시로 지정 확정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종특별자치시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
169,2007.05.21. 오전 11:26,재개발지 알박기 등 분양가 상승,"[('재개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
170,2007.05.21. 오전 11:21,토지보유세 늘리고 여타 세금은 줄여야한은,"[('토지보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('여타', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야한은', 'O')]"
171,2007.05.21. 오전 11:17,분당급 신도시 2곳 가능성,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
172,2007.05.21. 오전 10:50,자본금 5억 넘어야 부동산개발업 가능,"[('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
173,2007.05.21. 오전 10:50,서울 주상복합 아파트비율 90%로 상향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트비율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
174,2007.05.21. 오전 10:44,김우중 전 대우 회장 소유 거제도 땅 경매,"[('김우중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
175,2007.05.21. 오전 10:33,성원건설 두바이 재개발 성공 가능성은,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O')]"
176,2007.05.21. 오전 10:30,김우중 전 대우 회장 거제도 땅 경매,"[('김우중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
177,2007.05.21. 오전 10:25,서울시 부도심 주상복합 주거비율 90%로 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
178,2007.05.21. 오전 10:21,주택건설사 우발채무 현실화 가능성,"[('주택건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('우발채무', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
179,2007.05.21. 오전 10:14,재개발 비리 건설사 직원·법인 기소,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('·법인', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
180,2007.05.21. 오전 10:12,현대건설 창립 60주년 기념행사 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2007.05.21. 오전 9:58,분양권 거래도 허위신고땐 과태료,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
182,2007.05.21. 오전 9:56,대주건설 광주 수완지구 피오레 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2007.05.21. 오전 9:53,청와대 작년 집값 폭등 원인 과잉유동성 책임규명 실태조사,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('책임규명', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
184,2007.05.21. 오전 9:46,인천 엠코타운 홈네트워크 최고등급 인증,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
185,2007.05.21. 오전 9:45,성원건설 200억불 두바이 재개발 참여상보,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여상보', 'O')]"
186,2007.05.21. 오전 9:45,경기 북부 교통 좋아지니 아파트 쏟아지네,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지네', 'O')]"
187,2007.05.21. 오전 9:43,건설업계 문화마케팅 확산,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('문화마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
188,2007.05.21. 오전 9:38,한경.부동산114 매물마당 서울 관악구 봉천동 사옥 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
189,2007.05.21. 오전 9:38,다세대 한칸에 10년 살아도 가점제 청약 포기할 판,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('한칸', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기할', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
190,2007.05.21. 오전 9:38,6월신도시 강남인접 아닌 분당급규모 선회,"[('6월', 'DATE'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급규모', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
191,2007.05.21. 오전 9:37,한경.부동산114 매물마당 서울 강남구 논현동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
192,2007.05.21. 오전 9:33,분양정보무창포 해수욕장 ‘비체팰리스’ 리조트 外,"[('분양정보', 'O'), ('무창포 해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비체팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
193,2007.05.21. 오전 9:28,동일하이빌 카자흐스탄 샘플하우스 오픈,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
194,2007.05.21. 오전 9:27,아파트 시세 동대문ㆍ도봉ㆍ강북구 소형위주 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형위주', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
195,2007.05.21. 오전 9:26,서울시 부도심 주상복합 주거비율 90%,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
196,2007.05.21. 오전 9:26,꿈의 신도시 UCity  눈앞에 ‘성큼’,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('UCity', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성큼’', 'O')]"
197,2007.05.21. 오전 9:08,미래 신도시 세종이의 하루,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세종이', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE')]"
199,2007.05.21. 오전 8:57,분당급신도시 2곳 검토..왜,"[('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검토..왜', 'O')]"
200,2007.05.21. 오전 8:57,분양단신용인 동백 금호어울림 48가구 분양 외,"[('분양단신용인', 'O'), (' ', 'O'), ('동백 금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
201,2007.05.21. 오전 8:54,인천 엠코타운 최첨단 아파트로 선정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
202,2007.05.21. 오전 8:54,분당급 신도시 도대체 몇곳,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('몇곳', 'O')]"
203,2007.05.21. 오전 8:18,성원건설 두바이 도심 재개발 프로젝트 참여,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 도심 재개발 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
204,2007.05.21. 오전 8:12,단독특별시냐 특례시냐 행정도시 법적 지위 갈등,"[('단독특별시냐', 'O'), (' ', 'O'), ('특례시냐', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
205,2007.05.21. 오전 8:08,다운계약서 허위신고 더이상 용납 않는다,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('용납', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
206,2007.05.21. 오전 8:02,분당급 신도시 2곳 내달 발표…집값 어떻게 될까,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
207,2007.05.21. 오전 7:55,매매 시황서울 재건축 추진 아파트 하락세 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
208,2007.05.21. 오전 7:55,전세 시황평형 클수록 전세금 많이 떨어져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황평형', 'O'), (' ', 'O'), ('클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
209,2007.05.21. 오전 7:49,日 상업용 부동산 외국인 투자 급증,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
210,2007.05.21. 오전 6:02,서울시 부도심 주상복합 주거비율 90%,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
211,2007.05.21. 오전 6:00,황당한 재건축조합,"[('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O')]"
212,2007.05.22. 오후 9:57,분당급 신도시，용인 모현－광주 오포 떠올라,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시，', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), ('－', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
213,2007.05.22. 오후 9:27,은마아파트 34평형 경매 낙찰가 10억 밑돌아,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
214,2007.05.22. 오후 8:02,분양 수원 영통 실내 골프상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('골프상가', 'O')]"
215,2007.05.22. 오후 8:02,말레이시아 투자 세미나,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
216,2007.05.22. 오후 8:02,분양 광주 수완 피오레 1720가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1720가구', 'QUANTITY')]"
217,2007.05.22. 오후 8:02,분양 싱가포르 최고급 아파트 리플렉션 앳 케펠베이 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리플렉션 앳 케펠베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2007.05.22. 오후 8:02,대우자판건설 여주지역 최대규모의 아파트 분양,"[('대우자판건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2007.05.22. 오후 8:02,또 10억 깨진 대치은마 30평…경매 9억8천만원 낙찰,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('대치은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), ('…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('9억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
220,2007.05.22. 오후 8:02,동탄신도시 찾은 에티오피아 장관,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
221,2007.05.22. 오후 8:02,소나무는 도시에 안어울린다,"[('소나무', 'PLANT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('안어울린다', 'O')]"
222,2007.05.22. 오후 8:02,아산신도시 분당보다 커진다,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
223,2007.05.22. 오후 8:02,분양 수원 영통 실내 골프상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('골프상가', 'O')]"
224,2007.05.22. 오후 8:02,말레이시아 투자 세미나,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
225,2007.05.22. 오후 8:02,신도시 투자 특강,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
226,2007.05.22. 오후 8:02,분양 광주 수완 피오레 1720가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1720가구', 'QUANTITY')]"
227,2007.05.22. 오후 7:39,9월 시행 청약가점제…대응 전략 이렇게,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('…대응', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
228,2007.05.22. 오후 7:36,송파구 여권발급 48시간이면 OK,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여권발급', 'O'), (' ', 'O'), ('48시간', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
229,2007.05.22. 오후 7:33,아산 탕정지구 536만평으로 확대… 주택 5만5000가구 분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('536만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2007.05.22. 오후 7:28,분당급 신도시 시장 반응… “강남수요 분산 한계”,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O'), (' ', 'O'), ('한계”', 'O')]"
231,2007.05.22. 오후 7:12,추천물건 베스트 묵동 33평형 아파트 2억7000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
232,2007.05.22. 오후 7:03,건축기행 건축은 문화다 4 파주 출판단지 웅진씽크빅 사옥,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출판단지', 'O'), (' ', 'O'), ('웅진씽크빅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O')]"
233,2007.05.22. 오후 6:57,본보기집 고객끌기 행사 ‘풍성’,"[('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('끌기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
234,2007.05.22. 오후 6:57,“분당급 신도시 분당보다 크다”…600만평 규모,"[('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크다”…', 'O'), ('600만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
235,2007.05.22. 오후 6:56,서울시 일반지역 준주거지역 전환기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반지역', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전환기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
236,2007.05.22. 오후 6:54,건설업계 문화마케팅 강화,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('문화마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
237,2007.05.22. 오후 6:48,5월 23일 부동산 캘린더,"[('5월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
238,2007.05.22. 오후 6:42,‘양지 e－편한세상’ 모델하우스 성황,"[('‘', 'O'), ('양지 e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
239,2007.05.22. 오후 6:42,“대우센터빌딩 가치 1조 넘어” 박창규 사장,"[('“', 'O'), ('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어”', 'O'), (' ', 'O'), ('박창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
240,2007.05.22. 오후 6:42,아산 탕정 신도시 536만평으로 확대,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('536만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
241,2007.05.22. 오후 6:33,강남구 ‘정보화도시상’ 2년연속 수상,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정보화도시상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
242,2007.05.22. 오후 6:24,평택호 주변에 77만평 관광단지 … 다힘파트너스 개발 추진,"[('평택호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('77만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('다힘파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
243,2007.05.22. 오후 6:19,분양정보 마포 벽산 e솔렌스힐,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e솔렌스힐', 'ARTIFACT')]"
244,2007.05.22. 오후 6:18,분양정보 제주 동양 썬라이즈리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('썬라이즈리조트', 'ORGANIZATION')]"
245,2007.05.22. 오후 6:18,분당급신도시 후보지  ‘들썩’…투기 조짐,"[('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
246,2007.05.22. 오후 6:17,분양정보 신동아건설 고양 파밀리에 타운하우스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양 파밀리에 타운하우스', 'ARTIFACT')]"
247,2007.05.22. 오후 6:17,유니버설 한국 테마파크 아시아 최대 2012년 개장,"[('유니버설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
248,2007.05.22. 오후 6:15,양주 고읍 7월에 동시분양 … 우미건설 등 3435가구,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3435가구', 'QUANTITY')]"
249,2007.05.22. 오후 6:09,5월 23일 부동산 파일,"[('5월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
250,2007.05.22. 오후 6:05,조기 발표론 고개 ‥ 거론지역 또 투기 들썩,"[('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('발표론', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('거론지역', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
251,2007.05.22. 오후 6:04,오피스텔 중개수수료는 고무줄 … 0.40.6%까지 들쭉날쭉,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료는', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('0.40.6%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉', 'O')]"
252,2007.05.22. 오후 5:57,서울시 신청사 공사현장에 ‘아트펜스’ 등장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아트펜스’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
253,2007.05.22. 오후 5:57,서울시 준주거지역 상향기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상향기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
254,2007.05.22. 오후 5:57,경남기업 1억8000만달러 공사 수주 진행,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
255,2007.05.22. 오후 5:56,분당급 신도시 문제는 없나,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
256,2007.05.22. 오후 5:45,기찻길 옆 불량건물 녹지로,"[('기찻길', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('불량건물', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지로', 'O')]"
257,2007.05.22. 오후 5:45,분당급신도시 당장 발표하자,"[('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하자', 'O')]"
258,2007.05.22. 오후 5:39,대전서남부 국민임대등 총8800여가구 공급,"[('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('8800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2007.05.22. 오후 5:30,정훈식기자의 부동산 행간읽기 민간택지 분양가상한제 도입 여파,"[('정훈식', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행간읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
260,2007.05.22. 오후 5:21,검단·송도·송파신도시 어떻게 되가나,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되가나', 'O')]"
261,2007.05.22. 오후 5:18,분당급 신도시 성공하려면...,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면...', 'O')]"
262,2007.05.22. 오후 5:17,범여권 대선후보유시민 대립전선 부각,"[('범여권', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('유', 'CIVILIZATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대립전선', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
264,2007.05.22. 오후 5:12,내달 발표 신도시는 분당 보다 클것,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('클것', 'O')]"
265,2007.05.22. 오후 5:12,아산 탕정지구 536만평으로 확대 개발,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('536만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
266,2007.05.22. 오후 5:06,우미건설 린 구미 옥계택지지구 1029가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('린', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥계택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1029가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2007.05.22. 오후 5:03,대구·경북 첫 복합신도시 7월 착공,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
268,2007.05.22. 오후 4:51,주거 맞수를  찾아서 10 일산 강촌·백마 vs 강선·후곡마을,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('백마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강선', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('후곡마을', 'LOCATION')]"
269,2007.05.22. 오후 4:48,전문기자 코너 정훈식재테크 새 강자 ‘부동산 펀드’,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('정훈식재', 'ORGANIZATION'), ('테크', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산 펀드', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
270,2007.05.22. 오후 4:47,민간 시행사업 알박기 시대는 갔다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사업', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O')]"
271,2007.05.22. 오후 4:47,분양 싱가포르 최고급 아파트 리플렉션 앳 케펠베이 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리플렉션 앳 케펠베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2007.05.22. 오후 4:47,서울ㆍ경기 집값 1년7개월만에 하락,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
273,2007.05.22. 오후 4:47,대우빌딩 1조원이상에 팔릴듯,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1조원이상', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴듯', 'O')]"
274,2007.05.22. 오후 4:47,서울시 준주거지역 변경요건 명확해졌다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('변경요건', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해졌다', 'O')]"
275,2007.05.22. 오후 4:45,신도시 1곳→2곳→도로 1곳 해프닝,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('→도로', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해프닝', 'O')]"
276,2007.05.22. 오후 4:42,평택호에 해양레저단지 추진,"[('평택호', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
277,2007.05.22. 오후 4:42,상가주택 투자바람 분다,"[('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
278,2007.05.22. 오후 4:42,대우빌딩 매각가 1兆는 넘어야,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각가', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
279,2007.05.22. 오후 4:36,고양에 첫 분양가상한제 타운하우스,"[('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
280,2007.05.22. 오후 4:30,박창규 사장 대우빌딩 매각대금 1조원 넘을 것종합,"[('박창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
281,2007.05.22. 오후 4:30,전문기자 코너 정훈식해외부동산펀드 투자전략,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('정훈식', 'PERSON'), ('해외부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
282,2007.05.22. 오후 4:15,금호산업 대우건설과 하노이 재개발 검토중,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
283,2007.05.22. 오후 4:09,벽산 최대주주 지분 61.9%로 줄어,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('61.9%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
284,2007.05.22. 오후 4:06,은마아파트 34평형 경매서 9억8천만원대에 낙찰,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억8천만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
285,2007.05.22. 오후 3:54,서울 오피스 임대수익률 7.7% 세계 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
286,2007.05.22. 오후 3:53,분당급 신도시 경부축 유력 부상,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경부', 'LOCATION'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
287,2007.05.22. 오후 3:53,강남 재건축 급매물 다 팔렸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
288,2007.05.22. 오후 3:51,신도시 윤곽..분당보다 큰 수도권남부,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽..', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM')]"
289,2007.05.22. 오후 3:51,반기문 사무총장 포니정 혁신상 수상,"[('반기문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
290,2007.05.22. 오후 3:51,디지털태인 금주의 추천경매 물건,"[('디지털태인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
291,2007.05.22. 오후 3:43,경남기업 에디오피아 1억8천만불 수주 추진,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에디오피아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억8천만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
292,2007.05.22. 오후 3:42,은마 34평형 낙찰가 10억이하로 떨어져,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
293,2007.05.22. 오후 3:33,대우센터 1조에 사겠다 5곳 제의…매각 대금 사용 어디에,"[('대우센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제의…매각', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
294,2007.05.22. 오후 3:27,디질런트에프이에프 전환가액 낮춰,"[('디질런트에프이에프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전환가액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
295,2007.05.22. 오후 3:22,신동아건설행신파밀리에 타운하우스 분양,"[('신동아건설행신파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2007.05.22. 오후 3:18,중동 주상복합부지 평당 4520만원에 매각,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합부지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4520만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
297,2007.05.22. 오후 3:15,두산건설 변화와 상징 광고 선보여,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변화와', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
298,2007.05.22. 오후 3:06,성도이엔지 계열사 추가,"[('성도이엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
299,2007.05.22. 오후 3:02,분양가 상한제 걱정… 9월 이전에도 기회는 있다,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이전', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
300,2007.05.22. 오후 2:57,신동아건설 도심형 타운하우스 행신 파밀리에 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('행신 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2007.05.22. 오후 2:54,대치동 은마 34평형 9억8000만원에 경매 낙찰,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억8000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
302,2007.05.22. 오후 2:38,1년 전보다 분양가 10% 싸게 공급,"[('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2007.05.22. 오후 2:34,건설기능경기대회에서도 우먼파워 빛났다,"[('건설기능경기대회', 'EVENT'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('우먼파워', 'O'), (' ', 'O'), ('빛났다', 'O')]"
304,2007.05.22. 오후 2:32,신도시 후보지는..수도권 남.북부 56곳 거론,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지는..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남.', 'TERM'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('56곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
305,2007.05.22. 오후 2:30,신동아건설 고양행신에 타운하우스 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양행신', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2007.05.22. 오후 2:21,“대우센터빌딩 가치는 1조원이상”,"[('“', 'O'), ('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원이상', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
307,2007.05.22. 오후 2:15,한국형 ‘틸팅열차’ 2010년께 운행,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('틸팅열차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
309,2007.05.22. 오후 2:08,올해 정부 보리 매입가 24% 인하,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보리', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('매입가', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
310,2007.05.22. 오후 2:01,은마 34평형 경매서 9억8천만원대 낙찰,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억8천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
311,2007.05.22. 오후 1:24,분양가 南高北低 격차 크게 줄었다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('南高北低', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
312,2007.05.22. 오후 1:08,최고치 행진...코스피 1630 돌파,"[('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('행진...코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('1630', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
313,2007.05.22. 오후 1:06,취재여록 신도시 해프닝,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('해프닝', 'O')]"
314,2007.05.22. 오후 12:44,건설업계 원가절감 총력전,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
315,2007.05.22. 오후 12:40,평당 8900원 홍천 토지분양,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
316,2007.05.22. 오후 12:38,2011년 국민 2명 중 1명 수도권 거주,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
317,2007.05.22. 오후 12:25,재테크광고평당 8900원 홍천 토지분양,"[('재테크광고평당', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
318,2007.05.22. 오후 12:20,평창 토지 10300원 한정분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10300원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
319,2007.05.22. 오후 12:11,신도시 개발설 양주고읍 7월 3435가구 동시분양,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발설', 'O'), (' ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3435가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
320,2007.05.22. 오후 12:11,분양정보 어등산 현진에버빌 572세대,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('어등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572세대', 'QUANTITY')]"
321,2007.05.22. 오후 12:11,인천구도심 재개발 투자열기 후끈,"[('인천구도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
322,2007.05.22. 오후 12:11,마이너스옵션 아파트 미리 구경하세요,"[('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하세요', 'O')]"
323,2007.05.22. 오후 12:11,신도시說 용인ㆍ광주 술렁,"[('신도시說', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
324,2007.05.22. 오후 12:11,외부인 침입하면 휴대폰 바로통보,"[('외부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('바로통보', 'O')]"
325,2007.05.22. 오후 12:11,“한국에 亞최대 테마파크 건설”,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('亞', 'LOCATION'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('건설”', 'O')]"
326,2007.05.22. 오후 12:11,신도시 ‘분당보다 큰’ 600만평 규모,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰’', 'O'), (' ', 'O'), ('600만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
327,2007.05.22. 오전 11:56,감독·코치가 국가대표 포상금 갈취,"[('감독', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('코치', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('국가대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈취', 'O')]"
328,2007.05.22. 오전 11:54,아산탕정 510→536만평으로 확대 지정,"[('아산탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('510', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('536만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
329,2007.05.22. 오전 11:51,2007 대한민국 주거서비스 종합대상 GS건설,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
330,2007.05.22. 오전 11:48,두산建 기업 새 PR광고 제작 방영,"[('두산', 'ORGANIZATION'), ('建', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('PR광고', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
331,2007.05.22. 오전 11:42,분당급 신도시는 1곳,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY')]"
332,2007.05.22. 오전 11:38,건교부 분당보다 더 큰 신도시 1곳 6월에 발표,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
333,2007.05.22. 오전 11:35,분당급 신도시 분당보다 크다,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
334,2007.05.22. 오전 11:35,기회와 위험과거와 현재가 만나는 곳 베트남,"[('기회와', 'O'), (' ', 'O'), ('위험과거와', 'O'), (' ', 'O'), ('현재가', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY')]"
335,2007.05.22. 오전 11:29,삼일회계 베트남 부동산 개발현장을 가다,"[('삼일회계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
336,2007.05.22. 오전 11:27,제1회 포니정 혁신상 반기문총장 선정,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반기문', 'PERSON'), ('총장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
337,2007.05.22. 오전 11:27,“분당급 신도시는 쾌적성 고려해 선정”,"[('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('선정”', 'O')]"
338,2007.05.22. 오전 11:16,서울시 준주거지역 상향기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상향기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
339,2007.05.22. 오전 11:15,아산탕정지구에 2011년 5만여 가구 공급,"[('아산탕정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2007.05.22. 오전 11:02,“신도시 다시 1곳” 재차 술렁이는 용인ㆍ광주,"[('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('재차', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY')]"
341,2007.05.22. 오전 11:02,기자칼럼투기만 부추기는 신도시 혼선 언제까지,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('칼럼투기만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
342,2007.05.22. 오전 11:02,아시아나항공 가족친화 우수기업 선정,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족친화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
343,2007.05.22. 오전 11:00,아산탕정 26만평 확대지정..총536만평,"[('아산', 'LOCATION'), ('탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대지정..', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('536만평', 'QUANTITY')]"
344,2007.05.22. 오전 11:00,아산탕정지구 536만평으로 확대,"[('아산탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('536만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
345,2007.05.22. 오전 10:56,분당급 신도시 분당보다 크다,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
346,2007.05.22. 오전 10:32,비버블지역 아파트값도 5월 들어 하락세,"[('비버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
347,2007.05.22. 오전 10:32,낮최고 29도 초여름 무더위 예상,"[('낮', 'TIME'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('29도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
348,2007.05.22. 오전 10:30,건교부 “분당급 신도시 1곳…분당보다 크다”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크다”', 'O')]"
349,2007.05.22. 오전 10:17,건설공제조합 여수 박람회 유치 성금 1억 기탁,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
350,2007.05.22. 오전 10:00,양주 고읍지구 7월 3435가구 동시분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3435가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
351,2007.05.22. 오전 9:59,고위 공직자들 대거 이해찬 에워싸기,"[('고위 공직자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('이해찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('에워싸기', 'O')]"
352,2007.05.22. 오전 9:56,‘신도시의 결정판’ 혁신도시 건설 본격화,"[('‘신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('결정판’', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
353,2007.05.22. 오전 9:56,“마이너스옵션 아파트 미리 구경하세요”,"[('“마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하세요”', 'O')]"
354,2007.05.22. 오전 9:51,건교부 분당급 신도시는 1곳,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY')]"
355,2007.05.22. 오전 9:47,인천 구도심 집값은 절대 안오른다고,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('안오른다고', 'O')]"
356,2007.05.22. 오전 9:41,건교부 신도시는 분당급 이상 규모,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
357,2007.05.22. 오전 9:37,프리즘분당급신도시 구설수,"[('프리즘', 'O'), ('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구설수', 'O')]"
358,2007.05.22. 오전 9:34,부도심 재개발구역 주상복합 아파트 90%까지 지을수 있다,"[('부도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
359,2007.05.22. 오전 9:30,5월 들어 비버블 지역도 집값 안정,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('비버블', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
360,2007.05.22. 오전 9:26,“6월신도시 지리ㆍ교통ㆍ교육 모두 강남대체 입지”,"[('“', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지리ㆍ교통ㆍ교육', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('입지”', 'O')]"
361,2007.05.22. 오전 9:25,건교부 분당급 신도시 분당보다 크다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
362,2007.05.22. 오전 9:21,환갑 맞은 현대건설·남광토건 재도약,"[('환갑', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O')]"
363,2007.05.22. 오전 9:11,성원건설 두바이 재개발 사업성 의문,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
364,2007.05.22. 오전 9:11,금호 하노이에 코엑스몰 추진,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
365,2007.05.22. 오전 9:06,“분당급 신도시 발표되면 집값 내린다”,"[('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다”', 'O')]"
366,2007.05.22. 오전 8:43,성원건설ㆍUAE 두바이 구도심 재개발 MOU체결 ... 295만평규모 내년 공사 착수,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('295만평', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
367,2007.05.22. 오전 8:38,건교부 내달 발표 분당급 신도시는 1곳,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY')]"
368,2007.05.22. 오전 8:18,서종대 본부장 분당급신도시 1곳만 발표,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
369,2007.05.22. 오전 7:17,건교부 분당급 신도시 1곳만 발표,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
370,2007.05.22. 오전 6:15,5월 들어 비버블 지역 집값도 안정,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('비버블', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
371,2007.05.22. 오전 6:12,고객 마음을 훔쳐라 모델하우스 행사 풍성,"[('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음을', 'O'), (' ', 'O'), ('훔쳐라', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
372,2007.05.22. 오전 4:39,노무현 대통령 대선주자 부동산은 건드리지 말라 ”,"[('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('건드리지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라""', 'O')]"
373,2007.05.22. 오전 2:51,‘분당급 신도시’ 어떻게 돼 가나,"[('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
374,2007.05.22. 오전 2:51,건교부 “분당급 신도시 1곳 건설”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설”', 'O')]"
375,2007.05.22. 오전 1:03,송파신도시 실효성 또 논란,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
376,2007.05.22. 오전 12:07,분당급 신도시 1곳 선정 내달 발표,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
377,2007.05.23. 오후 10:37,대우건설 태양광 아파트 첫 선,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
378,2007.05.23. 오후 9:42,‘요지부동’ 강북 집값도 내림세… 이달 용산구 0.04%하락,"[('‘요지부동’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), ('하락', 'O')]"
379,2007.05.23. 오후 9:30,명품 신도시 고양시 천만평 유력,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
380,2007.05.23. 오후 9:30,신도시 화성 동탄 유력,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
381,2007.05.23. 오후 8:02,혁신도시는 낭비도시…혈세 2조 펑펑,"[('혁신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비도시…혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펑펑', 'O')]"
382,2007.05.23. 오후 8:02,아파트 빽빽하게 짓지말고 값도 절반으로 떨어졌으면,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빽빽하게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌으면', 'O')]"
383,2007.05.23. 오후 8:02,성원건설 두바이 재개발 프로젝트 갈수록 오리무중,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 재개발 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중', 'O')]"
384,2007.05.23. 오후 8:02,부실 감리ㆍ시공 사고땐 1년 동안 업무정지 처분,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감리ㆍ시공', 'O'), (' ', 'O'), ('사고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무정지', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
385,2007.05.23. 오후 8:02,수도권 수요자 남양주로 몰려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
386,2007.05.23. 오후 7:15,강남 재건축 기지개 펴나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('펴나', 'O')]"
387,2007.05.23. 오후 7:15,“임대아파트 연체료 월 5％는 지나치다”,"[('“임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연체료', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('5％', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지나치다”', 'O')]"
388,2007.05.23. 오후 7:09,반년간 뜸들이다 투기만 키웠다,"[('반년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜸들이다', 'O'), (' ', 'O'), ('투기만', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
389,2007.05.23. 오후 6:56,부실시공 5명이상 사망땐 영업정지,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('5명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망땐', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
390,2007.05.23. 오후 6:28,강남·강동구 집값 상한가 최다 기록,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
391,2007.05.23. 오후 6:15,혁신도시 주거지 용적률 100180％로,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('100180％', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
392,2007.05.23. 오후 6:07,요지부동 강북 집값 하락세 왜,"[('요지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
393,2007.05.23. 오후 5:48,혁신도시 7곳 23만여명 수용,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
394,2007.05.23. 오후 5:45,한경.부동산114 매물마당 송파구 문정동 역세권 5층 빌딩 25억원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY')]"
395,2007.05.23. 오후 5:44,경기도 아파트 층수 다양해진다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
397,2007.05.23. 오후 5:43,대한건설협회 · 에티오피아 건설사업 교류 MOU 체결,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('에티오피아 건', 'TERM'), ('설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
398,2007.05.23. 오후 5:43,5명 이상 사망사고 땐 부실시공업체 영업정지,"[('5명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
399,2007.05.23. 오후 5:42,현대건설 2010년 글로벌 리더로,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('로', 'O')]"
400,2007.05.23. 오후 5:42,신도시후보지 연내 2만가구 공급,"[('신도시후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2007.05.23. 오후 5:42,혁신도시 부지 15% 첨단기업·연구소 유치,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단기업·연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
402,2007.05.23. 오후 5:42,과태료 받은 레이크팰리스，이웃 아파트 단속 ‘촌극’,"[('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('웃', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘촌극’', 'O')]"
403,2007.05.23. 오후 5:42,‘더샵 센트럴파크Ⅰ’ 분양,"[('‘', 'O'), ('더샵 센트럴파크Ⅰ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2007.05.23. 오후 5:42,6월 대규모 분양 ‘3지역 3色’,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3지역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
405,2007.05.23. 오후 5:36,1대일 재건축에 웬 임대？,"[('1대일', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('임대？', 'O')]"
406,2007.05.23. 오후 5:23,동양건설산업 김포 북변동에 ‘김포파라곤 2차’ 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2007.05.23. 오후 5:22,SK건설 등촌동 그레이스힐서 무료건강검진,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그레이스힐', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료건강검진', 'O')]"
408,2007.05.23. 오후 4:48,현대건설 글로벌 리더로 도약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
409,2007.05.23. 오후 4:46,수도권 남부 신도시 강남대체 효과있나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('효과있나', 'O')]"
410,2007.05.23. 오후 4:42,분양정보 JKENG 제주 라이슬라 별장 12가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('JKENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라이슬라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY')]"
411,2007.05.23. 오후 4:42,분양정보 용평리조트 비체팰리스 콘도 236실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용평리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비체팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('236실', 'QUANTITY')]"
412,2007.05.23. 오후 4:42,아파트단지에 태양광 발전시스템 첫선,"[('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
413,2007.05.23. 오후 4:39,단독 ‘ㅇ과장 50만원’ 울산 아파트비리 뇌물수첩 찾았다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('‘ㅇ', 'O'), ('과장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트비리', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
414,2007.05.23. 오후 4:33,동탄신도시 특별단속 나선다,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
415,2007.05.23. 오후 4:33,경기도 6월부터 평균 층수제 도입,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균 층수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
416,2007.05.23. 오후 4:32,전문가가 보는 집값바닥론,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값바닥론', 'O')]"
417,2007.05.23. 오후 3:53,‘SK그레이스 힐’ 무료 건강 검진 서비스 실시,"[('‘', 'O'), ('SK그레이스 힐', 'ARTIFACT'), (""'무료"", 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('검진', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
418,2007.05.23. 오후 3:42,대안시장 아프리카 진출 활짝 열린다,"[('대안시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
419,2007.05.23. 오후 3:27,김포 북변동 동양파라곤2차 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2007.05.23. 오후 3:24,신도시후보지에 2만가구 분양 ‘봇물’,"[('신도시후보지에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
421,2007.05.23. 오후 3:19,도로사업 사후평가 본격 추진 합리적인 도로계획 가능,"[('도로사업', 'O'), (' ', 'O'), ('사후평가', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('도로계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
422,2007.05.23. 오후 3:00,인천 송도 더샵 센트럴파크 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2007.05.23. 오후 3:00,혁신도시 15%는 ‘혁신클러스터’로 조성,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혁신클러스터’로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
424,2007.05.23. 오후 2:45,사진현대건설 아름다운 가게 바자회 행사,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운 가게 바자회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
425,2007.05.23. 오후 2:45,건설업계 아프리카 진출 ‘활짝’ 열린다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
426,2007.05.23. 오후 2:21,하노이의 얼굴을 바꾸는 여걸,"[('하노이', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('여걸', 'O')]"
427,2007.05.23. 오후 1:12,나산 前회장 나산백화점 경매 알박기,"[('나산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O')]"
428,2007.05.23. 오후 1:01,토지임야를 알면 돈이 된다...원주,"[('토지임야를', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION')]"
429,2007.05.23. 오후 12:44,베트남 투자 돌다리 열번 두드려보는 자세로,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('돌다리', 'O'), (' ', 'O'), ('열번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두드려보는', 'O'), (' ', 'O'), ('자세로', 'O')]"
430,2007.05.23. 오후 12:43,재테크광고평당 10300원 평창토지 한정분양,"[('재테크광고평당', 'O'), (' ', 'O'), ('10300원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
431,2007.05.23. 오후 12:42,영상으로 본 베트남 이야기,"[('영상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
432,2007.05.23. 오후 12:37,평당8900원 홍천 소자본 부동산 투자가능,"[('평당', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소자본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가능', 'O')]"
433,2007.05.23. 오후 12:32,미분양 아파트 3개월만에 증가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
434,2007.05.23. 오후 12:32,혁신도시 5만명이하 소도시로,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소도시로', 'O')]"
435,2007.05.23. 오후 12:17,D43 평창 토지 10300원 한정분양,"[('D43', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10300원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
436,2007.05.23. 오후 12:17,LA 코리아타운 총격...2명 사망,"[('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코리아타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총격...', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
437,2007.05.23. 오후 12:11,신도종건 전국망 구축 시동 남양주 등 대규모 분양몰이,"[('신도종건', 'O'), (' ', 'O'), ('전국망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양몰이', 'O')]"
438,2007.05.23. 오후 12:11,아산일대 신규분양 시선집중,"[('아산', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
439,2007.05.23. 오후 12:11,“나이지리아사업 포기없다”,"[('“', 'O'), ('나이지리아사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기없다”', 'O')]"
440,2007.05.23. 오후 12:11,초고가 부천판 ‘뚝섬논란’ 재연,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뚝섬논란', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
441,2007.05.23. 오후 12:11,전문기자 리포트 경기연동 상업용 부동산 주목을,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('연동', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목을', 'O')]"
442,2007.05.23. 오후 12:10,재테크광고홍천 840만원 부동산 투자가능.,"[('재테크광고', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('840만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가능.', 'O')]"
443,2007.05.23. 오후 12:00,임대아파트 사용료 연체율 60%는 지나쳐,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지나쳐', 'O')]"
445,2007.05.23. 오전 11:47,부실시공으로 5명이상 사망때 영업정지,"[('부실시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망때', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
446,2007.05.23. 오전 11:47,기획부동산 김현재씨 징역 3년...법정 구속,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('...법정', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
447,2007.05.23. 오전 11:36,압구정동 미성 32평형 8억5000만원,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억5000만원', 'QUANTITY')]"
448,2007.05.23. 오전 11:32,수도권 미확보택지 406만평 실종,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미확보택지', 'O'), (' ', 'O'), ('406만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
449,2007.05.23. 오전 11:30,분당급 신도시는 어디,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
450,2007.05.23. 오전 11:30,현대건설 “2010년 글로벌 리더로 도약할 것”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('리더로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
451,2007.05.23. 오전 11:15,서울시 건축물대장 등에 지구단위계획 기재,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O')]"
452,2007.05.23. 오전 11:14,부실시공 5명이상 사망땐 건설사도 영업정지,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('5명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망땐', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
453,2007.05.23. 오전 11:12,신동아건설，고양행신2지구 D－3 블록 94가구 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('고양행신2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D－3', 'O'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('94가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2007.05.23. 오전 10:55,국내 첫 민간아파트 태양광발전시스템,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광발전시스템', 'TERM')]"
456,2007.05.23. 오전 10:52,혁신도시 밑그림 완성…전략사업·첨단기업 입주,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('완성…전략사업·첨단기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
457,2007.05.23. 오전 10:41,아산 일대 신규분양 봇물,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
458,2007.05.23. 오전 10:40,이종수 현대건설사장 2010년 매출 8조원 목표,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
459,2007.05.23. 오전 10:27,서울 집세 세계 5위ECA,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집세', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('5위', 'QUANTITY'), ('ECA', 'ORGANIZATION')]"
460,2007.05.23. 오전 10:27,대우건설 태양광발전시스템 선보여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광발전시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
461,2007.05.23. 오전 10:21,동아건설 해외건설 다시 날개펴나,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('날개펴나', 'O')]"
462,2007.05.23. 오전 9:55,틈새로 본 부동산 100억들인 견본주택 열지 마,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열지', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'O')]"
463,2007.05.23. 오전 9:52,수도권 대규모단지 잇따라 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2007.05.23. 오전 9:52,美 모기지불안 미리 막자..감독기관 설립 추진,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모기지불안', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('막자..', 'O'), (' ', 'O'), ('감독기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
466,2007.05.23. 오전 9:49,경남기업 에티오피아서 1억7900만달러 수주 추진,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7900만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
467,2007.05.23. 오전 9:49,은마아파트 34평 경매 10억미만에 낙찰,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('10억미만', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
468,2007.05.23. 오전 9:48,경기 남ㆍ북 분양가 격차 평당 11만원으로 줄어,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('11만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
469,2007.05.23. 오전 9:48,서울 빌딩 임대수익률 세계 2위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
470,2007.05.23. 오전 9:47,역세권 소형 오피스텔 군침 도네,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O'), (' ', 'O'), ('도네', 'O')]"
471,2007.05.23. 오전 9:38,전문기자경기연동 상업용 부동산에 ‘주목’,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), ('경기', 'LOCATION'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
472,2007.05.23. 오전 9:36,해외건설협회 사무실 이전,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
473,2007.05.23. 오전 9:34,아파트 공시가격 내려달라 … 집단 이의신청 봇물,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
474,2007.05.23. 오전 9:25,분양 마케팅 극과 극,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
475,2007.05.23. 오전 9:12,非버블 지역 아파트값도 하락세… 강동구 2.04% 최대,"[('非버블', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
476,2007.05.23. 오전 9:03,분당급 신도시는 수도권 동남부 600만坪 예상,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('600만坪', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
477,2007.05.23. 오전 9:03,혁신도시 면적 15% 첨단기업.연구소단지,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단기업.연구소단지', 'O')]"
478,2007.05.23. 오전 9:01,남양주 e편한세상 1순위서 2개평형 마감,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
479,2007.05.23. 오전 8:53,재테크 양동I.C 인접지 프리미엄 증가,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양동', 'O'), ('I', 'QUANTITY'), ('.C', 'O'), (' ', 'O'), ('인접지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
480,2007.05.23. 오전 8:42,버블세븐 지역 공시지가 인하요구 봇물 ‥ 은퇴 노년층 적극 참여,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('노년층', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
481,2007.05.23. 오전 8:28,해외건설 불안한 호황 34년 뒤가 문제,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('34년 뒤', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
482,2007.05.23. 오전 8:20,싱가포르 고급아파트 리플렉션 앳 케펠베이 분양,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리플렉션 앳 케펠베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
483,2007.05.23. 오전 8:17,동탄신도시 찾는 에티오피아 장관,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
484,2007.05.23. 오전 8:17,소나무는 도시서 살기 힘들다,"[('소나무', 'PLANT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
485,2007.05.23. 오전 8:15,남양주 일대 분양아파트 100%계약,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('계약', 'O')]"
486,2007.05.23. 오전 8:11,민간 시행사업 알박기 시대는 갔다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사업', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O')]"
487,2007.05.23. 오전 7:59,대구·울산·광주·전남 등 7개 혁신도시 개발계획 확정,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
488,2007.05.23. 오전 6:02,벽산 블루밍 광고 미술작품 무단사용 배상해야,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('미술작품', 'O'), (' ', 'O'), ('무단사용', 'O'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
489,2007.05.23. 오전 6:00,대구·울산7개 혁신도시 밑그림 완성,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
490,2007.05.23. 오전 6:00,대구·울산 등 7개 혁신도시 개발계획 확정,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
491,2007.05.23. 오전 6:00,강원 원주 혁신도시 ‘비타민 시티’,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비타민', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시티', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
492,2007.05.23. 오전 5:09,분당급 새도시 ‘혼선’ 집값 흔든다,"[('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혼선’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흔든다', 'O')]"
493,2007.05.23. 오전 5:09,집값안정 순풍될까 역풍될까,"[('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍될까', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍될까', 'O')]"
494,2007.05.23. 오전 4:23,‘분당급 신도시’ 발언에 재경건교부 혼선… 집값만 들쑤셔,"[('‘분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('발언에', 'O'), (' ', 'O'), ('재경건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혼선…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('들쑤셔', 'O')]"
495,2007.05.23. 오전 2:54,새달 수도권 2만 5855가구 쏟아진다,"[('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만 5855가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
496,2007.05.24. 오후 9:30,신도시 정책 혼선‥땅값만 들썩,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선‥땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
497,2007.05.24. 오후 9:30,경기도 신도시 계획만 명품,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획만', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O')]"
498,2007.05.24. 오후 8:36,수도권등 그린벨트 30억평 토지거래 허가구역 재지정,"[('수도권', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('30억평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
499,2007.05.24. 오후 8:23,길음1구역 정비예정구역 지정,"[('길음', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
500,2007.05.24. 오후 8:02,대형아파트 전세금도 1억이상 뚝 추락조짐,"[('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('추락조짐', 'O')]"
501,2007.05.24. 오후 8:02,view point 신도시 퀴즈쇼 그만해라,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('퀴즈쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('그만해라', 'O')]"
502,2007.05.24. 오후 8:02,베이징ㆍ상하이 거품있어도 가격 급락 가능성 크지않아,"[('베이징', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거품있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('크지않아', 'O')]"
503,2007.05.24. 오후 8:02,중국 부동산 가격 폭등은 외국인 탓,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등은', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
504,2007.05.24. 오후 8:02,中 증시에 밀려 부동산 열풍 확 꺾였지만…,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증시에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였지만…', 'O')]"
505,2007.05.24. 오후 7:48,“서울 아파트값 안떨어졌다”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안떨어졌다”', 'O')]"
506,2007.05.24. 오후 7:36,아파트값 연초대비 떨어진 곳 서울의 15%에 불과,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
507,2007.05.24. 오후 7:35,서울 아파트값 85%가 안떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('안떨어져', 'O')]"
508,2007.05.24. 오후 6:59,SK그레이스힐 노인 건강검진 서비스,"[('SK그레이스힐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('건강검진', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
509,2007.05.24. 오후 6:54,서울대 지리정보관리 교육,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지리정보관리', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
510,2007.05.24. 오후 6:48,틈새로 본 부동산 송도 더 프라우 후폭풍 거세네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('거세네', 'O')]"
511,2007.05.24. 오후 6:45,경매시장 강북권 중소형 주택 인기,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
512,2007.05.24. 오후 6:44,분양정보 휘닉스아일랜드 회원 모집,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('휘닉스아일랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
513,2007.05.24. 오후 6:44,분양정보 김포 동양 파라곤 2차,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
514,2007.05.24. 오후 6:43,분양정보 강동구 시영1차 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
515,2007.05.24. 오후 6:42,신도시 후보지 땅값 들썩,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
516,2007.05.24. 오후 6:40,성원건설 두바이 재개발… 현지언론 주목,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('현지언론', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
517,2007.05.24. 오후 6:30,그린벨트 등 토지거래허가구역 재지정,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
518,2007.05.24. 오후 6:30,신도시 후보지 땅값  ‘높아만 가네’…거래량도 급증,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘높아만', 'O'), (' ', 'O'), ('가네’…거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
519,2007.05.24. 오후 6:22,신도시 여기다…또다시 투기열풍,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('여기다…또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기열풍', 'O')]"
520,2007.05.24. 오후 6:13,전.월세 신고제 의무화 ‥ 민병두 임대차보호법개정안,"[('전.월세 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('민병두', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대차보호법', 'CIVILIZATION'), ('개정안', 'O')]"
521,2007.05.24. 오후 6:09,남양주 ‘양지 e편한세상’ 모델하우스 북적,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양지 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
522,2007.05.24. 오후 6:09,긴급점검 신도시 후보지 동탄 동쪽·모현 등 들썩,"[('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동쪽', 'TERM'), ('·', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
523,2007.05.24. 오후 5:51,민병두의원 ‘전·월세 의무 신고’ 추진,"[('민병두', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('신고’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
524,2007.05.24. 오후 5:45,경기도 “분당급 신도시는 명품 중 하나“,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('“', 'O')]"
525,2007.05.24. 오후 5:45,포항 효자3차SK뷰 청약경쟁률 3.2대1,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효자3차SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2대1', 'QUANTITY')]"
526,2007.05.24. 오후 5:42,동탄 동쪽，강남수요 대체 못할 듯,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동쪽', 'TERM'), ('，', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('못할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
527,2007.05.24. 오후 5:42,김포 북변동 동양파라곤2차 133가구 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
528,2007.05.24. 오후 5:42,서울 길음1구역 정비예정구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
529,2007.05.24. 오후 5:42,허위·부실 감정평가사 퇴출,"[('허위·부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
530,2007.05.24. 오후 5:42,신도시 후보지 땅값  고공행진,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
