,date,headline,keyword
0,2014.08.17. 오후 10:30,전세 시황 전세매물 소진… 서울·신도시·수도권 동반 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2014.08.17. 오후 10:18,매매 시황 서울 0.05% 올라… 3월 이후 주간 상승률 최고,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
2,2014.08.17. 오후 10:01,알펜시아 호텔 회원권,"[('알펜시아 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
3,2014.08.17. 오후 9:17,“부동산 규제완화로 수도권 집값 오르고 지방은 보합세 띨 것”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('띨', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
4,2014.08.17. 오후 8:06,서울시 공동주택 태양광 설치 홍보부족 · 주민반대 엉금엉금,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보부족', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('엉금엉금', 'O')]"
5,2014.08.17. 오후 6:23,‘최경환 효과’ 수익형부동산도 훈풍,"[('‘', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
6,2014.08.17. 오후 6:23,부동산 전문가 “집값 수도권 상승·지방 보합세”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세”', 'O')]"
7,2014.08.17. 오후 6:23,김관웅 전문기자의 아파트 톡톡 2 하남 미사강변도시 미사강변푸르지오2차,"[('김관웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문', 'CIVILIZATION'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미사강변푸르지오2차', 'ARTIFACT')]"
8,2014.08.17. 오후 6:23,11월 고시원·오피스텔도 안전·범죄예방기준 의무,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시원·오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·범죄예방기준', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
9,2014.08.17. 오후 6:22,이번주 내곡지구 2·6단지 등 4110가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2014.08.17. 오후 6:16,대전시 감차사업 본격 시동 택시 과잉공급 문제 해소,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감차사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
11,2014.08.17. 오후 6:09,기자수첩 부동산 규제 완화 액션플랜이 절실하다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('액션플랜이', 'O'), (' ', 'O'), ('절실하다', 'O')]"
12,2014.08.17. 오후 6:05,싱크홀 또 있나,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
13,2014.08.17. 오후 5:59,미분양 아파트 불티난다 집값 오른다는데… 혜택 많은 새 아파트 잡자 비수기 무색,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불티난다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
14,2014.08.17. 오후 5:49,미분양 아파트 불티난다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불티난다', 'O')]"
15,2014.08.17. 오후 5:48,석촌지하차도 싱크홀 지하철 터널 공사 원인 추정,"[('석촌지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
16,2014.08.17. 오후 5:48,왕십리·돈의문·신길 등에 뉴타운.. 분담금 갈등 해소 관건,"[('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('돈의문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운..', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
17,2014.08.17. 오후 5:31,강남 재건축·강북 재개발 탄력 서울 부동산 지형도 확 바뀐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
18,2014.08.17. 오후 5:30,르포주택시장 실수요 꿈틀 재건축 숨고르기,"[('르포주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
19,2014.08.17. 오후 5:28,코레일 노사 임금동결 및 방만경영 개선 합의,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
20,2014.08.17. 오후 5:23,종부세·장기보유특별공제 다주택자 역차별부터 해소,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('장기보유특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역차별부터', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
21,2014.08.17. 오후 5:23,정부 돈 풀기 이어 규제 대못 제거…집 사게 만든다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('풀기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대못', 'O'), (' ', 'O'), ('제거…집', 'O'), (' ', 'O'), ('사게', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
22,2014.08.17. 오후 5:16,아파트 주간 시세 온기 확산… 신도시·경기도 상승세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O')]"
23,2014.08.17. 오후 5:15,완결판 부동산대책 추석이후에 나온다,"[('완결판', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
24,2014.08.17. 오후 5:15,노른자 단지 분양… 세종시 반등세 타나,"[('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반등세', 'O'), (' ', 'O'), ('타나', 'O')]"
25,2014.08.17. 오후 5:14,1차보다 접근성·조경 우수… 절반은 한강 조망도 가능,"[('1차', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성·조경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
26,2014.08.17. 오후 5:13,아파트 현관문 이중 잠금장치 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현관문', 'O'), (' ', 'O'), ('이중', 'O'), (' ', 'O'), ('잠금장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
27,2014.08.17. 오후 5:10,부동산 QA 임야 전으로 지목 변경하면 땅값 오르나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지목', 'O'), (' ', 'O'), ('변경하면', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나요', 'O')]"
28,2014.08.17. 오후 5:05,범죄자 침입 어려운 아파트 만든다,"[('범죄자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침입', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
29,2014.08.17. 오후 5:05,LH 빅데이터 체험관,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O')]"
30,2014.08.17. 오후 5:05,강남역 인근 5개단지 재건축 급물살,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('5개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
31,2014.08.17. 오후 5:05,전문가 78% 수도권 집값 오른다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
32,2014.08.17. 오후 5:05,MK 추천매물 김포 한강신도시 대형마트 37억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('37억원', 'QUANTITY')]"
33,2014.08.17. 오후 5:05,아주대 부동산 최고위과정,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O')]"
34,2014.08.17. 오후 5:05,이번주 내곡 등 전국 1400가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2014.08.17. 오후 5:05,판교 SK허브 오피스텔,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
36,2014.08.17. 오후 5:05,LH 5년간 미분양 2690가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2690가구', 'QUANTITY')]"
37,2014.08.17. 오후 5:05,단독주택 경매서 인기 高高,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
38,2014.08.17. 오후 4:41,이참에 집 사겠다고 대출은 집값의 30% 이내..중소형 노려라,"[('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 이내', 'QUANTITY'), ('..중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
39,2014.08.17. 오후 4:38,정릉 꿈에그린 아파트 19일부터 청약접수,"[('정릉 꿈에그린 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
40,2014.08.17. 오후 4:36,잘만 고르면 흙 속의 진주 부동산NPL 투자 나서볼까,"[('잘만', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('흙', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나서볼까', 'O')]"
41,2014.08.17. 오후 4:31,HOT 아파트 삼성동 상아 3차,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
42,2014.08.17. 오후 4:23,동시분양 대신 게릴라식 분양 대세,"[('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('게릴라식', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
43,2014.08.17. 오후 4:16,LH 스마트국토엑스포서 빅데이터 체험공간 운영,"[('LH', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('체험공간', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
44,2014.08.17. 오후 4:06,LH  미분양 아파트 전체의 2.7%… 3년 이상 미분양 아파트 250가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('250가구', 'QUANTITY')]"
45,2014.08.17. 오후 3:32,다큐프라임 황금비율의 비밀,"[('다큐프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('황금비율의 비밀', 'ARTIFACT')]"
46,2014.08.17. 오후 3:05,한화건설 즐거운 직장 만들기에 앞장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
47,2014.08.17. 오후 2:39,‘금난새의 해설이 있는 음악회’ 성황리에 마무리,"[('‘', 'O'), ('금난새의 해설이 있는 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
48,2014.08.17. 오후 2:33,철도시설공단 추석전 공사현장 임금 체불 단속,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
50,2014.08.17. 오후 2:08,LH 5년간 2690가구 미분양…수요예측없이 지은 결과,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양…수요예측없이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
51,2014.08.17. 오후 2:07,국토부 전국 대형 굴착공사 싱크홀 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
52,2014.08.17. 오후 1:56,5년간 미분양된 LH 아파트 2690가구…전체의 2.7%,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양된', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2690가구', 'QUANTITY'), ('…전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY')]"
53,2014.08.17. 오후 1:55,방학기간 학군수요에 전국 전셋값 상승세 지속,"[('방학기간', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
54,2014.08.17. 오후 1:53,LTV·DTI 완화에 금리인하까지…환경 좋아졌는데..,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하까지…환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌는데..', 'O')]"
55,2014.08.17. 오후 1:45,미분양 비상 영종도 호재 달고 비상飛上,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('달고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상飛上', 'O')]"
56,2014.08.17. 오후 1:43,LH 스마트 국토엑스포서 빅데이터 선보인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
57,2014.08.17. 오후 1:40,미래가치성으로 관심끄는 송도국제도시 더샵마스터뷰 분양,"[('미래가치성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵마스터뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2014.08.17. 오후 1:27,울산 청량율리 보금자리 임대아파트 계약 100% 완료,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청량율리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
59,2014.08.17. 오후 1:03,5년간 전국 아파트 10곳 중 1곳 ‘미분양’,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘미분양’', 'O')]"
60,2014.08.17. 오후 12:49,세계 최대 사모펀드 블랙스톤 씨티은행 본점 입질,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('사모펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('블랙스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('씨티은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본점', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O')]"
61,2014.08.17. 오후 12:48,코레일 열차지연 급증에도 승객보상률 고작 37%,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열', 'ARTIFACT'), ('차지연', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에도', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), ('보상률', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY')]"
62,2014.08.17. 오후 12:48,11월부터 건축물에 범죄예방 설계 의무화,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
63,2014.08.17. 오후 12:44,수익형부동산 LTV·DTI 약발 받나..문의 늘고 계약률 증가,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받나..', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
64,2014.08.17. 오후 12:40,11월부터 아파트·오피스텔 설계 범죄예방 기준 강화된다,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
65,2014.08.17. 오후 12:15,이노근 의원 LH 최근 5년간 미분양주택 2690가구,"[('이노근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2690가구', 'QUANTITY')]"
66,2014.08.17. 오후 12:15,11월부터 아파트 단독주택 범죄예방설계 기준대로 지어야,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방설계', 'O'), (' ', 'O'), ('기준대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
67,2014.08.17. 오후 12:15,국토부 전국 대형 굴착공사장 현장점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
68,2014.08.17. 오후 12:15,LH 스마트국토엑스포서 빅데이터 체험공간 운영,"[('LH', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('체험공간', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
69,2014.08.17. 오후 12:11,7월 주택거래량 무려 94% 늘어…‘송도 더샵 마스터뷰’ 날개 달았다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…‘', 'O'), ('송도 더샵 마스', 'ARTIFACT'), ('터뷰’', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달았다', 'O')]"
70,2014.08.17. 오후 12:02,월급통장 하나 더 제주 서귀포 ‘라마다호텔’ 안정적 수익 기대,"[('월급통장', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
71,2014.08.17. 오후 12:00,LH 스마트 국토엑스포서 빅데이터 특별관 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
72,2014.08.17. 오전 11:54,한라 광복절 시흥 배곧신도시에서 금난새의 해설이 있는 음악회 개최,"[('한라 광복절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해설이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
73,2014.08.17. 오전 11:43,11월부터 안전·범죄예방 기준 의무화..원룸 고시원등 적용 입법예고,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전·범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화..원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
74,2014.08.17. 오전 11:43,여름휴가 끝 분양물량 쏟아진다,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
75,2014.08.17. 오전 11:29,‘최경환 효과’ 수도권 주택값 상승 지방 보합세..부동산 전문가,"[('‘', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
76,2014.08.17. 오전 11:24,대전시 19일 택사감차위 발족 첫 회의,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택사감차위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('의', 'O')]"
77,2014.08.17. 오전 11:24,국토부 전국 대형 굴착공사 안전점검..석촌지하차도 싱크홀 여파,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검..', 'O'), ('석촌지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
78,2014.08.17. 오전 11:17,놀이터는 단지 중앙에..승강기는 투시형으로,"[('놀이터는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙에..', 'O'), ('승강기', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('투시형으로', 'O')]"
79,2014.08.17. 오전 11:16,국토부 이달 말까지 전국 대형 굴착공사 현장점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2014.08.17. 오전 11:06,LH아파트 최근 5년간 2690가구 미분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
81,2014.08.17. 오전 11:04,싱크홀 우려…전국 대형 굴착공사 현장 안전점검,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
82,2014.08.17. 오전 11:01,국토부 싱크홀과의 전쟁… 전국 굴착공사 현장 점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱크홀과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
83,2014.08.17. 오전 11:01,11월부터 건축물에 안전·범죄 예방 기준 의무 적용,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
84,2014.08.17. 오전 11:01,LH 스마트 국토엑스포서 빅데이터 특별관 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
85,2014.08.17. 오전 11:01,국토부 석촌지하차도 싱크홀 예방 전국 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석촌지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
86,2014.08.17. 오전 11:01,싱크홀 우려에..전국 대형굴착공사 현장점검,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대형굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
87,2014.08.17. 오전 11:00,11월부터 아파트·고시원 등에 범죄예방 설계 의무화,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
88,2014.08.17. 오전 10:48,경매사냥 광주 서구 금호동 풍암부영1차 80.2㎡ 1회 유찰 1억2100만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍암부영', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('80.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2100만원', 'QUANTITY')]"
89,2014.08.17. 오전 10:47,부동산캘린더 휴가철 끝나간다 전국 4110가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나간다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2014.08.17. 오전 10:47,수도권 집값 오르고 지방은 보합세 전망,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
91,2014.08.17. 오전 10:42,명량 역대 흥행 1위 “무섭게 신기록 갈아치우며…‘아바타’ 넘어섰다”,"[('명량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아치우며…‘', 'O'), ('아바타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다”', 'O')]"
92,2014.08.17. 오전 10:36,강원랜드 파업 설립이래 처음 실시… 정부 추진한 복지혜택 축소 반발,"[('강원랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('설립이래', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진한', 'O'), (' ', 'O'), ('복지혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
93,2014.08.17. 오전 10:23,제21회 서울국제건축박람회 19일까지 서울 대치동 세텍SETEC에서 개최,"[('제21회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울국제건축박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세텍SETEC', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
94,2014.08.17. 오전 10:22,철도시설공단 추석 전 공사현장 체불임금 모두 지급,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('체불임금', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
95,2014.08.17. 오전 9:40,한화건설 즐거운 직장 만들기에 앞장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
96,2014.08.17. 오전 9:30,부동산 전문가 “최경환 효과 수도권은 약발 지방은 글쎄”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄”', 'O')]"
97,2014.08.17. 오전 9:30,한화건설 즐거운 직장 만들기에 앞장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
98,2014.08.17. 오전 9:27,인천 청라에 오피스텔 청라 레이크뷰 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청라 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2014.08.17. 오전 9:21,한화건설 즐거운 직장 만들기에 앞장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
100,2014.08.17. 오전 9:02,경기도 민간아파트 분양가 3개월 연속 하락세,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
101,2014.08.17. 오전 9:01,서울 아파트 주간 매매·전셋값 상승…전세 물량 부족,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
102,2014.08.17. 오전 9:00,단독덤핑수주 방지 종합심사낙찰제 헛발질…정부 대책 내놓는다,"[('단독덤핑수주', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헛발질…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
103,2014.08.17. 오전 9:00,부동산캘린더비수기에도 수도권 분양시장은 호조세…서울 내곡지구 주목,"[('부동산캘린더비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('호조세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
104,2014.08.17. 오전 8:40,1억원으로 전세살이 가능한 수도권 새 아파트는,"[('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세살이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
105,2014.08.17. 오전 8:31,李기자의 리얼티 톡 건설사가 지자체에 공연장 증여한 이유가…,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티 톡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('증여한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
106,2014.08.17. 오전 8:09,청주 아파트사업 활황…3만 가구 이상 건립 예정,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'TERM'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활황…', 'O'), ('3만 가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
107,2014.08.17. 오전 8:02,MK분양캘린더 내곡지구 26단지 등 4천가구 분양,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2014.08.17. 오전 8:00,단독700여개 리츠·펀드·PFV 1조원 지방세 폭탄맞나,"[('단독', 'O'), ('700여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠·펀드·', 'O'), ('P', 'CIVILIZATION'), ('FV', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄맞나', 'O')]"
109,2014.08.18. 오후 10:02,집값·매매가격지수 상승세… 지금이 집 살 때,"[('집값·매매가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
110,2014.08.18. 오후 8:23,싱크홀 난 책임 없어,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
111,2014.08.18. 오후 8:23,지하철 9호선 공사 중단‥싱크홀 추가 발견,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단‥싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
112,2014.08.18. 오후 8:16,주택법안 낮잠…살아나는 부동산경기 발목 잡나,"[('주택법안', 'O'), (' ', 'O'), ('낮잠…살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
113,2014.08.18. 오후 7:36,LX지적공사 아트워크 공모전 개최,"[('LX지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
114,2014.08.18. 오후 6:40,반도건설 9월 3곳 2380가구 대규모 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2014.08.18. 오후 6:34,삼성물산 업무 중 위험요소 대상 생활안전 캠페인 전개,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('위험요소', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('생활안전', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
116,2014.08.18. 오후 6:24,대림 e편한세상 구미교리 803가구 커밍순,"[('대림 e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커밍순', 'O')]"
117,2014.08.18. 오후 6:03,프라임급 빌딩 몸값 고공행진,"[('프라임급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
118,2014.08.18. 오후 6:00,대림산업 e편한세상 구미 교리 9월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미 교리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2014.08.18. 오후 5:37,똑기자 취재파일 중대형 아파트 관리비에 부가세 붙는다,"[('똑기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비에', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
120,2014.08.18. 오후 5:36,똑기자 취재파일 중대형 아파트 관리비에 부가세 붙는다,"[('똑기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비에', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
121,2014.08.18. 오후 5:30,흥한건설 트레젠웰가 오피스텔 이달 8월 분양,"[('흥한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트레젠웰가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2014.08.18. 오후 5:20,SH공사 21∼22일 내곡 2·6단지 일반분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21∼22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
123,2014.08.18. 오후 5:18,코레일 노사 ‘방만경영 개선’ 합의,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선’', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
124,2014.08.18. 오후 5:16,건설경기 회복세…수주액 27% 급증,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
125,2014.08.18. 오후 5:16,잠원 한신4지구 통합재건축 급물살,"[('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
126,2014.08.18. 오후 5:16,반도 내달 전국 3곳 2380가구 분양,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2014.08.18. 오후 5:16,e편한세상 구미교리 803가구,"[('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY')]"
128,2014.08.18. 오후 5:15,외국인 서울 빌딩 쌀때 사자,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀때', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
129,2014.08.18. 오후 5:15,깡통전세 피하는 전세보험 인기,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('피하는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보험', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
130,2014.08.18. 오후 5:14,우미건설 하반기 구미·청주·천안·서산 등 5개 단지 총 3318가구 공급,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2014.08.18. 오후 5:14,“직장 내 안전문화 확산” 삼성물산 캠페인 진행,"[('“직장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문화', 'O'), (' ', 'O'), ('확산”', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
132,2014.08.18. 오후 5:13,덕신하우징 8. 15 독도사랑 광복음악회 개최,"[('덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8. 15', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('독도사랑 광복음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
133,2014.08.18. 오후 5:13,반도 9월부터 2380가구 공급,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
134,2014.08.18. 오후 5:13,e편한세상 구미교리 9월 분양,"[('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2014.08.18. 오후 5:13,우미건설 하반기 3318가구 일반분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
136,2014.08.18. 오후 5:13,9월 수도권 내집 마련 호기… 9629가구 집들이,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('호기…', 'O'), (' ', 'O'), ('9629가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
137,2014.08.18. 오후 5:13,용인흥덕 주택용지 5필지 공급,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2014.08.18. 오후 5:13,국내건설공사 상반기 수주액 50兆,"[('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('50兆', 'QUANTITY')]"
139,2014.08.18. 오후 5:13,한화건설 플랜트 부문 잇단 외부인사 영입 왜,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('외부인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
140,2014.08.18. 오후 5:13,롯데건설 에너지 절감 통합형 터치스위치 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('통합형', 'O'), (' ', 'O'), ('터치스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
141,2014.08.18. 오후 5:13,GS건설 6000억 쿠웨이트 교량공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2014.08.18. 오후 5:13,한미글로벌 사우디 5성급 호텔 PM용역 57억원에 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('57억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2014.08.18. 오후 5:12,간선·고속도로 가까운 지식산업센터 관심 집중,"[('간선·고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
144,2014.08.18. 오후 5:12,주목받는 첨단시스템 단지 SH공사 ‘내곡지구 2·6단지’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·6단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
145,2014.08.18. 오후 5:12,주목받는 첨단시스템 단지 현대산업개발 ‘수원 아이파크 시티’ 4차,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 아이파크 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
146,2014.08.18. 오후 5:12,주목받는 첨단시스템 단지 한화건설 ‘정릉 꿈에그린’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
147,2014.08.18. 오후 5:12,주목받는 첨단시스템 단지 롯데건설 ‘신동백 롯데캐슬 에코’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백 롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
148,2014.08.18. 오후 5:12,주목받는 첨단시스템 단지 GS건설 ‘한강센트럴자이’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
149,2014.08.18. 오후 5:12,주목받는 첨단시스템 단지 대우건설 ‘양주신도시 푸르지오’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
150,2014.08.18. 오후 5:12,주목받는 첨단시스템 단지 현대건설 ‘퇴계원 힐스테이트’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
151,2014.08.18. 오후 5:11,싱크홀 난 책임 없어,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
152,2014.08.18. 오후 5:11,주목받는 첨단시스템 단지 삼성물산 ‘래미안 에스티움’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 에스티움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
153,2014.08.18. 오후 5:10,한미글로벌 사우디 제다 5성급 호텔 PM용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2014.08.18. 오후 5:10,대림산업 경북 구미시 e편한세상 구미교리 9월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2014.08.18. 오후 5:08,반도건설 9월 3곳 분양 2380가구 분양출사표,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양출사표', 'O')]"
156,2014.08.18. 오후 5:06,간선·고속도로 옆 지식산업센터 ‘눈길’,"[('간선·고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
157,2014.08.18. 오후 5:06,한화건설 플랜트 부문 잇단 외부 인사 영입 왜,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
158,2014.08.18. 오후 5:05,우미건설 올 하반기 3313가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3313가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2014.08.18. 오후 4:54,황금알을 낳는 땅 충남 당진 토지…이유 있었네,"[('황금알을', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지…이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
160,2014.08.18. 오후 4:49,정부 재정비 활성화 방안 앞두고 재건축 기대감↑,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
161,2014.08.18. 오후 4:48,재건축·재개발 규제 완화 대책은,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
162,2014.08.18. 오후 4:48,정부 규제 완화 대책에 재건축아파트 값 상승,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
163,2014.08.18. 오후 4:48,정부 규제 완화 대책에 재건축아파트 값 상승,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
164,2014.08.18. 오후 4:48,정부 재정비 활성화 방안 앞두고 재건축아파트값↑,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트값↑', 'O')]"
165,2014.08.18. 오후 4:46,9월 입주물량 절반 이상 뚝,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
166,2014.08.18. 오후 4:46,중대형 무덤 용인 부활의 전주곡,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부활의', 'O'), (' ', 'O'), ('전주곡', 'O')]"
167,2014.08.18. 오후 4:46,전셋값 올라도 너무 올랐네,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
168,2014.08.18. 오후 4:45,롯데건설 통합형 터치스위치 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합형', 'O'), (' ', 'O'), ('터치스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
169,2014.08.18. 오후 4:38,9월 광주·전남 1420가구 집들이,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
170,2014.08.18. 오후 4:37,광교신도시 공동주택용지 등 15개 블록 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2014.08.18. 오후 4:36,범죄 잡는 ‘매의 눈’ CCTV,"[('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM')]"
172,2014.08.18. 오후 4:36,CCTV는 기본 특급 보안시설 갖춘 아파트 분양 잇따라,"[('CCTV', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
173,2014.08.18. 오후 4:35,철도시설공단 사랑나눔 헌혈행사 실시,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('헌혈행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
174,2014.08.18. 오후 4:12,추석 후 부동산시장 회복 가시화…국회 법안 통과 변수 지적,"[('추석 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
175,2014.08.18. 오후 4:11,교통의 메카 서울역 바로 앞 ‘센트레빌 아스테리움 서울’ 파격할인분양,"[('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 서울', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격할인분양', 'O')]"
176,2014.08.18. 오후 4:11,지방 아파트 전셋값 5년 전 매매가보다 비싸져,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸져', 'O')]"
177,2014.08.18. 오후 4:09,상반기 건설공사 수주액 지난해比 27% 증가…공공부문 견인,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
178,2014.08.18. 오후 4:06,반도건설 9월 대구·동탄·양산에서 2380가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2014.08.18. 오후 3:55,국토부 물 부족 비상 댐 용수공급조정 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('용수공급조정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
180,2014.08.18. 오후 3:53,우미건설 하반기 5개 단지·3318가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지·', 'O'), ('3318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2014.08.18. 오후 3:46,9월 전국 입주물량 1만 6천가구,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 6천가구', 'QUANTITY')]"
182,2014.08.18. 오후 3:45,대림산업 9월중순 e편한세상 구미교리 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2014.08.18. 오후 3:42,상반기 국내 건설공사 수주액 26.8%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
184,2014.08.18. 오후 3:39,대구·광주·세종 전세금 5년 전 매매가격보다 높아,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가격보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
185,2014.08.18. 오후 3:30,반도건설 다음달 양산신도시 등 3개 단지 2300여가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2014.08.18. 오후 3:28,삼성물산 “일상에서부터 생활안전을 지켜요”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“일상에서부터', 'O'), (' ', 'O'), ('생활안전을', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜요”', 'O')]"
187,2014.08.18. 오후 3:27,GS건설 5992억원 규모 쿠웨이트 교량공사 수주.. 중동 첫 교량 진출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5992억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
188,2014.08.18. 오후 3:27,삼성물산 생활안전 캠페인 실시,"[('삼성물산 생활안전 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
189,2014.08.18. 오후 3:27,LH 용인흥덕 블록형 단독주택용지 일괄공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄공급', 'O')]"
190,2014.08.18. 오후 3:27,교통안전공단 ‘교통안전 대한민국’ ‘에코드라이브’ 공모전,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('교', 'TERM'), ('통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코드라이브', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
191,2014.08.18. 오후 3:09,LX를 공감하라 LX대한지적공사 홍보 아트워크 공모전 개최,"[('LX', 'ORGANIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('공감하라', 'O'), (' ', 'O'), ('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('아트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2014.08.18. 오후 3:09,상반기 건설공사 수주액 작년보다 26.8% 늘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
193,2014.08.18. 오후 3:09,반도건설 9월 양산ㆍ대구ㆍ동탄 2380가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2014.08.18. 오후 3:07,삼성물산 생활안전문화 캠페인 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활안전문화 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
195,2014.08.18. 오후 3:07,상반기 국내 건설수주액 49.7조‥전년比 26.8%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('49.7조', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
196,2014.08.18. 오후 3:06,상반기 국내건설 수주액 49조6551억원..전년비 26.8% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('49조6551억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
197,2014.08.18. 오후 2:55,반도건설 9월중 동탄2신도시등서 3개 단지 2380가구 릴레이 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2014.08.18. 오후 2:49,한화건설 정릉 꿈에그린 모델하우스 인파 북적,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
199,2014.08.18. 오후 2:48,코레일 노사 임금동결·방만경영 개선 노사협약 체결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결·방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('노사협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
200,2014.08.18. 오후 2:46,세계3대 산업디자이너 카림 라시드 한국 온다,"[('세계', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업디자이너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카림 라시드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
201,2014.08.18. 오후 2:46,롯데건설 양산 롯데캐슬 견본주택 22일 개관,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
202,2014.08.18. 오후 2:43,9월 입주물량 1만6000가구…서울 전달보다 1279가구 늘어,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1279가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
203,2014.08.18. 오후 2:42,삼성물산 랩으로 만든 일상업무 생활안전문화 캠페인,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('일상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('생활안전문화', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
204,2014.08.18. 오후 2:42,반도건설 내달 동탄·양산·대구서 2380가구 분양 출사표,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O')]"
205,2014.08.18. 오후 2:41,GS건설 쿠웨이트서 6000억원 대형 교량공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
206,2014.08.18. 오후 2:41,‘정릉 꿈에그린’ 모델하우스 ‘북적 북적’,"[('‘', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적', 'O'), (' ', 'O'), ('북적’', 'O')]"
207,2014.08.18. 오후 2:41,코레일 임금동결 및 방만경영 개선 전격 합의,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임금동결', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
208,2014.08.18. 오후 2:33,최근 3년간 아파트 공급 경남이 가장 많았다,"[('최근 3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많았다', 'O')]"
209,2014.08.18. 오후 2:32,GS건설 쿠웨이트서 6000억원 규모 교량공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2014.08.18. 오후 2:30,한미글로벌 사우디 5성급 호텔 PM용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2014.08.18. 오후 2:29,광교 공동주택용지 등 27만㎡ 공급조건완화 매각한다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('27만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급조건완화', 'O'), (' ', 'O'), ('매각한다', 'O')]"
212,2014.08.18. 오후 2:29,국토부 전국 대형 굴착공사 ‘싱크홀’ 예방 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싱크홀’', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
213,2014.08.18. 오후 2:25,서울시 공공원룸 올해 공급계획 절반도 못 채워,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('채워', 'O')]"
214,2014.08.18. 오후 2:24,코레일 노사 임금동결·방만경영 개선 합의상보,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결·방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('합의상보', 'O')]"
215,2014.08.18. 오후 2:23,철도공단 2014 하절기 사랑나눔 헌혈행사 실시,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 헌혈행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
216,2014.08.18. 오후 2:21,주택전시관 개관하고 조합원 맞는 부산 신항만 에이스 카운티,"[('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관하고', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스 카운', 'LOCATION'), ('티', 'O')]"
217,2014.08.18. 오후 2:20,GS건설 쿠웨이트서 6000억원 규모 교량 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
218,2014.08.18. 오후 2:20,반도건설 양산·대구·동탄서 9월 2380가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2014.08.18. 오후 2:19,광주 아파트 전셋값 5년전 매매가보다 비싸다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
220,2014.08.18. 오후 2:18,스마트국토엑스포서 공간정보 인력 31명 현장 채용,"[('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('31명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
221,2014.08.18. 오후 2:16,상반기 3개 단지 ‘완판’ 우미건설 하반기에는…,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에는…', 'O')]"
222,2014.08.18. 오후 2:15,철도시설공단 사랑나눔 헌혈행사 펼쳐,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
223,2014.08.18. 오후 2:15,한미글로벌 사우디 제다시 5성급 호텔 건설 관리 용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디 제다시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2014.08.18. 오후 2:10,반도건설 다음달 전국 3곳서 2380가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2014.08.18. 오후 2:06,대림산업 e편한세상 구미교리 803가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2014.08.18. 오후 2:06,GS건설 쿠웨이트서 6000억대 대형교량 공사수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형교량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
227,2014.08.18. 오후 2:05,현대엔지니어링 상봉 프레미어스 잔금 80% 3년 유예,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
228,2014.08.18. 오후 2:05,9월 입주 물량 풍성 1만6000여가구 집들이,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
229,2014.08.18. 오후 2:05,GS건설 쿠웨이트서 6000억원 규모 교량공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2014.08.18. 오후 2:01,롯데건설 ‘양산 롯데캐슬’ 견본주택 22일 개관,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
231,2014.08.18. 오후 1:48,신축빌라매매.분양시 허위매물 판별법,"[('신축빌라매매.분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판별법', 'O')]"
232,2014.08.18. 오후 1:41,한미글로벌 사우디 5성급 호텔 PM수주로 중동진출 발판 마련,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('PM수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
233,2014.08.18. 오후 1:38,GS건설 쿠웨이트서 5992억원 규모 교량 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5992억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2014.08.18. 오후 1:37,상반기 완판 신화 우미건설 하반기에도 돌풍,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
235,2014.08.18. 오후 1:32,제주 서귀포 라마다호텔 2차 분양 마감 임박,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
236,2014.08.18. 오후 1:31,마곡지구·세종 崔風 안 부는 까닭,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('崔風', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
237,2014.08.18. 오후 1:28,광주 오포우림필유 모델하우스 ‘개발호재 특별상담’ 사전예약 필수,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('특별상담’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
238,2014.08.18. 오후 1:28,GS건설 쿠웨이트 교량 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2014.08.18. 오후 1:21,롯데건설 새로운 ‘통합형 터치스위치’ 디자인 선봬,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('통합형 터치스위치', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
240,2014.08.18. 오후 1:20,부동산 규제 완화 후속 대책은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
241,2014.08.18. 오후 1:00,평택 반도유보라 아이비파크 삼성 프리미엄 최대 수혜,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
242,2014.08.18. 오후 12:41,일산 두산위브더제니스 ‘전세보증금 반환보증’ 착한 전세로 문의 폭주,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증’', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
243,2014.08.18. 오후 12:41,송도국제도시 더샵 마스터뷰 회복세 부동산시장의 주목해야 할 미분양 아파트,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마스터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
244,2014.08.18. 오후 12:41,불황의 탈출구 서정 스마트빌 듀오 눈길,"[('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구', 'O'), (' ', 'O'), ('서정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스마트빌 듀오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
245,2014.08.18. 오후 12:31,경매보다 높은 수익률 ‘서정 스마트빌 듀오’,"[('경매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서정 스마트빌 듀오', 'PERSON'), ('’', 'O')]"
246,2014.08.18. 오후 12:01,대형개발호재 누리는 부산 신항만 인근 ‘에이스 카운티’ 수요자 눈길,"[('대형개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
247,2014.08.18. 오전 11:59,낮은 임대료 문정지구 내 프라비다O 관심 테헤란로 공실률 증가…,"[('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('프라비다', 'ARTIFACT'), ('O', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O')]"
248,2014.08.18. 오전 11:47,완판행진 우미건설 하반기 3318가구 내놓는다,"[('완판행진', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
249,2014.08.18. 오전 11:46,김포한강센트럴자이 23억대 프리미엄대단지 중도금무이자,"[('김포한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금무이자', 'O')]"
250,2014.08.18. 오전 11:42,GS건설 5992억 쿠웨이트 교량 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5992억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2014.08.18. 오전 11:39,서울 이대역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
252,2014.08.18. 오전 11:38,818 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('818', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
253,2014.08.18. 오전 11:36,지방 아파트 전셋값 상승률 매매값의 23배 껑충,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값의', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
254,2014.08.18. 오전 11:35,지난 5년간 하이패스 미납액 500억‥도공 눈 뜬 장님,"[('지난 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미납액', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), ('‥도공', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('장님', 'O')]"
255,2014.08.18. 오전 11:34,GS건설 쿠웨이트 수주 낭보…6천억원 교량공사 확보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보…', 'O'), ('6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
256,2014.08.18. 오전 11:33,대한주택보증 다문화 가정 위한 업무안내책자 발간,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무안내책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
257,2014.08.18. 오전 11:33,상반기 국내건설수주액 49.6조‥전년비 27%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('49.6조', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
258,2014.08.18. 오전 11:32,최고의 입지 돈암동 코오롱하늘채 아파트 분양,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('돈암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2014.08.18. 오전 11:32,롯데건설 송도 캠퍼스타운역 아파트·오피스텔 송도 캠퍼스타운 스카이 3065세대 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 캠퍼스타운 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3065세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2014.08.18. 오전 11:28,상반기 국내건설수주액 26.8% 증가…공공부문 약진,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
261,2014.08.18. 오전 11:28,한화건설 정릉 꿈에그린 일반분양 개시···오픈 4일간 3천여명 방문,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시···오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
262,2014.08.18. 오전 11:26,한화건설 정릉 꿈에그린 일반분양 시작,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
263,2014.08.18. 오전 11:25,대림산업 구미 교리2지구에서 중소형아파트 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교리2지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2014.08.18. 오전 11:23,주한라 ‘금난새의 해설이 있는 음악회’ 개최,"[('주한라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금난새의 해설이 있는 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
265,2014.08.18. 오전 11:22,한화 ‘정릉 꿈에그린’ 모델하우스 ‘북적’,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
266,2014.08.18. 오전 11:20,수익률 높은 대림역 ‘포스큐’ 오피스텔 분양 관심 집중,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포스큐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
267,2014.08.18. 오전 11:18,송국열차 달리는 송도국제도시 부동산 시장 방긋,"[('송국열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('방긋', 'O')]"
268,2014.08.18. 오전 11:17,한경주거문화대상 수상작 정릉 꿈에그린 청약,"[('한경주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
269,2014.08.18. 오전 11:16,현장에서박일한 주택거래량은 정말 늘었을까 ,"[('현장에서', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('일한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었을까', 'O')]"
270,2014.08.18. 오전 11:15,대림산업 경북 구미 교리 2지구서 803가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2014.08.18. 오전 11:10,대주보 다문화 가정 위한 주거행복 지킴 안내서 발간,"[('대주보', 'O'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거행복', 'O'), (' ', 'O'), ('지킴', 'O'), (' ', 'O'), ('안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
272,2014.08.18. 오전 11:10,전매금지기간 단축에 분양권시장 활기,"[('전매금지기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
273,2014.08.18. 오전 11:09,‘홍길동’ 아파트를 아시나요,"[('‘', 'O'), ('홍길동', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
274,2014.08.18. 오전 11:09,청약에서 세금까지… ‘부동산거래’ 원스톱 처리,"[('청약에서', 'O'), (' ', 'O'), ('세금까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
275,2014.08.18. 오전 11:09,용인흥덕 블록형 단독주택용지...LH 5필지 내달 16일 일괄공급,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지...', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일괄공급', 'O')]"
276,2014.08.18. 오전 11:08,한미글로벌 사우디서 5성급 호텔 PM용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2014.08.18. 오전 11:07,대림산업 e편한세상 구미교리 9월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2014.08.18. 오전 11:07,한미글로벌 사우디 5성급 호텔 PM용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2014.08.18. 오전 11:02,국토부 ’2014스마트국토엑스포 인재채용관 운영’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('2014', 'DATE'), ('스마트국토엑스포 인재채용관', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('운영’', 'O')]"
281,2014.08.18. 오전 11:01,2014 스마트국토엑스포 기간 중 인재채용관 운영,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('인재채용관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
282,2014.08.18. 오전 11:00,상반기 건설공사 수주액 작년보다 26.8% 늘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
283,2014.08.18. 오전 11:00,2014 스마트국토엑스포 인재채용관 운영,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인재채용관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
284,2014.08.18. 오전 11:00,2527일 스마트국토엑스포에서 채용 기회 잡으세요,"[('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
285,2014.08.18. 오전 11:00,국토부 스마트국토엑스포서 인재채용관 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('인재채용관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
286,2014.08.18. 오전 11:00,스마트국토엑스포서 공간정보 인력 31명 채용,"[('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('31명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
287,2014.08.18. 오전 10:58,지방아파트 전셋값 5년전 매매가격 추월,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
288,2014.08.18. 오전 10:57,정릉 꿈에그린 145가구 분양…악천후에도 인파 북적,"[('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('145가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…악천후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
289,2014.08.18. 오전 10:55,정릉 꿈에그린 견본주택 나흘간 3000여명 다녀가,"[('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
290,2014.08.18. 오전 10:54,올 상반기 국내건설공사 수주액 26% 급증 건설경기 회복되나,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복되나', 'O')]"
291,2014.08.18. 오전 10:53,우미건설 올 하반기 3318가구 공급…완판 이어가나,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
292,2014.08.18. 오전 10:51,미친 전세 전국 22만가구 전셋값 5년전 집값 추월,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
293,2014.08.18. 오전 10:49,LH 용인 흥덕지구서 블록형 단독주택지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2014.08.18. 오전 10:49,대구·광주·세종 등 전셋값 5년 전 집값보다 높아,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
295,2014.08.18. 오전 10:45,대림산업 9월 e편한세상 구미교리 803가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2014.08.18. 오전 10:45,치솟는 공실률에도..서울 오피스빌딩 매매가 ‘상승세’,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률에도..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상승세’', 'O')]"
297,2014.08.18. 오전 10:41,대한주택보증 다문화 가정 주거 안내서 발간,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
298,2014.08.18. 오전 10:39,한화건설 ‘정릉 꿈에그린’ 4일간 3천여명 다녀가,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
299,2014.08.18. 오전 10:35,상반기 국내건설공사 수주액 26.8% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
300,2014.08.18. 오전 10:35,한화건설 ‘정릉 꿈에그린’ 분양 돌입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
301,2014.08.18. 오전 10:33,한미글로벌 사우디서 5성급 호텔 PM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('PM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2014.08.18. 오전 10:32,롯데건설 통합형 터치스위치 신디자인 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합형', 'O'), (' ', 'O'), ('터치스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
303,2014.08.18. 오전 10:32,인천 sk스카이뷰 아파트 회사보유분 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('sk스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2014.08.18. 오전 10:30,롯데건설 에너지 사용량을 눈으로…새 터치스위치 발표,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용량을', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('으로…새', 'O'), (' ', 'O'), ('터치스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
305,2014.08.18. 오전 10:29,한미글로벌 사우디 5성급 호텔 PM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('PM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2014.08.18. 오전 10:29,한화건설 ‘정릉 꿈에그린’ 일반분양 개시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
307,2014.08.18. 오전 10:26,대주보  ‘다문화 가정을 위한 주거행복 지킴안내서’를 발간,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다문화 가정을 위한 주거행복 지킴안내서', 'ARTIFACT'), ('’를', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
308,2014.08.18. 오전 10:21,9월 전국 1만6016가구 입주,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6016가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
309,2014.08.18. 오전 10:18,지적공사 전북 이전후 첫 아트워크 공모전 개최,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2014.08.18. 오전 10:16,롯데건설 에너지 절감 통합 터치스위치,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('터치스위치', 'TERM')]"
311,2014.08.18. 오전 10:15,LH 용인흥덕 블록형 단독주택지 5필지 일괄공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄공급', 'O')]"
312,2014.08.18. 오전 10:15,교통안전공단 교통안전 공모전 실시,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
313,2014.08.18. 오전 10:15,최근 3년간 지방 분양 ‘경남’ 최다,"[('최근 3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
314,2014.08.18. 오전 10:15,입지와 분양가 모두 탁월 증평2일반산업단지 분양 나선다,"[('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('증평2일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
315,2014.08.18. 오전 10:13,롯데건설 양산 롯데캐슬 22일 견본주택 개관,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
316,2014.08.18. 오전 10:13,대림산업 ‘e편한세상 구미교리’ 9월 중순 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2014.08.18. 오전 10:10,9월 1만6000여가구 입주,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
318,2014.08.18. 오전 10:06,신길뉴타운 대단지 ‘래미안 에스티움’ 9월 분양,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 에스티움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2014.08.18. 오전 10:03,대구·광주·세종 5년 전 매맷값 보다 전셋값 더 높아졌다,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
320,2014.08.18. 오전 10:02,문정지구 최초 이층형 오피스텔 ‘프라비다O’ 분양 관심 집중,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('이층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프라비다O', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
321,2014.08.18. 오전 10:01,최근 3년 지방 분양물량 대부분 경남·대구·부산서 쏟아져,"[('최근 3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
322,2014.08.18. 오전 9:59,포스코건설 베트남서 의료지원 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의료지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
323,2014.08.18. 오전 9:58,롯데건설  ‘양산 롯데캐슬 분양’,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
324,2014.08.18. 오전 9:56,롯데건설 통합형 터치스위치 신디자인 발표,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합형 터치스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
325,2014.08.18. 오전 9:55,롯데건설 통합형 터치스위치 신디자인 발표,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합형 터치스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
326,2014.08.18. 오전 9:54,교통안전공단 교통안전 공모전 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2014.08.18. 오전 9:53,LH 용인흥덕 블록형 단독주택용지 일괄 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
328,2014.08.18. 오전 9:53,현대산업개발 ‘마곡 아이파크’ 오피스텔 9월 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2014.08.18. 오전 9:51,분양시장에 ‘홍길동’ 아파트 등장,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍길동', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
330,2014.08.18. 오전 9:50,서울시 여성가족재단 일·가족양립 문화조성 컨설팅,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성가족재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일·가족양립', 'O'), (' ', 'O'), ('문화조성', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O')]"
331,2014.08.18. 오전 9:50,롯데건설 2014년 통합형 터치스위치 신디자인 발표,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합형', 'O'), (' ', 'O'), ('터치스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
332,2014.08.18. 오전 9:49,LH 용인 흥덕지구 블록형 단독주택용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2014.08.18. 오전 9:48,코레일 새 SI 정립을 위한 대국민 의견수렴,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('SI', 'O'), (' ', 'O'), ('정립을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O')]"
334,2014.08.18. 오전 9:42,LH 용인흥덕지구 단독주택용지 5필지 일괄 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2014.08.18. 오전 9:41,우미건설 하반기 구미·청주·천안·서산에 총 3318가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2014.08.18. 오전 9:40,상봉 프레미어스 엠코 계약금 20%으로 입주,"[('상봉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
337,2014.08.18. 오전 9:40,9월 수도권 거주자 집 구하기 수월..입주 예정 9600가구,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('수월..입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('9600가구', 'QUANTITY')]"
338,2014.08.18. 오전 9:39,우미건설 하반기 전국 3318가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2014.08.18. 오전 9:38,대림산업 e편한세상 구미교리 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2014.08.18. 오전 9:38,LH 용인흥덕지구 블록형단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
341,2014.08.18. 오전 9:32,국토부 전국 대형 굴착공사 현장점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
342,2014.08.18. 오전 9:31,대림산업 ‘e편한세상 구미교리’ 803가구 9월중순 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2014.08.18. 오전 9:25,대림산업 e편한세상 구미교리 803가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2014.08.18. 오전 9:24,9월 1만 6000여가구 ‘집들이’,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
345,2014.08.18. 오전 9:23,대림산업 경북 구미 ‘e편한세상 구미교리’ 분양중,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
346,2014.08.18. 오전 9:16,LH 용인흥덕 블록형단독주택용지5필지 일괄공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형단독주택용지', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄공급', 'O')]"
347,2014.08.18. 오전 9:14,전매금지기간 단축 효과…분양권 거래 시장도 활기,"[('전매금지기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
348,2014.08.18. 오전 9:09,9월 전국 1만6000가구 입주…서울 도심 대단지 주목,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
349,2014.08.18. 오전 9:06,㈜한라 주관 ‘금난새의 해설이 있는 음악회’ 성황리 끝나,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금난새의 해설이 있는 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O')]"
350,2014.08.18. 오전 9:02,분양정보 대로변 코너 상가 ‘우성메디피아Ⅱ’ 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성메디피아Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2014.08.18. 오전 8:59,분양정보 지식산업센터 ‘삼송테크노밸리’ 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2014.08.18. 오전 8:54,전매풀린 판교 알파리움 웃돈만 2억…다운계약서까지,"[('전매풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('…다운계약서까지', 'O')]"
353,2014.08.18. 오전 8:51,코레일 노사 임금동결·방만경영 개선 합의,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결·방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
354,2014.08.18. 오전 8:51,철도시설공단 추석 전 하도급 대금·임금체불 점검,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금·임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
355,2014.08.18. 오전 8:51,청약에서 세금까지…‘부동산거래 절차’ 한 시스템서 일괄처리,"[('청약에서', 'O'), (' ', 'O'), ('세금까지…‘부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절차’', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템서', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄처리', 'O')]"
356,2014.08.18. 오전 8:45,광주 첨단 ‘중흥S클래스 리버시티’ 분양 대박 최고 105대1,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 리버시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('105대1', 'QUANTITY')]"
357,2014.08.18. 오전 8:32,르포 청라국제도시 서울 도심에 더욱 가까워진다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다', 'O')]"
358,2014.08.18. 오전 8:22,정부 대출규제 완화에 수익형 부동산 훈풍,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
359,2014.08.18. 오전 7:47,’전세가율경매 낙찰가율‘ 격차줄어 보증금 떼일 우려↑,"[('’전세가율경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율‘', 'O'), (' ', 'O'), ('격차줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('우려↑', 'O')]"
360,2014.08.18. 오전 7:05,이서복 건국대 부동산대학원 교수 신탁사 공매로 나온 상가 낙찰가격 경매보다 30% 낮아 권리분석 잘하면 수익 짭짤,"[('이서복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('권리분석', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
361,2014.08.18. 오전 7:04,가중되는 전세난…임대아파트가 뜬다,"[('가중되는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…임대아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
362,2014.08.18. 오전 7:02,분양 현장 포커스 경산 포스코 펜타힐즈 더샵 호수를 품은 7천가구 대단지 쾌적,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코 펜타힐즈 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호수를', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
363,2014.08.18. 오전 7:02,서울 아파트값 5주째↑…상승폭 5개월내 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), ('↑…상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
364,2014.08.18. 오전 7:02,아파트처럼…오피스텔의 변신,"[('아파트처럼…오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
365,2014.08.18. 오전 7:02,분양 현장 포커스 마곡 현대 힐스테이트 에코 동익 생활 인프라 우수 랜드마크 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
366,2014.08.18. 오전 7:02,분양 현장 포커스 영등포 대림 아크로타워 스퀘어 한강 보이는 교통 요지…개발호재 많아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('요지…개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
367,2014.08.18. 오전 7:02,주택거래량 한달새 5% 늘어…서울·경기 중대형 아파트 매매 활기,"[('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
368,2014.08.18. 오전 7:01,민간 임대사업자에 적정수익 보장해야,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해야', 'O')]"
369,2014.08.18. 오전 7:01,수익성 없는데.. 민간임대사업 포기,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
370,2014.08.18. 오전 7:01,풍수로 보는 재테크 호텔 옥상에 반사경 설치한 까닭,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('반사경', 'O'), (' ', 'O'), ('설치한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
371,2014.08.18. 오전 7:00,민간 임대주택 건설 공염불,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공염불', 'O')]"
372,2014.08.18. 오전 6:30,부동산대책 풍선효과 매매호가 따라 치솟는 전셋값 비상,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('매매호가', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
373,2014.08.18. 오전 6:10,단독내달 중 청약 칸막이 없애고 단순화…주택형도 2가지 간소화,"[('단독내달', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('단순화…주택형도', 'O'), (' ', 'O'), ('2가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
374,2014.08.18. 오전 3:31,재개발·재건축 사업중단 속출,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
375,2014.08.18. 오전 3:31,건설사도 문화 마케팅,"[('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
376,2014.08.18. 오전 3:31,싱크홀·동굴 불똥튈라… 잠실·석촌동 부동산 시장 긴장,"[('싱크홀·동굴', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥튈라…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('석촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
377,2014.08.18. 오전 3:31,기흥역세권 사업 본궤도…9월부터 아파트 분양,"[('기흥역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도…', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2014.08.18. 오전 3:31,아파트 범죄예방 설계 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
379,2014.08.18. 오전 3:31,대명리조트 특별회원권 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2014.08.18. 오전 3:31,SH공사 내곡 2·6 단지 청약,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·6 단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
381,2014.08.18. 오전 3:31,여름휴가 끝…아파트 분양시장 큰 장,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
382,2014.08.18. 오전 3:31,위기의 재개발·재건축 공공관리제 덫에 재개발 분양 2년새 반토막…서울 전세난 가중,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덫에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
383,2014.08.18. 오전 3:31,위기의 재개발·재건축 재건축 초과이익 환수제 등 폐지해야,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
384,2014.08.18. 오전 12:33,깡통전세 확산 … 보증금 떼일 우려 커져,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
385,2014.08.18. 오전 12:33,LH 아파트 최근 5년간 2690가구 미분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
386,2014.08.19. 오후 10:06,검찰 신계륜·김재윤·신학용 의원 구속영장 청구,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신계륜', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김재윤', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('신학용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속영장', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
387,2014.08.19. 오후 10:01,일본언론 박 대통령 사생활 보도 산케이 기자 검찰 출두에  큰 관심,"[('일본', 'COUNTRY'), ('언론', 'O'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사생활', 'O'), (' ', 'O'), ('보도', 'O'), (' ', 'O'), ('산케이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출두에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
388,2014.08.19. 오후 9:45,교황 한국 소녀에게 받은 꽃다발 성모 마리아에 봉헌,"[('교황', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('소녀에게', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃다발', 'O'), (' ', 'O'), ('성모 마리아', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('봉헌', 'O')]"
389,2014.08.19. 오후 9:43,10대 그룹 강남3구 부동산 31조원 보유… 삼성 12조6080억원 ‘1위’,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('31조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12조6080억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
390,2014.08.19. 오후 9:34,국토부 싱크홀 우려 광역철도 공사장 등 19곳 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
391,2014.08.19. 오후 9:34,한국수자원학회 근본적 가뭄대책 수립 절실,"[('한국수자원학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근본적', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
392,2014.08.19. 오후 9:34,철도공단 청렴 생활화 위한 KR인 클린10훈 공표,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('생활화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('K', 'CIVILIZATION'), ('R인', 'O'), (' ', 'O'), ('클린', 'CIVILIZATION'), ('10', 'CIVILIZATION'), ('훈', 'O'), (' ', 'O'), ('공표', 'O')]"
394,2014.08.19. 오후 8:10,피치 한국 국가신용등급 AA유지,"[('피치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국가신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'QUANTITY'), ('유지', 'O')]"
395,2014.08.19. 오후 7:38,‘현대차 사내하청 정규직 특별채용 합의안’ 가결,"[('‘', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내하청', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별채용', 'O'), (' ', 'O'), ('합의안’', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
396,2014.08.19. 오후 7:18,일부 세월호 승무원  승객 구조 참여 정황 확인…검찰 공소 내용과 배치,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('정황', 'O'), (' ', 'O'), ('확인…', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공소', 'O'), (' ', 'O'), ('내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
397,2014.08.19. 오후 6:58,남경필지사 아들 남 상병 구속 영장 기각…불구속 수사,"[('남경필', 'PERSON'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), (' ', 'O'), ('영장', 'O'), (' ', 'O'), ('기각…불구속', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
398,2014.08.19. 오후 6:57,WHO 에볼라 사망자 1229명 감염자는 2240명,"[('WHO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에볼라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1229명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감염자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('2240명', 'QUANTITY')]"
399,2014.08.19. 오후 6:50,내곡지구 26단지 일반분양,"[('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
400,2014.08.19. 오후 6:35,일부 세월호 승무원  승객 구조 참여 정황 확인…검찰 공소 내용과 배치,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('정황', 'O'), (' ', 'O'), ('확인…', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공소', 'O'), (' ', 'O'), ('내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
401,2014.08.19. 오후 6:31,대명리조트 실컷 이용하고 20년 뒤에 전액 환급받는다,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실컷', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하고', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 뒤', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('환급받는다', 'O')]"
402,2014.08.19. 오후 6:20,호재 만난 영종 한라비발디 중대형 미분양 속속 팔려,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
403,2014.08.19. 오후 6:10,감쪽같이 사라진 취득세 감면…부처간 불통 정책,"[('감쪽같이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('불통', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
404,2014.08.19. 오후 6:00,서울 아파트 매매 대비 전세가 격차 2006년 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
405,2014.08.19. 오후 6:00,서울 아파트 매매 대비 전세가 격차 2006년 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
406,2014.08.19. 오후 6:00,서울 아파트 매매 대비 전세가 격차 2006년 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
408,2014.08.19. 오후 5:50,한신공영 문정 법무시설·인천공항 계류장 공사 2건 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법무시설·', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계류장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2014.08.19. 오후 5:45,대우건설 건축학회 보고서 왜곡됐다,"[('대우건설 건축학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡됐다', 'O')]"
410,2014.08.19. 오후 5:45,국내건설사 해외수주 410억弗 .. 新시장 개척 성과,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('410억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('新시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
411,2014.08.19. 오후 5:44,서울 매매가전셋값 격차 역대 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
412,2014.08.19. 오후 5:44,LH 수원호매실 보금자리 국민임대 100가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
413,2014.08.19. 오후 5:44,7월 주택인허가 건수 22.9% 늘어,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('22.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
414,2014.08.19. 오후 5:44,부산명지 엘크루 블루오션 아파트 등 온비드서 매각,"[('부산', 'CITY'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘크루 블루오션 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
415,2014.08.19. 오후 5:44,‘LH의 독한 변신’ 17월 실적 목표치 175% 달성,"[('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('독한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신’', 'O'), (' ', 'O'), ('17월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('175%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
416,2014.08.19. 오후 5:33,승승장구하는 호반건설 송도에 첫 분양 송도국제도시 호반베르디움 주목,"[('승승장구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
417,2014.08.19. 오후 5:33,한강 낀 살기 좋은 반포지구 아크로리버 파크 2회차 분양으로 대표부촌으로 우뚝,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('반포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대표부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
418,2014.08.19. 오후 5:29,뒷좌석 안전띠 경고장치 車안전평가때 가점,"[('뒷좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('車안전평가때', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O')]"
419,2014.08.19. 오후 5:27,국내 건설사 영업과 수행으로 구분된 인력구조가 해외저가수주 쇼크 불러,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영업과', 'O'), (' ', 'O'), ('수행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구분된', 'O'), (' ', 'O'), ('인력구조가', 'O'), (' ', 'O'), ('해외저가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
420,2014.08.19. 오후 5:27,서울 아파트 가구당 평균 매매가 대비 전세가격 격차 2006년 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
421,2014.08.19. 오후 5:25,광주지역 주택시장 활기… 착공·준공·분양실적 높아,"[('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·준공·분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
422,2014.08.19. 오후 5:25,GS건설 쿠웨이트 첫 인프라 부문 진출.. 5992억원 규모 교량공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('진출..', 'O'), (' ', 'O'), ('5992억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2014.08.19. 오후 5:15,분양가·점포면적 묻지마 위례 상가 청약 과열 조짐,"[('분양가·점포면적', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
424,2014.08.19. 오후 5:13,상암DMC 입주 호재에…상암동 전셋값 들썩,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에…', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
425,2014.08.19. 오후 5:12,우미 하반기 3318가구 공급,"[('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
426,2014.08.19. 오후 5:12,북아현·왕십리·신길 뉴타운 분양대전,"[('북아현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신길 뉴타운 분양대전', 'EVENT')]"
427,2014.08.19. 오후 5:12,신진건축사 大賞 김현진…최우수상 윤태권·노영자,"[('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('김현진', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('윤태권', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('노영자', 'PERSON')]"
428,2014.08.19. 오후 5:12,강남 단지내 상가의 굴욕,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
429,2014.08.19. 오후 5:12,주택 인허가 22% 급증…공급과잉 우려,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
430,2014.08.19. 오후 5:12,MK 추천매물 충북 음성 혁신도시 공장용지 47억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('47억원', 'QUANTITY')]"
431,2014.08.19. 오후 5:12,상봉 프레미어스 엠코,"[('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'PERSON')]"
432,2014.08.19. 오후 5:12,광교신도시 15개 용지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2014.08.19. 오후 5:12,내곡지구 26단지 분양,"[('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2014.08.19. 오후 5:12,톡톡 부동산 매매가 대비 전세가 역대 최고,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
435,2014.08.19. 오후 5:03,전세가 상승...매매가와의 차이 역대 최저 수준,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...매매가와의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
436,2014.08.19. 오후 5:01,지방 아파트 전셋값 5년 전 매매가 추월,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
437,2014.08.19. 오후 4:59,광화문이 도보권… 분양가도 강북 최고,"[('광화문', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('도보권…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
438,2014.08.19. 오후 4:58,아파트값 회복세에도 더 좁혀진 매매전세가 격차,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세에도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀진', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
439,2014.08.19. 오후 4:57,공급 축소 방침에도 더 늘어나는 주택 인허가,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('방침에도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O')]"
440,2014.08.19. 오후 4:57,2014 신진건축사 대상에 혼신지 집 김현진씨,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사 대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼신지', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('김현진', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
441,2014.08.19. 오후 4:52,10대 재벌 보유 강남 부동산 31조원…절반은 삼성 거,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('31조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거', 'O')]"
442,2014.08.19. 오후 4:48,LH 수원호매실 A8블록 국민임대주택 100가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실 A8블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
443,2014.08.19. 오후 4:48,600㎡이상 중형 창고도 난연성 마감재 사용 의무화,"[('600㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('창고도', 'O'), (' ', 'O'), ('난연성', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
444,2014.08.19. 오후 4:48,한신공영 문정법무시설 공사 등 2건 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정법무시설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
445,2014.08.19. 오후 4:40,용인 역북지구 단독주택용지 88% 분양 호조,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
446,2014.08.19. 오후 4:39,용인역북지구 단독주택용지 분양 호조,"[('용인역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
447,2014.08.19. 오후 4:36,용인역북지구에 들어선 단독주택,"[('용인역북지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
448,2014.08.19. 오후 4:21,LH 하반기 토지주택박물관대학 수강생 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지주택박물관대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
449,2014.08.19. 오후 4:18,“LH 올해 장사 잘 했다”..17월 목표 대비 175% 달성,"[('“', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('했다”..', 'O'), ('17월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('175%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
450,2014.08.19. 오후 4:17,국내 건설사 지역다변화 ‘성과’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성과’', 'O')]"
451,2014.08.19. 오후 4:17,신연희 구청장 강남구 주도 구룡마을 개발 강구하겠다,"[('신연희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강구하겠다', 'O')]"
452,2014.08.19. 오후 4:16,100채 가진 집주인 세금 안내도 모르는 국세청,"[('100채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('안내도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION')]"
453,2014.08.19. 오후 4:03,지난달 주택 인허가물량 4만4572가구.. 전년비 22.9% 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4572가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('22.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
454,2014.08.19. 오후 4:03,김현진 혼신지 집 신진건축사 대상 영예,"[('김현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('혼신지', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
455,2014.08.19. 오후 4:01,서울시 공공임대주택 7년새 9만4600가구 늘어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만4600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
