,date,headline,keyword
0,2011.07.17. 오후 9:51,강남 전세난 경기 남부권 확산,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
1,2011.07.17. 오후 9:44,보금자리 주택 연내 9392가구 본청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('9392가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
2,2011.07.17. 오후 9:44,8월 비수기 분양시장 ‘올해는 성수기’,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기’', 'O')]"
3,2011.07.17. 오후 8:57,연세대 송도캠퍼스 공사 지역업체 차별 논란,"[('연세대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
4,2011.07.17. 오후 8:51,최저가낙찰제 유예 청원 결국 무산,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('청원', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
5,2011.07.17. 오후 8:51,다주택자 양도세 중과 폐지 재추진,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
6,2011.07.17. 오후 8:51,수직증축 놓고 정부민간 진실공방,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('진실공방', 'O')]"
7,2011.07.17. 오후 8:16,다주택자 과세제도 개편 침체된 부동산시장 활력 기대,"[('다주택자 과세제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
8,2011.07.17. 오후 6:33,다주택자 양도세 부담 줄어든다 재정부 2004년 이전으로…정치권 반대가 변수,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O'), (' ', 'O'), ('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2004년 이전', 'DATE'), ('으로…정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('반대가', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
9,2011.07.17. 오후 6:33,다주택자 양도세 부담 줄어든다 10억 주택 팔때 양도세 1억 가까이 줄어,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
10,2011.07.17. 오후 6:33,다주택자 양도세 부담 줄어든다 미분양 해소에 도움…매수세 회복엔 역부족,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움…매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
11,2011.07.17. 오후 6:33,다주택자 양도세 부담 줄어든다 장기보유특별공제는,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유특별공제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
12,2011.07.17. 오후 6:32,다주택자 양도세 부담 줄어든다 정부 과도한 다주택 규제로 공급 감소…전·월세값 급등,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…전·월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
13,2011.07.17. 오후 6:32,한경 후원 환경부 소외계층 리모델링 사업,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부 소외계층 리모델링 사업', 'TERM')]"
14,2011.07.17. 오후 6:32,현장 레이더 파주교하ㆍ한강신도시 매수 문의만 반짝,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의만', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O')]"
15,2011.07.17. 오후 6:32,제1회 부동산자산관리사 자격시험,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O')]"
16,2011.07.17. 오후 6:32,서울리조트 가치 과다 평가…감정원 170억 배상하라,"[('서울리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('평가…', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('170억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상하라', 'O')]"
17,2011.07.17. 오후 6:32,SH공사 상가 최대 70% 할인 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2011.07.17. 오후 6:32,금호19·아현3구역 조합원 분담금 수천만원 늘어,"[('금호19', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
19,2011.07.17. 오후 6:32,현대산업개발 은평뉴타운 첫 오피스텔 내달 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
20,2011.07.17. 오후 6:32,이번주 부산 회동동 등 2곳 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2011.07.17. 오후 6:32,STX건설 부산항 신항 도로공사 1000억 규모 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산항 신항 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
22,2011.07.17. 오후 6:32,한경매물마당 강남 신사역 대로변 8층 빌딩 560억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('560억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
23,2011.07.17. 오후 6:31,다주택자 장기보유공제 부활…양도세 대폭 감소,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기보유공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
24,2011.07.17. 오후 6:31,아파트 시대 끝났다…매달 월세 받는 수익형 상가에 눈돌려라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다…매달', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
25,2011.07.17. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 송파구 대형호재 들썩,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형호재', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
26,2011.07.17. 오후 6:31,엔알부동산아카데미 18·19일 무료 공개강의,"[('엔알부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18·19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개강의', 'O')]"
27,2011.07.17. 오후 5:29,이왕영 KK리서치 한국법인 대표 “한국도 월세가 전세 대체할 것”,"[('이왕영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KK리서치 한국법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대체할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
28,2011.07.17. 오후 5:28,기업 들어와 후광효과 보는 아파트도 주목,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('들어와', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
29,2011.07.17. 오후 5:27,수익형 부동산의 미래，일본서 보다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래，', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O')]"
30,2011.07.17. 오후 5:23,하반기 청약 1순위 경쟁률 높았던 지역 노려라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높았던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
31,2011.07.17. 오후 5:23,서울 강동·경기 과천 하락폭 가장 커,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
32,2011.07.17. 오후 5:21,병원 옆에 간호사 전용주택 수익형부동산 똑똑한 진화,"[('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('간호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
33,2011.07.17. 오후 5:21,이번주 일반 분양시장 주춤 의정부서 국민임대 1800가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY')]"
34,2011.07.17. 오후 5:21,청주 오송단지·세종시등 호재에 수요 고개들어,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오송단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('고개들어', 'O')]"
35,2011.07.17. 오후 5:21,청약저축 장점 빛 바래간다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('바래간다', 'O')]"
36,2011.07.17. 오후 5:21,매경부동산자산관리사 20일 공개특강에서 합격비법 제시,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개특강에서', 'O'), (' ', 'O'), ('합격비법', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
37,2011.07.17. 오후 5:21,톡톡 부동산 아파트 1층 없애거나…넓히거나…,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없애거나…넓히거나…', 'O')]"
38,2011.07.17. 오후 5:12,9월 양도세 폭탄 위기,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
39,2011.07.17. 오후 5:09,풍수지리 활용 초고가 주택 분양 마케팅 ‘눈길’,"[('풍수지리', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
40,2011.07.17. 오후 5:08,도시형생활주택 단지기준 확대 효과없다,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없다', 'O')]"
41,2011.07.17. 오후 5:07,‘중소형→ 중대형 갈아타기’ 성공 전략,"[('‘중소형→', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
42,2011.07.17. 오후 5:07,대림산업，신입사원 꿈과 희망 담아 ‘풍등날리기’,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈과', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('풍등날리기', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
43,2011.07.17. 오후 5:06,아파트 상가 최고 70% 할인 공급,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2011.07.17. 오후 5:06,현장르포 ‘리모델링 수직증축 불허’ 분당신도시 아파트 시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허’', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
45,2011.07.17. 오후 5:06,분양하이라이트 의정부 민락2 국민임대 등 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
46,2011.07.17. 오후 5:06,TRG리츠 화양동 오피스텔 등에 180억 투자,"[('TRG리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('180억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
47,2011.07.17. 오후 5:03,김포·파주 미분양 2년새 34배 늘었다,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('34배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
48,2011.07.17. 오후 5:03,서민 아파트 단지내 상가 불황의 그늘,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O')]"
49,2011.07.17. 오후 4:56,일부지역 재건축 이주·학군 수요로 소폭 상승,"[('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
50,2011.07.17. 오후 4:54,저가 매물 위주 거래로 서울·수도권 하락 지속,"[('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
51,2011.07.17. 오후 4:42,201년 세계물포럼 실사단 방한,"[('201년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실사단', 'O'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
52,2011.07.17. 오후 4:15,부동산 QA 하반기 수도권 청약 어디가 좋을지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을지…', 'O')]"
53,2011.07.17. 오후 4:06,아파트 주간 시세 강남권 재건축 거래 부진 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
54,2011.07.17. 오후 3:50,LH 대학생 생태환경 탐사대회 참가자 모집,"[('LH 대학생 생태환경 탐사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
55,2011.07.17. 오후 3:47,STX건설 부산신항 도로공사 1천억 원 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신항 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2011.07.17. 오후 3:47,군인공제회 부동산 사업 78% 부실,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
57,2011.07.17. 오후 3:42,정부 양도세 중과 폐지 3년 만에 재추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
58,2011.07.17. 오후 3:41,SH공사 아파트단지 상가 98개 일반 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('98개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2011.07.17. 오후 3:41,시흥 대야·신천 뉴타운 용적률 22% 상향조정 권고,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야·', 'LOCATION'), ('신천 뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
60,2011.07.17. 오후 3:33,대치동발 전세난 경기남부로 확산,"[('대치동', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
61,2011.07.17. 오후 3:10,4대강 조사단 낙동강·금강 홍수피해 조사,"[('4대강 조사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
62,2011.07.17. 오후 2:52,서산장학재단 설립 20주년 기념…정부표창수상,"[('서산장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념…', 'O'), ('정부표창수', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
63,2011.07.17. 오후 2:42,D300 미리 가보는 2012여수 세계박람회,"[('D300', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가보는', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), ('여수 세계박람회', 'EVENT')]"
64,2011.07.17. 오후 2:36,17년전 과다평가…감정원 100억 배상판결,"[('17년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과다평가…', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상판결', 'O')]"
65,2011.07.17. 오후 2:33,대림산업 신입사원 풍등 날리기 행사,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원 풍등 날리기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
66,2011.07.17. 오후 2:09,대림산업 신입사원 164명 희망담은 풍등 날려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('164명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희망담은', 'O'), (' ', 'O'), ('풍등', 'O'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
67,2011.07.17. 오후 1:49,17년전 평가 잘못...감정원 170억 물어줄 판,"[('17년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못...', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('170억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물어줄', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
68,2011.07.17. 오후 1:49,서울 재건축 아파트값 0.13% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
69,2011.07.17. 오후 1:47,한경매물마당 천안시 두정동 역세권 신축 원룸 13억8000만원 외 28건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('13억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('28건', 'QUANTITY')]"
70,2011.07.17. 오후 1:36,의왕 내손 e편한 세상 아파트 특별한 혜택,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
71,2011.07.17. 오후 1:25,한국감정원 171억 배상 하라 판결...경영 악화 주목,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('171억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O'), (' ', 'O'), ('판결...경영', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
72,2011.07.17. 오후 1:16,토지말고 건물로도..바뀐 기부채납 아시나요,"[('토지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('건물로도..바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
73,2011.07.17. 오후 1:05,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
74,2011.07.17. 오후 12:59,송도 부동산투자 효자노릇 톡톡 1억이면 2채,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('효자노릇', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
75,2011.07.17. 오후 12:38,수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2011.07.17. 오후 12:35,수원 삼성 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
77,2011.07.17. 오후 12:32,SH공사 아파트상가 최고 70% 할인 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2011.07.17. 오후 12:06,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2011.07.17. 오전 11:46,한국 위성항법 기술 18개국에 전수,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('위성항법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('18개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
80,2011.07.17. 오전 11:46,용인 신동백 롯데 아파트 이벤트 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2011.07.17. 오전 11:39,수직증축 리모델링 논란 재점화…최종 결론 주목,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화…최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
82,2011.07.17. 오전 11:35,인천 부평구청역 초역세권 ‘신일 유스테이션‘ 오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2011.07.17. 오전 11:33,대림산업 신입사원 새희망 풍등 날리기,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새희망', 'O'), (' ', 'O'), ('풍등', 'O'), (' ', 'O'), ('날리기', 'O')]"
84,2011.07.17. 오전 11:33,“부동산 투자 이제 도시형생활주택이 대세다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다”', 'O')]"
85,2011.07.17. 오전 11:32,LH 대학생 생태환경 탐사대 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('생태환경', 'O'), (' ', 'O'), ('탐사대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
86,2011.07.17. 오전 11:16,SH공사 은평뉴타운 등 단지내상가 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2011.07.17. 오전 11:15,SH공사 서울시내 주요단지 98개 상가 할인 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('주요단지', 'O'), (' ', 'O'), ('98개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2011.07.17. 오전 11:15,SH공사 아파트상가 최고 70% 할인분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
89,2011.07.17. 오전 11:00,STX건설 1000억 규모 부산항 도로 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
90,2011.07.17. 오전 11:00,STX건설 부산항 신항 도로 노반 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('노반', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
91,2011.07.17. 오전 11:00,STX건설 부산항 신항도로 노반공사 1000억 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항도로', 'O'), (' ', 'O'), ('노반공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2011.07.17. 오전 11:00,STX건설 1000억원 규모 부산항 주간선도로 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주간선도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
93,2011.07.17. 오전 11:00,국토부 18개 국가 대상 위성항법기술 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('위성항', 'THEORY'), ('법기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
94,2011.07.17. 오전 11:00,세계물포럼 실사단 1820일 대구·경북 방문,"[('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실사단', 'O'), (' ', 'O'), ('1820일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
95,2011.07.17. 오전 10:58,마감임박 의왕 포일지구·평촌신도시 생활권 ‘의왕 내손 e편한세상‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕 내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2011.07.17. 오전 10:56,블루칩 수익형 부동산 풀옵션 원룸형 오피스텔 주목하라,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
97,2011.07.17. 오전 10:53,용인 ‘신동백 롯데캐슬 에코’ 더 늦기전에 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
98,2011.07.17. 오전 10:00,보금자리 대 보금자리..위례·강남 어디가 나을까,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리..', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('나을까', 'O')]"
99,2011.07.17. 오전 9:56,중견건설사 공공 및 도급공사 약진 ‘눈에띄네’,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈에띄네’', 'O')]"
100,2011.07.17. 오전 9:51,여수엑스포 침체된 일본여행업계에 든든한 지원군,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('여행업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('지원군', 'O')]"
101,2011.07.17. 오전 9:51,미개통 역세권 알짜 분양 노려볼까,"[('미개통', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
102,2011.07.17. 오전 9:41,LH 대학생 생태환경 탐사대회 탐사대원 모집,"[('LH 대학생 생태환경 탐사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('탐사대원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
103,2011.07.17. 오전 9:27,대림산업 신입사원들풍등에 희망담아 사회 첫 발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들풍등에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망담아', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
104,2011.07.17. 오전 9:18,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
105,2011.07.17. 오전 9:05,청주 부영아파트 분양가 싸움 2라운드,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
106,2011.07.17. 오전 9:02,시흥 대야·신천 뉴타운 용적률 최대 22％↑,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야·', 'LOCATION'), ('신천 뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), ('％↑', 'O')]"
107,2011.07.17. 오전 8:31,호재는 만발…주변 부동산은 잠잠,"[('호재는', 'O'), (' ', 'O'), ('만발…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
108,2011.07.17. 오전 8:15,시흥 대야.신천뉴타운 용적률 최대 22% 상향조정,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('신천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
109,2011.07.17. 오전 8:11,대림산업 신입사원 희망담아 풍등 날리기,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('희망담아', 'O'), (' ', 'O'), ('풍등', 'O'), (' ', 'O'), ('날리기', 'O')]"
110,2011.07.17. 오전 8:00,우리집이 명당..분양에 풍수지리 마케팅 도입,"[('우리집이', 'O'), (' ', 'O'), ('명당..분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수지리', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
111,2011.07.17. 오전 6:00,강릉 평창호재 매매·전세가 동반상승 중,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
112,2011.07.18. 오후 11:24,주택담보대출 주택 외 용도 절반 육박,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
113,2011.07.18. 오후 8:27,법무부·방통위 등 배치 통해 과천시 행정도시로 유지 검토,"[('법무부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('방통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
114,2011.07.18. 오후 7:23,회생절차 개시 동양건설산업 패스트트랙 적용..1년 안에 기업 정상화,"[('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패스트트랙', 'O'), (' ', 'O'), ('적용..', 'O'), ('1년 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
115,2011.07.18. 오후 6:59,소규모 보금자리사업 7곳 취소,"[('소규모 보금자리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
116,2011.07.18. 오후 6:54,올 여름 휴가 인파 절반 7월 30일8월 5일에 몰린다,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월 30일', 'DATE'), ('8월 5일', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
118,2011.07.18. 오후 6:32,서비스드 레지던스 합법화…개발 열풍 불 듯,"[('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
119,2011.07.18. 오후 6:32,산업단지 개발 러시…미분양ㆍ자금부담 적어,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…미분양ㆍ자금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
120,2011.07.18. 오후 6:32,STXㆍ태영ㆍ코오롱건설…公共공사 새 강자,"[('STX', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), ('…公共공사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
121,2011.07.18. 오후 6:32,재건축ㆍ재개발 시공사 수주전 후끈,"[('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
122,2011.07.18. 오후 6:32,서초구 단독ㆍ다세대도 소방시설 의무화,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독ㆍ다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
123,2011.07.18. 오후 6:32,광진건설 회생절차 돌입…법원 강제인가 결정,"[('광진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강제인가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
124,2011.07.18. 오후 6:32,서울 입주 2년차 단지 62% 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
125,2011.07.18. 오후 6:32,뜨거운 광주 부동산…계약률 80% 웃돌아,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산…계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
126,2011.07.18. 오후 6:32,왕십리 뉴타운 분양 급물살,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
127,2011.07.18. 오후 6:04,동양건설 법정관리 내년 초 졸업,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
128,2011.07.18. 오후 6:01,8월 분양물량 전년비 약 4배 ↑..재개발 신규 공급,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('약 4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2011.07.18. 오후 5:56,강남권 입주 2년차 급감…전세난 심화,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
130,2011.07.18. 오후 5:56,소형주택 수급난 2013년까지 간다,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급난', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
131,2011.07.18. 오후 5:54,동양건설 법정관리 내년 초 졸업,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
132,2011.07.18. 오후 5:53,정부，다주택자 양도세 중과 폐지 추진 어떻게 대비할까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('대비할까', 'O')]"
133,2011.07.18. 오후 5:52,신정3지구 84㎡ 62가구 공급 8월1∼3일 일반분양 청약접수,"[('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('62가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('8월1∼3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
134,2011.07.18. 오후 5:52,해운대 ‘파밀리에 펄시티’ 오피스텔 공급,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파밀리에 펄시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2011.07.18. 오후 5:51,다주택자 양도세 중과 폐지 기대반 우려반,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
136,2011.07.18. 오후 5:50,서초구 단독·다세대주택 기초소방시설 의무화,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기초소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
137,2011.07.18. 오후 5:50,은평뉴타운에 첫 오피스텔 공급,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2011.07.18. 오후 5:49,하반기 서울 입주 2년 아파트 물량 62% 감소,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
139,2011.07.18. 오후 5:49,‘지분 분양’ 테마상가 투자 주의를,"[('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의를', 'O')]"
140,2011.07.18. 오후 5:45,다주택자 중과 폐지 시뮬레이션해보니,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션해보니', 'O')]"
141,2011.07.18. 오후 5:21,포스코건설 인천 지역 노인들에 삼계탕 대접,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노인들에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대접', 'O')]"
142,2011.07.18. 오후 5:20,돈 버는 아파트 고르는 7대 조건 아세요,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('아세요', 'O')]"
143,2011.07.18. 오후 5:15,피데스개발 대전도안신도시 파렌하이트 인터넷 전세 사전예약서비스 제공,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
144,2011.07.18. 오후 5:09,영종 힐스테이트 분양,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2011.07.18. 오후 5:09,국민임대사업 7곳 4189가구 취소,"[('국민임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4189가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
146,2011.07.18. 오후 5:08,광교 푸르지오 시티 오피스텔 분양,"[('광교 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2011.07.18. 오후 5:08,江·山 조망권 아파트 전세 찾아라,"[('江·山', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
148,2011.07.18. 오후 5:08,강화되는 보금자리주택 청약 자산기준,"[('강화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자산기준', 'O')]"
149,2011.07.18. 오후 5:08,톡톡 부동산 주차장에 들어서면 엘리베이터 자동 호출,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('호출', 'O')]"
150,2011.07.18. 오후 5:07,광명 뉴타운 사업 속도낸다,"[('광명 뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
151,2011.07.18. 오후 5:04,쌍용건설 신입사원 효도 케이크 만들기 행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효도', 'O'), (' ', 'O'), ('케이크 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
152,2011.07.18. 오후 5:01,대우건설 베트남 대우호텔 지분 현지업체에 매각협상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대우호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('현지업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각협상', 'O')]"
153,2011.07.18. 오후 4:59,극동건설 진천 백곡저수지 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백곡저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2011.07.18. 오후 4:57,종로구 아파트값 나홀로 선방,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
155,2011.07.18. 오후 4:57,전세가 3.3㎡당 1000만원시대 확산,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
156,2011.07.18. 오후 4:56,쌍용건설 신입사원 효 케이크 선물,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효', 'O'), (' ', 'O'), ('케이크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
157,2011.07.18. 오후 4:55,강남권 입주 2년차 급감…하반기 전세난 부채질,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
158,2011.07.18. 오후 4:51,둔촌주공 재건축 사업 속도낼듯,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낼듯', 'O')]"
159,2011.07.18. 오후 4:51,신동아 부산서 3년만에 오피스텔 분양,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2011.07.18. 오후 4:51,현대산업 은평뉴타운 오피스텔 812실,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('812실', 'QUANTITY')]"
161,2011.07.18. 오후 4:32,참여정부가 죈 부동산 규제 MB정부서 다 풀려,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('죈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
162,2011.07.18. 오후 4:29,다주택 양도세 중과폐지..부동산 햇볕정책 통할까,"[('다주택 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
163,2011.07.18. 오후 4:27,극동건설 406억원 규모 백곡저수지 둑높이기사업 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('406억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('백곡저수지 둑높이기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2011.07.18. 오후 4:21,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
165,2011.07.18. 오후 4:21,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
166,2011.07.18. 오후 4:13,일감 부족한 건설업계..댐 둑 높이기 수주 경쟁,"[('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계..댐', 'O'), (' ', 'O'), ('둑', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
167,2011.07.18. 오후 3:52,임대주택 월세 전성시대 어떤 주택이 좋을까,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
168,2011.07.18. 오후 3:32,LH 소규모 국민임대주택사업 무더기 취소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모 국민임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
169,2011.07.18. 오후 3:28,극동건설 406억 규모 백곡저수지 둑높이기 사업 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('406억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('백곡저수지 둑높이기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2011.07.18. 오후 3:25,전세난민 설 곳 없다..강남발 전세난 강북까지 확산,"[('전세난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
171,2011.07.18. 오후 3:20,法 광진건설 회생계획 강제인가 결정,"[('法', 'O'), (' ', 'O'), ('광진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('강제인가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
172,2011.07.18. 오후 3:09,현대건설 영종 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2011.07.18. 오후 3:07,신동아건설 해운대 오피스텔로 3년만에 분양 재개,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
174,2011.07.18. 오후 3:06,신동아건설 부산 파밀리에 펄시티 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산 파밀리에 펄시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2011.07.18. 오후 2:52,산으로 가는 신분당선 미금정차역,"[('산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미금정차역', 'LOCATION')]"
176,2011.07.18. 오후 2:49,양평공흥2지구 등 소규모 임대 7곳 사업 취소,"[('양평공흥2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
177,2011.07.18. 오후 2:48,7월 30일∼8월 5일 휴가인파 집중,"[('7월 30일∼8월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가인파', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
178,2011.07.18. 오후 2:45,대전 도안 파렌하이트 전세 사전예약 개시,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
179,2011.07.18. 오후 2:27,분양소식 부산 파밀리에 펄시티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파밀리에 펄시티', 'ARTIFACT')]"
180,2011.07.18. 오후 2:21,대전 도안 파렌하이트 입주 앞두고 전세예약 서비스,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세예약', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
181,2011.07.18. 오후 2:09,과천보금자리 대책위 보금자리 지구 즉각 승인하라,"[('과천보금자리 대책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('승인하라', 'O')]"
182,2011.07.18. 오후 2:06,단독시행사 MDM 한국자산신탁 경영권 인수,"[('단독시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('MDM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
183,2011.07.18. 오후 2:04,SH공사 신정3지구 전용 84㎡ 62가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('62가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2011.07.18. 오후 1:51,청약예금 소유자 택지·경기권 재개발 노려야,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('택지·', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O')]"
185,2011.07.18. 오후 1:43,부산 해운대 9000만원대 파밀리에 펄시티 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파밀리에 펄시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2011.07.18. 오후 1:33,저렴한 분양가로 내 사무실 마련하자,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하자', 'O')]"
187,2011.07.18. 오후 1:31,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
188,2011.07.18. 오후 1:30,1억이면 4채산다 안성한숲원아파트,"[('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT')]"
189,2011.07.18. 오후 1:22,500만원 있으면 어디에 투자할까,"[('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
190,2011.07.18. 오후 1:16,‘파격분양’ 4천만원 투자 서울대 입구 오피스텔,"[('‘파격분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
191,2011.07.18. 오후 1:13,삼성 ‘래미안 영통 마크원’ 아파트 선착순 분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2011.07.18. 오후 1:09,수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2011.07.18. 오후 1:07,신동아건설 해운대서 오피스텔 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2011.07.18. 오후 1:06,이제는 월세시대 4천 투자시 60만원씩,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('4천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원씩', 'QUANTITY')]"
195,2011.07.18. 오후 1:04,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
196,2011.07.18. 오후 12:57,싸다 정말 싸 600만원대 오피스텔,"[('싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
197,2011.07.18. 오후 12:53,서울대를 잡아라 4000만 원대 역세권 오피스텔,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
199,2011.07.18. 오후 12:46,알짜 미분양①강서 힐스테이트 서남부 랜드마크,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양①', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
200,2011.07.18. 오후 12:45,알짜 미분양②삼성電 연구소 효과 기대..영통 래미안 마크원,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양②', 'O'), ('삼성電', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대..', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 마크원', 'ARTIFACT')]"
201,2011.07.18. 오후 12:44,송도 국제도시 하숙대란 투자자에겐 인기 투자처,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하숙대란', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
202,2011.07.18. 오후 12:42,달라진 부동산 시장 수익률 높은 오피스텔 인기,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
203,2011.07.18. 오후 12:40,초역세권 땅콩하우스 폭발적 분양열기로 뜨겁다,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
204,2011.07.18. 오후 12:38,‘연금복권’ 열풍 이어 ‘연금형부동산’ 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('연', 'CIVILIZATION'), ('금복권’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연금형부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
205,2011.07.18. 오후 12:36,‘파격 할인 분양’ 2호선 초역세권 서울대입구 오피스텔,"[('‘파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
206,2011.07.18. 오후 12:35,인천 부평구청역 초역세권 ‘신일 유스테이션‘ 오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2011.07.18. 오후 12:32,실투자금 1500만원으로 중앙대 캠퍼스인근 오피스텔 잡아라,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
208,2011.07.18. 오후 12:30,강남보다 좋은 입지에 600만원대 오피스텔이,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O')]"
210,2011.07.18. 오후 12:15,4천만원 투자 서울대입구 소형오피스텔,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O')]"
211,2011.07.18. 오후 12:15,송도 풀옵션 싱글하우스  포레스트 투자수익과 고정수익을 동시에,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자수익과', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O')]"
212,2011.07.18. 오후 12:14,포스코건설 사랑의 삼계탕 나눔행사 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 삼계탕 나눔행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2011.07.18. 오후 12:04,상봉동과 망우동을 더 이상 무시하지마라 부동산 가격 고공 행진,"[('상봉동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하지마라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
214,2011.07.18. 오후 12:00,용인 명지대 앞 고품격 도시형 원룸타운 ‘더원하우스The One House’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더원하우스', 'ARTIFACT'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('One', 'O'), (' ', 'O'), ('House’', 'O')]"
215,2011.07.18. 오전 11:59,“부동산 투자 이제 도시형생활주택이 대세다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다”', 'O')]"
216,2011.07.18. 오전 11:56,포스코건설 지역어르신 초청 삼계탕 대접,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대접', 'O')]"
217,2011.07.18. 오전 11:51,수원 삼성 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
218,2011.07.18. 오전 11:51,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2011.07.18. 오전 11:50,무안 기업도시에 日투자사 대규모 투자협약,"[('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자협약', 'O')]"
220,2011.07.18. 오전 11:50,‘연금복권’ 열풍 이어 ‘연금형부동산’인기몰이,"[('‘', 'O'), ('연', 'CIVILIZATION'), ('금복권’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연금형부동산’인기몰이', 'O')]"
221,2011.07.18. 오전 11:50,SH공사 신정3지구 84㎡ 62가구 접수 시작,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('62가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
222,2011.07.18. 오전 11:49,쌍용건설 신입사원들 孝케이크 부모에 선물,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('孝', 'O'), ('케이크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
223,2011.07.18. 오전 11:48,월세 잘 나오는 명주 아르디에 실투자금 2천만원대 분양,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('명주 아르디에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2011.07.18. 오전 11:47,청주 부영3단지 부당이득.위자료 보상해야,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부당이득.위자료', 'O'), (' ', 'O'), ('보상해야', 'O')]"
225,2011.07.18. 오전 11:44,마감임박 의왕 포일지구·평촌신도시 생활권 ‘의왕 내손 e편한세상‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕 내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2011.07.18. 오전 11:44,“2011년 투자 키워드  도시형생활주택”,"[('“', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택”', 'O')]"
227,2011.07.18. 오전 11:43,블루칩 수익형 부동산 풀옵션 원룸형 오피스텔 주목하라,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
229,2011.07.18. 오전 11:41,용인 신동백 롯데 아파트 이벤트 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2011.07.18. 오전 11:26,서초 삼익아파트 재건축 사업 급물살,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
231,2011.07.18. 오전 11:25,은평뉴타운 내 오피스텔…현대산업개발 첫 공급,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2011.07.18. 오전 11:24,SH공사 신정3지구 전용 84㎡ 62가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('62가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2011.07.18. 오전 11:21,주요 건설사 하반기 경영전략글로벌 건설名家’ 상 다진다,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략글로벌', 'O'), (' ', 'O'), (""건설名家'상"", 'O'), (' ', 'O'), ('다진다', 'O')]"
234,2011.07.18. 오전 11:20,숨막히는 전세난…입주 2년차 아파트에 답 있다,"[('숨막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
235,2011.07.18. 오전 11:17,쌍용건설 신입사원 부모님께 孝케이크 전달,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('님께', 'O'), (' ', 'O'), ('孝케이크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
236,2011.07.18. 오전 11:16,롯데그룹 하노이 대우호텔 인수 무산되나,"[('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
237,2011.07.18. 오전 11:15,SH공사 신정3지구 전용 84㎡ 62가구 청약,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('62가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
238,2011.07.18. 오전 11:15,SH공사 내일부터 신정3지구 84㎡ 62채 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('62채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2011.07.18. 오전 11:05,극동건설 이달말부터 아파트 대거 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2011.07.18. 오전 11:04,한라비발디 최대 수혜지 한강신도시 사통팔달 교통 특구로 거듭난다,"[('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('특구로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
242,2011.07.18. 오전 11:04,건설건설현장 기능인력 10명 중 8명 40대 이상 고령자,"[('건설건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION')]"
243,2011.07.18. 오전 11:00,73085 피서객 7928만명 전국 대이동,"[('73085', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('피서객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7928만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O')]"
244,2011.07.18. 오전 10:58,이라크 헤즈볼라 경고 현대건설 쿠웨이트 공사 중단해라종합,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('헤즈볼라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해라종합', 'O')]"
245,2011.07.18. 오전 10:58,LH 국민임대 무더기 취소..올들어 6400가구 백지화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('취소..', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
246,2011.07.18. 오전 10:58,녹지 지역 공장 건폐율 20%→40%로 확대한다,"[('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
247,2011.07.18. 오전 10:51,부동산 WIDE 공공관리제 1년 절반의 성공,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
248,2011.07.18. 오전 10:51,부동산 WIDE 누굴 위한 보금자리주택 곳곳 ‘시끌’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('누굴', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시끌’', 'O')]"
249,2011.07.18. 오전 10:51,부동산 WIDE 무르익는 초고층의 꿈  개발 재시동 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('무르익는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
250,2011.07.18. 오전 10:49,요즘 사랑받는 아파트 세 가지 공통점,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑받는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세 가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공통점', 'O')]"
251,2011.07.18. 오전 10:47,서울 아파트 값 15주째 하락..전세는 7주째 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('15주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락..전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('7주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
252,2011.07.18. 오전 10:42,SH공사 신정3지구 전용 84㎡ 62가구 신청,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('62가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
253,2011.07.18. 오전 10:41,수도권 남부지역 오피스텔 투자처로 부각,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
254,2011.07.18. 오전 10:36,‘증도 갯벌’생태여행 참가 가족 모집,"[('‘', 'O'), ('증도 갯벌', 'LOCATION'), ('’생태여행', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
255,2011.07.18. 오전 10:35,이번주 분양캘린더여름 비수기 진입하면서 한산,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('진입하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
256,2011.07.18. 오전 10:35,건설인 68% 하반기 건설경기 ‘부정적 전망’,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O')]"
257,2011.07.18. 오전 10:28,강남 입주 2년 83% 감소..전세난 심화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
258,2011.07.18. 오전 10:26,쌍용건설 신입사원 孝케이크 만들기 행사 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('孝', 'O'), ('케이크 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2011.07.18. 오전 10:25,고흥 우주항공산업 땅문제로 수년째 제자리,"[('고흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우주항공산업', 'O'), (' ', 'O'), ('땅문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('수년째', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
260,2011.07.18. 오전 10:11,분양을 위해서라면…마당쇠 자처하는 건설업계,"[('분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해서라면…마당쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('자처하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
261,2011.07.18. 오전 10:10,도시형생활주택으로 월급받으세요,"[('도시형생활주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월급받으세요', 'O')]"
262,2011.07.18. 오전 10:06,경남기업 채무부담도 대폭 완화…연이자 100억 줄여,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채무부담도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…연이자', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
264,2011.07.18. 오전 10:00,대명리조트대명콘도 1200만원대 실속형 회원권 열풍,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
265,2011.07.18. 오전 10:00,수원 인계푸르지오 파격 할인 분양 중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
266,2011.07.18. 오전 10:00,명동전망대 건설경기 침체로 심화되는 한계기업들,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('심화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('한계기업들', 'O')]"
267,2011.07.18. 오전 9:59,한경매물마당 천안시 두정동 역세권 신축 원룸 13억8000만원 외 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('13억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
268,2011.07.18. 오전 9:59,한경매물마당 강남 신사역 대로변 8층 빌딩 560억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('560억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
269,2011.07.18. 오전 9:58,양산 유보라3차 59㎡90㎡의 비밀은,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('59㎡90㎡', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀은', 'O')]"
270,2011.07.18. 오전 9:58,부동산캘린더 전국 3곳 총 786가구 분양.. 일반 36가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('786가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('36가구', 'QUANTITY')]"
271,2011.07.18. 오전 9:57,하반기 보금자리 청약 전략 면밀히 짜야하는 이유는,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('면밀히', 'O'), (' ', 'O'), ('짜야하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
272,2011.07.18. 오전 9:56,LH 대학생 생태환경 탐사대회 개최,"[('LH 대학생 생태환경 탐사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2011.07.18. 오전 9:51,매경닷컴 중개업소 매물회원 무료화,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('매물회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료화', 'O')]"
274,2011.07.18. 오전 9:50,서초구 건축허가시때 기초소방시설 설치 의무화,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가시때', 'O'), (' ', 'O'), ('기초소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
275,2011.07.18. 오전 9:46,시흥 대야·신천 지구 뉴타운 용적률 최대 22% 상향조정,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야·', 'LOCATION'), ('신천 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
276,2011.07.18. 오전 9:42,인천시청역 역세권 코아루 파크드림 오피스텔 분양 중,"[('인천시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
277,2011.07.18. 오전 9:32,다주택자 장기보유공제 부활되면 양도세 얼마나 줄까,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기보유공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활되면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄까', 'O')]"
278,2011.07.18. 오전 9:31,유진기업 마포 SOil빌딩으로 본사 이전,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SOil빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
279,2011.07.18. 오전 9:26,숨막히는 전세난 올 하반기 수도권 입주 2년차 5만 5000가구에 향방 달렸다,"[('숨막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5만 5000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('향방', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
280,2011.07.18. 오전 9:21,서산장학재단 설립 20주년 기념행사,"[('서산장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
281,2011.07.18. 오전 9:21,서초구 삼익아파트 소송 문제 해결....재건축 사업 급물살 곧 착공,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결....재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
282,2011.07.18. 오전 9:19,휴가철 대중교통 증편 도로 조기 개통,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
283,2011.07.18. 오전 9:18,창원시 제2자유무역지역 입지 8월 결정,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2자', 'LOCATION'), ('유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
284,2011.07.18. 오전 9:14,이스라엘서 집값 상승 항의 텐트 시위 열려,"[('이스라엘', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O'), (' ', 'O'), ('텐트', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
285,2011.07.18. 오전 9:11,분양소식 아이파크 포레스트 게이트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크 포레스트 게이트', 'ARTIFACT')]"
286,2011.07.18. 오전 9:05,건설 코리아 제 2 도약 꿈꾼다...대한민국 대표 건설사 현대건설이 뛴다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다...', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
287,2011.07.18. 오전 9:01,현대건설 고부가가치 수주 확대로 중동 민주화 모래바람 역풍 뚫는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민주화', 'O'), (' ', 'O'), ('모래바람', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
288,2011.07.18. 오전 9:01,현대산업개발 은평뉴타운 내 첫 오피스텔 ‘아이파크 포레스트 게이트’ 812실 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크 포레스트 게이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('812실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2011.07.18. 오전 8:50,양도세 중과 폐지 추진...주택시장 약발 받을까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진...주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
290,2011.07.18. 오전 8:40,2억짜리 평창 부동산 8000만원에 사려면…,"[('2억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면…', 'O')]"
291,2011.07.18. 오전 8:31,르포이제 좀 좋아지나 했더니…평창의 한숨,"[('르포이제', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니…', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
292,2011.07.18. 오전 8:30,강남권 전세난 심화 전망,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
293,2011.07.18. 오전 8:07,하반기 부동산시장 전망 특강,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
294,2011.07.18. 오전 7:58,김인만의 부동산돋보기하반기 전셋값 폭등하나,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등하나', 'O')]"
295,2011.07.18. 오전 7:49,다주택자 장기보유공제 부활…내달 세제개편 시장 영향은,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기보유공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
296,2011.07.18. 오전 7:48,다주택자 장기보유공제 부활…내달 세제개편 시장 영향은,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기보유공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
297,2011.07.18. 오전 7:30,제주 영어교육도시…국제학교 9월 첫 개교,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시…국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
298,2011.07.18. 오전 7:26,STX건설 1000억원 규모 부산항 신항 도로 노반 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('노반', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2011.07.18. 오전 7:16,LH 제6회 ‘대학생 생태환경 탐사대회’ 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대학생 생태환경 탐사대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
300,2011.07.18. 오전 7:15,하반기 상가시장 임대 살고 거래 죽는다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('죽는다', 'O')]"
301,2011.07.18. 오전 6:29,분양시장 비수기‥임대아파트 주목,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기‥임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
302,2011.07.18. 오전 6:03,강남권 입주 2년 83% 감소‥전세난 심화 전망,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소‥전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
303,2011.07.18. 오전 6:00,쓰레기장된 자투리땅 꽃밭 나뭇길로,"[('쓰레기장된', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('나뭇길로', 'O')]"
304,2011.07.18. 오전 6:00,8월 소형선 침수·침몰 빈번..배수설비 관리 요구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소', 'ARTIFACT'), ('형선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침수·침몰', 'O'), (' ', 'O'), ('빈번..배수설비', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
305,2011.07.18. 오전 3:16,매매 시황거가대교 개통 효과로 경남 거제 소폭 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
306,2011.07.18. 오전 3:16,맞춤 재테크잠실아파트 2채 보유… 10년 소유 1채 양도차익 7억5000만원인데,"[('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), ('잠실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도차익', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5000만원', 'QUANTITY'), ('인데', 'O')]"
307,2011.07.18. 오전 3:15,제2자유로 완전 개통파주지역 주요 분양 아파트,"[('제2자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
308,2011.07.18. 오전 3:15,제2자유로 완전 개통파주신도시 다시 햇살 ‘쨍’,"[('제2자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쨍’', 'O')]"
309,2011.07.18. 오전 3:15,제2자유로 완전 개통올 입주 아파트 2700채… 1억대 전세 많아,"[('제2자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통올', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2700채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
310,2011.07.18. 오전 3:15,부동산 캘린더서울 신정3지구 특별공급 내일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
311,2011.07.18. 오전 1:33,현대건설 쿠웨이트 항만공사 중단하라,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중단하라', 'O')]"
312,2011.07.18. 오전 12:33,평창 효과···강릉·원주 아파트가 뜬다,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과···', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
313,2011.07.19. 오후 9:10,LH 세종시에 아파트 지으라 3개 건설사 소송 검토,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지으라', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
314,2011.07.19. 오후 8:47,대림산업한국바스프 외단열공법 기술협력 MOU체결,"[('대림산업한국바스프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외단열공법', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
315,2011.07.19. 오후 8:27,알아봅시다 하반기 달라지는 주택ㆍ부동산제도,"[('알아봅시다', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택ㆍ부동산제도', 'O')]"
316,2011.07.19. 오후 8:14,중동사업 플랜트 위주서 철도·주택으로 확장,"[('중동', 'LOCATION'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('위주서', 'O'), (' ', 'O'), ('철도·주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
317,2011.07.19. 오후 8:13,LH 세종시 민간아파트 사업자 3개사에 이달내 계약이행 소송,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3개사', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약이행', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
318,2011.07.19. 오후 8:10,화성산업 불우이웃돕기 사랑의 쌀 2000kg기증,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불우이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000kg', 'QUANTITY'), ('기증', 'O')]"
319,2011.07.19. 오후 8:05,LH 세종시 아파트 왜 안짓나 대형 3사 소송키로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓나', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송키로', 'O')]"
320,2011.07.19. 오후 7:25,얼어붙었던 파주 신도시 제2 자유로 개통 덕 볼까,"[('얼어붙었던', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
321,2011.07.19. 오후 6:36,공동도급 건설현장 3곳 중 1곳 ‘차질’,"[('공동도급', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘차질’', 'O')]"
322,2011.07.19. 오후 6:36,오피스텔도 “분양가 깎아줍니다”,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아줍니다”', 'O')]"
323,2011.07.19. 오후 6:34,상반기 주택 인·허가 60% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
324,2011.07.19. 오후 6:34,영동고속도 신갈∼양지 18.8㎞ 확장 20일 개통,"[('영동고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18.8㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
325,2011.07.19. 오후 6:34,은평뉴타운에 한옥마을 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
326,2011.07.19. 오후 6:33,LH 현대·삼성·대림에 세종시 계약이행청구 소송,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계약이행청구', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
327,2011.07.19. 오후 6:33,반포주공1단지 3주구 재건축 ‘탄력’,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
328,2011.07.19. 오후 6:33,LH 여수에 엑스포 힐스테이트 1442가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2011.07.19. 오후 6:33,기획부동산 사기분양 원천봉쇄,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
330,2011.07.19. 오후 6:31,용산 100층 빌딩 급물살 …내달 시공사 선정,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
331,2011.07.19. 오후 6:31,은평뉴타운에 100여가구 한옥마을 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
332,2011.07.19. 오후 6:31,부동산 프리즘 반도건설 분양성공 무기는 중소형 4베이 설계,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('무기는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
333,2011.07.19. 오후 6:31,분양단신 대명리조트 반값 회원권,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
334,2011.07.19. 오후 6:31,주택인·허가 60% 증가…상반기 17만6000가구,"[('주택인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17만6000가구', 'QUANTITY')]"
335,2011.07.19. 오후 6:31,분양단신 등촌동 강서IT밸리,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서IT밸리', 'LOCATION')]"
336,2011.07.19. 오후 6:31,서울 집 사려면 8년8개월치 월급 모아야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8년8개월치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
337,2011.07.19. 오후 6:27,테크노마트 상하 흔들림 30여명의 태보때문,"[('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('상하', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들림', 'O'), (' ', 'O'), ('30여명', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('태보때문', 'O')]"
338,2011.07.19. 오후 6:00,대림산업 외단열공법 개발 기술협력 MOU 체결,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외단열공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
339,2011.07.19. 오후 5:51,LH 세종시 아파트 건설 3社는 약속 지켜라,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3社', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라', 'O')]"
340,2011.07.19. 오후 5:49,뉴스테이션판교 신흥 부촌 되나,"[('뉴스테이션', 'ARTIFACT'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
341,2011.07.19. 오후 5:43,은평뉴타운 한옥마을 2014년까지 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
342,2011.07.19. 오후 5:43,대림산업 바스프와 주택 외단열 공동연구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바스프', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('외단열', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O')]"
343,2011.07.19. 오후 5:31,새로운 발견 도심 속 한옥마을 조성,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
344,2011.07.19. 오후 5:23,美 부동산사이트 질로우 기업공개,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('질로우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업공개', 'O')]"
345,2011.07.19. 오후 5:21,양산신도시 흥행 돌풍 이어갈까,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
346,2011.07.19. 오후 5:21,여수엑스포 숙소 아파트 1442가구 분양,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2011.07.19. 오후 5:21,수도권에 오피스텔도 4800실 나온다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('4800실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
348,2011.07.19. 오후 5:18,하반기 수도권 대단지 분양 봇물,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
349,2011.07.19. 오후 5:14,대림산업바스프 공동연구,"[('대림산업바스프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O')]"
350,2011.07.19. 오후 5:14,몽골과 지리정보 교류,"[('몽골', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지리정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O')]"
351,2011.07.19. 오후 5:12,전셋값보다 싼 미분양 관심,"[('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
352,2011.07.19. 오후 5:11,봇물처럼 늘어나는 수익형 부동산,"[('봇물처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
353,2011.07.19. 오후 5:11,SH 상가 최고 70% 할인분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
354,2011.07.19. 오후 5:11,서울서 주택구입 8년 8개월…지방에서는 2년도 안걸려,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 8개월', 'DATE'), ('…지방에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안걸려', 'O')]"
356,2011.07.19. 오후 5:11,토지분할땐 예외없이 지자체 허가 받아야,"[('토지분할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('예외없이', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
357,2011.07.19. 오후 5:11,상반기 주택건설 급증…17만6000가구 인허가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('17만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O')]"
358,2011.07.19. 오후 5:11,은평뉴타운에 한옥마을…북한산과 연계해 관광명소로,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계해', 'O'), (' ', 'O'), ('관광명소로', 'O')]"
360,2011.07.19. 오후 4:57,올 상반기 17만6000 가구 주택건설 인허가,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17만6000 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O')]"
361,2011.07.19. 오후 4:54,부영 충북 청원군 오창2산단에 아파트 3천가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청원군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창2산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
362,2011.07.19. 오후 4:51,서울 중산층 주택 마련에 8년 8개월 걸려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
363,2011.07.19. 오후 4:51,청약저축 무용론 불거지나,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O'), (' ', 'O'), ('불거지나', 'O')]"
364,2011.07.19. 오후 4:51,한강변 초고층 프로젝트 현장을 가다 1 성수전략정비구역,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('성수전략정비구역', 'LOCATION')]"
365,2011.07.19. 오후 4:48,주목받는 경매시장 공매 새 재테크 수단 부상,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
366,2011.07.19. 오후 4:48,주목받는 경매시장 물건 늘고 낙찰가율 80%선… 실수요자 아파트 도전해볼만,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('선…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도전해볼만', 'O')]"
367,2011.07.19. 오후 4:46,올 상반기 주택건설 인허가 전년대비 60%↑,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
368,2011.07.19. 오후 4:38,서울 황학동 일대 스카이라인 달라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
369,2011.07.19. 오후 4:33,정부 중동 건설 수주 전방위 지원 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
370,2011.07.19. 오후 4:30,이건창호 진해 해양솔라파크 태양광발전시스템 수주,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양솔라파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광발전시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
371,2011.07.19. 오후 4:27,정부 부동산 세제 대폭 완화 방침TV,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
372,2011.07.19. 오후 4:25,인기만점 오피스텔 하반기 분양은 어디,"[('인기만점', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
373,2011.07.19. 오후 4:19,일산 반전세가 장악했다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('장악했다', 'O')]"
374,2011.07.19. 오후 4:18,테크노마트 흔들림 원인 운동시설,"[('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흔들림', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('운동시설', 'O')]"
375,2011.07.19. 오후 4:17,건설업계 어게인 중동,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('어게인', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
376,2011.07.19. 오후 4:16,전셋값보다 싼 미분양 관심,"[('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
378,2011.07.19. 오후 4:04,사진대림산업 한국바스프와 기술협력 MOU 체결,"[('사진', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국바스프', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
379,2011.07.19. 오후 4:01,반도건설 양산유보라3차 648가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('648가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2011.07.19. 오후 3:58,강남 한복판에 별모양 아파트 등장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('별모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
381,2011.07.19. 오후 3:41,LH 현대건설 등에 소송..세종시 아파트 지어라,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('소송..', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지어라', 'O')]"
382,2011.07.19. 오후 3:38,상반기 주택 인허가 17만6천여가구..60%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('17만6천여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
383,2011.07.19. 오후 3:33,경기남부권 전세보다 월세가 대세,"[('경기', 'LOCATION'), ('남부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
384,2011.07.19. 오후 3:24,강북 주택시장 문의전화 하루 두세건,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('문의전화', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두세건', 'QUANTITY')]"
385,2011.07.19. 오후 3:23,남산딸깍발이李경제와 趙살림..위대한 CEO들,"[('남산', 'LOCATION'), ('딸깍발이李경제와', 'O'), (' ', 'O'), ('趙살림..위대한', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
386,2011.07.19. 오후 3:18,SH 상가 최고 70% 할인분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
387,2011.07.19. 오후 3:17,강남 한복판에 별 아파트가 떴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
388,2011.07.19. 오후 3:16,알짜경매 강동현대홈타운 최저가 4억5600만원,"[('알짜경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강동현대홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5600만원', 'QUANTITY')]"
389,2011.07.19. 오후 3:16,수원 삼성 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
390,2011.07.19. 오후 3:16,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2011.07.19. 오후 3:15,대림산업바스프 외단열공법 공동연구,"[('대림산업바스프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외단열공법', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O')]"
392,2011.07.19. 오후 3:02,김해 양우내안애 당첨자 계약 시작,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
393,2011.07.19. 오후 2:56,올 상반기 주택건설 17.6만 가구…전년比 60%↑,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('17.6만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
394,2011.07.19. 오후 2:56,중동에 범정부 건설수주지원센터 만든다종합,"[('중동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설수주지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다종합', 'O')]"
395,2011.07.19. 오후 2:56,올 상반기 주택건설 인허가 17만6000가구…전년比 60%↑,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('17만6000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
396,2011.07.19. 오후 2:54,경기도 160분마다 한명씩 자살..자살예방사업 시동,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160분마다', 'TIME'), (' ', 'O'), ('한명씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자살..', 'O'), ('자살예방사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
397,2011.07.19. 오후 2:54,상반기 주택건설 증가…주택건설상황점검회의 개최,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…주택건설상황점검회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
398,2011.07.19. 오후 2:48,경기 서북부 최초 고양터미널 10월 완공,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('고양터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
399,2011.07.19. 오후 2:41,상반기 주택공급..공공↓ 민간↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급..공공↓', 'O'), (' ', 'O'), ('민간↑', 'O')]"
400,2011.07.19. 오후 2:41,강남 주택시장 양도세 중과 폐지 시큰둥,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
401,2011.07.19. 오후 2:40,송도 배후단지 명품 오피스텔 “미소지움”,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('미소지움', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
402,2011.07.19. 오후 2:38,대림산업 국내 최초 외벽단열아파트 만든다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽단열아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
403,2011.07.19. 오후 2:36,양도세 중과 폐지검토..경기남부권 호재,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지검토..', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
404,2011.07.19. 오후 2:36,기획부동산 편법 토지분할 근절한다,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('근절한다', 'O')]"
405,2011.07.19. 오후 2:25,상반기 공공주택 공급 급감..민간은 63% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..민간은', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
407,2011.07.19. 오후 2:22,올 상반기 주택인허가 실적 지난해보다 60%나 증가,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
409,2011.07.19. 오후 2:08,은평뉴타운에 100여가구 규모 한옥마을 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
410,2011.07.19. 오후 2:03,도시형생활주택 6000만원에 3채,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
411,2011.07.19. 오후 1:55,테크노마트 흔들림 원인 운동시설 잠정결론,"[('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흔들림', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('운동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정결론', 'O')]"
412,2011.07.19. 오후 1:50,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
413,2011.07.19. 오후 1:47,우리 구가 달라졌어요 이성 구로구청장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('이성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
414,2011.07.19. 오후 1:47,영동고속道 신갈분기점양지나들목 10차로 확장,"[('영동고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈분기점양지나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
415,2011.07.19. 오후 1:46,한국형 교통시스템 해외수출 잇달아,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수출', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
416,2011.07.19. 오후 1:45,반도건설 양산반도유보라3차 648가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('648가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2011.07.19. 오후 1:45,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
418,2011.07.19. 오후 1:44,평창 호재 기획부동산 매물만 넘쳐나,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나', 'O')]"
419,2011.07.19. 오후 1:43,호수가 한눈에…  ‘교하신도시 롯데캐슬’  분양 중,"[('호수가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('교하신도시 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
420,2011.07.19. 오후 1:39,매경닷컴 중개업소 매물회원 무료 가입,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('매물회원', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
421,2011.07.19. 오후 1:38,신분당선 vs 리모델링..분당 집값 어디로,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링..', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
422,2011.07.19. 오후 1:34,저렴한 분양가로 내 사무실 마련하자,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하자', 'O')]"
423,2011.07.19. 오후 1:28,LG CNS 3000억원 규모 콜롬비아 BMS 사업자선정,"[('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('BMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('선정', 'O')]"
424,2011.07.19. 오후 1:27,수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2011.07.19. 오후 1:23,노후자금 준비 수익형부동산이 좋다는데…,"[('노후자금', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다는데…', 'O')]"
426,2011.07.19. 오후 1:22,테크노마트 진동원인 운동시설 결론,"[('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('진동원인', 'O'), (' ', 'O'), ('운동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
427,2011.07.19. 오후 1:17,영동고속도 신갈양지나들목 18㎞구간 조기 확장개통,"[('영동고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈양지나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18㎞', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('확장개통', 'O')]"
428,2011.07.19. 오후 1:15,인기분양 오피스텔 3000만 원대 분양,"[('인기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2011.07.19. 오후 1:11,서울대입구 초역세권 최초 1000만원대 오피스텔,"[('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
430,2011.07.19. 오후 1:10,송도 국제도시 싱글하우스 5천만원대에 월세가 60만원,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원', 'QUANTITY')]"
431,2011.07.19. 오후 1:09,소액투자로 강남보다 높은 수익률 만들기,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
432,2011.07.19. 오후 1:08,인천 부평구청역 초역세권 ‘신일 유스테이션‘ 오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2011.07.19. 오후 1:08,남양주 별내지구 동익 미라벨 잔여가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익 미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2011.07.19. 오후 1:06,강원도 기획부동산 ‘끝물분양’ 활개,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝물분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
435,2011.07.19. 오후 12:59,송도부동산투자 효자노릇 톡톡 1억이면 2채,"[('송도', 'LOCATION'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('효자노릇', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
436,2011.07.19. 오후 12:49,서울대입구 1000만원대 역세권 오피스텔 분양인기,"[('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
437,2011.07.19. 오후 12:48,양도세 걱정 덜은 부동산 투자,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
438,2011.07.19. 오후 12:48,인천 주안역 역세권 소형아파트 실투자금 2000만원대 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2011.07.19. 오후 12:48,대박 오피스텔이 탄생하다.,"[('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생하다.', 'O')]"
440,2011.07.19. 오후 12:44,870만 원이면 동해 바닷가 별장을 산다.,"[('870만 원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('별장을', 'O'), (' ', 'O'), ('산다.', 'O')]"
441,2011.07.19. 오후 12:43,수원 역세권 호텔식 소형 오피스텔 실투자금 3000만원,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
442,2011.07.19. 오후 12:41,떠오르는 송도 부동산시장 5천만원대에 월세가 60만원,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원', 'QUANTITY')]"
443,2011.07.19. 오후 12:40,1500만원대 캠퍼스 인근 오피스텔 마감임박,"[('1500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
444,2011.07.19. 오후 12:40,초역세권 땅콩하우스 폭발적 분양열기로 뜨겁다,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
445,2011.07.19. 오후 12:33,평창 등서 기획부동산 땅 쪼개기 원천 봉쇄한다,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄한다', 'O')]"
446,2011.07.19. 오후 12:33,제2자유로 개통 수혜지 교하신도시 한라비발디 인기몰이,"[('제2', 'QUANTITY'), ('자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
447,2011.07.19. 오후 12:33,소액 투자자를 위한 최고의 투자처,"[('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
448,2011.07.19. 오후 12:32,서울대입구 최초 평당 1000만원대 초역세권 오피스텔 파격분양,"[('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
449,2011.07.19. 오후 12:31,알짜 미분양⑥중소형 실수요자 제격 의왕내손 e편한세상,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양⑥중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제격', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕내손 e편한세상', 'ARTIFACT')]"
450,2011.07.19. 오후 12:30,양산 반도유보라3차 모델하우스 열고 분양 돌입,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
451,2011.07.19. 오후 12:26,알짜 미분양⑤교육·자연 프리미엄..구서동 쌍용예가,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양⑤교육·자연', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄..', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
452,2011.07.19. 오후 12:21,알짜 미분양④시흥6차 푸르지오 착한 분양가로 승부,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양④', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
453,2011.07.19. 오후 12:19,1000만원대 역세권 서울대입구역 오피스텔 분양,"[('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2011.07.19. 오후 12:13,양도소득세 중과 폐지… 소형 오피스텔 인기 상승,"[('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
455,2011.07.19. 오후 12:10,상봉동과 망우동을 더 이상 무시하지마라 부동산 가격 고공 행진,"[('상봉동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하지마라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
456,2011.07.19. 오후 12:08,송도 5000만원대 수익형 풀옵션 싱글하우스 포레스트,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스 포레스트', 'ARTIFACT')]"
457,2011.07.19. 오후 12:03,아파트 1700세대 단지내 상가 신규 분양 ,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1700세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2011.07.19. 오후 12:02,월세1000만원 도심권 주택에 쏠리는 눈,"[('월세', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
459,2011.07.19. 오후 12:00,대법 가짜 대리인 토지거래 사기 중개업자 책임없다,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('대리인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임없다', 'O')]"
460,2011.07.19. 오전 11:55,토지분할 지자체 분할허가 받아야,"[('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('분할허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
461,2011.07.19. 오전 11:51,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
462,2011.07.19. 오전 11:51,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
463,2011.07.19. 오전 11:50,마감임박 의왕 포일지구·평촌신도시 생활권 ‘의왕 내손 e편한세상‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕 내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2011.07.19. 오전 11:50,“부동산 투자의 귀재들은 도시형생활주택을 주목한다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀재들은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목한다”', 'O')]"
465,2011.07.19. 오전 11:50,서울 지하도상가 경쟁입찰 제동..조례 개정에 덜미,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제동..조례', 'O'), (' ', 'O'), ('개정에', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
466,2011.07.19. 오전 11:50,중구 황학동 계단식 스카이라인 사라진다,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
467,2011.07.19. 오전 11:49,“부동산 투자 이제 도시형생활주택이 대세다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다”', 'O')]"
468,2011.07.19. 오전 11:48,블루칩 수익형 부동산 풀옵션 원룸형 오피스텔 주목하라,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
469,2011.07.19. 오전 11:46,호수공원 바로 앞 4베이 설계 돋보여 교하신도시 롯데캐슬,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
470,2011.07.19. 오전 11:41,‘연금복권’열풍 이어 ‘연금형부동산’인기몰이,"[('‘', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), ('복권’열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연금형부동산’인기몰이', 'O')]"
471,2011.07.19. 오전 11:41,용인 신동백 롯데 아파트 이벤트 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2011.07.19. 오전 11:35,대전 노은 한화 꿈에그린 잔여세대 선착순 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2011.07.19. 오전 11:27,서울시 은평뉴타운에 100여동‘한옥마을’조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여동', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), ('’조성', 'O')]"
474,2011.07.19. 오전 11:26,반도건설 양산신도시 반도유보라3차 22일 견본주택 오픈,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
475,2011.07.19. 오전 11:21,현대캐피탈에서 u보금자리론 이용하세요,"[('현대캐피탈', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('u보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
476,2011.07.19. 오전 11:21,여수 엑스포 힐스테이트 1442호 공급.. 인근 분양가보다 저렴,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1442호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
477,2011.07.19. 오전 11:18,지적공사 국가대표와 자전거 타기 행사 개최,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가대표', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
478,2011.07.19. 오전 11:16,장애물없는 생활환경 상반기 인증 46건..꾸준히 증가,"[('장애물없는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('46건', 'QUANTITY'), ('..꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
479,2011.07.19. 오전 11:16,서울 은평뉴타운에 한옥마을 만든다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
480,2011.07.19. 오전 11:16,대림산업외부단열 아파트 개발에 나섰다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('외부단열', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
481,2011.07.19. 오전 11:15,목동 모델하우스 3억7500만원에 임대합니다,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대합니다', 'O')]"
482,2011.07.19. 오전 11:15,은평뉴타운에 100동짜리 한옥타운 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100동짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
483,2011.07.19. 오전 11:15,은평뉴타운에 100여동 한옥마을 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
484,2011.07.19. 오전 11:13,LH 여수엑스포 힐스테이트 1442가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2011.07.19. 오전 11:13,일산 백석동 고양도심종합터미널 10월 완공,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양도심종합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
486,2011.07.19. 오전 11:10,강남보다 좋은 입지에 600만원대 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
487,2011.07.19. 오전 11:10,창동·녹번동 시유지에 첫 시프트 들어선다,"[('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'TERM'), ('프트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
