,date,headline,keyword
0,2017.04.02. 오후 10:58,세계 최초 부동산 기업용 앱 분양Q  출시 설명회 북적,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기업용', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('분양Q', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
1,2017.04.02. 오후 10:39,관망세 지속되는 서울 재건축 시장… 상승폭 둔화,"[('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
3,2017.04.02. 오후 9:27,다시 봐야겠네 양주신도시,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야겠네', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION')]"
4,2017.04.02. 오후 9:27,호반건설 서울 신정 3동 재개발 시공사로 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
5,2017.04.02. 오후 9:27,한화건설 신진주역세권 ‘꿈에그린’ 474가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('474가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2017.04.02. 오후 8:56,5개월 만에… 얼어붙은 집값 다시 올랐다,"[('5개월 만', 'DATE'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
7,2017.04.02. 오후 7:40,우리 아파트도 프리미엄 브랜드 달자,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('달자', 'O')]"
8,2017.04.02. 오후 7:40,시대적 요구 물 관리 혁신위해 정부.기관.전문가 모두 뭉쳐야,"[('시대적', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('.기관.', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐야', 'O')]"
9,2017.04.02. 오후 7:40,fn 금주 분양일정 성수기 물량 ↑.. 6686가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('6686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2017.04.02. 오후 7:40,과천 주공1단지 일반분양가 내려갈까,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려갈까', 'O')]"
11,2017.04.02. 오후 7:40,화제의 분양단지 고덕국제신도시 제일풍경채 센트럴 교통·교육환경 탁월.. 건폐율 낮아 쾌적성 돋보여,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월..', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
12,2017.04.02. 오후 7:30,역삼·논현동…강남 원룸촌이 비어간다,"[('역삼', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸촌이', 'O'), (' ', 'O'), ('비어간다', 'O')]"
13,2017.04.02. 오후 7:25,집값 상승폭 5개월 만에 커져,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
14,2017.04.02. 오후 7:23,건설사 재건축 과열 수주전에 옐로카드 꺼낸 국토부,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전에', 'O'), (' ', 'O'), ('옐로카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
15,2017.04.02. 오후 7:17,해외 인프라건설 수주 위해 국토부 최대 50억 지원,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
16,2017.04.02. 오후 7:16,양주·고덕 등 2기 신도시 봄 분양 본격화,"[('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
17,2017.04.02. 오후 7:10,이중고 감정평가업계 수수료체계까지 없애면 근간 흔들,"[('이중고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료체계까지', 'O'), (' ', 'O'), ('없애면', 'O'), (' ', 'O'), ('근간', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
18,2017.04.02. 오후 7:09,갈수록 설자리 잃는 감평사,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('설자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잃는', 'O'), (' ', 'O'), ('감평', 'ARTIFACT'), ('사', 'O')]"
19,2017.04.02. 오후 6:11,봄 맞은 주택시장…5개월 만에 매매가 상승폭 확대,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
20,2017.04.02. 오후 5:23,원리금 분할상환 시한폭탄…임대사업자 초긴장,"[('원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('분할상환', 'O'), (' ', 'O'), ('시한폭탄…', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
21,2017.04.02. 오후 5:23,개발해제 사직2구역 한옥마을로,"[('개발해제', 'O'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
22,2017.04.02. 오후 5:23,대학가 오피스텔에도 셰어링 물결,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에도', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('물결', 'O')]"
23,2017.04.02. 오후 5:22,신진주역세권 꿈에그린 분양,"[('신진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2017.04.02. 오후 5:22,매경 실전경매 마스터 과정,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
25,2017.04.02. 오후 5:22,MK추천매물 강동구 역세권 대로변 빌딩 60억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY')]"
26,2017.04.02. 오후 5:14,3월 전국 집값 5개월 만에 상승폭 확대…전월비 0.06%↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
27,2017.04.02. 오후 4:42,건설공제조합 해외 정부기관에 첫 직접 보증,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
29,2017.04.02. 오후 4:09,강남3구 뛰자 서울 집값도 꿈틀… 조기 대선 변수 이겨낼까,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낼까', 'O')]"
30,2017.04.02. 오후 4:00,통합 창원 6년..집값 상승률 1위 ‘옛 마산’ 인기브랜드 메트로시티 석전 본격 분양나서,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘옛', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('메트로시티 석전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양나서', 'O')]"
31,2017.04.02. 오후 3:19,집값 5개월만에 상승폭 커졌다...강남 재건축 영향,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
32,2017.04.02. 오후 3:13,머니 사회 초년생 전세가격 오르는데...금리 2%대 버팀목대출 이용하세요,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('초년생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버팀목대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
33,2017.04.02. 오후 3:13,머니 주간 아파트 시세 과천 그간 많이 오른 피로감에...전세값 낙폭 확대,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그간', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('피로감에...전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
34,2017.04.02. 오후 3:13,머니 부동산 QA 강남 재건축 빌라 투자 괜찮을까요,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까요', 'O')]"
35,2017.04.02. 오후 3:12,국토부 부동산신탁사 재건축 수주 과열에 제동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
36,2017.04.02. 오후 3:12,금주의 분양캘린더 4월 분양시장 회복 조짐,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
37,2017.04.02. 오후 3:06,도심권 복합개발단지 부동산 지형 바꾼다,"[('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
38,2017.04.02. 오후 2:59,억 소리 나는 서울 ‘셋집살이’… 내 집 찾아 ‘탈서울’,"[('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘셋집살이’…', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’', 'O')]"
39,2017.04.02. 오후 2:56,서초구도 재건축포털 열어,"[('서초구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축포털', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
40,2017.04.02. 오후 2:52,외출할게 하면 저절로 소등…인공지능 아파트 대전,"[('외출할게', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('저절로', 'O'), (' ', 'O'), ('소등…', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'LOCATION'), ('전', 'O')]"
41,2017.04.02. 오후 2:38,보령 명천지구 첫 분양 ‘금성백조 예미지’… 4일부터 계약 진행,"[('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금성백조 예미지', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
42,2017.04.02. 오후 2:37,고소득 1인가구 공공임대 입주 어려워진다,"[('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
43,2017.04.02. 오후 2:36,4월 첫째주 전국 11개 사업장 7437가구 분양 ,"[('4월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('7437가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2017.04.02. 오후 2:35,서울 강남구 달터공원 무허가판자촌 254가구 중 52가구 철거 마쳐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달터공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('254가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('52가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
45,2017.04.02. 오후 2:35,Real Estate 지방 재개발·재건축 부·광·창에 달렸다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부·광·창에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
46,2017.04.02. 오후 2:33,박원순 서울시장 해외 도시재생 성공사례 서울에 적용,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
47,2017.04.02. 오후 2:31,Real Estate 수도권 청약규제서 자유롭다 김포·안양 등 수혜지역 주목,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약규제서', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭다', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
48,2017.04.02. 오후 2:23,벚꽃분양 이번주 11곳·6686가구 청약,"[('벚꽃', 'EVENT'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('6686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
49,2017.04.02. 오후 2:17,안산 반달섬 부지 ㈜모다아울렛 낙찰 개발 탄력,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반달섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜모다아울렛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
50,2017.04.02. 오후 2:00,신혼부부용 소형 공동주택  제주 외도동 해밀마루 분양,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해밀마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2017.04.02. 오후 1:38,우리집은 어디,"[('우리집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
52,2017.04.02. 오후 1:38,대림 양주신도시3차 모델하우스 개관,"[('대림 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
53,2017.04.02. 오후 1:38,대림 양주신도시3차 모델하우스 인산인해,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
54,2017.04.02. 오후 1:38,대림 양주신도시3차 모델하우스 내집은 어디에,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
55,2017.04.02. 오후 1:38,대림 양주신도시3차 모델하우스 개관...하루 1만 5천 여명 내방,"[('대림 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관...', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내방', 'O')]"
56,2017.04.02. 오후 1:38,대림 양주신도시3차 모델하우스 개관,"[('대림 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
57,2017.04.02. 오후 1:36,주택시장엔 봄바람…5개월만에 상승폭 커져,"[('주택시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
58,2017.04.02. 오후 12:20,정부 ‘해외인프라개발 지원사업 모집,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('해외인프라개발 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
59,2017.04.02. 오후 12:01,지난달 전국 집값 5개월만에 상승폭 확대,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
60,2017.04.02. 오전 11:56,해외 인프라 투자사업 공모,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
61,2017.04.02. 오전 11:56,고덕 제일풍경채 센트럴 등 5500가구 청약,"[('고덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
62,2017.04.02. 오전 11:56,LH 그린리모델링 사업자 74개社 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('74개社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
63,2017.04.02. 오전 11:34,국토부 부동산신탁사에 재건축 부추기지 말라 경고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산신탁사에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
64,2017.04.02. 오전 11:17,가스 저장고에서 작은 도시로…박원순 서울시장 가소메터 시티 방문,"[('가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('저장고에서', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가소메터 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
65,2017.04.02. 오전 11:15,박원순 서울시장 해외 도시재생 성공사례 서울에 맞게 적용,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
66,2017.04.02. 오전 11:12,개발인프라펀드 조성…국내기업 해외사업 진출 돕는다,"[('개발인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성…국내기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
67,2017.04.02. 오전 11:04,세계 휴대전화 5분의 1은 ‘짝퉁’,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대전화', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짝퉁’', 'O')]"
68,2017.04.02. 오전 11:02,국토부 해외인프라개발사업 타당성조사..금융투자추천사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외인프라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사..', 'O'), ('금융투자추천사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
69,2017.04.02. 오전 11:02,전국 주택 매맷값 5개월 만에 상승폭 확대.. 이사철·재건축 수요,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
70,2017.04.02. 오전 11:01,봄 이사철 도래 전국 집값 5개월 만에 회복…3월 0.06%↑,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
71,2017.04.02. 오전 11:01,건설공제조합 해외 정부기관 직접 보증 첫 성공,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
72,2017.04.02. 오전 11:01,국토부 해외 인프라 개발사업 지원…금융투자 추천사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('금융투자 추천사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
73,2017.04.02. 오전 11:01,LH 2017년 그린리모델링 사업자 74개사 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('74개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
74,2017.04.02. 오전 11:01,재건축 중심으로 3월 전국 집값 0.06% 상승…5개월만에 상승폭 커져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
75,2017.04.02. 오전 11:00,지난달03월 다세대연립주택 매매 실거래가,"[('지난달03월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
76,2017.04.02. 오전 11:00,국토부 해외 인프라 개발 사업 진출 기업 지원…28일 마감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
77,2017.04.02. 오전 11:00,LH 그린리모델링 사업자 74개사 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('74개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
78,2017.04.02. 오전 11:00,김정훈의 오픈하우스양주신도시 e편한세상3차 3.3㎡당 800만원대…1566가구 대단지 아파트,"[('김정훈', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈하우스', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
79,2017.04.02. 오전 11:00,해외인프라개발사업 타당성조사·금융투자추천사업 공모,"[('해외인프라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사·', 'O'), ('금융투자추천사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
80,2017.04.02. 오전 11:00,그린리모델링 활성화 나선다,"[('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
81,2017.04.02. 오전 11:00,국토부 해외인프라사업 진출 기업 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외인프라사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
82,2017.04.02. 오전 11:00,건설공제조합 해외 정부기관 직접 보증 첫 성공,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
83,2017.04.02. 오전 11:00,투자개발형 해외건설 사업발굴·금융투자 원스톱 지원,"[('투자개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업발굴·금융투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
84,2017.04.02. 오전 10:55,보령명천 예미지 아파트 4∼6일 계약,"[('보령명천 예미지 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4∼6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
85,2017.04.02. 오전 10:33,청주 옛 담배공장 사업 새 밑그림 확정…7월 민자 재공모,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('담배공장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
86,2017.04.02. 오전 10:32,성남시 수정구 일대 노후 주택가 동네재생 방식으로 탈바꿈,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('동네재생', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
87,2017.04.02. 오전 9:39,나홀로 단지 No…완성형 택지지구 아파트 관심 Up,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('No…완성형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O')]"
88,2017.04.02. 오전 9:02,고덕국제신도시 제일풍경채 센트럴 입지와 상품으로 시선집중,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
89,2017.04.02. 오전 9:01,서울 재건축 아파트 0.04% 상승 그쳐…관망세 이어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐…관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
90,2017.04.02. 오전 9:01,경매사냥 서울 은평·강서 빌라 거래 활발…불광동 제일파크빌라 65.61㎡ 1회 유찰 2억8500만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일파크빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('65.61㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8500만원', 'QUANTITY')]"
91,2017.04.02. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 11곳 6686가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
92,2017.04.02. 오전 9:00,천안·아산 수익형 오피스텔 인기 강남까지 3정거장…배후수요 확보된 핫플레이스,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('3정거장', 'QUANTITY'), ('…배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O')]"
93,2017.04.02. 오전 8:31,성남시 구도심 노후주택지 13만㎡ 맞춤형 정비 추진,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('13만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
94,2017.04.02. 오전 8:13,13년간 달린 KTX…지구 8325바퀴 돌았다,"[('13년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달린', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('…지구', 'O'), (' ', 'O'), ('8325바퀴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌았다', 'O')]"
95,2017.04.02. 오전 7:24,김노향의 좋은 아파트 입주자대표회의 하는 일이 뭘까,"[('김노향', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O')]"
96,2017.04.02. 오전 7:01,돈 잘 버는 1·2인 가구 공공임대 들어가기 어려워질 듯,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
97,2017.04.02. 오전 7:00,알짜부지 재건축청담동 고급빌라 재건축도 활기,"[('알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
98,2017.04.02. 오전 7:00,알짜부지 재건축속도내는 여의도… 신탁으로 세금 피하자,"[('알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O')]"
99,2017.04.03. 오후 11:10,김경환 국토차관 세종서 식목행사,"[('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('식목행사', 'O')]"
100,2017.04.03. 오후 9:29,LH 쿠웨이트에 ‘스마트시티’ 수출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
101,2017.04.03. 오후 8:48,스마트시티 첫 수출...업계 중동진출 청신호,"[('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출...업계', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
102,2017.04.03. 오후 8:39,포토 쿠웨이트 한국형 스마트시티 본계약,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
103,2017.04.03. 오후 8:12,투자선도지구 사업참여 지자체 공모,"[('투자선도지구 사업', 'TERM'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
104,2017.04.03. 오후 8:12,충정로에 청년주택 들어서,"[('충정로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
105,2017.04.03. 오후 8:11,교통안전공단 장애인 지원 카페 오픈,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
106,2017.04.03. 오후 8:11,전매제한 강화에 서울 강남 분양·입주권 거래 급감,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양·입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
107,2017.04.03. 오후 8:11,직장 가깝고 공원도 조성된 웍시티 아파트 몸값 ↑,"[('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('공원도', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된', 'O'), (' ', 'O'), ('웍시티 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
108,2017.04.03. 오후 8:11,LH 컨소시엄 4조원 규모 쿠웨이트 압둘라 시티 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('압둘라 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
109,2017.04.03. 오후 6:45,치솟는 한강변 아파트값 부동산 경기 주춤대는데…한강변 아파트 초강세 행진,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤대는데…', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
110,2017.04.03. 오후 6:44,청담동 최고급 빌라는 이미 3.3㎡에 1억…분양가 최고 180억대,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라는', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억…', 'QUANTITY'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('180억대', 'QUANTITY')]"
111,2017.04.03. 오후 6:38,LH 스마트시티 수출 1호 결실 맺었다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결실', 'O'), (' ', 'O'), ('맺었다', 'O')]"
112,2017.04.03. 오후 6:35,대림산업 뚝섬 49층 최고급 주상복합 12년 만에 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2017.04.03. 오후 6:35,조갑주 이지스자산운용 대표 부동산 투자는 예순 넘어야 정점...아직 최고의 날은 오지 않았죠,"[('조갑주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이지스자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('예순', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('정점...아직', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았죠', 'O')]"
114,2017.04.03. 오후 6:34,송도 위락시설 땅 첫 매각…주민들은 쌍심지,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위락시설', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍심지', 'O')]"
115,2017.04.03. 오후 6:34,충정로 역세권에 26층 청년임대주택,"[('충정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('26층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O')]"
116,2017.04.03. 오후 6:34,홍순만 코레일 사장 프랑스 철도공사 방문 협력방안 논의,"[('홍순만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
118,2017.04.03. 오후 6:32,독산동 스트리트형 상가도 청약 열기,"[('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
119,2017.04.03. 오후 6:26,LH 쿠웨이트에 분당 3배 신도시 건설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
120,2017.04.03. 오후 6:17,LH쿠웨이트에 분당 3배 신도시 건설..스마트시티 수출 1호,"[('LH쿠웨이트', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설..스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY')]"
121,2017.04.03. 오후 6:11,쿠웨이트에 한국형 스마트시티 수출 1호 조성…분당 3배 규모,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
122,2017.04.03. 오후 6:04,고소득 12인가구 공공임대 입주 못한다,"[('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
123,2017.04.03. 오후 6:03,미루고 또 미루고…분양 성수기 실종,"[('미루고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('미루고…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
124,2017.04.03. 오후 6:03,쿠웨이트 한국형 스마트시티 최종 확정,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시', 'TERM'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
125,2017.04.03. 오후 6:02,스마트시티 수출 1호 쿠웨이트 신도시 분당 3배 규모로 짓는다,"[('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
126,2017.04.03. 오후 6:02,韓 스마트시티 수출 1호 분당 3배 규모로 쿠웨이트에 짓는다,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
127,2017.04.03. 오후 6:02,신도시 건설 실패한 쿠웨이트 스마트 한국에 기대,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
128,2017.04.03. 오후 6:01,40%가 미달…분양시장은 아직 겨울,"[('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미달…분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE')]"
129,2017.04.03. 오후 6:00,LH 쿠웨이트에 스마트시티 수출…분당 3배 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
130,2017.04.03. 오후 6:00,쿠웨이트 압둘라 신도시 LH 발언권 강화…공동조정위원회 설치,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('압둘라 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발언권', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…공동조정위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
131,2017.04.03. 오후 6:00,쿠웨이트 사막에 분당 3배 한국형 신도시 짓는다,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
132,2017.04.03. 오후 5:54,미루고 또 미루고…분양 성수기 실종,"[('미루고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('미루고…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
133,2017.04.03. 오후 5:54,고소득 12인가구 공공임대 입주 못한다,"[('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
134,2017.04.03. 오후 5:54,40%가 미달…분양시장은 아직 겨울,"[('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미달…분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE')]"
135,2017.04.03. 오후 5:49,김포 브랜드타운 김포 한강 사우스카이 사업 순조롭게 진행 중,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 사우스카이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순조롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
136,2017.04.03. 오후 5:41,허남식 전 부산시장 엘시티 비리 부인,"[('허남식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION')]"
137,2017.04.03. 오후 5:40,맞춤형 어반하우스 성남 웅진베어스빌’ 관심 집중,"[('맞춤형 어반하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성남 웅진베어스빌', 'ARTIFACT'), (""'관심"", 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
138,2017.04.03. 오후 5:22,기자수첩 역사·문화 보전 못잖은 주거 가치  ,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('못잖은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
139,2017.04.03. 오후 5:18,뉴타운 해제지역에 부는 빌라투자 열풍,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
140,2017.04.03. 오후 5:17,광화문광장 도로 폭 더 줄인다…왕복 10차로를 절반으로 축소,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다…왕복', 'O'), (' ', 'O'), ('10차로', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
141,2017.04.03. 오후 5:17,한곳서 일하고 쉬며 즐기고…복합개발 활발,"[('한곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일하고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬며', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기고…복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
142,2017.04.03. 오후 5:15,뉴타운 해제지역에 부는 빌라투자 열풍,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
143,2017.04.03. 오후 5:10,신동아건설 고양시 205억원 가로주택정비사업 수주 ,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('205억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2017.04.03. 오후 5:02,한토신 4베이·판상형 영월 코아루 웰라움’ 분양,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('·판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('영월 코아루 웰라움', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O')]"
145,2017.04.03. 오후 4:59,강남 재건축 갈길 바쁜데...서울시 도계위는 좁은문,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜데...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('좁은문', 'O')]"
146,2017.04.03. 오후 4:57,교육 1번지 양천구 목동신시가지7단지 최근 전세가가...,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
147,2017.04.03. 오후 4:53,부동산시장 뒤집어보기대림 상가 브랜드 ‘리플레이스’ 주거 시설에도 들어간다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기대림', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리플레이스’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('시설에도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간다', 'O')]"
148,2017.04.03. 오후 4:49,현대산업개발 수원 아이파크시티 5차 상업시설 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2017.04.03. 오후 4:46,지방 청약제로 단지 속출…분양시장 수도권 쏠림 심화,"[('지방 청약제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
150,2017.04.03. 오후 4:45,로터리 사양산업은 없다,"[('로터리', 'O'), (' ', 'O'), ('사양산업은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
151,2017.04.03. 오후 4:43,잘나가는 대형건설사 브랜드 상가 인기 GS건설 ‘광명역자이타워’ 상업시설 눈길,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역자이타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
152,2017.04.03. 오후 4:35, SK건설 라오스 메콩강 지류에 초대형 댐 완공 ,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메콩강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지류에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
153,2017.04.03. 오후 4:23,쇼핑 즐기는 몰세권 광진구 더샵스타시티 인기몰이,"[('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
154,2017.04.03. 오후 4:16,신동아건설 고양 행신 가로주택정비사업 첫 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2017.04.03. 오후 4:04,박원순 시장 광화문광장 재편 새 정부와 협의…청와대 개조해야,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재편', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협의…', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개조해야', 'O')]"
156,2017.04.03. 오후 3:50,서울 전셋값 4억 돌파…3억원대 분양 아파트 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
157,2017.04.03. 오후 3:45,서울시 충정로3가 역세권 청년주택 499가구 사업계획 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충정로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
158,2017.04.03. 오후 3:43,명품 교육환경 부천 중동 효성 해링턴플레이스 이달 분양,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2017.04.03. 오후 3:25,검증된 개발 호재 광교신도시 수요자들 관심 집중,"[('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
160,2017.04.03. 오후 3:21,보이스피싱 제보 포상금 1500만원으로 확대,"[('보이스피싱', 'O'), (' ', 'O'), ('제보', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
161,2017.04.03. 오후 3:21,제주 외도동 해밀마루 소형 130가구 7일부터 공급,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해밀마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
162,2017.04.03. 오후 3:20,대림산업 아크로 서울포레스트 내달 분양,"[('대림산업 아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2017.04.03. 오후 3:18,교통안전공단 장애인 일자리 지원 위한 북카페 오픈,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('북카페', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
164,2017.04.03. 오후 3:11,국토정보공사 고품격 발레공연으로 문화격차 해소 ,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('발레', 'STUDY_FIELD'), ('공연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화격차', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
165,2017.04.03. 오후 3:07,인사행정중심복합도시건설청,"[('인사행정중심복합도시건설청', 'ORGANIZATION')]"
166,2017.04.03. 오후 3:07,SK건설 라오스 수력발전소 세남노이 댐 완공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('세남노이 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
167,2017.04.03. 오후 3:07,대림산업 아크로 서울포레스트 5월 분양,"[('대림산업 아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2017.04.03. 오후 3:05,안전한 대체투자처 단지 내 상가 ‘한양수자인 호매실’ 인기,"[('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('대체투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
169,2017.04.03. 오후 2:56,신동아건설 고양 행신서 가로주택정비사업 첫 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2017.04.03. 오후 2:46,개포주공4단지 일대 재건축·개발사업으로 가치↑,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·개발사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가치↑', 'O')]"
171,2017.04.03. 오후 2:41,신동아건설 고양 행신 가로주택정비사업 첫 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2017.04.03. 오후 2:40,도곡동 랜드마크 ‘타워팰리스2차’ 최근 동향은,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
173,2017.04.03. 오후 2:36,경기 내 직주근접 아파트 가격상승률 보니…,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
174,2017.04.03. 오후 2:36,아크로 서울 포레스트 조감도,"[('아크로 서울 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
175,2017.04.03. 오후 2:35,수익형 부동산도 차별화… 단지 내 상가에 돈 몰려,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화…', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
176,2017.04.03. 오후 2:34,‘영종하늘도시 푸르지오 자이’ 분양… 완벽한 인프라 ‘눈길’,"[('‘', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
177,2017.04.03. 오후 2:33,KD건설 구정회 대표이사로 변경,"[('KD건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구정회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
178,2017.04.03. 오후 2:27,고양시 대형공사 청렴·투명성 제고 총력,"[('고양시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴·투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
179,2017.04.03. 오후 2:27,철도공단 무정차 고속열차 도입 위한 실무작업 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무정차', 'O'), (' ', 'O'), ('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('실무작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
180,2017.04.03. 오후 2:26,라온건설 ‘포항 남구 라온프라이빗 스카이파크’ 4월 초 분양 예정,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗 스카이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
181,2017.04.03. 오후 2:26,제5회 무주산골영화제 6월 개최 앞두고 공식 포스터 공개,"[('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주산골영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('포스터', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
182,2017.04.03. 오후 2:26,서울시 충정로3가 역세권 청년주택 사업 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충정로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
183,2017.04.03. 오후 2:26,‘담양 첨단문화복합도시’ 속속 분양…2019년 조성 완료,"[('‘', 'O'), ('담양 첨단문화복합도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
184,2017.04.03. 오후 2:26,대선영향 불확실성↑…실수요자 내 집 마련 ‘적기’,"[('대선', 'EVENT'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성↑…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘적기’', 'O')]"
185,2017.04.03. 오후 2:26,프리미엄 생활인프라에 착한 분양가 ‘연수파크자이’ 분양,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2017.04.03. 오후 2:23,유럽풍 고급 감성 물씬 ‘대치 3차 아이파크’ 눈길,"[('유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('물씬', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
187,2017.04.03. 오후 2:21,옥천 지엘 리베라움 대전생활 인프라 다 누린다,"[('옥천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지엘 리베라움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
188,2017.04.03. 오후 2:20,e편한세상 독산 더타워 상업시설 3일4일 계약진행,"[('e편한세상 독산 더타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3일4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약진행', 'O')]"
189,2017.04.03. 오후 2:16,신동아건설 틈새시장 각광 가로주택정비사업  수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
190,2017.04.03. 오후 2:12,전북개발공사 전주 만성지구 종교·의료용지 공급,"[('전북개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종교·의료용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2017.04.03. 오후 2:06,국토부 포장이사 소비자 피해 가맹점·본사 공동 책임부담 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('가맹점·본사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('책임부담', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
192,2017.04.03. 오후 2:01,1분기 부동산시장 ‘추웠다’,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추웠다’', 'O')]"
193,2017.04.03. 오후 1:54,SH공사 2년 연속 정부 3.0 우수기관 선정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
194,2017.04.03. 오후 1:52,봄 분양성수기 절정 4월…41곳 2만3천가구 분양,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('…', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2017.04.03. 오후 1:45,신동아건설 경기도 첫 가로주택정비사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2017.04.03. 오후 1:44,대림산업 뚝섬 49층 아크로 서울포레스트 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2017.04.03. 오후 1:43,한자신 오피스텔 ‘신진주역세권 더퍼스트 웰가시티 이달 분양,"[('한자신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""오피스텔'"", 'O'), ('신진주역세권 더퍼스트 웰가시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2017.04.03. 오후 1:42,지금은분양중 탄탄한 배후수요가 기대되는 ‘향남 트윈테라스타워’,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('향남 트윈테라스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
199,2017.04.03. 오후 1:42,뉴스테이 들어서는 인천 부평 십정2구역 거래 활발,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
200,2017.04.03. 오후 1:40,무궁화신탁 제주·대구 차입형토지신탁 수주,"[('무궁화신탁', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('차입형토지신탁', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2017.04.03. 오후 1:33,이주 앞둔 둔촌 ‘주공고층4단지’ 전용 70㎡ 7억원대 거래,"[('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주공고층', 'ARTIFACT'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('70㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
202,2017.04.03. 오후 1:30,주목 건설人주거복지 실험대 서울이 제격,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('人주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실험대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('제격', 'O')]"
203,2017.04.03. 오후 1:23,충정로 역세권에 청년주택 499가구 들어선다,"[('충정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
204,2017.04.03. 오후 1:14,충정로역에 499가구 역세권 청년주택,"[('충정로역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O')]"
205,2017.04.03. 오후 1:13,SK건설 라오스 수력발전소 댐 완공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
206,2017.04.03. 오후 1:09,세종시 신도시서 스마트시티 사업 확대된다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
207,2017.04.03. 오후 1:05,국토부 다음달 15일까지 투자선도지구 신청 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
208,2017.04.03. 오후 12:39,국토부 지역전략사업 발굴하는 투자선도지구 공모 진행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역전략사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발굴하는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
209,2017.04.03. 오후 12:33,대림산업 뚝섬 최고급 주상복합 12년 만에 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2017.04.03. 오후 12:05,편리한 강남 출퇴근 하남 덕풍동 ‘그린나래 아파트’ 주목,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린나래 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
211,2017.04.03. 오후 12:03,공공기관 이전 호재 ‘원주부론산업단지’ 분양,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주부론산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2017.04.03. 오전 11:59,‘김포양곡 행복주택’ 첫선 오는 13일 10시부터 청약 접수,"[('‘', 'O'), ('김포양곡 행복주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 13일 10시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
213,2017.04.03. 오전 11:52,마곡지구 수혜 ‘등촌 플로레스’ 2차 조합원 모집,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌 플로레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
214,2017.04.03. 오전 11:50,한신평 대우건설 신용등급 A→ A로 하향,"[('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
215,2017.04.03. 오전 11:45,나라밖노르웨이 밍크고래 999마리 포획 허용,"[('나라밖', 'O'), ('노르웨이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('밍크고래', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('999마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포획', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
216,2017.04.03. 오전 11:42,신동아 경기 고양에 가로주택 정비사업 수주…205억원,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('205억원', 'QUANTITY')]"
217,2017.04.03. 오전 11:40,오피스텔 공급 급증…임대수익률 5% 위태,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위태', 'O')]"
218,2017.04.03. 오전 11:38,“더 오른다”vs “너무 올라”…마곡 집값 신경전,"[('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올라”…', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
219,2017.04.03. 오전 11:36,“3년간 42만가구 부족”…집값 오른다,"[('“', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족”…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
220,2017.04.03. 오전 11:36,강남·과천 고분양가 통제…HUG 선제적 리스크 관리,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
221,2017.04.03. 오전 11:29,지방자치3.0 목민관 김성환 노원구청장 생활임금 도입취지와 계획은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활임금', 'O'), (' ', 'O'), ('도입취지와', 'O'), (' ', 'O'), ('계획은', 'O')]"
222,2017.04.03. 오전 11:29,SK건설 라오스 수력발전 세남노이 댐 완공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('세남노이 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
223,2017.04.03. 오전 11:29,호텔식 서비스로 차별화 둔제주 세인트스톤 더 부티크 인기,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세인트스톤 더 부티크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
224,2017.04.03. 오전 11:27,지방자치3.0 목민관 김성환 노원구청장 제로에너지주택 실증단지란,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제', 'TERM'), ('로에너지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실증단지란', 'O')]"
225,2017.04.03. 오전 11:26,신동아건설 고양 행신 가로주택정비사업 첫 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2017.04.03. 오전 11:26,시세보다 80% 싸게…‘드론 기업지원허브’ 입주기업 공모,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게…‘', 'O'), ('드론 기업지원허브', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
227,2017.04.03. 오전 11:26,대림산업 마천루 밀집 성수동서 아크로 서울포레스트 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2017.04.03. 오전 11:24,신동아건설 고양 행신 경원연립 수주…첫 가로주택정비사업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경원연립', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM')]"
229,2017.04.03. 오전 11:20,SK건설 라오스 수력발전소 세남노이 댐 완공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('세남노이 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
230,2017.04.03. 오전 11:20,원주혁신도시 멀티플렉스 마주한 ‘봉우빌딩’ 상가 분양에 관심UP,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀티플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('마주한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉우빌딩', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심UP', 'O')]"
231,2017.04.03. 오전 11:15,다인건설 ‘로얄팰리스 별내역’ 아파트형오피스텔 풍부한 임대수요 돋보여,"[('다인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로얄팰리스 별내역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
232,2017.04.03. 오전 11:15,저금리시대 투자 심리 위축 속 복층형 오피스텔 나홀로 인기,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
233,2017.04.03. 오전 11:15,HUG 분양보증 가격 통제 칼날,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼날', 'ARTIFACT')]"
234,2017.04.03. 오전 11:13,SK건설 라오스에 세남노이댐 공사 완료…충주댐과 맞먹는 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세남노이댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('맞먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
235,2017.04.03. 오전 11:12,‘고덕국제신도시 제일풍경채 센트럴’ 견본주택 구름인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('고덕국제신도시 제일풍경채 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
236,2017.04.03. 오전 11:12,동탄신도시 최중심 입지에 들어서는 ‘루체스타비즈’ 4월 분양 예정,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루체스타비즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
237,2017.04.03. 오전 11:11,성동구 젠트리피케이션 방지 관리계획 이달 마련 5월 시행,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
238,2017.04.03. 오전 11:10,서울 오피스텔 임대수익률 5% 붕괴 초읽기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
239,2017.04.03. 오전 11:10,우수한 집객력… 스트리트형 상가에 투자자 몰려,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('집객력…', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
240,2017.04.03. 오전 11:06,오피스텔 짓고 하자보수까지 직접관리 염창ㆍ신길역 초역세권 투웨니퍼스트 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수까지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접관리', 'O'), (' ', 'O'), ('염창', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신길역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2017.04.03. 오전 11:05,뜨거운 과천 아파트값 10억시대 연다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
242,2017.04.03. 오전 11:02,우리 지역 성장시킬 ‘투자선도지구’ 지금 신청하세요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('성장시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자선도지구’', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
243,2017.04.03. 오전 11:02,4월부터 도로 개통되면 실시간으로 내비 반영,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통되면', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내비', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
244,2017.04.03. 오전 11:02,정부 드론 관련 스타트업 지원 팔 걷었다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷었다', 'O')]"
245,2017.04.03. 오전 11:02,도로 개통땐 바로바로…내비 업데이트 빨라진다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통땐', 'O'), (' ', 'O'), ('바로바로…내비', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
246,2017.04.03. 오전 11:02,새 도로 개통되면 바로 내비게이션에 반영된다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통되면', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('내비게이션', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된다', 'O')]"
247,2017.04.03. 오전 11:02,지역 성장 인센티브 받는 투자선도지구 신청하세요,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
248,2017.04.03. 오전 11:01,지방자치3.0 목민관 김성환 노원구청장 창동차량기지 부지 개발 계획은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창동차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획은', 'O')]"
249,2017.04.03. 오전 11:01,드론 스타트업·벤처 모여라…국토부 허브 입주기업 공모,"[('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스타트업·벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
250,2017.04.03. 오전 11:00,지난달03월 단독주택 매매 실거래가,"[('지난달03월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
251,2017.04.03. 오전 11:00,도로 개통 정보 바로 내비게이션에 반영된다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('내비게이션', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된다', 'O')]"
252,2017.04.03. 오전 11:00,지방자치3.0 목민관 김성환 노원구청장 행복한 구민의 집 추진 현황은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('구민의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('현황은', 'O')]"
253,2017.04.03. 오전 11:00,국토부 내달 15일까지 투자선도지구 신청 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
254,2017.04.03. 오전 11:00,신설 도로 정보도 내비게이션에 실시간 반영된다,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('내비게이션', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된다', 'O')]"
255,2017.04.03. 오전 11:00,민간투자 활성·지역 새 성장거점 육성…투자선도지구 다음달 15일까지 신청,"[('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성·지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('성장거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성…투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
256,2017.04.03. 오전 11:00,판교 입주할 드론 스타트업 공모,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주할', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
257,2017.04.03. 오전 11:00,국토부 판교 입주할 드론 스타트업 22곳 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주할', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
258,2017.04.03. 오전 11:00,도로 개통되면 실시간으로 내비게이션에 반영,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통되면', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내비게이션', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
259,2017.04.03. 오전 11:00,투자선도지구 사업지 모집…건폐율·용적률 완화,"[('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…건폐율·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
260,2017.04.03. 오전 11:00,드론산업 활성화…국토부 스타트업 지원·포럼 개최,"[('드론', 'TERM'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원·포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2017.04.03. 오전 11:00,내비게이션에 신규 도로개통정보 실시간 반영된다 ,"[('내비게이션', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도로개통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된다', 'O')]"
262,2017.04.03. 오전 10:59,벚꽃 분양·입주 이사철 대단지 봇물..내 집 마련 호기,"[('벚꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('분양·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O')]"
263,2017.04.03. 오전 10:59,1.5룸 희소가치 높고 가성비도 좋고 송도 캐슬센트럴파크,"[('1.5룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬센트럴파크', 'LOCATION')]"
264,2017.04.03. 오전 10:56,서울 충정로3가 역세권 청년주택 다음달 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충정로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
265,2017.04.03. 오전 10:51,첫발 뗀 담양 첨단문화복합도시,"[('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단문화복합도시', 'O')]"
266,2017.04.03. 오전 10:51,분양현장 바로 보기도심중앙에 호수공원… 7호선 연장땐 강남까지 50분,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기도심중앙에', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('50분', 'TIME')]"
267,2017.04.03. 오전 10:49,서울 충청로3가에 역세권 청년주택 499가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충청로', 'LOCATION'), ('3가', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
268,2017.04.03. 오전 10:43,현대산업 수원 아이파크 시티 5차 상업시설 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2017.04.03. 오전 10:41,설계용역 우수社 40곳 시상,"[('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('우수社', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
270,2017.04.03. 오전 10:41,‘신진주 꿈에그린’ 474가구,"[('‘', 'O'), ('신진주 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('474가구', 'QUANTITY')]"
271,2017.04.03. 오전 10:41,‘스카이밸리 가산’ 2차 선봬,"[('‘', 'O'), ('스카이밸리 가산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
272,2017.04.03. 오전 10:41,시티타워·스타필드… 청라국제도시 ‘기지개’,"[('시티타워', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('스타필드', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
273,2017.04.03. 오전 10:41,재건축 주춤… 일반아파트 완만한 상승,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완만한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
274,2017.04.03. 오전 10:32,일자리 몰리는 ‘수도권 웍시티’ 아파트값 올리는 일등공신,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웍시티’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('일등공신', 'O')]"
275,2017.04.03. 오전 10:30,“택지지구 첫 프리미엄 잡아라”…보령명천 예미지 4일부터 계약,"[('“', 'O'), ('택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…', 'O'), ('보령명천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
276,2017.04.03. 오전 10:30,서울시 충정로3가 역세권 청년주택 사업 499가구 사업계획 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충정로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권 청년주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
277,2017.04.03. 오전 10:30,삼성엔지니어링 노조 설립… 임금협상 움직임,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('설립…', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
278,2017.04.03. 오전 10:30,SK건설 라오스 세남노이 댐 완공 후 담수 시작,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세남노이 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('담수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
279,2017.04.03. 오전 10:19,서울 충정로3가에 역세권 청년주택 499가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충정로', 'LOCATION'), ('3가', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY')]"
280,2017.04.03. 오전 10:19,우수한 주거 인프라로 실거주자 만족도 높은 서초구 반포리체,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라로', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포리체', 'ARTIFACT')]"
281,2017.04.03. 오전 10:19,내방역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('내방역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
282,2017.04.03. 오전 10:18,SK건설 라오스 수력발전소 세남노이 댐 완공·담수시작,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('세남노이 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공·담수시작', 'O')]"
283,2017.04.03. 오전 10:16,분양가 통제 나선 HUG…23년 후 재앙 조짐 감지,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('23년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재앙', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('감지', 'O')]"
284,2017.04.03. 오전 10:16,43 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('43 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
285,2017.04.03. 오전 10:07,대림산업 서울 성수동 ‘아크로 서울포레스트’ 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2017.04.03. 오전 10:07,정부 해외인프라개발사업 관련 사업 공모 진행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외인프라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
287,2017.04.03. 오전 10:06,집 장만 부담 광주·전남 3월 주택 전셋값 상승폭 확대,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
288,2017.04.03. 오전 10:04,45월 대단지 17곳 분양…1만9466가구 일반 분양,"[('45월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('1만9466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2017.04.03. 오전 10:04,SK건설 라오스 세남노이 댐 준공 후 담수 시작,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세남노이 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('담수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
290,2017.04.03. 오전 10:03,생활의 스케일이 다르다 봉담파라곤 2단지,"[('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('스케일이', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O'), (' ', 'O'), ('봉담파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
291,2017.04.03. 오전 10:03,봄 맞아 기지개 켠 목포 분양 시장 용해지구 천년가 맘스카운티 주목,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켠', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('용해지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천년가 맘스카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
292,2017.04.03. 오전 10:03,수익형 부동산도 십인십색 … 개성 시대 만개,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('십인십색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('만개', 'O')]"
293,2017.04.03. 오전 10:03,김포시 풍무동 ‘유현마을신동아’ 최근 매매가가...,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유현마을신동아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
294,2017.04.03. 오전 10:01,경남·울산·제주 미분양 늪으로…미분양 40% 급증에 지방 분양일정 흔들,"[('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늪으로…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
295,2017.04.03. 오전 10:00,배후시설 갖춘 산업단지 ‘의왕테크노파크’ 분양 눈길,"[('배후시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕테크노파크', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
296,2017.04.03. 오전 10:00,기아차·KBS 담양 첨단문화복합도시 주택용지 224필지 계약,"[('기아차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단문화복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('224필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
297,2017.04.03. 오전 10:00,담양 첨단문화 복합도시 용지 순차적 분양.. 전원형 계획도시,"[('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단문화', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('순차적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('계획도시', 'O')]"
298,2017.04.03. 오전 9:57,강남8학군 아파트 도곡렉슬 전세가 10억원대,"[('강남8학군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원대', 'QUANTITY')]"
299,2017.04.03. 오전 9:57,대림산업 ‘아크로 서울포레스트’ 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2017.04.03. 오전 9:56,한국부동산연구원 서울 오피스 빌딩 자본환원율 자료 발간,"[('한국부동산연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자본환원율', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
301,2017.04.03. 오전 9:56,SK건설 라오스 수력발전소 세남노이댐 완공…담수 시작,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('세남노이댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공…담수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
302,2017.04.03. 오전 9:55,“3년간 42만 가구 부족...집값 더 오른다”,"[('“', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
303,2017.04.03. 오전 9:53,까뮤이앤씨 287억 규모 지식산업센터 공사수주,"[('까뮤이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('287억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
304,2017.04.03. 오전 9:53,脫탈서울화로 주목 받는 양주신도시 서울 이주 수요 흡수,"[('脫탈서울화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
305,2017.04.03. 오전 9:45,서울 오피스텔 임대수익률 5%붕괴 눈앞,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
306,2017.04.03. 오전 9:42,전 주택형 4베이 설계 e편한세상 양주신도시 3차에 실수요자 북적,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
307,2017.04.03. 오전 9:42,담양 첨단문화복합도시 분양 돌입…기아차·KBS 주택용지 224필지 계약,"[('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단문화복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('기아차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('224필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
308,2017.04.03. 오전 9:30,부산시 벡스코 부대시설 부지 개발사업 제안 공모,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
309,2017.04.03. 오전 9:28,“더 뛰어라” vs “너무 뛰었다” 마곡의 ‘줄다리기’,"[('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어라”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“너무', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다”', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줄다리기', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
310,2017.04.03. 오전 9:28,기아차·KBS 담양 첨단문화복합도시 주택용지 224필지 계약,"[('기아차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단문화복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('224필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
311,2017.04.03. 오전 9:17,SK증권 990억 규모 정암풍력발전사업PF 금융주선,"[('SK증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('990억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정암풍력발전사업PF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융주선', 'O')]"
312,2017.04.03. 오전 9:11,무정차 고속열차 실무 작업 본격 착수,"[('무정차', 'O'), (' ', 'O'), ('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
313,2017.04.03. 오전 9:06,SK건설 라오스 수력발전소 세남노이 댐 완공… 담수량 10억톤,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('세남노이 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), (' ', 'O'), ('담수량', 'O'), (' ', 'O'), ('10억톤', 'QUANTITY')]"
314,2017.04.03. 오전 9:02,경기도 의왕휴게소 확장 추진…전기차 충전소 확충,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전소', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
315,2017.04.03. 오전 9:02,부산시 벡스코 부대시설 부지 컨벤션시설로 개발,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('컨벤션시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
316,2017.04.03. 오전 9:00,청약조정지역에서 내 집 만들기 눈에 띄는 부산 남구 문현 서희스타힐스,"[('청약조정지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT')]"
317,2017.04.03. 오전 8:58,철도시설공단 무정차 고속열차 도입 실무작업 착수,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무정차', 'O'), (' ', 'O'), ('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('실무작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
318,2017.04.03. 오전 8:50,4월 봄 분양시장 개막… 서울·고양·대구 등 41곳 2만3000여가구 공급,"[('4월 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2017.04.03. 오전 8:42,서울경제TV 이진우의 기센부동산 이상우 연구위원 “주택가격 너무 낮다”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다”', 'O')]"
320,2017.04.03. 오전 8:32,안양·동탄2 등 일자리·주택지구 겸비한 ‘워크시티’ 주목,"[('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리·주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘워크시티’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
321,2017.04.03. 오전 8:31,서울 랜드마크 아파트 지각변동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
322,2017.04.03. 오전 8:30,창원 메트로시티 석전 모델하우스에 주말 3만5000명 방문,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티 석전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
323,2017.04.03. 오전 8:05,담양 첨단문화복합도시 분양 본격화… 기아차·KBS 주택용지 224필지 계약,"[('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단문화복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('기아차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('224필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
324,2017.04.03. 오전 7:55,최치훈 삼성물산 사장 3년 째 건설사 CEO 연봉킹… 20억4400만원,"[('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년 째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연봉킹…', 'O'), (' ', 'O'), ('20억4400만원', 'QUANTITY')]"
325,2017.04.03. 오전 7:53,국토부 2017년 2차 해외인프라개발사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외인프라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
326,2017.04.03. 오전 6:25,비즈 르포 엇갈리는 미군기지 특수…아산 땅값 2년새 2배 훌쩍 평택은 작년부터 제자리걸음,"[('비즈', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특수…', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('작년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
327,2017.04.03. 오전 5:31,고덕신도시 분양 열풍에..평택미분양 무덤 오명 벗나,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에..', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나', 'O')]"
328,2017.04.03. 오전 4:40,중소빌딩 투자도 脫강남…강북 도시재생사업지 눈길,"[('중소빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('脫', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
329,2017.04.03. 오전 4:40,웃음폭탄 장착 전직 개그맨…중동 건설시장도 무장해제,"[('웃음폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('전직', 'O'), (' ', 'O'), ('개그맨', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('무장해제', 'O')]"
330,2017.04.03. 오전 4:40,건설사 비건설부문 강화로 사업다각화 잰걸음,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
331,2017.04.03. 오전 4:40,학생 감소·재정압박… 교육청입주민 신도시 학교부족 갈등 심화,"[('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('감소·재정압박…', 'O'), (' ', 'O'), ('교육청', 'ORGANIZATION'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('학교부족', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
332,2017.04.03. 오전 4:40,반포 주공 1단지 3주구 내일 건축계획안 심의 ,"[('반포 주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
333,2017.04.03. 오전 3:07,고소득 1 2인 가구 공공임대 편법입주 제동,"[('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('편법입주', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
334,2017.04.03. 오전 3:06,포토 부동산‘고덕국제도시 제일풍경채’  본보기집 사흘간 3만명 운집,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('고덕국제도시 제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
335,2017.04.03. 오전 3:06,아파트 미리보기요즘 뜨는 양주신도시 ‘벚꽃 분양’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('벚꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
336,2017.04.03. 오전 3:06,충주 호암지구 4개 건설사 3487채 동시분양,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3487채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
337,2017.04.03. 오전 3:06,분양정보여주 전원주택단지 ‘명가의 아침’ 3차 外,"[('분양정보', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주', 'LOCATION'), ('택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명가의 아침', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
338,2017.04.03. 오전 3:06,아파트 시세서울 아파트값 0.05% 상승… 재건축 관망세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
339,2017.04.03. 오전 12:32,이번주 201억원 규모 시설공사 발주,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('201억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
340,2017.04.04. 오후 9:06,서울 아파트값 평균 6억… 강남 재건축 상승세 견인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
341,2017.04.04. 오후 7:01,부동산 다운계약 단속… 462건 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('단속…', 'O'), (' ', 'O'), ('462건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
342,2017.04.04. 오후 6:45,서울 새 아파트일수록 월세가 대세…월세 비중 60% 넘는 곳도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
343,2017.04.04. 오후 6:42,현대차 신사옥·GTX…발빠른 큰손들 관심은 삼성역 일대,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('…발빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
344,2017.04.04. 오후 6:41,재건축 이익환수 3년 미뤄달라 주택업계 대선주자들에게 건의,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미뤄달라', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
345,2017.04.04. 오후 6:40,유엔사 부지 매각 임박…땅값 1조 넘을까,"[('유엔사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
346,2017.04.04. 오후 6:39,SRT 평택 지제역 앞에 5900가구 미니 신도시,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
347,2017.04.04. 오후 6:39,다운계약 462건 적발 자수한 사람도 103명,"[('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('462건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('자수한', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('103명', 'QUANTITY')]"
348,2017.04.04. 오후 6:15, ‘스타즈호텔 메타폴리스’ 분양 초읽기.. 투자자 쏠림현상 나타나는 동탄1신도시,"[('‘', 'O'), ('스타즈호텔 메타폴리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION')]"
349,2017.04.04. 오후 6:10,LH 지난해 정부 3.0평가서 최고등급 받아,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.0평가', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
350,2017.04.04. 오후 6:09,노른자 땅 서초 신동아 재건축 본격 수주전,"[('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
351,2017.04.04. 오후 6:07,부동산 스타트업 시대3 대학에 둥지 튼 부동산 스타트업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대3', 'O'), (' ', 'O'), ('대학에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O')]"
352,2017.04.04. 오후 6:04,고성 무인항공기센터 예정지 등 토지거래허가구역으로,"[('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무인항공기센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역으로', 'O')]"
353,2017.04.04. 오후 6:04,서울 아파트 평균 매매가 6억 첫 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
354,2017.04.04. 오후 6:04,서대문구 DMC파크뷰자이 경의선숲길·홍제천 가까워 눈길,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경의선숲길', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('홍제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
355,2017.04.04. 오후 6:02,구멍 뚫린 주거복지15 무주택 서민 외면하는 HUG,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION')]"
356,2017.04.04. 오후 5:57,서울 아파트 매매가격 사상 첫 평균 6억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
357,2017.04.04. 오후 5:56,부동산 스타트업 시대3 대학에 둥지 튼 부동산 스타트업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대3', 'O'), (' ', 'O'), ('대학에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O')]"
358,2017.04.04. 오후 5:55,구멍 뚫린 주거복지15 무주택 서민 외면하는 HUG,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION')]"
359,2017.04.04. 오후 5:50,과천 商街 르네상스…용적률 최고 1300% 파격,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('商街', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O')]"
360,2017.04.04. 오후 5:48,LH 2016년도 정부 3.0 평가 우수기관 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
361,2017.04.04. 오후 5:45,동탄·김포한강신도시 逆전세 현실로,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('逆전세', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
362,2017.04.04. 오후 5:45,실수요자 주거안정 가로막는 집단대출 옥죄기 개선해야,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('가로막는', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
363,2017.04.04. 오후 5:45,다운계약을 거부합니다…개포동 공인중개업소 합의,"[('다운계약을', 'O'), (' ', 'O'), ('거부합니다…', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
364,2017.04.04. 오후 5:44,대림산업 경기 의정부 ‘e편한세상 추동공원2차’ 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2017.04.04. 오후 5:44,주택協 집단대출 규제 최소화해야,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화해야', 'O')]"
366,2017.04.04. 오후 5:44,MK 추천매물 분당 환승역세권 투자용 상가 5억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
367,2017.04.04. 오후 5:44,2금융권 중도금 집단대출까지 막혀 주택 수요자 아우성,"[('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출까지', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
368,2017.04.04. 오후 5:40,창원 의창구 주거·상권·공원 개발  3박자 고루 갖춘 신흥주거벨트로 각광,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의창구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거·상권·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥주거벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
369,2017.04.04. 오후 5:39,뽀로로테마파크 예정된 진주혁신지구 ‘이노테마파크’ 분양에 박차,"[('뽀로로테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('진주혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이노테마파크', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
370,2017.04.04. 오후 5:38,GTX 일산삼성 구간 내년 말 착공,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일산삼성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
371,2017.04.04. 오후 5:37,입지와 실용성 갖춘 판상형 주상복합 인기 쑥쑥,"[('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
372,2017.04.04. 오후 5:37,GS건설 경기 안산 ‘그랑시티자이2차’ 5월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랑시티자이2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2017.04.04. 오후 5:37,신세계건설하나자산신탁 임대주택사업 업무협약,"[('신세계건설하나자산신탁 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
374,2017.04.04. 오후 5:36,영종도 오피스텔 시장 진출한 ‘대양종합건설 신뢰도 갖춘 투자처로 평가,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), (""진출한'"", 'O'), ('대양종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
375,2017.04.04. 오후 5:21,Kwater 물드림캠프 운영,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물드림캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
376,2017.04.04. 오후 5:21,공공공사 무조건 싼게 좋은가 실제 공사비 80%로 공사.. 본전만 되도 다행,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('싼게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은가', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사..', 'O'), (' ', 'O'), ('본전만', 'O'), (' ', 'O'), ('되도', 'O'), (' ', 'O'), ('다행', 'O')]"
378,2017.04.04. 오후 5:20,청라국제도시 상가분양 활기,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
379,2017.04.04. 오후 5:20,고속도로 위에 떠있는 양방향 휴게소,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠있는', 'O'), (' ', 'O'), ('양방향', 'TERM'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O')]"
380,2017.04.04. 오후 5:09,서울 아파트 평균 매매가 6억 첫 돌파…강남 재건축 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
381,2017.04.04. 오후 5:09,입지 우수… 실용성 높은 판상형 선호도 높은 주상복합,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
382,2017.04.04. 오후 5:07,매경 부동산 교육 노후건물 리모델링 재건축 4기 개강,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
383,2017.04.04. 오후 5:02,국제자산신탁 ‘뷰티크 테라스 해운대 호텔’ 분양,"[('국제자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰티크 테라스 해운대 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2017.04.04. 오후 5:00,주택업계 집단대출 정상화 LTV·DTI 연장해달라,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('연장해달라', 'O')]"
385,2017.04.04. 오후 4:57,가산동 우림라이온스밸리 지식산업센터 임대·매매 수요 꾸준,"[('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
386,2017.04.04. 오후 4:55,서울 아파트 6억 시대 열렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
387,2017.04.04. 오후 4:54,토지거래 안전앱 LX토지알림e 재난안전 기능 추가,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안전앱', 'O'), (' ', 'O'), ('LX토지알림e', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재난안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
388,2017.04.04. 오후 4:47,한국주택협회 재건축초과이익환수제 유예 3년 연장해야,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장해야', 'O')]"
389,2017.04.04. 오후 4:46,두산건설 492억 규모 한양대 신축공사 계약 해지,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('492억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
390,2017.04.04. 오후 4:46,GS건설 그랑시티자이2차 5월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2017.04.04. 오후 4:46,대림산업 5월 e편한세상 추동공원2차 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2017.04.04. 오후 4:46,국토부 일산삼성 광역급행철도 민자사업 기본계획 착수 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산삼성 광역급행철도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
393,2017.04.04. 오후 4:43,실수요자 발목잡는 집단대출 규제 최소화,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
394,2017.04.04. 오후 4:42,상권 회복 위해 용적률 1300% 과천시의 파격,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('1300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천시', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O')]"
395,2017.04.04. 오후 4:37,치열해진 신탁사 재건축 수주전…과열이다 정부 제동,"[('치열해진', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전…과열이다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
396,2017.04.04. 오후 4:29,대림산업 e편한세상 추동공원 2차 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2017.04.04. 오후 4:27,조망 우수한 남양주 ‘별사랑마을모아미래도’ 전세가는,"[('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별사랑마을모아미래도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
398,2017.04.04. 오후 4:24,일산서 서울역까지 13분 수도권 광역급행철도 본궤도,"[('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('13분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
399,2017.04.04. 오후 4:20,서울 아파트 평균 매매가 첫 6억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
400,2017.04.04. 오후 4:14,국토부 청약시장 불법행위 집중점검…24명 수사의뢰,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검…', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수사의뢰', 'O')]"
401,2017.04.04. 오후 4:11,GS건설 안산 고잔신도시 그랑시티자이2차 5월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고잔신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2017.04.04. 오후 4:08,1분기 해외건설 작년 대비 저조하지만 중동발 순풍 기대,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('저조하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
403,2017.04.04. 오후 3:59,신금호역 초역세권 ‘e편한세상금호파크힐스’ 거래량 회복,"[('신금호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상금호파크힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
404,2017.04.04. 오후 3:57,주택협회 집단대출 규제 최소화 해야...대선후보들에 건의문,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('해야...', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의문', 'O')]"
405,2017.04.04. 오후 3:52,마곡지구 호재 몰려있는 공항대로 북쪽…마곡역 기점 첫 상가 ‘마곡GMG엘스타 상가’ 주목  ,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려있는', 'O'), (' ', 'O'), ('공항대로', 'O'), (' ', 'O'), ('북쪽', 'TERM'), ('…', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기점', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡GMG엘스타 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
406,2017.04.04. 오후 3:50,대림산업 e편한세상 추동공원2차 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2017.04.04. 오후 3:46,서울 아파트 평균 매매가 첫 6억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
408,2017.04.04. 오후 3:38,수공 체험형 과학교실 물드림캠프 개강,"[('수공', 'O'), (' ', 'O'), ('체험형', 'O'), (' ', 'O'), ('과학', 'STUDY_FIELD'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('물드림캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
409,2017.04.04. 오후 3:36,국토부 위장전입 의심 주택청약자 24명 수사 의뢰,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O')]"
410,2017.04.04. 오후 3:34,특별공급신청에 사람 붐비는 ‘메트로시티 석전’ 견본주택,"[('특별공급신청에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메트로시티 석전', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
411,2017.04.04. 오후 3:32,SRT 타고  1박2일 홍도여행 떠나요,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍도', 'LOCATION'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나요', 'O')]"
412,2017.04.04. 오후 3:28,비즈니스 수요 탄탄 부산 해운대 ‘뷰티크테라스 해운대 호텔’ 분양,"[('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰티크테라스 해운대 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2017.04.04. 오후 3:24,2주택자 종부세 과세기준 1주택자와 동일하게 조정해야,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('조정해야', 'O')]"
414,2017.04.04. 오후 3:19,입주 중인 문정동 ‘송파테라타워2’ 지식산업센터 월세가…,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파테라타워2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가…', 'O')]"
415,2017.04.04. 오후 3:16,‘공항 가는 길’ 잡은 항아리 상권 ‘광명역자이타워’ 상업시설,"[('‘공항', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역자이타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
416,2017.04.04. 오후 3:16,역세권·공세권·몰세권…멀티세권 갖춘 ‘송도 캐슬센트럴파크’,"[('역세권·공세권·몰세권…멀티세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
417,2017.04.04. 오후 3:15,서울 강동·성동·마포구 아파트 가격 강남 3구 바짝 추격…이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바짝', 'O'), (' ', 'O'), ('추격…이유는', 'O')]"
420,2017.04.04. 오후 3:11,건설기업 체감경기 여전히 싸늘…3월 CBSI 77.5,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('77.5', 'QUANTITY')]"
421,2017.04.04. 오후 3:10,국토부 올해 공간정보 사업에 3천억원 투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
422,2017.04.04. 오후 3:07,건설업계 정치권·정부에 재건축초과이익환수제 3년 유예 건의,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권·', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
423,2017.04.04. 오후 3:06,떠오르는 상가 규모특화로 가치를 더 높이다,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('규모특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높이다', 'O')]"
424,2017.04.04. 오후 3:05,중형 같은 면적 소형 같은 가격 틈새평형이 뜬다,"[('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새평형이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
426,2017.04.04. 오후 3:04,명품 주거지로 거듭날 빛의 도시 ‘송파헬리오시티’,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('빛의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파헬리오시티', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
427,2017.04.04. 오후 3:03,GS건설 안산서 복합단지 그랑시티자이 2차 5월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2017.04.04. 오후 3:01,서울 강남 재건축 단지 등 10여 곳… 분양권 다운계약 의심 462건 적발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10여 곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('462건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
429,2017.04.04. 오후 3:01,LH 쿠웨이트에 신도시 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
430,2017.04.04. 오후 2:58,그래픽 서울 아파트 평균 매매가 첫 6억원 돌파,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
431,2017.04.04. 오후 2:43,노후아파트 밀집지서 벚꽃분양,"[('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지서', 'O'), (' ', 'O'), ('벚', 'PLANT'), ('꽃분양', 'O')]"
432,2017.04.04. 오후 2:42,왕송호수 인근 녹색산업단지 ‘의왕테크노파크’ 부지 분양,"[('왕송호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색산', 'LOCATION'), ('업단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2017.04.04. 오후 2:40,대림산업 ‘e편한세상 추동공원2차’ 5월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2017.04.04. 오후 2:38,부산 지역 주택연금 가입자 매년 증가세,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
