,date,headline,keyword
0,2012.07.01. 오후 10:30,포토뉴스오피스텔 인기 여전,"[('포토뉴스오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
1,2012.07.01. 오후 8:46,주택거래도 가뭄… 상반기 30% 줄어,"[('주택거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
2,2012.07.01. 오후 8:46,극빈층 이자부담 증가율…최상위층보다 13배 빨라,"[('극빈층', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율…최상위층보다', 'O'), (' ', 'O'), ('13배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O')]"
3,2012.07.01. 오후 8:46,버는 돈보다 빚 1.5배 많아… 남유럽보다 더 심각,"[('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많아…', 'O'), (' ', 'O'), ('남유럽', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
4,2012.07.01. 오후 8:33,뉴타운 뭐든 물어보세요 서울시 척척박사 서비스,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('척척박사', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
5,2012.07.01. 오후 8:15,거래 부진·재건축 약세…매맷값 하락세 이어져,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
6,2012.07.01. 오후 7:57,서울 아파트 매매값 28주연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('28주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
7,2012.07.01. 오후 7:32,집 안팔려…강남 노른자조차 붕괴현상,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자조차', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴현상', 'O')]"
8,2012.07.01. 오후 6:33,건설분야 공로자 156명 정부포상,"[('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('공로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('156명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('포상', 'O')]"
9,2012.07.01. 오후 6:33,건설업 체감경기 석달 연속 하락,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
10,2012.07.01. 오후 6:33,초기 계약조건 이행 불가 vs 이제 와서 무슨 소리,"[('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('이행', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('와서', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O')]"
11,2012.07.01. 오후 6:33,휴가시즌 피하자…건설사 분양 피크,"[('휴가시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('피크', 'O')]"
12,2012.07.01. 오후 6:33,22회 건설의 날 불황파고 해외건설로 넘자…2020년 누적수주 1조弗 달성,"[('22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건', 'DATE'), ('설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불황파고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘자…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
13,2012.07.01. 오후 6:31,성냥갑 아파트는 가라…캥거루·콤팩트·땅콩주택 살아볼까,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…', 'O'), ('캥거루', 'ANIMAL'), ('·콤팩트·', 'O'), ('땅', 'PLANT'), ('콩주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
14,2012.07.01. 오후 6:31,분양 현장 포커스 대명리조트 객실 보장 회원권 출시,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
15,2012.07.01. 오후 6:31,서울 아파트값 반년 넘게 내리막,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
16,2012.07.01. 오후 6:31,분양 현장 포커스 브라운스톤 동두천 탁월한 조망권 · 지행중앙역 인근 더블 역세권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포', 'ARTIFACT'), ('커스 브라운스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('지행중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
17,2012.07.01. 오후 6:31,우리동네 리포트 서울 수유동 주거·상업기능 활성화…2014년 경전철 개통 호재,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수유동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거·상업기능', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
18,2012.07.01. 오후 6:04,냉온탕식 규제정책 이젠 버려라,"[('냉온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('규제정책', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('버려라', 'O')]"
19,2012.07.01. 오후 6:02,해외건설 5대브랜드 상품화· 10대 킬러기술 키우자,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상품화·', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('킬러기술', 'O'), (' ', 'O'), ('키우자', 'O')]"
20,2012.07.01. 오후 6:01,해외건설 5천억 달러 달성…2일 건설의 날 기념식 개최,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성…', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
21,2012.07.01. 오후 6:01,뚝심과 기술력으로 이룬 해외건설 5000억달러,"[('뚝심과', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억달러', 'QUANTITY')]"
22,2012.07.01. 오후 6:00,해외건설 5000억달러 돌파…위기 극복 선도 역할,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O')]"
23,2012.07.01. 오후 5:47,경남기업 1100억원 리파이낸싱 완료,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
24,2012.07.01. 오후 5:37,올 상반기 서울 아파트 거래량 ‘뚝’,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
25,2012.07.01. 오후 5:37,화제의 주거단지 대림산업 세종e편한세상,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종e편한세상', 'ARTIFACT')]"
26,2012.07.01. 오후 5:37,경남기업 군산·대전서 아파트 공사 연이어 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
27,2012.07.01. 오후 5:36,지방 주택시장도 활기 잃어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어', 'O')]"
28,2012.07.01. 오후 5:36,대우건설 ‘정자동3차 푸르지오시티’ 1590실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정자동3차 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1590실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2012.07.01. 오후 5:29,정자역 엠코 헤리츠 견본주택.. 3일간 방문객만 1만1000여명,"[('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택..', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY')]"
30,2012.07.01. 오후 5:12,퓨전 바람에 진화하는 한옥,"[('퓨전', 'O'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O')]"
31,2012.07.01. 오후 5:12,분양현장 NOW 정자역 엠코헤리츠 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
32,2012.07.01. 오후 5:12,숨통트인 경남기업…베트남 PF지원에 잇단 수주,"[('숨통트인', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('PF지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
33,2012.07.01. 오후 5:12,서초 장기전세·하남미사 보금자리 이번주 전국 1만1282가구 쏟아진다,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장기전세·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1282가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
34,2012.07.01. 오후 4:31,김포한강 롯데캐슬 완판  숨어있는 분양 전략,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
35,2012.07.01. 오후 4:21,건설의 날 김윤·신홍균 금탑산업훈장,"[('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김윤', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('신홍균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
36,2012.07.01. 오후 4:18,건설의 날 IT 등 다른 산업과 융합 통해 고부가 상품 만들어야,"[('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('산업과', 'O'), (' ', 'O'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
37,2012.07.01. 오후 4:06,분당 정자동 오피스텔 시장 들썩,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
38,2012.07.01. 오후 3:57,건설업 체감경기지수 3개월 연속 하락..중견사 주도,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
39,2012.07.01. 오후 3:42,부동산 QA 2주택 소유자 1주택 매도할 때 양도세는…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매도할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
40,2012.07.01. 오후 3:37,경남기업 베트남 랜드마크PF에 1100억 증액 합의,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크PF', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
41,2012.07.01. 오후 3:36,LH 공급 118개 점포 중 97곳 낙찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('118개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('97곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
42,2012.07.01. 오후 3:36,수익률·업종수요 파악 중요… LH 하반기 140개 상가 분양,"[('수익률·업종수요', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('중요…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2012.07.01. 오후 3:36,아파트 주간 시세 둔촌주공1 등 재건축 단지 1000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
44,2012.07.01. 오후 3:13,친환경 명품 세종 힐스테이트…2만여명 북새통,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
45,2012.07.01. 오후 3:04,재정난 인천시 토지 매각 수입 급증,"[('재정난', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
46,2012.07.01. 오후 2:38,건설의 날 김윤 대림산업신홍균 대홍에이스건업 대표 금탑산업훈장 수상,"[('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업신홍균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대홍에이스건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
47,2012.07.01. 오후 2:26,서울시 뉴타운 궁금증 척척박사 서비스로 문의하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('척척박사', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('문의하세요', 'O')]"
48,2012.07.01. 오후 2:22,삼성물산 몽골서 900억원 규모  오피스 빌딩 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
49,2012.07.01. 오후 2:16,알짜 오피스텔잡자…정자역 엠코헤리츠 북적,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔잡자…', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
50,2012.07.01. 오후 1:35,권리금이 ‘억’ 소리나는 대학가 상가는,"[('권리금이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O')]"
51,2012.07.01. 오후 1:31,삼성물산 몽골서 900억원 규모 공사 낙찰,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
52,2012.07.01. 오후 1:30,신흥주거지 ‘금호동·하왕십리’… 재개발 물량 봇물,"[('신흥주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하왕십리', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
53,2012.07.01. 오후 1:24,금호산업 9500억 규모 패키지딜 본계약 체결,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지딜', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
54,2012.07.01. 오후 12:59,정자역 엠코헤리츠 견본주택에 몰린 방문객들,"[('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
55,2012.07.01. 오후 12:02,경남기업 아파트 공사 연이어 수주…군산·대전서 2243억 규모,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2243억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
56,2012.07.01. 오전 11:46,정자동에 대규모 브랜드 오피스텔 단지 들어선다…푸르지오 시티 타운 조성,"[('정자동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), ('푸르지오 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
57,2012.07.01. 오전 11:45,경남기업 겹경사…PF지원에 잇단 수주까지,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겹경사…', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주까지', 'O')]"
58,2012.07.01. 오전 11:45,BMW 공짜로 가질수 있는 참 간단한 방법,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('가질수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('참', 'O'), (' ', 'O'), ('간단한', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
59,2012.07.01. 오전 11:31,부동산캘린더 올들어 주간물량 최대…전국 9900가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('주간물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2012.07.01. 오전 11:31,주간부동산 집값내림세 도봉구등 강북까지 번져,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집값내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번져', 'O')]"
61,2012.07.01. 오전 11:27,경남기업 2243억 규모 신축공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2243억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
62,2012.07.01. 오전 11:25,“뉴타운·재개발 무엇이든 물어보세요”,"[('“뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요”', 'O')]"
63,2012.07.01. 오전 11:17,건설업계 상반기 해외수주 300억弗 돌파…체감경기는 울상,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…체감경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
64,2012.07.01. 오전 11:15,서울시 뉴타운ㆍ재개발 상담 서비스,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
65,2012.07.01. 오전 11:15,뉴타운 무엇이든 물어보세요,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
66,2012.07.01. 오전 11:08,오피스텔 전성시대…이번주에만 7400여실,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('7400여실', 'QUANTITY')]"
67,2012.07.01. 오전 11:01,상반기 321억달러 수주…700억달러 수주 청신호,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('321억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
68,2012.07.01. 오전 11:00,상반기 해외건설 321억달러 수주 고공행진,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('321억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
69,2012.07.01. 오전 11:00,비행기 늦게 뜨는 이유 알고 싶다면..,"[('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면..', 'O')]"
70,2012.07.01. 오전 11:00,상반기 해외건설 321억달러 수주.. 전년比 27%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('321억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
71,2012.07.01. 오전 11:00,일본 3대 선사를 잡아라 민관 선박관리설명회 개최,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선사를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('선박관리설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
72,2012.07.01. 오전 10:53,전국 아파트 매매17주 · 전세6주 연속 보합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), ('17주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
73,2012.07.01. 오전 10:41,신도시 집값 떨어지는 진짜 이유보니…,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유보니…', 'O')]"
74,2012.07.01. 오전 10:39,경남기업 2200억 규모 민간아파트 2곳 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
75,2012.07.01. 오전 10:32,이지건설 부산 신항만 이지더원 56일 청약접수,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
76,2012.07.01. 오전 10:29,건설업체 체감경기，3개월 연속 하락,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기，', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
77,2012.07.01. 오전 9:01,서울 전세시장 3월 이후 처음으로 하락 면해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('면해', 'O')]"
78,2012.07.01. 오전 9:01,부동산 캘린더 판교·광교 신도시 등 수도권 알짜물량 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2012.07.01. 오전 9:00,울산시 옥외광고업 모범업체 인증 접수,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥외광고업', 'O'), (' ', 'O'), ('모범업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
80,2012.07.01. 오전 8:35,개포재건축 물꼬 텄지만 시장은 여전히 냉랭,"[('개포재', 'EVENT'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('텄지만', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
81,2012.07.01. 오전 7:33,부산 부동산 경기 전반적 침체기 돌입,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
82,2012.07.01. 오전 7:30,경남기업 2243억 규모 아파트사업 2건 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2243억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
83,2012.07.02. 오후 10:16,경매로 집 팔아도 빚 못 갚는 ‘하우스 푸어’ 급증,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어’', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
84,2012.07.02. 오후 10:16,대출 원금 밑도는 집 속출… 은행들 원금 회수 ‘전전긍긍’,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('원금', 'O'), (' ', 'O'), ('밑도는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), (' ', 'O'), ('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('원금', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전전긍긍’', 'O')]"
85,2012.07.02. 오후 7:06,국토균형발전 국정과제 신호탄 올랐다,"[('국토균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
86,2012.07.02. 오후 7:04,“취득·양도세 부담 줄여 부동산 거래 숨통 터줘야”,"[('“', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('터줘야”', 'O')]"
87,2012.07.02. 오후 6:54,판교에 1천세대 규모 오피스텔 본격분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('본격분양', 'O')]"
88,2012.07.02. 오후 6:54,제일건설 익산 오투그란데 견본주택 성황,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산 오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
89,2012.07.02. 오후 6:53,도로공사 올 연말 통행료 조정 추진,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
90,2012.07.02. 오후 6:53,상반기 대단지 고가 아파트 4.7%↓,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
91,2012.07.02. 오후 6:52,채권단 남광토건에 460억 지원…법정관리 면해,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('460억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('면해', 'O')]"
92,2012.07.02. 오후 6:51,세종시 관문..오송에 대규모 오피스텔 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관문..', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2012.07.02. 오후 6:50,상반기 전국 주택매매가격 0.6%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
94,2012.07.02. 오후 6:45,장석효 도공사장 “요금할인혜택 최소화할 것”,"[('장석효', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“요금할인혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
95,2012.07.02. 오후 6:36,흰머리 파뿌리 되도록 살아간다면...,"[('흰머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('파뿌리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되도록', 'O'), (' ', 'O'), ('살아간다면...', 'O')]"
96,2012.07.02. 오후 6:33,쌍용건설 IDEA 수상…세계 3대 디자인상 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IDEA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
97,2012.07.02. 오후 6:33,구월 아시아드 선수촌 2차 분양,"[('구월 아시아드 선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2012.07.02. 오후 6:33,카드빚 못 갚아 경매로 넘어간 집 늘었다,"[('카드빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어간', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
99,2012.07.02. 오후 6:33,건설비 거품 뺀 600만원대 반값 한옥 개발,"[('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
100,2012.07.02. 오후 6:33,9월부터 민영주택 재당첨 제한 폐지,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
101,2012.07.02. 오후 6:20,단독쌍용건설 지분 매각 수의계약 최종 확정,"[('단독쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
102,2012.07.02. 오후 6:08,한강변 ‘35층 제한’ 논란,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
103,2012.07.02. 오후 6:07,청약통장 증액 3개월지나면 평형늘려 아파트 청약 가능,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('평형늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
104,2012.07.02. 오후 5:40,인천AG 선수촌 건설공사장 인근 주민 반발 고조,"[('인천AG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
105,2012.07.02. 오후 5:40,삼환기업 2700억원 규모 유동성 확보 방안 추진,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
106,2012.07.02. 오후 5:30,수도권 2기 신도시 기반시설 태부족 상 파주운정·김포한강 신도시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포한강 신도시', 'LOCATION')]"
107,2012.07.02. 오후 5:27,빈손으로 온 MB가 야속한 건설업계,"[('빈손으로', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('야속한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
108,2012.07.02. 오후 5:21,건설엔지니어링 체감경기 여전히 부정적,"[('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
109,2012.07.02. 오후 5:17,임대수익률 높여라 변종 오피스텔 봇물,"[('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O'), (' ', 'O'), ('변종', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
110,2012.07.02. 오후 5:12,무섭게 곤두박질친 집값 때문에 급기야…,"[('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('급기야…', 'O')]"
111,2012.07.02. 오후 5:12,청약통장 예치금 증액후 석달 지나면 큰 평형 신청 가능,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('예치금', 'O'), (' ', 'O'), ('증액후', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
112,2012.07.02. 오후 5:12,부산 더샵파크시티 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2012.07.02. 오후 5:12,웃돈 없어도 입주 빨라 좋다,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
114,2012.07.02. 오후 5:12,카드빚 탓에 아파트까지 경매…수십억 강남 아파트도,"[('카드빚', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트까지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…수십억', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O')]"
115,2012.07.02. 오후 5:09,대림산업·대우건설 산업재해 예방 우수,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업재해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
116,2012.07.02. 오후 5:06,삼환기업 韓銀 옆 알짜 땅 판다…1900억에 매각 추진,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), ('1900억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
117,2012.07.02. 오후 5:05,재래시장 도시형주택으로 탈바꿈…저층에는 상가 입주,"[('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈…저층에는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
118,2012.07.02. 오후 4:57,서울지역 중랑구 묵동 월드메르디앙 102㎡ 수익률 8.8%로 최고,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('102㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.8%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
119,2012.07.02. 오후 4:51,판교테크노밸리 기업 입주로 미분양 상가 소진… 판교역 일대 분양가 비싸 공실률 80% 넘어,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
120,2012.07.02. 오후 4:36,GS·중흥건설 모델하우스 방문객 북적,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
121,2012.07.02. 오후 4:34,건설사 “올림픽 열릴때 피해 분양”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열릴때', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O')]"
122,2012.07.02. 오후 4:34,카드빚 880만원에 11억 아파트가 경매로,"[('카드빚', 'O'), (' ', 'O'), ('880만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
123,2012.07.02. 오후 4:31,장석효 도로공사 사장 연말께 고속도로 통행료 조정,"[('장석효', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
124,2012.07.02. 오후 4:22,도로공사 부채 해결위해 통행료 인상 추진,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('해결위해', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
125,2012.07.02. 오후 4:16,생생코스피현대차 6월 판매 37만4827대 전년비 5.8%↑..상반기 11.6%↑,"[('생생코스피현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('37만4827대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
126,2012.07.02. 오후 4:12,2020년 건설수출 1조달러 목표..건설의 날 기념식 열려,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표..', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
127,2012.07.02. 오후 4:11,올 상반기 전국 주택매매가격 0.6% 상승 지난해보다 크게 못미쳐,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
128,2012.07.02. 오후 4:06,세종시 출범‥하반기 6100가구 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출범‥', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2012.07.02. 오후 4:05,한강변 ‘35층 제한’ 논란,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
130,2012.07.02. 오후 3:54,상반기 수도권 집값 큰 폭 하락..과천시 최고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
131,2012.07.02. 오후 3:52,문화부·국토부 한옥 활성화 의기투합,"[('문화부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('의기투합', 'O')]"
132,2012.07.02. 오후 3:48,한전 본사 자체개발 무산…정부 불가 결론,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('자체개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
133,2012.07.02. 오후 3:42,‘정자역 엠코헤리츠’ 방문객 줄지어… 3일까지 청약 접수,"[('‘', 'O'), ('정자역 엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄지어…', 'O'), (' ', 'O'), ('3일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
134,2012.07.02. 오후 3:37,삼환기업 하반기 2천700억원 유동성 확보할 것,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
135,2012.07.02. 오후 3:36,“상반기 수도권 전체 집값 1.1% 하락”,"[('“', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
136,2012.07.02. 오후 3:20,상반기 수도권 집값 1.1% 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
137,2012.07.02. 오후 3:14,대형건설사 재해율 최저 대림산업,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재해율', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
138,2012.07.02. 오후 3:08,이명박 대통령 2년 후 해외건설 5대강국 도약,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('강국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
139,2012.07.02. 오후 3:06,쌍용건설 세계 3대 디자인 어워드 IDEA서 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디', 'EVENT'), ('자인', 'O'), (' ', 'O'), ('어워드', 'O'), (' ', 'O'), ('IDEA', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
140,2012.07.02. 오후 3:05,최고가 아파트도 경매시장서 망신살 …대치동 은마 6억원대 추락,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('망신살', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
141,2012.07.02. 오후 2:55,구리포천 민자도로 첫 삽..50.54Km 2조5900억 투입,"[('구리포천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽..', 'O'), ('50.54Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2조5900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
142,2012.07.02. 오후 2:43,경기 가평 ‘북한강 코아루’ 84㎡ 잔여물량 분양 나서,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한강 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
143,2012.07.02. 오후 2:42,포스코건설 부산 더샵 파크시티 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2012.07.02. 오후 2:38,쌍용건설 아파트 소품 세계 3대 디자인 어워드 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소품', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어', 'EVENT'), ('워드', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
145,2012.07.02. 오후 2:21,대구 대신센트럴자이 견본주택에 청약자가 몰리는 까닭은,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
146,2012.07.02. 오후 2:17,대신센트럴자이 견본주택 3일만에 ‘2만명’ 북적,"[('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
147,2012.07.02. 오후 2:12,포스코건설 ‘부산 더샵 파크시티’ 다음달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2012.07.02. 오후 2:09,전문가 설문하반기 전셋값 상승 전망.. 광교 등 주목을,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망..', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목을', 'O')]"
149,2012.07.02. 오후 2:00,중소형건설사 이달 전국 8개 사업장서 3056가구 분양,"[('중소형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('3056가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2012.07.02. 오후 1:57,대구 대신센트럴자이 주말간 모델하우스 2만명 북새통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
151,2012.07.02. 오후 1:53,부산 더샵 파크시티 8월 1758가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1758가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2012.07.02. 오후 1:52,사진2012 건설의 날 성황리에 마쳐,"[('사진', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
153,2012.07.02. 오후 1:42,쌍용건설 세계 3대 디자인 어워드 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
154,2012.07.02. 오후 1:40,LH 신도시 녹색교통 활성화 위한 기획세미나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색교통', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기획세미나', 'O')]"
155,2012.07.02. 오후 1:29,대구 대신센트럴자이 견본주택 방문객 ‘북적’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
156,2012.07.02. 오후 1:16,해외건설 5천억弗 달성은 수많은 희생위에 쌓인 금자탑,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성은', 'O'), (' ', 'O'), ('수많은', 'O'), (' ', 'O'), ('희생위에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인', 'O'), (' ', 'O'), ('금자탑', 'O')]"
157,2012.07.02. 오후 1:14,김윤 대림산업 사장 금탑산업훈장 수상,"[('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
158,2012.07.02. 오후 1:00,부동산114 추천매물충북 단양군 단양읍 빌라 1억4800만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단양읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4800만원', 'QUANTITY')]"
159,2012.07.02. 오후 12:59,지행역 동아 더 프라임 모델하우스 방문객 ‘북적’,"[('지행역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
160,2012.07.02. 오후 12:58,SK건설 판교역 SK 허브 1084실 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1084실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2012.07.02. 오후 12:53,철도건설용지 보상 때 남은 땅 매수기준 개선,"[('철도건설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매수기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
162,2012.07.02. 오후 12:49,군인공제회 기획관리본부장에 이인규씨 임명,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기획관리본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이인규', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
163,2012.07.02. 오후 12:49,신동아건설 강동역 ‘신동아 파밀리에’ 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2012.07.02. 오전 11:59,편리한 생활환경·높은 임대수요 기대…광진 트라이곤시티 눈길,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경·높은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라이곤시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
165,2012.07.02. 오전 11:56,연13% 이상 대기업에서 월세받는다,"[('연', 'O'), ('13% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는다', 'O')]"
166,2012.07.02. 오전 11:48,국토부 ‘장수명’ 아파트에 세제 혜택 등 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장수명', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
167,2012.07.02. 오전 11:46,수출 맏형 건설이 오늘의 반도체·車 이끌었다,"[('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('맏형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), ('·車', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌었다', 'O')]"
168,2012.07.02. 오전 11:46,‘한국 부자 보고서’… 그들이 꼽은 최고의 투자대상은,"[('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서’…', 'O'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자대상은', 'O')]"
169,2012.07.02. 오전 11:46,금호산업 패키지딜 본계약 체결,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패키지딜', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
170,2012.07.02. 오전 11:43,삼환기업 한국은행 인근 알짜 토지 매각,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
171,2012.07.02. 오전 11:40,서울시 하반기 건물 옥상녹화 대상지 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상녹화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
172,2012.07.02. 오전 11:39,주택청약예금 금액 변경 시 청약가능기간 1년→3개월,"[('주택청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가능기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('3개월', 'DATE')]"
173,2012.07.02. 오전 11:38,블랙스완과 무너진 아파트 신화,"[('블랙스완', 'EVENT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O')]"
174,2012.07.02. 오전 11:29,도시내 도로교통 혼잡문제 해소위한 정책토론회 개최,"[('도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('도로교통', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2012.07.02. 오전 11:26,해외건설 5000억弗 달성…대한민국 세계를 건설하다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성…', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('건설하다', 'O')]"
176,2012.07.02. 오전 11:26,김윤 대림산업 부회장·심홍균 대홍에이스건업 대표 ‘금탑훈장 ’ 영예,"[('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('심홍균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대홍에이스건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금탑훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
177,2012.07.02. 오전 11:25,쌍용건설 세계 3대 디자인 어워드 석권‥클로버 샤워기,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디', 'EVENT'), ('자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어워드', 'O'), (' ', 'O'), ('석권‥', 'O'), ('클로버 샤워기', 'TERM')]"
178,2012.07.02. 오전 11:25,부산 더샵 파크시티 1758가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1758가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2012.07.02. 오전 11:25,“1조弗시대 향해가고 있지만…해외전문인력은 턱없이 부족…금융지원 등 정부대책 필요”,"[('“', 'O'), ('1조弗', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('향해가고', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만…해외전문인력은', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
180,2012.07.02. 오전 11:23,전문가 설문연말께 바닥론…강남·위례·동탄2 주목,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥론…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
181,2012.07.02. 오전 11:23,분양정보GS 건설 대신센트럴자이 890가구 일반 분양,"[('분양정보', 'O'), ('GS 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('890가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2012.07.02. 오전 11:21,쌍용아파트 세계 3대 디자인 상 석권,"[('쌍용아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
183,2012.07.02. 오전 11:21,신분당선 개통 가까워진 강남…분당 오피스텔 뜨거워진 관심,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
184,2012.07.02. 오전 11:19,선시공 후분양 아파트 노려볼까,"[('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
185,2012.07.02. 오전 11:16,전문가 설문하반기 청약 무지개論,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('무지개論', 'O')]"
186,2012.07.02. 오전 11:16,선시공 후분양 아파트 노려볼까,"[('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
187,2012.07.02. 오전 11:12,건설사가 내놓은 도심 알짜배기 땅...어디야,"[('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅...어디야', 'O')]"
188,2012.07.02. 오전 11:10,집값 하락에… 카드빚 돌려막기 하다 결국,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에…', 'O'), (' ', 'O'), ('카드빚', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려막기', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O')]"
189,2012.07.02. 오전 11:04,쌍용건설 세계 3대 디자인 상 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
191,2012.07.02. 오전 11:01,민영주택 재당첨 제한 폐지,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
192,2012.07.02. 오전 11:01,민영주택 재당첨 제한 폐지,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
193,2012.07.02. 오전 11:01,부처간협력으로 세종시에 한옥마을 짓는다,"[('부처간협력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
194,2012.07.02. 오전 11:00,국토부 문화부 한옥 활성화 MOU 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
195,2012.07.02. 오전 11:00,국토부 민영주택 재당첨 제한 폐지 등 입법예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
196,2012.07.02. 오전 11:00,비투기과열지구 민영주택 재당첨 제한 폐지,"[('비투기과열지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
197,2012.07.02. 오전 11:00,증액된 청약통장 3개월뒤 사용할 수 있다,"[('증액된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사용할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
198,2012.07.02. 오전 11:00,국토부·문화부 한옥 활성화 MOU 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('문화부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
199,2012.07.02. 오전 11:00,부산항 신항·북항 투트랙으로 경쟁력 강화한다,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항·북항', 'O'), (' ', 'O'), ('투트랙으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
201,2012.07.02. 오전 11:00,연안화물선 유가보조금 지급기한 1년 연장,"[('연안화물선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지급기한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
202,2012.07.02. 오전 11:00,청약저축 예치금 늘리면 청약제한기간 단축,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('예치금', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
203,2012.07.02. 오전 10:58,삼환기업 자금 확보위해 자산 ‘매각’,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('확보위해', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매각’', 'O')]"
204,2012.07.02. 오전 10:47,단지형 오피스텔 인기 상한가,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
205,2012.07.02. 오전 10:46,쌍용건설 세계 3대 디자인 어워드 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
206,2012.07.02. 오전 10:36,‘건설의날’ 금탑훈장 수상한 영광의 얼굴들…김윤 대림산업 부회장 신홍균 대홍 에이스건업 대표,"[('‘', 'O'), ('건설의날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금탑훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('영광의', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('들…', 'O'), ('김윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신홍균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대홍 에이스건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
207,2012.07.02. 오전 10:36,5000억달러 발판삼아 1조달러 시대 열겠다”…최삼규 대한건설단체총연합회장 인터뷰,"[('5000억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발판삼아', 'O'), (' ', 'O'), ('1조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열겠다""…', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
208,2012.07.02. 오전 10:35,쌍용건설 아파트 소품 세계3대 디자인 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소품', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
209,2012.07.02. 오전 10:35,2020년 건설수출 목표 1조달러…2012 건설의날 기념행사 열려,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수출', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조달러', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
210,2012.07.02. 오전 10:31,쌍용건설 세계 3대 디자인 어워드 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
211,2012.07.02. 오전 10:30,분양단신판교역 최단거리 호반 메트로큐브 소형 오피스텔 분양,"[('분양단신판교', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('최단거리', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 메트로큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2012.07.02. 오전 10:25,토목·건축설계업계 건설경기 침체 계속될 것,"[('토목·건축설계업계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
213,2012.07.02. 오전 10:17,카드빚 못 갚아 경매 내몰린 아파트 증가세,"[('카드빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
214,2012.07.02. 오전 10:15,쌍용건설 美서 클로버 샤워기 동상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('클로버 샤워기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
215,2012.07.02. 오전 10:14,하우스푸어→신불자 경매로 집 처분해도 카드빚 남아,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), ('→', 'O'), ('신불자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('처분해도', 'O'), (' ', 'O'), ('카드빚', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
216,2012.07.02. 오전 10:13,LH 신도시 녹색교통 활성화 세미나 개최,"[('LH 신도시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('녹색교통 활성화 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2012.07.02. 오전 10:02,대출이자 못갚아 카드로 돌려막다 결국..,"[('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚아', 'O'), (' ', 'O'), ('카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려막다', 'O'), (' ', 'O'), ('결국..', 'O')]"
218,2012.07.02. 오전 10:01,880만원 때문에 경매된 11억 아파트 사연은,"[('880만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매된', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
219,2012.07.02. 오전 9:53,모두가 부러워할 명품아파트를 찾습니다,"[('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('부러워할', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
220,2012.07.02. 오전 9:46,수인선 일부구간 지난 주말 개통…수혜단지는,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…수혜단지는', 'O')]"
221,2012.07.02. 오전 9:45,삼환기업 자산매각 등 2700억 현금마련,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금마련', 'O')]"
222,2012.07.02. 오전 9:25,공동주택 관리 방향 재건축→유지관리,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축→유지관리', 'O')]"
223,2012.07.02. 오전 9:24,서울시 일자리 창출 우수기업 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
224,2012.07.02. 오전 9:24,서울시 돼지고기 취급음식점 원산지표시 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돼지고기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취급음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('원산지', 'CIVILIZATION'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
225,2012.07.02. 오전 9:21,금호산업 9500억원 규모 패키지딜 본계약 체결,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지딜', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
226,2012.07.02. 오전 9:21,경남기업 베트남 랜드마크타워 PF 리파이낸싱 마무리,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('리파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
227,2012.07.02. 오전 9:20,‘분당 엠코헤리츠’ 등 분당 오피스텔에 직장인들이 주목하는 까닭은,"[('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
228,2012.07.02. 오전 9:14,새만금 신항만 착공에 주변 부동산 시세는 군산 이미 급등…‘지금이 꼭지’ 우려도,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('착공에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…‘지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
229,2012.07.02. 오전 8:56,금호산업 9500억원 규모 패키지딜 본계약 체결,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지딜', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
230,2012.07.02. 오전 8:40,인근에 학교가 10개…교육아파트 눈길,"[('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교가', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('…교육아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
231,2012.07.02. 오전 8:39,봉천121구역 재개발 승인해줄땐 언제고 이제와서...,"[('봉천', 'LOCATION'), ('121구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승인해줄땐', 'O'), (' ', 'O'), ('언제고', 'O'), (' ', 'O'), ('이제와서...', 'O')]"
232,2012.07.02. 오전 8:11,세종시 출범 아파트·오피스텔 쏟아진다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
233,2012.07.02. 오전 8:03,MB식 주택정책 약자배려 결핍증,"[('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('약자배려 결핍증', 'TERM')]"
234,2012.07.02. 오전 7:52,지금 당장 이라도 입주할 아파트 어디 있나 살펴보니…,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주할', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
235,2012.07.02. 오전 7:29,삼환기업 소공동 땅 매각 등 하반기 2700억원 확보,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소공동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
236,2012.07.02. 오전 6:43,미어터지는 오피스텔 견본주택.. 정자역 엠코헤리츠에 1만여명,"[('미어터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택..', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY')]"
237,2012.07.02. 오전 6:09,세종시 출범 아파트·오피스텔 쏟아진다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
238,2012.07.02. 오전 6:02,건설사 줄도산…분양받은 내집 어쩌나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산…분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
239,2012.07.02. 오전 6:01,국토부 공동주택 관리 패러다임 바꾼다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
240,2012.07.02. 오전 6:00,현대건설 등 민관 항만협력단 2일 남미로 출동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('항만협력단', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남미', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출동', 'O')]"
241,2012.07.02. 오전 5:54,중국 부동산 10월 이후를 기다린다,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 이후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('기다린다', 'O')]"
243,2012.07.02. 오전 5:46,여주저류지·강천섬 활용 아이디어 공모,"[('여주저류지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강천섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
244,2012.07.02. 오전 5:45,상반기 해외건설 수주 321억달러,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('321억달러', 'QUANTITY')]"
245,2012.07.02. 오전 5:44,서울시 뉴타운·재개발 상담 서비스 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
246,2012.07.02. 오전 5:44,서울시 ‘마을공동체 돌봄 지원사업’ 접수 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마을공동체 돌봄 지원사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
247,2012.07.02. 오전 5:42,경남기업 지방아파트 공사 2건 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2012.07.02. 오전 5:14,단독전세계 2만8000개 신도시 우리가 짓는다,"[('단독전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
249,2012.07.02. 오전 5:02,금호산업 9500억원 패키지딜 본계약,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패키지딜', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
250,2012.07.02. 오전 5:01,경남기업 군산·대전 주택공사 잇단 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2012.07.02. 오전 4:57,단독정부 해외개발공사 설립 추진,"[('단독', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외개발공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
252,2012.07.02. 오전 3:13,수도권 오피스텔 투자 가이드8·끝 일산신도시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('일산신도시', 'LOCATION')]"
253,2012.07.03. 오후 9:59,강남 전셋값 집값의 절반까지 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
254,2012.07.03. 오후 8:51,정자역 엠코헤리츠 평균 22대1 마감,"[('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('22대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
255,2012.07.03. 오후 8:46,1가구1주택 양도세 비과세 보유요건 3년→2년 단축,"[('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('보유요건', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
256,2012.07.03. 오후 8:29,서울 한강 이남 전세가율 50% 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
257,2012.07.03. 오후 7:01,오세훈표 역세권 시프트도 퇴출,"[('오세훈', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
258,2012.07.03. 오후 6:40,오피스빌딩도 脫강남....도심 신축대형으로 간다,"[('오피스빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('脫', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('....도심', 'O'), (' ', 'O'), ('신축대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
259,2012.07.03. 오후 6:33,남극에도 인수봉·아우라지계곡이…,"[('남극', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인수봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아우라지계곡', 'LOCATION'), ('이…', 'O')]"
260,2012.07.03. 오후 6:33,역세권 시프트 목동·청량리역 주변 못짓는다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
261,2012.07.03. 오후 6:32,오금·신정4지구 보금자리지구 지정,"[('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
262,2012.07.03. 오후 6:32,파이시티 이번엔 시공권 갈등…포스코건설 난감,"[('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난감', 'O')]"
263,2012.07.03. 오후 6:32,반포 재건축 3435층 통일,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3435층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
264,2012.07.03. 오후 6:32,한국공항공사 리비아 공항 여객청사 수주,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객청사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2012.07.03. 오후 6:32,대단지·고가 아파트 한숨…하락폭 더 컸다,"[('대단지·고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨…하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
266,2012.07.03. 오후 6:31,김석동 금융위원장 건설사 지원 더 늘려라,"[('김석동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려라', 'O')]"
267,2012.07.03. 오후 5:56,분당 정자동에 대우건설 오피스텔 타운 생긴다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
268,2012.07.03. 오후 5:27,LH 대전 관저5지구 공동주택용지 C1블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관저5지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
269,2012.07.03. 오후 5:27,국토문화부 한옥 활성화 맞손,"[('국토문화부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
270,2012.07.03. 오후 5:15,남광토건 460억원 신규자금 지원 결정,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('460억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
271,2012.07.03. 오후 5:12,부동산 이슈 분석 분양 시기 늦추는 까닭은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
272,2012.07.03. 오후 5:08,민간택지에 보금자리 짓는다…민간제안형 추진,"[('민간택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…민간제안형', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
273,2012.07.03. 오후 5:06,무섭게 떨어진 집값 때문에 날벼락,"[('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
274,2012.07.03. 오후 5:06,구름인파 몰린 ‘정자역 엠코헤리츠’ 오늘 청약 마감,"[('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정자역 엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
275,2012.07.03. 오후 5:05,청주율량2지구 로즈웰2차 평당 714만원,"[('청주율량2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로즈웰', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('714만원', 'QUANTITY')]"
276,2012.07.03. 오후 5:05,동탄2신도시 덕 좀 보자…화성·수원 6천가구 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보자…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2012.07.03. 오후 5:05,오금·신정4지구 1800가구 보금자리 나온다,"[('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
278,2012.07.03. 오후 5:00,서울시 원도급하청노무 장비 자재업체 대금지급 실시간 감시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도급하청노무', 'O'), (' ', 'O'), ('장비', 'O'), (' ', 'O'), ('자재업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대금지급', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O')]"
279,2012.07.03. 오후 4:57,플랜트산업 엔지니어 수급 절실,"[('플랜트산업', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
280,2012.07.03. 오후 4:51,서울시 공사 임금체불 사라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
281,2012.07.03. 오후 4:48,남광토건 채권단 459.5억 지원…MA도 추진중,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('459.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…MA도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진중', 'O')]"
282,2012.07.03. 오후 4:48,서울 한강이남 아파트 전셋값 9년2개월만에 집값 절반 달해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9년2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
283,2012.07.03. 오후 4:45,중개업소 판 후 인근에 다시 개업… 영업권 침해 소송 줄 잇는다,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('개업…', 'O'), (' ', 'O'), ('영업권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
284,2012.07.03. 오후 4:43,남광토건 459억원 규모 신규자금 지원 결정,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('459억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신규자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
285,2012.07.03. 오후 4:43,남광토건 459억원 규모 신규자금 지원 결정,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('459억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신규자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
286,2012.07.03. 오후 4:22,건설협회 워크아웃 채권회수 수단 전락,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('채권회수', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
287,2012.07.03. 오후 4:21,서울 노후빌딩 공실률 늘어난다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
288,2012.07.03. 오후 4:21,나홀로 잘나가던 단독주택，22개월 만에 상승세 꺾여,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택，', 'O'), ('22개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
289,2012.07.03. 오후 4:20,오피스텔 분양열기 판교·광교로 확산,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
290,2012.07.03. 오후 4:20,중산층 주택구매력 높아졌다,"[('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매력', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
291,2012.07.03. 오후 4:12,삼성물산 협력업체 채용 도우미로 나선다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
292,2012.07.03. 오후 4:12,서울시 공사 임금체불 사라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
293,2012.07.03. 오후 4:12,위기의 건설업 해법은 없나⑨ 적정공사비 확보 시급,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나⑨', 'O'), (' ', 'O'), ('적정공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
294,2012.07.03. 오후 4:11,플랜트산업 엔지니어 수급 절실,"[('플랜트산업', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
295,2012.07.03. 오후 3:52,삼성물산 협력업체 채용 도우미 나서,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
296,2012.07.03. 오후 3:45,브라운스톤 동두천 내일부터 2일간 청약 ‘스타트’,"[('브라운스톤 동두천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스타트’', 'O')]"
297,2012.07.03. 오후 3:24,삼성물산 동반성장 협력사채용한마당,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장 협력사채용한마당', 'EVENT')]"
298,2012.07.03. 오후 3:01,세종시 관문 오송에서 프리미엄 오피스텔 나온다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
299,2012.07.03. 오후 2:51,삼성물산 건설부문 10개 협력업체 직원 채용 돕는다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
300,2012.07.03. 오후 2:49,태영건설 ‘창원 메트로시티Ⅱ’ 계약률 92%,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원 메트로시티Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY')]"
301,2012.07.03. 오후 2:45,주택양극화VVIP 그들만의 리그…웃돈 5억 로열층은 동났는데,"[('주택양극화', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그…웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로열층은', 'O'), (' ', 'O'), ('동났는데', 'O')]"
302,2012.07.03. 오후 2:39,삼성물산 협력업체 채용도우미로 나선다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('채용도우미', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
303,2012.07.03. 오후 2:38,금융기관 건설사 채권회수 급급…기업회생 뒷전,"[('금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채권회수', 'O'), (' ', 'O'), ('급급…기업회생', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O')]"
304,2012.07.03. 오후 2:37,SK건설 ‘판교역 SK HUB’ 1084실 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교역 SK HUB', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1084실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2012.07.03. 오후 2:18,사진진주혁신도시 이전공공기관장 협의체 발족,"[('사진', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
306,2012.07.03. 오후 2:03,부동산실명제 위반 과징금 징수율 35% 불과,"[('부동산실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징수율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
307,2012.07.03. 오후 2:03,건설현장 임금체불 어려워진다,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
308,2012.07.03. 오후 2:00,창원 메트로시티Ⅱ 계약률 92% 넘어,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
309,2012.07.03. 오후 2:00,신세계건설 더로프트 견본주택 6일 오픈,"[('신세계건설 더로프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
310,2012.07.03. 오후 2:00,인천 복합 인테리어 백화점 와토스센터 개장,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('와토스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
311,2012.07.03. 오후 1:50,‘무분별 채권회수’ 건설사 회생 늦춘다,"[('‘무분별', 'O'), (' ', 'O'), ('채권회수’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
312,2012.07.03. 오후 1:48,롯데건설 희망의 집수리 봉사활동 펼쳐,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
313,2012.07.03. 오후 1:48,롯데건설 희망의 집수리 봉사활동 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
314,2012.07.03. 오후 1:33,한강 이남 아파트 전세가율 9년만에 50% 넘어,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
315,2012.07.03. 오후 1:16,일자리빼앗는 금융권…구조조정 건설사 직원 50% 내쫓겨,"[('일자리빼앗는', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권…구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내쫓겨', 'O')]"
316,2012.07.03. 오후 1:07,강남불패 7천만원대 호텔식 초소형 아파트가 뜬다,"[('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
317,2012.07.03. 오후 12:50,5300가구 ‘화명 롯데캐슬’ 입주 시작… 첫날에만 ‘300가구’ 북적,"[('5300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화명 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
318,2012.07.03. 오후 12:43,대명리조트 여수사업 착수기념 특별회원 한정 모집,"[('대명리조트 여수사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
319,2012.07.03. 오후 12:34,TV속의 멋진 그 아파트 “나도 한번 살고 싶네”,"[('TV', 'TERM'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('멋진', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“나도', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶네”', 'O')]"
320,2012.07.03. 오전 11:52,中 토지 양도금 급감…지방정부 재정 압박,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도금', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('지방정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
321,2012.07.03. 오전 11:48,지지부진 민간택지 보금자리 지구로 개발,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
322,2012.07.03. 오전 11:41,서울 오금ㆍ신정4지구 소규모 보금자리주택지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신정4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
323,2012.07.03. 오전 11:36,오금·신정4지구에 보금자리 1800가구,"[('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정4지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY')]"
324,2012.07.03. 오전 11:36,SK건설 ‘판교역 SK HUB’ 오피스텔 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교역 SK HUB', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2012.07.03. 오전 11:36,마천2·4구역‘박원순의 칼날’피하나,"[('마천', 'LOCATION'), ('2·', 'QUANTITY'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼날', 'ARTIFACT'), ('’피하나', 'O')]"
326,2012.07.03. 오전 11:36,포스코건설 ‘부산 더샵 파크시티’ 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2012.07.03. 오전 11:36,건설사 보유 민간택지에 보금자리주택 짓는다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
328,2012.07.03. 오전 11:36,전셋값은 뛰고 집값 떨어지더니…강남 전세가율 9년만에 50%로,"[('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지더니…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
329,2012.07.03. 오전 11:36,구조조정이 건설업체 경영난 키운다,"[('구조조정이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
330,2012.07.03. 오전 11:34,6월 전세자금보증 8005억…전년동기比 11.5%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('8005억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
331,2012.07.03. 오전 11:33,워크아웃 건설사 악화일로…채권단 채권회수만 급급,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('악화일로…채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('채권회수만', 'O'), (' ', 'O'), ('급급', 'O')]"
332,2012.07.03. 오전 11:27,경기 뉴타운 성패 가를 분담금체크시스템 10일께 발표,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('가를', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금체크시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
333,2012.07.03. 오전 11:17,JDC 감사실 김기영 부장，전국공공기관 감사원장상,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사실', 'O'), (' ', 'O'), ('김기영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부장', 'CIVILIZATION'), ('，전국공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('감사원장상', 'CIVILIZATION')]"
334,2012.07.03. 오전 11:16,건설근로자 임금체불도 모니터링,"[('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금체불도', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
335,2012.07.03. 오전 11:15,서울시 건설근로자 임금체불 원천 차단 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
336,2012.07.03. 오전 11:15,서울 오금·신정4 소규모 보금자리 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
337,2012.07.03. 오전 11:15,서울시 하도급 임금·대금 체불 근절,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('임금·대금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
338,2012.07.03. 오전 11:15,서울시 건설현장 임금체불 ‘실시간 감시’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('감시’', 'O')]"
339,2012.07.03. 오전 11:06,서울 오금 신정4지구 보금자리주택지구 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
340,2012.07.03. 오전 11:06,마천2ㆍ4구역 ‘강남 신도시’ 개발 급물살 탄다,"[('마천2', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'QUANTITY'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남 신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
341,2012.07.03. 오전 11:06,국토부 민간제안형 보금자리주택사업 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간제안형 보금자리주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
342,2012.07.03. 오전 11:06,대출 받고 전세 놓으면 강남아파트 산다…전셋값이 아파트 값 50% 돌파,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓으면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
343,2012.07.03. 오전 11:01,서울 오금·신정4지구，소규모 보금자리 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정4지구', 'LOCATION'), ('，소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
344,2012.07.03. 오전 11:01,서울 오금·신정4지구 보금자리지구 지정…내년말 입주자 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
345,2012.07.03. 오전 11:00,서울에 미니 보금자리지구 조성…오금·신정4지구,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY')]"
346,2012.07.03. 오전 11:00,오금·신정4지구 보금자리지구 지정,"[('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
347,2012.07.03. 오전 11:00,국토부 에어인천 운항증명 검사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에어인천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항증명', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O')]"
348,2012.07.03. 오전 11:00,해양과학기술원 4일 개원.. 연구개발 본격화,"[('해양과학기술원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개원..', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
349,2012.07.03. 오전 10:57,2020년 건설수출 1조달러 목표..건설의 날 기념식 열려,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표..', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
350,2012.07.03. 오전 10:56,포스코건설 ‘부산 더샵 파크시티’ 8월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2012.07.03. 오전 10:50,삼성물산 협력업체 채용 도우미로 나선다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
352,2012.07.03. 오전 10:45,경남진주혁신도시 이전공공기관장 협의체 발족,"[('경남진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
353,2012.07.03. 오전 10:42,‘강남’ 아파트 전셋값 9년만에 집값 절반으로 떨어져,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
354,2012.07.03. 오전 10:36,한국해운조합 다채로운 ‘창립 50주년’ 행사,"[('한국해운조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다채로운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
355,2012.07.03. 오전 10:26,서울 주택구매자 서울외 지역은 원주 가장 선호,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
356,2012.07.03. 오전 10:20,교육 특화 아파트가 뜬다 반도건설 양산 반도유보라4차 주목,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
357,2012.07.03. 오전 10:16,新절전시대.. 전력사용 줄이는 아파트단지는,"[('新절전시대..', 'O'), (' ', 'O'), ('전력사용', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지는', 'O')]"
358,2012.07.03. 오전 10:06,SK건설 판교역 SK허브 1084실 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1084실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2012.07.03. 오전 10:02,지금은 분양중 부천역 푸르지오 시티,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('부천역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
360,2012.07.03. 오전 10:00,민간 제안형 보금자리주택사업 도입 추진,"[('민간 제안형 보금자리주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
361,2012.07.03. 오전 10:00,현장에선숲속을 품은 강남 세곡보금자리 입주준비 이상無,"[('현장에선숲속을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입주준비', 'O'), (' ', 'O'), ('이상無', 'O')]"
363,2012.07.03. 오전 9:30,경남진주 혁신도시 이전공공기관장 협의체 발족,"[('경남', 'LOCATION'), ('진주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
364,2012.07.03. 오전 9:30,국토부 차관출신 김희국 의원 1호 법안..반값 임대주택,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('김희국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법안..반값', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
365,2012.07.03. 오전 9:27,국토부 “‘민간 제안형’ 보금자리주택사업 도입 추진”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“‘민간', 'O'), (' ', 'O'), ('제안형’', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
366,2012.07.03. 오전 9:20,LH공사 25억 폐기물처리 부담금 소송 승소,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐기물처리', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
367,2012.07.03. 오전 9:06,한신공영 6일 수원 화서 휴플러스 청약 시작,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
368,2012.07.03. 오전 9:06,SK건설 판교 오피스텔 ‘판교역 SK HUB’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교역 SK HUB', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2012.07.03. 오전 9:03,9월부터 서울 등 수도권 민영주택 재당첨 제한 폐지,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
370,2012.07.03. 오전 8:59,‘신세계건설 더로프트’ 견본주택 6일 개관,"[('‘', 'O'), ('신세계건설 더로프트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
371,2012.07.03. 오전 8:56,차량정체 벌어졌던 ‘브라운스톤 동두천’ 내일부터 청약 접수,"[('차량정체', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어졌던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 동두천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
372,2012.07.03. 오전 8:39,남광토건 법정관리 모면‥채권단 460억원 지원,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('모면‥채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('460억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
373,2012.07.03. 오전 8:36,건설사 눈물의 수난시대…“분양부터 입주까지 숨쉴틈이 없다”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('수난시대…“분양부터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉴틈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
374,2012.07.03. 오전 8:27,구월 아시아드 선수촌 아파트 768가구 2차 분양,"[('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('768가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2012.07.03. 오전 8:27,서울시 사회적기업에 개발비용 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사회적기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
376,2012.07.03. 오전 8:27,서울시 공차회송버스 효과 입증‥적용 확대 고려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공차회송버스', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('입증‥적용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
377,2012.07.03. 오전 8:17,서울 사람들 돈 싸들고 달려갔단 그 곳은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('싸들고', 'O'), (' ', 'O'), ('달려갔단', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
378,2012.07.03. 오전 8:15,120가구 사는데 주차는 고작 35대,"[('120가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사는데', 'O'), (' ', 'O'), ('주차는', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('35대', 'QUANTITY')]"
379,2012.07.03. 오전 8:10,江南 아파트 전셋값 9년만에 집값 절반,"[('江南', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
380,2012.07.03. 오전 6:07,江南 아파트 전셋값 9년만에 집값 절반,"[('江南', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
381,2012.07.03. 오전 6:05,서울 주택구매자 서울밖은 원주 가장 선호,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('밖은', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
382,2012.07.03. 오전 6:01,민간 제안형 보금자리주택사업 도입 추진,"[('민간 제안형 보금자리주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
383,2012.07.03. 오전 6:00,남극에 인수봉·아우라지 우리말 지명 생긴다,"[('남극', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아우라지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리말', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
384,2012.07.03. 오전 6:00,남극에도 인수봉·아우라지계곡이,"[('남극', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인수봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아우라지계곡', 'LOCATION'), ('이', 'O')]"
385,2012.07.03. 오전 1:45,삼환 2700억 유동성 확보…소공동 부지 등 3곳 매각,"[('삼환', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…', 'O'), ('소공동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
386,2012.07.04. 오후 11:49,SH공사 은평뉴타운 636가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('636가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2012.07.04. 오후 10:10,‘대신센트럴자이’ 평균 1.73대 1… 일부 평형대 미달,"[('‘', 'O'), ('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.73대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('평형대', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
388,2012.07.04. 오후 6:33,분양단신 신세계 광교에 더로프트,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더로프트', 'ARTIFACT')]"
389,2012.07.04. 오후 6:33,분양단신 설악대명리조트 회원권,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('설악대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
390,2012.07.04. 오후 6:33,신혼집 아파트 전세보다 오피스텔이 좋아요,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
391,2012.07.04. 오후 6:33,종이 지적 전자문서화…지적재조사기획단 출범,"[('종이', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('전자문서화…', 'O'), ('지적재조사기획단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
392,2012.07.04. 오후 6:33,심형래 보유 타워팰리스 또 유찰…감정가 64%로 떨어져,"[('심형래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
393,2012.07.04. 오후 6:33,수도권 연립ㆍ다세대주택 경매 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립ㆍ다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
394,2012.07.04. 오후 6:33,토지보상 산정 때 시·도지사도 감정평가자 1명 추천,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('시·도지사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
395,2012.07.04. 오후 6:33,명일동 삼익그린1차 재건축안 통과,"[('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익그린', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
396,2012.07.04. 오후 6:33,서울시 노는 땅 빌려서 임대주택,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
397,2012.07.04. 오후 6:25,발품 팔수록 돈이 보이는 상가투자,"[('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔수록', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O')]"
398,2012.07.04. 오후 6:24,김규정의 부동산특강 청약 활성화 조치,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
400,2012.07.04. 오후 5:45,강남보금자리 불법전매 판쳐,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('판쳐', 'O')]"
401,2012.07.04. 오후 5:34,토지보상 논란 이제 그만…감정평가업자 균형맞춘다,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…', 'O'), ('감정평가업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('균형맞춘다', 'O')]"
402,2012.07.04. 오후 5:33,하반기 5천가구 이상 공급 건설사 4곳뿐,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
403,2012.07.04. 오후 5:30,수도권 2기 신도시 기반시설 태부족 하 전문가 제언,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
404,2012.07.04. 오후 5:29,2금융권 대출 덫걸린 집주인，아파트 경매 청구 건수 급증,"[('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('덫걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('，아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
405,2012.07.04. 오후 5:27,초역세권 단지 불황 모른다,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모른다', 'O')]"
406,2012.07.04. 오후 5:27,인구시계 5000만 시대 맞춤형 소형주택 공급 필요,"[('인구시계', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
407,2012.07.04. 오후 5:20,경남 진주 ‘더 퀸즈 웰가’ 빠르게 계약중,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 퀸즈 웰가', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
408,2012.07.04. 오후 5:18,대규모 토지보상시 시·도지사도 감정평가사 추천,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상시', 'O'), (' ', 'O'), ('시·도지사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
409,2012.07.04. 오후 5:18,연봉 1억 골드미스가 선택한 집… 남다르네,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골드미스가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('집…', 'O'), (' ', 'O'), ('남다르네', 'O')]"
410,2012.07.04. 오후 5:09,1780가구 재건축에 대형은 83가구뿐,"[('1780가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('83가구', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
411,2012.07.04. 오후 5:09,강남축도 대세는 오피스텔…공급과잉 염려도,"[('강남', 'LOCATION'), ('축도', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('염려도', 'O')]"
412,2012.07.04. 오후 5:09,수도권 소규모 신도시 개발 빨라진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
413,2012.07.04. 오후 5:08,주택담보대출 질 나빠진다…저축銀등 경매넘긴 집 늘어,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠진다…저축銀등', 'O'), (' ', 'O'), ('경매넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
414,2012.07.04. 오후 5:01,5·10 대책 두달.. 재건축아파트 40% 가격 하락,"[('5·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
415,2012.07.04. 오후 4:55,경제의창W친환경 수주에 미래있다,"[('경제의창W친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수주에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래있다', 'O')]"
417,2012.07.04. 오후 4:42,서울시 민간토지 빌려 임대주택 건설 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
418,2012.07.04. 오후 4:42,신축노후 오피스빌딩 희비,"[('신축노후', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
419,2012.07.04. 오후 4:36,들썩이는 홍대입구역,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대입구역', 'LOCATION')]"
420,2012.07.04. 오후 4:36,명일동 삼익그린 소형 47%로 재건축,"[('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익그린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
421,2012.07.04. 오후 4:36,현대건설 힐스테이트 스타일러 5기 발족 고객 의견 적극 반영해 주거문화 선도,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 스타일러', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
422,2012.07.04. 오후 4:25,서울시 민간투자사업 의혹 도마위,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('도마위', 'O')]"
423,2012.07.04. 오후 4:25,LH 소외계층에 컴퓨터 기증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('컴퓨터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
425,2012.07.04. 오후 3:36,LH 사회적 소외 계층에 컴퓨터 기증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O'), (' ', 'O'), ('계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('컴퓨터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
426,2012.07.04. 오후 3:31,JDC 창립 10주년 맞아 백서 발간,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('백서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
427,2012.07.04. 오후 3:11,사진LH 소외계층에 재생컴퓨터 121대 기증,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('재생컴퓨터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('121대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
428,2012.07.04. 오후 2:55,해건협요르단 MOU 체결.. 건설진출 본격화,"[('해건협요르단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
430,2012.07.04. 오후 2:50,돈 갚고 실탄 챙기자 중견 건설사 자산매각 활발,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('갚고', 'O'), (' ', 'O'), ('실탄', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기자', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
431,2012.07.04. 오후 2:45,서울시 임대주택 건설위해 민간 유휴토지 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설위해', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴토지', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
432,2012.07.04. 오후 2:35,강남보금자리 반값아파트 402가구 공급,"[('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('402가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2012.07.04. 오후 2:35,한경 주거문화대상 종합대상 ‘구월 아시아드선수촌,"[('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), (""종합대상'"", 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION')]"
434,2012.07.04. 오후 2:31,배산임수형 ‘용인 신봉 센트레빌’ 집이야 숲이야,"[('배산임수형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집이야', 'O'), (' ', 'O'), ('숲이야', 'O')]"
435,2012.07.04. 오후 2:19,무산된 133층 랜드마크 350억 공방전 낳다,"[('무산된', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공방전', 'O'), (' ', 'O'), ('낳다', 'O')]"
436,2012.07.04. 오후 2:16,5.10대책후 재건축 10채중 4채 하락,"[('5.10대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
437,2012.07.04. 오후 2:14,재즈와 만나는 부동산 세미나 강동구에서 만납시다,"[('재즈', 'STUDY_FIELD'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만납시다', 'O')]"
438,2012.07.04. 오후 2:06,서울시 민간토지 빌려 공공임대주택 짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
439,2012.07.04. 오후 1:56,단독주택 인기..이 참에 내집 지어볼까,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..이', 'O'), (' ', 'O'), ('참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
440,2012.07.04. 오후 1:50,대한건설협회 건설현장 재해 예방 교육 실시,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
441,2012.07.04. 오후 1:48,시·도지사도 감정평가업자 추천,"[('시·도지사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
442,2012.07.04. 오후 1:38,지적재조사기획단 내일 출범,"[('지적재조사기획단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
443,2012.07.04. 오후 1:35,서울시 민간토지 빌려 임대주택 건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
444,2012.07.04. 오후 1:28,전국 지적재조사 사업 본격화.. 기획단 출범,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지적재조사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('기획단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
445,2012.07.04. 오후 1:28,국토부 “토지보상땐 감정평가업자 추천해야”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“토지보상땐', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추천해야”', 'O')]"
446,2012.07.04. 오후 12:53,대명리조트 여수사업 착수기념 특별회원 한정 모집,"[('대명리조트 여수사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
447,2012.07.04. 오전 11:46,효과적인 에너지 절감 ‘ecotomorrow’ 보정역 한화 꿈에 그린,"[('효과적인', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘ecotomorrow’', 'O'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O')]"
448,2012.07.04. 오전 11:41,매달 120만원씩 임대수익 받는다,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('120만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
449,2012.07.04. 오전 11:36,“서초동 래미안타운 마침표 찍겠다”…삼성물산 우성3차 재건축 수주 사활,"[('“', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마침표', 'O'), (' ', 'O'), ('찍겠다”…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
450,2012.07.04. 오전 11:36,동탄2신도시·강남보금자리·세종시…알짜 물량‘풍년’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남보금자리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량‘풍년’', 'O')]"
451,2012.07.04. 오전 11:36,‘천당아래 분당 ’ 정자역 엠코헤리츠 분양 대박,"[('‘천당아래', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
452,2012.07.04. 오전 11:35,KTX광명역세권 개발 가시화…인근 부동산 투자열기 후끈,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
453,2012.07.04. 오전 11:25,보상금평가 지자체장도 감정평가업자 추천,"[('보상금평가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
454,2012.07.04. 오전 11:19,귀하신 빌라.. 불황이 뭡니까,"[('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라..', 'O'), (' ', 'O'), ('불황이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭡니까', 'O')]"
455,2012.07.04. 오전 11:18,서울시 임대주택 부지 제공할 민간토지 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('제공할', 'O'), (' ', 'O'), ('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
456,2012.07.04. 오전 11:17,서울시 민간토지 빌려 반값 임대주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2012.07.04. 오전 11:17,강동구 삼익그린맨션1차 소형 47%로 재건축,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익그린맨션', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
458,2012.07.04. 오전 11:16,‘명일동 삼익그린’ 소형 47% 재건축,"[('‘', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
459,2012.07.04. 오전 11:15,서울시 유휴 민간토지 빌려 임대주택 건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유휴', 'O'), (' ', 'O'), ('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
460,2012.07.04. 오전 11:15,명일동 삼익그린1차 소형 47.5%로 건축심의 통과,"[('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익그린', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('47.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
461,2012.07.04. 오전 11:15,서울시 유휴 민간토지 빌려서 임대주택 건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유휴', 'O'), (' ', 'O'), ('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
462,2012.07.04. 오전 11:00,시·도지사 감정평가사 추천 기준 마련,"[('시·도지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
463,2012.07.04. 오전 11:00,지적재조사기획단 5일 출범..사업 본격화,"[('지적재조사기획단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범..사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
464,2012.07.04. 오전 11:00,땅 보상할 감정평가 시스템 손보긴 했는데…,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상할', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('손보긴', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데…', 'O')]"
465,2012.07.04. 오전 11:00,태양추적방식 조명시스템 등 신기술 10건 선정,"[('태양', 'TERM'), ('추적방식', 'O'), (' ', 'O'), ('조명시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
466,2012.07.04. 오전 11:00,시·도지사도 감정평가사 추천.. 보상비 상승하나,"[('시·도지사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천..', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('상승하나', 'O')]"
467,2012.07.04. 오전 11:00,친환경 주광조명시스템 등 10건 7월 건설신기술 선정,"[('친환경 주광조명시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
468,2012.07.04. 오전 11:00,지적재조사 본격화.. 기획단 5일 출범,"[('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('기획단', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
469,2012.07.04. 오전 10:56,현대건설 주부고객평가단 ‘힐스테이트 스타일러 5기’ 출범,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 스타일러', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
470,2012.07.04. 오전 10:51,대한건설협회 매주 건설업 기초안전.보건교육 실시,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('기초안전.보건교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
471,2012.07.04. 오전 10:42,부천터미널 ‘소풍’상가분양,"[('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소풍', 'ARTIFACT'), ('’상가분양', 'O')]"
472,2012.07.04. 오전 10:36,‘엠코헤리츠의 대박 신화가 시작됐다’…현대엠코 ‘정자역 엠코헤리츠’ 청약경쟁률 최고 140대 1,"[('‘', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('신화가', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다’…', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정자역 엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('140대 1', 'QUANTITY')]"
473,2012.07.04. 오전 10:36,삼성물산이 서초 우성3차 재건축 수주戰에 올인하는 진짜 이유는,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
474,2012.07.04. 오전 10:36,하반기에 분양 받으면 좋은 아파트는,"[('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
475,2012.07.04. 오전 10:30,女心공략 상권 주목 받는다,"[('女心공략', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
476,2012.07.04. 오전 10:28,대한건설협회 건설업 기초안전·보건교육 실시,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('기초안전·보건교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
477,2012.07.04. 오전 10:26,5000만원 프리미엄 붙은 광명역세권 아파트에 무슨 일이,"[('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
478,2012.07.04. 오전 10:26,롯데건설 희망의 집수리 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
479,2012.07.04. 오전 10:24,5.10대책에도 수도권 재건축 집값 추가 하락,"[('5.10대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
480,2012.07.04. 오전 10:21,주부고객평가단 힐스테이트 스타일러 5기 출범,"[('주부고객평가단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 스타일러', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
481,2012.07.04. 오전 10:09,주부고객평가단 ‘힐스테이트 스타일러 5기’ 출범,"[('주부', 'OCCUPATION'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 스타일러', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
