,date,headline,keyword
0,2019.06.30. 오후 11:01,‘수도권 30만가구 공급 본격화… 의왕 청계2 등 지구 지정,"[(""'"", 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
1,2019.06.30. 오후 8:38,도로공사 통행료 수납업무 자회사 한국도로공사서비스 출범,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('수납업무', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('한국도로공사서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
2,2019.06.30. 오후 8:17,건설업계 민간투자사업 활성화해달라 건의,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
3,2019.06.30. 오후 8:17,고척4구역 재개발 시공사 선정 부결 잡음,"[('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
4,2019.06.30. 오후 8:17,현대건설 놀이터에  ‘바다 탐험대 옥토넛’ 캐릭터 접목,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('놀이터에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('바다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탐험대', 'O'), (' ', 'O'), ('옥토넛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
5,2019.06.30. 오후 8:17,정부 ‘수도권 30만 가구’ 공급 첫발 의왕 청계2 등 4곳 공공택지지구 지정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만 가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
6,2019.06.30. 오후 8:01,도우씨앤디 송파 헬리오시티 상가 공기 질도 케어한다,"[('도우씨앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('질도', 'O'), (' ', 'O'), ('케어한다', 'O')]"
7,2019.06.30. 오후 6:39,‘수도권 30만가구’ 첫걸음… 의왕 청계 등 택지지구 지정,"[('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음…', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
8,2019.06.30. 오후 6:32,민간택지 분양가상한제 경고에 숨 죽이는 강남권 재건축 단지,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경고에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('죽이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
9,2019.06.30. 오후 6:32,규제 개편前 마지막 강남 ‘로또분양’ 되나,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개편前', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘로또분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
10,2019.06.30. 오후 6:21,고척4구역 재개발 시공사 선정 시끌 … 무효표 싸고 입장 충돌,"[('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
11,2019.06.30. 오후 6:21,현대건설 옥토넛 어린이 놀이터 만든다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥토넛', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
12,2019.06.30. 오후 6:08,흑석9구역 관리처분안 조합 의결… 재개발 순항,"[('흑석', 'LOCATION'), ('9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분안', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('의결…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
13,2019.06.30. 오후 6:05,단독 임대주택 확대 4대문 높이규제 푸나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푸나', 'O')]"
14,2019.06.30. 오후 6:04,분양캘린더 서초그랑자이 등 이번주 전국 18곳 7498가구 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서초그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2019.06.30. 오후 6:03,김포도시철도 이달 27일 개통... 집값 회복·상권 활성화 기대감,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통...', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복·상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
16,2019.06.30. 오후 6:01,무효표 4표 때문에··· 고척4구역 시공사 선정 불발,"[('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('4표', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에···', 'O'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
17,2019.06.30. 오후 6:01,건설경기 활성화 위해 민간투자 사업 확대를,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대를', 'O')]"
18,2019.06.30. 오후 5:50,삼송자이더빌리지 견본주택 주말 3만여명 찾아,"[('삼송자이더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
19,2019.06.30. 오후 5:47,집값 95% 입주때 내라 파격 분양 나선 검단,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주때', 'O'), (' ', 'O'), ('내라', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION')]"
20,2019.06.30. 오후 5:47,목동6단지 안전진단 착수,"[('목동', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
21,2019.06.30. 오후 5:47,강남·판교 알짜청약…장마철 무색한 열기,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜청약…장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
22,2019.06.30. 오후 5:47,수도권 30만가구 공급 속도…의왕 등 공공택지 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
24,2019.06.30. 오후 5:32,대우건설 고척4구역 시공권 확보한 것…무효표 처리에 문제,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('것…무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('처리에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
25,2019.06.30. 오후 5:30,MT리포트해외수주 어렵다...건설현장 특성 고려한 탄력 적용 필요,"[('MT리포트해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다...', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
26,2019.06.30. 오후 5:29,28일 공개한 대구 아파트 견본주택 성황,"[('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개한', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
27,2019.06.30. 오후 5:23,정부 ‘수도권 30만가구 공급’ 돌입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
28,2019.06.30. 오후 5:23,반포주공1단지 10월 이주 확정… 인근 전세가 ‘들썩’,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
29,2019.06.30. 오후 5:22,SK건설 ‘동반성장·상호협력’ 최우수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘동반성장·상호협력’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
30,2019.06.30. 오후 5:22,현장르포노후 주택에 지친 순천… 1년만의 분양에 주말내내 북새통,"[('현장르포노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
31,2019.06.30. 오후 5:22,반도건설 ‘운서역 반도유보라’ 본격 분양 돌입,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서역 반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
32,2019.06.30. 오후 5:13,그래픽 수도권 공공택지지구 공급 규모,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
33,2019.06.30. 오후 4:44,일자리·교통망…완성도 높여라 국토부에 3기 신도시 전담 조직,"[('일자리·교통망…완성도', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O')]"
34,2019.06.30. 오후 4:43,2일 서초·3일 대장지구·5일 신봉지구 1순위 청약,"[('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신봉지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
35,2019.06.30. 오후 4:41,경제 활성화 위해 건설경기 부양해 달라,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
36,2019.06.30. 오후 4:15,집값 잡으려 분양가 누르니 공급 뚝… 시장의 역습 fn선임기자의 경제노트,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습', 'O'), (' ', 'O'), ('fn', 'O'), ('선임기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제노트', 'O')]"
37,2019.06.30. 오후 4:14,한국도로공사서비스 내일 출범…고속도로 통행료 수납전담,"[('한국도로공사서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범…고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('수납전담', 'O')]"
38,2019.06.30. 오후 3:44,도로공사 통행료 수납 전담 자회사 도로공사서비스 출범,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
39,2019.06.30. 오후 3:35,자금여력 없이 강남만 고집 위험…무주택 유지하면서 기회 노려라,"[('자금여력', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('고집', 'O'), (' ', 'O'), ('위험…무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유지하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
40,2019.06.30. 오후 3:11,통행료 수납업무 자회사 한국도로공사서비스 출범,"[('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('수납업무', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('한국도로공사서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
41,2019.06.30. 오후 3:01,서울 아파트 매수세 8개월來 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
42,2019.06.30. 오후 2:57,LH 마이홈 대학생 서포터즈 2기 활동 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
43,2019.06.30. 오후 2:54,LH 아파트 종합 관리지원 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지원', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
44,2019.06.30. 오후 2:49,한국도로공사 고속도로 통행료 수납 전담 자회사 출범,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
45,2019.06.30. 오후 2:41,정부 미래 공항 30년 비전 세운다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
46,2019.06.30. 오후 2:41,르포순천 한신 더휴 1년만에 분양…대기 수요 대거 몰려,"[('르포', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…대기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
47,2019.06.30. 오후 2:27,올 1분기 건설공사 계약액 54조6000억원…전년比 9.2%↓,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('54조6000억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
48,2019.06.30. 오후 2:27,녹지그룹 헬스케어타운 공사비 지급 약속…국내 건설 3사 ‘숨통’,"[('녹지그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스케', 'ARTIFACT'), ('어타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('약속…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘숨통’', 'O')]"
49,2019.06.30. 오후 2:08,‘판교 대장지구 제일풍경채’ 모델하우스 2만1000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구 제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
50,2019.06.30. 오후 2:04,고척4구역 조합 시공사 선정 무산 vs 대우건설 우리가 선정된 것,"[('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정된', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
51,2019.06.30. 오후 2:03,대우건설 수주 불발…2000억 재개발 대어 고척4구역 시공사 선정 논란,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('불발…', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
52,2019.06.30. 오후 1:57,경기 용인시 ‘힐스테이트 광교산’ 모델하우스 북적,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
53,2019.06.30. 오후 1:44,민간택지 분양가상한제 경고에 숨죽인 강남 주택 시장,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경고에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
54,2019.06.30. 오후 1:32,청약자격 사전 검증시스템 등...하반기 바뀌는 부동산제도는,"[('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('검증시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('등...', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도는', 'O')]"
55,2019.06.30. 오후 1:30,운서역 반도유보라 본격 분양 돌입,"[('운서역 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
56,2019.06.30. 오후 1:29,현대건설 단지 내 놀이터에 바다 탐험대 옥토넛 캐릭터 접목,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터에', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('탐험대', 'O'), (' ', 'O'), ('옥토넛', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
57,2019.06.30. 오후 1:09,고척4구역 시공사 선정 논란…무효표 처리 문제제기돼,"[('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('문제제기돼', 'O')]"
58,2019.06.30. 오후 1:06,오랜만에 달아오른 판교…제일풍경채 청약 열기 후끈,"[('오랜만에', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
59,2019.06.30. 오후 12:47,현대건설 힐스테이트 놀이터에 옥토넛 캐릭터 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('놀이터에', 'O'), (' ', 'O'), ('옥토넛', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
60,2019.06.30. 오후 12:33,감정원 리츠수익률 부동산 직접투자보다 높다,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직접투자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
61,2019.06.30. 오후 12:29,고척4구역 재개발 시공사 선정 무효표 처리 놓고 잡음,"[('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
62,2019.06.30. 오후 12:26,무효표 4표 때문에···1900억 고척4구역 시공사 선정 부결,"[('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('4표', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에···', 'O'), ('1900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
63,2019.06.30. 오후 12:14,개발호재 몰린 역세권 단지 ‘운서역 반도유보라’ 분양,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서역 반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2019.06.30. 오후 12:06,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 분양가 규제前 마지막 강남단지 ‘서초그랑자이’…평당 분양가 4891,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제前', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('강남단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초그랑자이', 'ARTIFACT'), ('’…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4891', 'QUANTITY')]"
65,2019.06.30. 오후 12:00,하반기 달라지는 부동산 제도…청약 당첨자격 사전 검증 가능,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자격', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
66,2019.06.30. 오전 11:34,3기 신도시 첫 지구 지정…2021년 하반기 분양,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('2021년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2019.06.30. 오전 11:29,혁신 넘어 생활 속 드론 만든다…5일부터 국제박람회 ,"[('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제박람회', 'O')]"
68,2019.06.30. 오전 11:28,강남 재건축 단지 상한제 적용되나 촉각…투자수요 일단 관망,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용되나', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각…투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O')]"
69,2019.06.30. 오전 11:25,건설업계 민간투자사업 활성화해달라 정부에 건의,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
70,2019.06.30. 오전 11:24,“규제 완화·SOC예산 늘려야”…건단연 정부에 건의,"[('“규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”…건단연', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
71,2019.06.30. 오전 11:21,강남 재건축 단지 상한제 적용되나 촉각…거래 숨고르기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용되나', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
72,2019.06.30. 오전 11:09,일반분양 많은 재개발·재건축 인기… 청약도 치열,"[('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
73,2019.06.30. 오전 11:07,정부 수도권 30만가구 공급 위한 지구 지정 개시,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
74,2019.06.30. 오전 11:07,‘삼송자이더빌리지’ 모델하우스 성황…사흘간 3만명 찾아,"[('‘', 'O'), ('삼송자이더빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황…', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
75,2019.06.30. 오전 11:03,1분기 건설 계약액 54조6000억원…작년比 9%↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('54조6000억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
76,2019.06.30. 오전 11:02,LH 첫 입주 아파트 대상 첫단추 프로그램 개시…안내서 제작·배포,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('제작·배포', 'O')]"
77,2019.06.30. 오전 11:02,부산 핵심 교통망 동서고가도로 서부산 구간 철거 논의,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('동서고가도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
78,2019.06.30. 오전 11:01,1분기 건설공사 계약액 54조6천억원…전년 동기 대비 9.2% ↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('54조6천억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
79,2019.06.30. 오전 11:01,국토부 제6차 공항개발종합계획 수립 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공항개발종합계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
80,2019.06.30. 오전 11:01,1분기 건설공사 계약액 54.6조원…전년比 9.2%↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('54.6조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
81,2019.06.30. 오전 11:01,올 1분기 건설공사 계약액 지난해보다 9.2% 감소,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
82,2019.06.30. 오전 11:01,본격 시동 수도권 주택 30만호 공급…의왕청계2 등 4곳 중도위 통과,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('의왕청계', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
83,2019.06.30. 오전 11:01,LH 신규 입주단지 대상 첫단추 프로그램 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
84,2019.06.30. 오전 11:01,LH 마이홈 대학생 2기 서포터즈 14개팀 발대식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14개팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
85,2019.06.30. 오전 11:01,국토부·전주시 내달 57일 드론산업 국제박람회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 57일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드론산업 국제박람회', 'EVENT')]"
86,2019.06.30. 오전 11:00,LH 마이홈 대학생 서포터즈 2기 발대식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대학생 서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2019.06.30. 오전 11:00,LH 첫 입주 아파트 대상 첫단추 프로그램 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
88,2019.06.30. 오전 11:00,LH 신규 아파트 관리교육 등 ‘첫단추 프로그램’ 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리교육', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램’', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
89,2019.06.30. 오전 11:00,LH 신규 입주단지 관리 첫 단추 프로그램 시작 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단추', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
90,2019.06.30. 오전 11:00,LH 마이홈 대학생 서포터즈 2기 발대식 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
91,2019.06.30. 오전 11:00,수도권 3기 신도시 올해 지구지정…2021년 입주자 모집 ,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구지정…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
92,2019.06.30. 오전 11:00,국토부 내달 57일 드론산업 국제박람회 개최 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 57일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드론산업 국제박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2019.06.30. 오전 11:00,부진한 건설경기… 1분기 계약액 54.6조 전년比 9.2%↓,"[('부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기…', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('54.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
94,2019.06.30. 오전 11:00,국토부 미래 공항 위한 30년 비전 세운다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
95,2019.06.30. 오전 11:00,수도권 30만호 공급계획 첫 지구 지정… 2021년부터 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2019.06.30. 오전 11:00,LH 마이홈 대학생 서포터즈 2기 발대식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
97,2019.06.30. 오전 11:00,LH 신규 입주 아파트관리 지원 첫단추 프로그램 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
98,2019.06.30. 오전 11:00,2019 드론산업 국제박람회 7월5일 팡파르,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드론산업 국제박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7월5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팡파르', 'O')]"
99,2019.06.30. 오전 11:00,1분기 공사액 54.6조 전년比 9.2%↓…50대 건설사 일감 21.3%↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사액', 'O'), (' ', 'O'), ('54.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('21.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
100,2019.06.30. 오전 11:00,수도권 30만호 공급계획 첫 지구지정…의왕·성남·의정부·시흥,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정…', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION')]"
101,2019.06.30. 오전 10:59,고덕강일 개발 가속도…이케아 들어서나,"[('고덕강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), ('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
102,2019.06.30. 오전 10:54,현대 힐스테이트 어린이놀이터에 바다탐험대 옥토넛 적용 ,"[('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어린이놀이터에', 'O'), (' ', 'O'), ('바다탐험대', 'O'), (' ', 'O'), ('옥토넛', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
103,2019.06.30. 오전 10:51,1표차로 수주 불발된 고척4구역…대우건설 무효표 인정못해,"[('1표', 'QUANTITY'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('불발된', 'O'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('인정못해', 'O')]"
104,2019.06.30. 오전 10:35,현대건설 바다 탐험대 옥토넛 어린이 놀이터 선보인다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('탐험대', 'O'), (' ', 'O'), ('옥토넛', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
105,2019.06.30. 오전 10:33,7월 첫주 서초그랑자이 등 전국 7400여가구 분양,"[('7월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2019.06.30. 오전 10:31,볼펜으로 적은 4표 때문에…1900억 고척4구역 시공사 무효표 논란,"[('볼펜으로', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('4표', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), ('1900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
107,2019.06.30. 오전 10:26,고척4구역 시공사 선정 불발…대우건설 무효표 잘못돼,"[('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('불발…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못돼', 'O')]"
108,2019.06.30. 오전 10:21,시장 침체 벗어난 영종 첨단 아파트에 내방객 호평,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
109,2019.06.30. 오전 10:20,동원건설산업 7월 서울 양원지구 동원베네스트 분양,"[('동원건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원베네스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2019.06.30. 오전 10:15,건설협회 SOC투자 등 건설경기 활성화대책 촉구,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC투자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
111,2019.06.30. 오전 10:11,GS건설 삼송자이더빌리지 견본주택 3만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송자이더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
112,2019.06.30. 오전 10:10,소비자 10명 중 7명 “하반기 집값 보합 또는 하락”,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
113,2019.06.30. 오전 10:02,3기 신도시도 못 누른 단독주택 로망 주말 3만명 다녀간 이 곳,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('누른', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀간', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
114,2019.06.30. 오전 10:00,이러다 고사한다… 건설업계 정부에 건설경기 활성화대책 촉구,"[('이러다', 'O'), (' ', 'O'), ('고사한다…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
115,2019.06.30. 오전 9:57,아파트 새 집 증후군 우려…나무벽지로 해결 ,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집 증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우려…나무벽지로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
116,2019.06.30. 오전 9:46,현대건설 인기 애니메이션 ‘바다 탐험대 옥토넛’ 어린이 놀이터 만든다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('애니메이션', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('바다 탐험대 옥토넛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
117,2019.06.30. 오전 9:45,대우건설 고척4구역 재개발 수주 실패에 반박… 무효표 잘못돼,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('실패에', 'O'), (' ', 'O'), ('반박…', 'O'), (' ', 'O'), ('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못돼', 'O')]"
118,2019.06.30. 오전 9:37,HUG 5월 미분양관리지역 전국 39곳 선정…전북 완주군 제외,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('39곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
119,2019.06.30. 오전 9:37,7월 첫째주 전국 1만1416가구 분양…견본주택 3곳 개관,"[('7월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
120,2019.06.30. 오전 9:34,인천공항 노·사 정규직 전환 마무리위해 머리 맞댔다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노·사', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리위해', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댔다', 'O')]"
121,2019.06.30. 오전 9:31,하반기 달라지는 부동산제도…10월 청약자격 사전검증시스템 도입,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('사전검증시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
122,2019.06.30. 오전 9:21,부동산 알쏭달쏭 하반기 예정된 지역 이슈 살펴보니…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
123,2019.06.30. 오전 9:17,서초그랑자이 명품 아파트 상징 커튼월룩 채택,"[('서초그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('커튼월룩', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
124,2019.06.30. 오전 9:06,김하나의 R까기 아파트 분양시장 눈치보기 급급…속수무책된 지자체들,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('급급…속수무책된', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체들', 'O')]"
125,2019.06.30. 오전 9:01,부동산캘린더 서초그랑자이 등 전국 18곳 7498가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서초그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
126,2019.06.30. 오전 9:00,지역 내 희소성 갖춘 중소형 브랜드 아파트 인기 고공행진,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
127,2019.06.30. 오전 9:00,동부산 개발프리미엄 품었다…동부산두산위브 눈길,"[('동부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다…', 'O'), ('동부산두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
128,2019.06.30. 오전 8:55,급류타는 3기 신도시…국토부 신도시 전담 조직 신설,"[('급류타는', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
129,2019.06.30. 오전 8:35,스타 어디집¿｜2년 새 6억 뛴 남궁민 아파트 서울숲 힐스테이트 더 오를까,"[('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('어디집¿｜', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('남궁민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
130,2019.06.30. 오전 8:07,강남권 마지막 선분양…‘서초그랑자이’ 분양가 뜯어보니,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양…‘', 'O'), ('서초그랑자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어보니', 'O')]"
131,2019.06.30. 오전 7:01,소비자 10명 중 5명 하반기 집값 보합 전망,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
132,2019.06.30. 오전 7:01,집코노미TV 풍차돌리기·통장쪼개기…그 시간에 부동산 공부하라,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('풍차돌리기·통장쪼개기…그', 'O'), (' ', 'O'), ('시간에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공부하라', 'O')]"
133,2019.06.30. 오전 7:00,서울 분양가 고점 찍었나…분양가 규제에 보합 불가피,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
134,2019.06.30. 오전 6:41,600채 집주인 이씨를 잡아라… 갭투자 후폭풍 현실화,"[('600채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('씨를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
135,2019.06.30. 오전 6:02,상반기 막차 탄 14개 신규 단지는 어디 ,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
136,2019.06.30. 오전 6:00,서울집값 들썩 미끼매물 다시 기승…강남·송파서 최다,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼매물', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기승…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
137,2019.07.01. 오후 11:29,현대상선 해운 동맹 디 얼라이언스 정회원 가입,"[('현대상선 해운 동맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디 얼라이언스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
138,2019.07.01. 오후 10:02,하반기 전국 주택매매가격 0.7%… 건설 수주 5년래 최저치 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
139,2019.07.01. 오후 9:25,HUG 7월 1일 인권의 날 지정인권경영헌장 선포,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인권의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정인권경영헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
140,2019.07.01. 오후 8:55,대우산업개발 3년째 접어든 ‘생명나눔활동’ ,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생명나눔활동’', 'O')]"
141,2019.07.01. 오후 8:14,대구 주택매매가 아파트·오피스텔↓…주택·연립주택↑,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔↓…주택·연립주택↑', 'O')]"
142,2019.07.01. 오후 7:50,“공시가격 공공성 중요…공적기관이 일괄관리해야”,"[('“공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('중요…공적기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄관리해야”', 'O')]"
143,2019.07.01. 오후 7:49,감정원 매출 1조원 규모 감정평가시장 건전성 제고에 일조 ,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('건전성', 'O'), (' ', 'O'), ('제고에', 'O'), (' ', 'O'), ('일조', 'O')]"
144,2019.07.01. 오후 7:19,바른미래당 여론조사…제주 제2공항 ‘필요하다’ 55.1%,"[('바른미래당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여론조사…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2공항', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘필요하다’', 'O'), (' ', 'O'), ('55.1%', 'QUANTITY')]"
145,2019.07.01. 오후 7:00,헬리오시티 상가 헉 소리 나는 대규모 배후수요,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O')]"
146,2019.07.01. 오후 6:51,현대건설 기술교육원협력사 채용박람회,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교육원협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O')]"
147,2019.07.01. 오후 6:50,분양가 상한 여파… 7월 분양물량도 미뤄질까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄질까', 'O')]"
148,2019.07.01. 오후 6:50,태영건설 회사채 신용등급 A0으로 상향 조정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A0', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
149,2019.07.01. 오후 6:50,올 건설투자 4.1% 줄어… 성장률 0.6%P 하락시킬 것,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), (' ', 'O'), ('성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
150,2019.07.01. 오후 6:50,철도공단 철도규제 개선위한 국민참여 제안 공모,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
151,2019.07.01. 오후 6:49,대림산업 e편한세상 김포 로얄하임 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2019.07.01. 오후 6:36,“과도한 규제 피하자” 커지는 후분양의 유혹,"[('“과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
153,2019.07.01. 오후 6:36,집값 바닥론 확산에 살아나는 매수 심리,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O')]"
154,2019.07.01. 오후 6:36,銀馬 파워 … 강남 집값 8개월만에 상승 전환,"[('銀馬', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
155,2019.07.01. 오후 6:36,평균 분양가는 같은데 다른아파트 소형 저층 1억 비싼 이유,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('같은데', 'O'), (' ', 'O'), ('다른아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
156,2019.07.01. 오후 6:33,김현미장관 한·미얀마 인프라 협력 강화 방안 논의,"[('김현미', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
157,2019.07.01. 오후 6:32,발전하고 있는 베트남 관광과 산업의 중심도시 다낭,"[('발전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('관광과', 'O'), (' ', 'O'), ('산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심도시', 'O'), (' ', 'O'), ('다낭', 'CITY')]"
158,2019.07.01. 오후 6:25,은명초 드라이비트 건축물 관리대상서 누락 김현아 의원,"[('은명초', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드라이비트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리대상서', 'O'), (' ', 'O'), ('누락', 'O'), (' ', 'O'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
159,2019.07.01. 오후 6:15, “하반기 서울 집값 상승 전환 어려워…규제 등으로 연 1% 하락할 듯” ,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
160,2019.07.01. 오후 6:14,한국감정원 감정원이 감정평가시장 성장 저해한다는 주장 근거 없어,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('저해한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
161,2019.07.01. 오후 6:10,쾌적한 자연 품은 도내동 원흥도래울마을LH6단지 최근 전세가 동향은 ,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('도내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원흥도래울마을', 'LOCATION'), ('LH', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
162,2019.07.01. 오후 6:03,부산의 새로운 랜드마크 삼정타워 7월 5일 오픈,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('삼정타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
163,2019.07.01. 오후 5:55,김현미 미얀마와 인프라 협력 강화,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
164,2019.07.01. 오후 5:55,현장르포 강남이 꿈틀댔다… 마·용·성까지 하락세 멈췄다,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀댔다…', 'O'), (' ', 'O'), ('마·용·성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
165,2019.07.01. 오후 5:53,서울아파트 매매거래 3개월 연속 증가…회복징후 vs 반짝증가,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…회복징후', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝증가', 'O')]"
166,2019.07.01. 오후 5:53,해외건설 수주액 상반기 부진…하반기엔 볕들까,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부진…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('볕들까', 'O')]"
167,2019.07.01. 오후 5:47,수도권 30만호 일방통행…고조되는 토지보상 갈등,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일방통행…고조되는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
168,2019.07.01. 오후 5:47,교통 편리해 눈길…상도엠코타운애스톤파크 최근 동향은,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
169,2019.07.01. 오후 5:39,송파헬리오시티 상가 강력한 집객효과 기대…도우씨앤디 2일 계약 진행,"[('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('집객효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('도우씨앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
170,2019.07.01. 오후 5:38,단독 재건축 제동 잠실5...설계비 안줘 국제망신,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), ('...설계비', 'O'), (' ', 'O'), ('안줘', 'O'), (' ', 'O'), ('국제망신', 'O')]"
171,2019.07.01. 오후 5:35,단독 市 “대금지급 조합 몫” vs 조합 “사업 진행돼야 줄것”,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('市', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“대금지급', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('몫”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('“사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('줄것”', 'O')]"
172,2019.07.01. 오후 5:33,철도공단 ‘국민참여 철도규제 개선제안 공모’ 개최 ,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('철도규제 개선제안', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2019.07.01. 오후 5:30,HUG 인권경영헌장 제정·선포,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인', 'CIVILIZATION'), ('권경영헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('제정·선포', 'O')]"
174,2019.07.01. 오후 5:28,광운대 역세권 개발 호재...몸값 껑충 뛴 노원 재건축,"[('광운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재...몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
175,2019.07.01. 오후 5:27,발코니·용적률 인센티브에...불붙은 아파트 디자인 경쟁,"[('발코니·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브에...불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
176,2019.07.01. 오후 5:26,단독 재개발 취소 증산4 역세권 개발로 회생하나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('증산4', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('회생하나', 'O')]"
177,2019.07.01. 오후 5:26,강북구 미아동 일대 아파트촌 변신 속도,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
178,2019.07.01. 오후 5:25,강남·송파 집값 8개월만에 상승 전환,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
179,2019.07.01. 오후 5:25,稅부담 커졌어도…흔들림없는 단독주택 강세,"[('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌어도…흔들림없는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
180,2019.07.01. 오후 5:25,에스와이 네팔 본격 진출…600가구 재건축 자재납품,"[('에스와이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('자재납품', 'O')]"
181,2019.07.01. 오후 5:25,지방이전 공공기관 19개 부동산 새 주인 찾는다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
182,2019.07.01. 오후 5:23,단독 현대건설 최대 1개월 재충전 유급휴가,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재충전', 'O'), (' ', 'O'), ('유급휴가', 'O')]"
183,2019.07.01. 오후 5:20,제일건설 판교 대장지구 제일풍경채 판교·분당권…교통·교육·자연 3박자 갖춰,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당권', 'LOCATION'), ('…교통·교육·자연', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
184,2019.07.01. 오후 5:17,전국 오피스텔 가격 2분기 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2019.07.01. 오후 5:14,서울 집값 하락 중 강남·송파 재건축만 상승해 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
186,2019.07.01. 오후 5:14,현대重그룹 대우조선 기업결합 신청 본격 착수,"[('현대重그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업결합', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
187,2019.07.01. 오후 5:14,서울세종고속도로 호재 누리는 ‘오포 더샵 센트럴포레 눈길,"[('서울세종고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), (""누리는'"", 'O'), ('오포 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
188,2019.07.01. 오후 5:13,2만여 명 몰린 신세계 빌리브 메트로뷰...성공분양 기대감↑,"[('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계 빌리브 메트로뷰', 'ARTIFACT'), ('...성공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
189,2019.07.01. 오후 5:12,특정지역 집값 과열땐 핀셋규제 전문가 부동산시장 전망,"[('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열땐', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
190,2019.07.01. 오후 5:12,서울 집값 하락 멈췄지만 큰폭상승 힘들어… 지방은 침체 지속 전문가 부동산시장 전망,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄지만', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭상승', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
191,2019.07.01. 오후 5:10,대한전문건설협회 경북도회 구미시청과 한마음단합대회,"[('대한전문건설협회 경북도회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미시청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음단합대회', 'EVENT')]"
192,2019.07.01. 오후 5:08,건설현장 사고 ‘국토부 신고 의무화’… 오늘1일부터 시행,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화’…', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
193,2019.07.01. 오후 5:07,LH 몽골 공공주택사업 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
194,2019.07.01. 오후 5:07,신라면세점 바오젠 거리 바로 앞 연동의 명동 제주 1번가 더테라스 특별분양,"[('신라면세점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바오젠 거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제주 1번가 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
195,2019.07.01. 오후 5:05,HUG 인권경영헌장 제정·선포…인권경영 체계 구축,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인권', 'CIVILIZATION'), ('경영헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('제정·선포…', 'O'), ('인권', 'CIVILIZATION'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
196,2019.07.01. 오후 5:02,세제혜택에 합리적 분양가까지.. 돈 되는 지식산업센터 ‘가좌타워’ 입주 진행 중,"[('세제혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가좌타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
197,2019.07.01. 오후 5:01,“하반기 전국 집값 떨어진다”… 건산연 보고서 ‘0.7% 하락 전망’,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O')]"
198,2019.07.01. 오후 4:59,대한토지신탁 강서 중심서 ‘등촌 두산위브’ 이달 초 분양 ,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2019.07.01. 오후 4:56,현대건설 제3회 기술교육원협력사 채용박람회,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술교육원협력사 채용박람회', 'EVENT')]"
200,2019.07.01. 오후 4:55,9년 만에 새 주인 찾을까…또다시 매물 나오는 LH 오리사옥,"[('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾을까…또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT')]"
201,2019.07.01. 오후 4:33,서울 고가 아파트값 2개월 연속 상승..집값 상승 확산될까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
202,2019.07.01. 오후 4:20,안전수칙 안 지킨 건설현장 철퇴…국토부 신고 의무화,"[('안전수칙', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
203,2019.07.01. 오후 4:16,서울 30년 이상 노후주택 24만7739동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24만7739동', 'QUANTITY')]"
204,2019.07.01. 오후 4:04,국토부 ‘건설현장 모든 사고 신고해야 ··· 미 신고 과태료’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료’', 'O')]"
205,2019.07.01. 오후 4:02,월세가 쌓이는 수익형 오피스텔은 효자,"[('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O')]"
206,2019.07.01. 오후 4:01,현대건설 5500억원 규모 인천 화수화평 재개발 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화수화평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
207,2019.07.01. 오후 3:58,30가구 이상 공동주택 환기설비 설치 의무화,"[('30가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('환기설비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
208,2019.07.01. 오후 3:58,대우산업개발 임직원들 3년째 생명나눔활동 참여,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생명나눔활동', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
209,2019.07.01. 오후 3:54,부산진구 e편한세상 시민공원 아파트 오늘 계약,"[('부산진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
210,2019.07.01. 오후 3:49,수도권 새 주거단지로 영종국제도시 인기 ,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('영종국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
211,2019.07.01. 오후 3:47,한성건설신천안한성필하우스 에듀타운 7월 분양,"[('한성건설신천안한성필하우스 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2019.07.01. 오후 3:47,7월 총 3만398가구 분양예정.. HUG발 분양가 규제로 재연기 가능성도,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3만398가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정..', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('재연기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성도', 'O')]"
213,2019.07.01. 오후 3:44,전연규 지역주택조합의 모든 것 출간,"[('전연규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지역주택조합의 모든 것', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
214,2019.07.01. 오후 3:43,건산연 하반기 서울 집값 보합…연간 1.0% 하락할 것,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
215,2019.07.01. 오후 3:42,대림산업 마송지구서 e편한세상 김포 로얄하임 8월 분양 ,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마송지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2019.07.01. 오후 3:41,둔촌주공 재건축 조합원 분양에 앞서 희망 평형 변경 신청 시작,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
217,2019.07.01. 오후 3:34,나만의 집짓기노하우 플랫폼을 통한 빌라 재건축 2편건축설계사 선정,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2편', 'QUANTITY'), ('건축', 'CIVILIZATION'), ('설계사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
218,2019.07.01. 오후 3:33,서원밸리컨트리클럽 다문화가정 합동결혼식 7년째 지원,"[('서원밸리컨트리클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
219,2019.07.01. 오후 3:32,고속도로 요금수납원 서울톨게이트서 이틀째 고공 농성,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('요금수납원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울톨게이트', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('농성', 'O')]"
221,2019.07.01. 오후 3:25,용인시 모든 공동주택 건축위 심의대상,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의대상', 'O')]"
222,2019.07.01. 오후 3:23,건산연 꿈틀거리는 서울 집값 하반기 진정될 듯,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
223,2019.07.01. 오후 3:23,LH 몽골 주택시장 진출…공공주택사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
224,2019.07.01. 오후 3:23,전국 30년 이상 노후주택 266만동…서울·경기 증가속도 전국 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('266만동', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
225,2019.07.01. 오후 3:20,현대건설 제3회 현대건설 기술교육원협력사 채용박람회 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설 기술교육원협력사 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2019.07.01. 오후 3:19,하반기 금리 인하 수도권 집값 하락폭 둔화,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
227,2019.07.01. 오후 3:13,올 하반기 집값 오를까···“변화 조짐 있지만 추가수요 여력 크지 않아”,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까···“변화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('추가수요', 'O'), (' ', 'O'), ('여력', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아”', 'O')]"
228,2019.07.01. 오후 3:08,현대중공업그룹 상반기 임원인사 단행,"[('현대중공업그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
229,2019.07.01. 오후 3:03,태영건설 한신평 신용등급 A0 상향…GS·포스코건설 등과 어깨 나란히,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('어깨', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('나란히', 'O')]"
230,2019.07.01. 오후 3:03,공실증가 오피스텔 매매가격 2분기 연속 하락,"[('공실증가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
231,2019.07.01. 오후 3:02,인천공항 가치 여행단 베트남으로 공정여행,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('여행단', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공정여행', 'O')]"
233,2019.07.01. 오후 2:59,지방이전 공공기관 보유 종전부동산 새주인 찾는다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
234,2019.07.01. 오후 2:55,강동구 1만 2000가구 릴레이 입주 시작…전셋값 뚝뚝,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만 2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
235,2019.07.01. 오후 2:53,전국 오피스텔 매매가격 2분기 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
236,2019.07.01. 오후 2:53,불볕 더위에도 공급은 계속된다…이달 3.3만 가구 일반분양 봇물,"[('불볕', 'O'), (' ', 'O'), ('더위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
237,2019.07.01. 오후 2:51,겹규제에 서울 아파트 후분양 논의 확산…집값 상승 우려↑,"[('겹규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려↑', 'O')]"
238,2019.07.01. 오후 2:45,고삐풀린 강남아파트가격…일주일 새 1억 올라,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트가격…', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
239,2019.07.01. 오후 2:44,평균은 똑같은데…방배보다 비싼 서초그랑자이 소형 분양가,"[('평균은', 'O'), (' ', 'O'), ('똑같은데…', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('서초그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
240,2019.07.01. 오후 2:44,현대건설 주거용 오피스텔 ‘힐스테이트 과천 중앙’ 사전홍보관 운영,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 과천 중앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
241,2019.07.01. 오후 2:42,첨단 커뮤니티 조성 ‘대전 산내이안’ 중소형 특화 대단지 구성,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산내이안', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
242,2019.07.01. 오후 2:41,3개월째 하락폭 줄어든 서울 주택값…강남·송파구는 8개월만에 상승 전환,"[('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택값…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
243,2019.07.01. 오후 2:41,태영건설 한신평 무보증사채 신용등급 A0으로 상향,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무보증사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A0', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
244,2019.07.01. 오후 2:39,“10년 임대 후 분양전환 약관 불공정”···정부 “인위적 계약 변경 어려워”,"[('“', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정”···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“인위적', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워”', 'O')]"
245,2019.07.01. 오후 2:38,30가구이상 공동주택 환기설비 의무,"[('30가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('환기설비', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
246,2019.07.01. 오후 2:37,7월초 분양 예정… 순천 新 주거벨트 내 입지한 금호건설 ‘순천 금호어울림 더파크’,"[('7월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('주거벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('입지한', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
247,2019.07.01. 오후 2:33,현대건설 힐스테이트 다사역 조기 완판 기대감 솔솔,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다사역', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
248,2019.07.01. 오후 2:22,반도건설 운서역 반도유보라“역세권특화상품” 흥행 열차 달린다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('“역세권특화상품”', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
249,2019.07.01. 오후 2:21,‘강남 마지막 로또분양 아파트’ 잡아볼까,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
250,2019.07.01. 오후 2:19,북유럽 라이프스타일 몰 ‘힐스 에비뉴 삼송역 스칸센’ 5일 청약 시작,"[('북유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스 에비뉴 삼송역 스칸센', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
251,2019.07.01. 오후 2:19,대우산업개발 3년째 이어진 ‘생명나눔활동’,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생명나눔활동’', 'O')]"
252,2019.07.01. 오후 2:16,청약 최고 경쟁률 4.4대 1 두정역 범양레우스 알파 계약 순항 기대감,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범양레우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알파', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
253,2019.07.01. 오후 2:13,국토부 건설현장 안전사고 발생 즉시 통지 의무화…미신고시 과태료 부과,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('통지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…미신고시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
254,2019.07.01. 오후 2:12,“10년 공공임대 약관은 불공정계약”… 경실련 공정위에 심사청구,"[('“', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('약관은', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정계약”…', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('심사청구', 'O')]"
255,2019.07.01. 오후 2:10,마곡산업단지 빈 사무실 벤처·창업기업에 최장 5년 무상 입주,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처·창업기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
256,2019.07.01. 오후 2:09,확정가 청약추첨 ‘죽전역 골든타워’ 7월 분양 예정,"[('확정가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전역 골든타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
257,2019.07.01. 오후 2:02,2분기 오피스텔 매매·전세 각각 0.40% 0.28%↓,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('각각 0.40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
258,2019.07.01. 오후 2:02,2분기 전국 오피스텔 매매가격 0.40%↓…전·월세도 하락,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.40%', 'QUANTITY'), ('↓…전·월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
259,2019.07.01. 오후 2:02,하반기 전국 주택 매매가 0.7%↓…지방 하락폭 커질 것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), ('↓…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
260,2019.07.01. 오후 2:01,건산연 하반기 집값 계속 내린다,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
261,2019.07.01. 오후 2:01,건산연 하반기 건설 경기 경착륙 가능성 커졌다,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
262,2019.07.01. 오후 2:01,하반기 수도권지방 주택가격 양극화 가속···전국 0.7% 하락 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속···전국', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
263,2019.07.01. 오후 2:00,건산연 하반기 서울 집값 보합…연간 1.0% 하락할 것,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
264,2019.07.01. 오후 2:00,하반기 주택매매가격 0.7%↓…지방 중심 하락폭 확대될 것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), ('↓…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
265,2019.07.01. 오후 2:00,건산연 올해 건설수주 5년만에 최저 전망,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
266,2019.07.01. 오후 2:00,하반기 집값·전셋값 떨어진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
267,2019.07.01. 오후 2:00,오피스텔 인기 시들…매매가격 2분기 연속 하락,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들…매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
268,2019.07.01. 오후 2:00,하반기 전국 아파트 매매가 0.7%↓·전세가 1.1%↓,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), ('↓·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
269,2019.07.01. 오후 2:00,올 국내 건설수주 145.5조 전년比 5.5%↓…4년내 최저치,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('145.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('4년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
270,2019.07.01. 오후 2:00,오피스텔 매매가 2분기 0.40%↓…서울 0.25%↓,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.40%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.25%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
271,2019.07.01. 오후 1:57,태영건설 회사채 신용등급 A0으로 상향조정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A0', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
272,2019.07.01. 오후 1:55,경실련 판교 임대주택 불공정약관 공정위에 심사청구 ,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정약관', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('심사청구', 'O')]"
273,2019.07.01. 오후 1:53,집코노미당첨되면 시세차익 최대 5억 서초그랑자이,"[('집코노미당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초그랑자이', 'ARTIFACT')]"
274,2019.07.01. 오후 1:53,LH ‘2019년도 제3차 자재공법 설명회’ 참여업체 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자재공법', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
275,2019.07.01. 오후 1:52,도로공사 제18회 ‘길 사진 공모전’ 개최,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('길 사진 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
276,2019.07.01. 오후 1:52,국토부 도로·하천 분야 건설정보 민간에 개방,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로·하천', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정보', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
277,2019.07.01. 오후 1:51,건설현장 사고 신고 안하면 최대 1000만원 과태료,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
278,2019.07.01. 오후 1:51,혁신도시이전 공공기관 종전부동산 투자설명회 5일 개최,"[('혁신도시이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
279,2019.07.01. 오후 1:50,이테크건설 PDH프로젝트 설계 경력사원 채용,"[('이테크건설 PDH프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
280,2019.07.01. 오후 1:47,대림산업 ‘e편한세상 김포 로얄하임’ 8월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2019.07.01. 오후 1:41,fn패트롤 정부 ‘제주 제2공항’ 강행 의지…수혜 기업 표정관리,"[('fn패트롤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2공항', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('의지…수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('표정관리', 'O')]"
282,2019.07.01. 오후 1:40,바닥 짚고 일어서는 서울 아파트…매수심리도 회복세,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('짚고', 'O'), (' ', 'O'), ('일어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트…매수심리도', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
283,2019.07.01. 오후 1:38,철도공단 철도규제 개선을 위한 국민참여 개선제안 공모 개최,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('개선제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
284,2019.07.01. 오후 1:29,동백에서 신봉까지...용인 新골드라인 조성 기대,"[('동백', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
285,2019.07.01. 오후 1:28,LH ‘폭염·미세먼지 저감기술 설명회’ 참여기업 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('폭염·', 'EVENT'), ('미세먼지 저감기술 설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
286,2019.07.01. 오후 1:24,미분양 막고 청약 살리자…에어컨 5대 달아주고 벤츠까지 출동,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자…', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달아주고', 'O'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ORGANIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('출동', 'O')]"
287,2019.07.01. 오후 1:22,대림산업 ‘e편한세상 김포 로얄하임’ 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2019.07.01. 오후 1:19,도로·하천 분야 주요 건설 정보 민간에 공개,"[('도로·하천', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
289,2019.07.01. 오후 1:19,동백에서 신봉까지...용인 新골드라인 조성 기대,"[('동백', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
290,2019.07.01. 오후 1:12,이달 전국 2만가구 일반분양… 수도권 9982가구·지방 1만368가구,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9982가구', 'QUANTITY'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('1만368가구', 'QUANTITY')]"
291,2019.07.01. 오후 12:53,철도공단 울란바토르서 제2회 몽골 철도학교’ 개최,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울란바토르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몽골 철도학교', 'EVENT'), (""'개최"", 'O')]"
293,2019.07.01. 오후 12:15,제주항공 프리미엄 이코노미 ‘뉴클래스’ 서비스 개시,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('이코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
294,2019.07.01. 오후 12:07,수원역 상권 확장에 주목 받는 수원 SK V1 motors 상업시설 계약 순항,"[('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('확장에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK V1 motors', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
295,2019.07.01. 오후 12:04,신도림 유일 섹션오피스 신도림 핀포인트 타워 투자자 관심 높아,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핀포인트 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
296,2019.07.01. 오후 12:01,동원개발 조평규 전 옌다그룹 수석부회장 영입,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조평규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('옌다그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수석부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
297,2019.07.01. 오후 12:01,상가 투자자 모여라 ··· 12일 유망 상가 고속철도 세미나 개최,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모여라', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
298,2019.07.01. 오전 11:54,한국교통연구원  2일 대광위 창립기념 국제컨퍼런스,"[('한국교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대광위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립기념', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'EVENT')]"
299,2019.07.01. 오전 11:54,경실련 10년 공공임대 약관 불공정 계약…공정위 심사청구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심사청구', 'O')]"
300,2019.07.01. 오전 11:52,HUG 분양가 심사 강화에 6월 분양물량 절반이상 연기,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
301,2019.07.01. 오전 11:51,7월 초 샘플하우스 오픈예정 용인 타운하우스 월드메르디앙 샬레 더 블룸,"[('7월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈예정', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 샬레 더 블룸', 'ARTIFACT')]"
302,2019.07.01. 오전 11:44,삼호 백련산·불광천 인근서 ‘e편한세상 백련산’ 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백련산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('불광천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 백련산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2019.07.01. 오전 11:43,‘엘시티 더 레지던스’에 호캉스라이프 꿈꾸는 자산가들 관심 집중,"[('‘', 'O'), ('엘시티 더 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('호캉스라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
305,2019.07.01. 오전 11:35,‘은마銀馬의 힘’ 강남·송파 집값 8개월 만에 상승 전환,"[('‘', 'O'), ('은마', 'PERSON'), ('銀馬', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
306,2019.07.01. 오전 11:34,도로·하천분야 건설정보 오늘부터 전면 공개,"[('도로·하천분야', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
307,2019.07.01. 오전 11:33,포토뉴스 호반그룹 창립 30주년 기념식,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
308,2019.07.01. 오전 11:32,태영건설 한국신용평가 신용등급 A0 상향,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국신용평가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
309,2019.07.01. 오전 11:31,부산 지하철 4호선  동부산대학역 ‘동부산두산위브’ 조합원 모집 훈풍,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동부산대학역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동부산두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
310,2019.07.01. 오전 11:30,‘상가·오피스도 공공임대’… LH 사업영역 상업용 부동산 확대,"[('‘상가·오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대’…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
311,2019.07.01. 오전 11:30,“10년간 토목업체 1100여곳 폐업…특단 대책 절실”,"[('“', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토목업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1100여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업…특단', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실”', 'O')]"
312,2019.07.01. 오전 11:30,강남·송파 집값 8개월 만에 상승 전환,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
313,2019.07.01. 오전 11:29,건설노가다 4차산업혁명에 지속 감소…철근 필요인력 65%로 감소,"[('건설노가다', 'O'), (' ', 'O'), ('4차산업혁명', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…철근', 'O'), (' ', 'O'), ('필요인력', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
314,2019.07.01. 오전 11:29,마곡산업단지 내 공실 공간 벤처·창업기업에 무상 제공,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처·창업기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
315,2019.07.01. 오전 11:29,인기지역 줄줄이…여름분양시장 ‘후끈’,"[('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이…', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
316,2019.07.01. 오전 11:28,정창선 중흥그룹 회장 헤럴드 회장으로 취임 ,"[('정창선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중흥그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('헤럴드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
317,2019.07.01. 오전 11:26,발언하는 김헌동 본부장,"[('발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김헌동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
318,2019.07.01. 오전 11:25,발언하는 김성달 국장,"[('발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김성달', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION')]"
319,2019.07.01. 오전 11:25,공정위에 판교 공공임대주택 불공정 약관 심사청구하는 경실련,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('심사청구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION')]"
320,2019.07.01. 오전 11:25,경실련 공정위에 판교 공공임대주택 불공정 약관 심사청구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('심사청구', 'O')]"
321,2019.07.01. 오전 11:25,경실련 공정위에 판교 공공임대주택 불공정 약관 심사청구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('심사청구', 'O')]"
322,2019.07.01. 오전 11:25,경실련 공정위에 판교 공공임대주택 불공정 약관 심사청구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('심사청구', 'O')]"
323,2019.07.01. 오전 11:25,7월 분양예정 물량 작년의 2.5배 증가…실제 얼마나 공급될지는 미지수,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…실제', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('공급될지는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
324,2019.07.01. 오전 11:24,마곡산단 공실 벤처·창업기업 무상 연구공간으로 열린다,"[('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처·창업기업', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('연구공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
325,2019.07.01. 오전 11:23,6월 서울 집값 낙폭 둔화…강남·송파는 상승,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
326,2019.07.01. 오전 11:23,대림산업 e편한세상 김포 로얄하임 8월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2019.07.01. 오전 11:23,정창선 중흥그룹 회장 헤럴드 회장 취임… “명품 신문 만들 것”,"[('정창선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중흥그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('헤럴드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), (' ', 'O'), ('“명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신문', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
328,2019.07.01. 오전 11:23,서울시 마곡산업단지 내 공실 벤처·창업 기업에 무상 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
329,2019.07.01. 오전 11:22,태영건설 한신평서 무보증사채 신용등급 A0로 상향,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신평서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무보증사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A0', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
330,2019.07.01. 오전 11:22,삼성重 1348억원 규모 상선 1척 수주,"[('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1348억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
331,2019.07.01. 오전 11:20,성수 카페거리 내몰림 방지 효과는 성동구 효용성 평가,"[('성수 카페거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내몰림', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효용성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
332,2019.07.01. 오전 11:18,부동산 규제 속 ‘똘똘한 한 채’  주목...부산 반송동  ‘동부산두산위브’ 인기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목...', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반송동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동부산두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
333,2019.07.01. 오전 11:18,6월 서울 집값 낙폭 연중 최저..강남·송파구는 8개월만 상승 전환,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
334,2019.07.01. 오전 11:14,신세계건설 대구 두류동 주상복합 공사 수주...‘올해에만 3번째’,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주...‘', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
335,2019.07.01. 오전 11:14,얼마집 반등세 뚜렷 헬리오시티 … 84㎡ 고층 15억5000만원에 매매,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('15억5000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
336,2019.07.01. 오전 11:10,일산역 ‘e편한세상 일산 어반스카이’ 계약 순항,"[('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 일산 어반스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
337,2019.07.01. 오전 11:09,현대건설 기술교육원협력사 채용박람회 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교육원협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2019.07.01. 오전 11:09,한경부동산 상가 투자자 모두 모여라…12일 고속철도 세미나,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라…', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
339,2019.07.01. 오전 11:07,부영 옛 대한전선 부지 종합병원·공동주택 개발 속도,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원·공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
340,2019.07.01. 오전 11:03,서울집값 6개월 연속 하락…낙폭 절반이하 축소,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
341,2019.07.01. 오전 11:03,6년 5개월 만에 가장 긴 부동산 불황 터널,"[('6년 5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O')]"
342,2019.07.01. 오전 11:03,순천 한신더휴 견본주택 주말 2만5000여 명 다녀가,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
343,2019.07.01. 오전 11:03,분양가 통제에 줄줄이 밀린 분양…7월 4만 가구 와르르,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('와르르', 'O')]"
344,2019.07.01. 오전 11:02,국토부 1일부터 건설현장 모든 사고는 발생 즉시 국토부에 알려야,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('사고는', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('알려야', 'O')]"
345,2019.07.01. 오전 11:02,강남ㆍ송파 집값 8개월 만에 상승 전환,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
346,2019.07.01. 오전 11:02,LH 폭염·미세먼지 저감기술 설명회 참여기업 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염·미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('참여기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
347,2019.07.01. 오전 11:02,6월 전국 주택 매매가 0.13%↓…수도권은 하락폭 줄어,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
349,2019.07.01. 오전 11:01,경실련 판교 10년임대 분양전환가 공정위서 심사해야”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('심사해야""', 'O')]"
350,2019.07.01. 오전 11:01,서울 강남·송파구 집값 ‘월간’ 단위로도 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월', 'DATE'), ('간’', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
351,2019.07.01. 오전 11:01,에듀타운 인접 국제고 학세권 고덕파라곤 2차 관심,"[('에듀타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('국제고', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
352,2019.07.01. 오전 11:01,지방으로 둥지 옮긴 공공기관 자리 새 주인 찾는다,"[('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
354,2019.07.01. 오전 11:01,도로·하천 분야 주요 건설정보CALS 1일부터 전면 공개,"[('도로·하천', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정보CALS', 'O'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
355,2019.07.01. 오전 11:01,미세먼지 피해 줄이자....30가구 이상 아파트에 환기설비 의무화,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자....', 'O'), (' ', 'O'), ('30가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('환기설비', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
356,2019.07.01. 오전 11:01,30세대 이상 공동주택·300㎡ 미만 영화관에 환기설비 의무화,"[('30세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택·', 'O'), ('300㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영화관에', 'O'), (' ', 'O'), ('환기설비', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
357,2019.07.01. 오전 11:00,지난달06월 아파트 매매 실거래가,"[('지난달06월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
358,2019.07.01. 오전 11:00,“지방이전 공공기관 보유 19개 종전부동산 새 주인 찾는다”,"[('“지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다”', 'O')]"
359,2019.07.01. 오전 11:00,지방이전 공공기관 19개 부동산 새 주인 찾는다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
360,2019.07.01. 오전 11:00,서울 집값 6개월째 하락…급매 팔린 강남·송파는 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…급매', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
361,2019.07.01. 오전 11:00,옛 주택공사 오리사옥 등 19개 종전부동산 새 주인 찾는다  ,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
362,2019.07.01. 오전 11:00,30가구 이상 주택 환기설비 설치 의무화…지하철 미세먼지 차단에 991억원 투입,"[('30가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('환기설비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단에', 'O'), (' ', 'O'), ('991억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
363,2019.07.01. 오전 11:00,이달부터 건설현장 모든 사고 국토부 신고 의무화,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
364,2019.07.01. 오전 11:00,30세대 이상 공동주택에 환기설비 설치 의무화,"[('30세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('환기설비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
365,2019.07.01. 오전 11:00,7월부터 건설현장 모든 사고 국토부 신고 의무,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
366,2019.07.01. 오전 11:00,30세대이상 공동주택 환기설비 의무화…300㎡미만 영화관도,"[('30세대이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('환기설비', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…', 'O'), ('300㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영화관도', 'O')]"
367,2019.07.01. 오전 11:00,국토부 안팔린 종전부동산 5일 투자설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
368,2019.07.01. 오전 10:53,쇼핑 교통 교육 다 갖춘 입지 끝판왕단지 ‘이천 롯데캐슬 페라즈 스카이’ 주목,"[('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('끝판왕단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 페라즈 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
369,2019.07.01. 오전 10:52,대우산업개발 3년째 헌혈로 ‘생명나눔활동’ 사회공헌,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헌혈로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생명나눔활동’', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O')]"
370,2019.07.01. 오전 10:51,대림산업 ‘e편한세상 김포 로얄하임’ 8월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2019.07.01. 오전 10:50,강원 산불 이재민 148세대 공공임대주택 입주 완료,"[('강원 산불', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('148세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
372,2019.07.01. 오전 10:49,가평 전원주택 부지 ‘메종드 밸리Maison de Valley’ 토지 분양,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메종드 밸리', 'LOCATION'), ('Maison', 'O'), (' ', 'O'), ('de', 'O'), (' ', 'O'), ('Valley’', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2019.07.01. 오전 10:48,잘게 쪼개진 영등포뉴타운 통합개발로 몸집 키우나,"[('잘게', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개진', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('키우나', 'O')]"
374,2019.07.01. 오전 10:45,민간 브랜드 단 공공분양 청약 돌풍…분양가 저렴 덕,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
375,2019.07.01. 오전 10:44,고척4구역 무효표 논란…대우건설 “사실상 수주”,"[('고척', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무효표', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('수주”', 'O')]"
376,2019.07.01. 오전 10:44,부동산업 매출 7개월째 하락세…2012년 이후 최장기록,"[('부동산업', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('2012년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O')]"
377,2019.07.01. 오전 10:41,HUG 규제로 6월 분양 대거 이월…7월 분양 몰린다,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('이월…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
378,2019.07.01. 오전 10:41,서울 신내동에 ‘양원 동원베네스트’ 302가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양원 동원베네스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('302가구', 'QUANTITY')]"
379,2019.07.01. 오전 10:41,‘용인 에코타운’ 우선협상자 포스코 컨소시엄,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
380,2019.07.01. 오전 10:41,상가 양극화 심화…안정적인 수익률 기대되는 ‘미사강변 오벨리스크 리버스퀘어’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크 리버스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
381,2019.07.01. 오전 10:37,대림산업 e편한세상 김포 로얄하임 574가구 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('574가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2019.07.01. 오전 10:35,영종도 첫 주상복합 운서역 반도유보라…견본주택 방문객 줄이어,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('운서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
383,2019.07.01. 오전 10:35,분양뉴스대림산업 e편한세상 김포 로얄하임 분양,"[('분양뉴스', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2019.07.01. 오전 10:35,뜨거운 7월 분양시장…강남ㆍ랜드마크 봇물,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
385,2019.07.01. 오전 10:32,도로공사 총 상금 2380만원 제 18회 길 사진 공모전 개최,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2380만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제 18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('길 사진 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
386,2019.07.01. 오전 10:31,송파 대단지 중심 거래 이어져,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
387,2019.07.01. 오전 10:30,실전재테크한 풀 꺾인 집값 그래도 꿈틀… 하반기는,"[('실전재테크한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('는', 'O')]"
388,2019.07.01. 오전 10:30,실전재테크 새 아파트 귀한 서·대·광 찍어라 ,"[('실전재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('서·대·광', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어라', 'O')]"
389,2019.07.01. 오전 10:28,7월 전국서 2만 가구 쏟아진다…경기·서울 등 집중,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
390,2019.07.01. 오전 10:23,에스와이 네팔 폭풍우 피해지역 재건축사업에 자재공급,"[('에스와이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('폭풍우', 'O'), (' ', 'O'), ('피해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('자재공급', 'O')]"
391,2019.07.01. 오전 10:19,하와이안항공 美 최초 페이스랩 비행경로 최적화시스템 도입,"[('하와이안항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스랩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비행경로', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
392,2019.07.01. 오전 10:17,규제 때문에 적체된 물량···이번달 3만9176가구 분양 예정,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('적체된', 'O'), (' ', 'O'), ('물량···', 'O'), ('이번달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만9176가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
393,2019.07.01. 오전 10:14,공공임대상가ㆍ오피스 늘어난다… LH 상업용 부동산으로 사업 확대,"[('공공임대상가ㆍ오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
394,2019.07.01. 오전 10:14,대림산업 e편한세상 김포 로얄하임 8월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2019.07.01. 오전 10:07,강원 산불 이재민 긴급주거지원 공공임대주택 148세대 입주 마쳐,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산불', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('148세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
397,2019.07.01. 오전 10:05,에스와이 네팔폭풍 피해주택 600세대 재건축사업 자재납품,"[('에스와이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔폭', 'EVENT'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('피해주택', 'O'), (' ', 'O'), ('600세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('자재납품', 'O')]"
398,2019.07.01. 오전 10:01, MK부동산뉴스 강남 수익형부동산 실투자금 7천만 원대 분양,"[('MK부동산뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2019.07.01. 오전 10:00,공시지가 상승률이 가장 높은 중구 지역 내 최초의 전 세대 복층형 오피스텔 분양,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2019.07.01. 오전 9:58,더블역세권·광역 교통망 두루 갖춘 안양 아이에스비즈타워 센트럴 인기,"[('더블역세권·광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이에스비즈타워 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
401,2019.07.01. 오전 9:57,현대건설 기술교육원협력사 채용박람회 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교육원협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
402,2019.07.01. 오전 9:57,대림산업 김포 마송지구서 e편한세상 김포 로얄하임 8월 분양 예정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마송지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 김포 로얄하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
403,2019.07.01. 오전 9:56,LH몽골주공 공공주택 분야 협력 강화 MOU ,"[('LH몽골주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
404,2019.07.01. 오전 9:56,현대건설 제3회 기술교육원·협력사 채용박람회 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술교육원·협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
405,2019.07.01. 오전 9:55,공인중개사·감정평가사·임대사업자 부동산업 매출 7개월 연속 뚝,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산업', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
406,2019.07.01. 오전 9:54,LH 폭염·미세먼지 저감기술 설명회 참가기업 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염·미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('참가기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
407,2019.07.01. 오전 9:51,철도공단 국민참여 철도규제 개선제안 공모 ,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('철도규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
408,2019.07.01. 오전 9:50,철도시설공단 철도규제 개선 위한 국민 참여 아이디어 공모,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
