,date,headline,keyword
0,2012.08.05. 오후 9:36,집값 하락에 LTV위험 아파트 신도시에만 12만가구 달해,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV위험', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에만', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
1,2012.08.05. 오후 9:34,우후죽순 도시형 생활주택··집적화 필요,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택··집적화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
2,2012.08.05. 오후 9:33,용산구 한강로2가 일대 주거·업무 복합타운 조성,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), ('2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·업무', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
3,2012.08.05. 오후 9:33,서울 재건축일반 아파트 가격차 금융위기전 수준으로 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
4,2012.08.05. 오후 7:58,전세시황 비수기 영향… 서울·수도권 모두 가격 변동 없어,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
5,2012.08.05. 오후 7:57,매매시황 휴가철·올림픽 겹쳐 거래도 조용… 약세 이어가,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철·', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('조용…', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
6,2012.08.05. 오후 6:48,서울시 올드타운 추진‥뉴타운 폐기 수순,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추진‥뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
7,2012.08.05. 오후 6:48,서울시 보도블록 불법 주차 즉시 견인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보도블록', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
8,2012.08.05. 오후 6:33,양산신도시 우정·대연 혁신도시 모델하우스 개장,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우', 'LOCATION'), ('정·', 'O'), ('대연 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
9,2012.08.05. 오후 6:31,김포·광교…2기 신도시 12만가구 LTV 비상,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
10,2012.08.05. 오후 6:31,창원에 STX 칸 1085가구,"[('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1085가구', 'QUANTITY')]"
11,2012.08.05. 오후 6:31,미분양 떨이 판매…파주서 40% 할인도 등장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('판매…', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
12,2012.08.05. 오후 6:31,잠실 전셋값 5억에도 눌러 앉기…교육·주거환경 만족,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러', 'O'), (' ', 'O'), ('앉기…교육·주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
13,2012.08.05. 오후 6:31,반포주공1 3주구 재건축 급 브레이크,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O')]"
14,2012.08.05. 오후 6:31,구룡마을 도시개발구역 지정,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
15,2012.08.05. 오후 6:31,강남권 중심 하락세 이어져…전셋값은 제자리,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
16,2012.08.05. 오후 6:31,휴가철 뜨거운 분양… 이달 아파트 3만가구 쏟아진다,"[('휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
17,2012.08.05. 오후 6:31,광교 힐스테이트 레이크,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT')]"
18,2012.08.05. 오후 6:31,기흥역 롯데캐슬 스카이,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT')]"
19,2012.08.05. 오후 6:31,인천 귤현 계양 센트레빌 2차,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('귤현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
20,2012.08.05. 오후 6:08,수도권 아파트 경매물건 최다 지역은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
21,2012.08.05. 오후 6:08,재개발·재건축 조합 ‘새 시공사 찾아 삼만리’,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('삼만리', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
22,2012.08.05. 오후 6:08,현대엔지니어링 협력사에 우수인력 지원,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('우수인력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
23,2012.08.05. 오후 6:08,내집마련 실수요자 바뀐 제도부터 체크를..,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('제도부터', 'O'), (' ', 'O'), ('체크를..', 'O')]"
24,2012.08.05. 오후 6:07,뉴타운·재개발 출구전략 본격화，사업추진 빠른 구역 관심 쏠려,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화，사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
25,2012.08.05. 오후 5:13,MK 추천매물 의왕 지식산업센터 은행 22억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('22억5천만원', 'QUANTITY')]"
26,2012.08.05. 오후 5:13,폭염에 분양 한산…미니단지뿐,"[('폭염에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), ('…미니단지뿐', 'O')]"
27,2012.08.05. 오후 5:13,상반기분양 부산·울산·광주 방긋,"[('상반기', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방긋', 'O')]"
28,2012.08.05. 오후 5:13,민간기업도 역세권개발 참여 가능,"[('민간기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
29,2012.08.05. 오후 5:09,구의역 일대에 업무복합단지,"[('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무복합단지', 'O')]"
30,2012.08.05. 오후 5:09,창원 북면 도시개발지구…STX 1085가구 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발지구…', 'O'), ('STX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1085가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2012.08.05. 오후 5:09,양주신도시도 작게 작게,"[('양주신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('작게', 'O'), (' ', 'O'), ('작게', 'O')]"
32,2012.08.05. 오후 5:09,방화뉴타운 긴등마을 중소형 91%로,"[('방화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('긴등마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
33,2012.08.05. 오후 5:09,신도시 입주아파트 LTV대란 오나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
34,2012.08.05. 오후 5:08,신도시 LTV공포 가계부채 뇌관으로 급부상,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV공포', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
35,2012.08.05. 오후 4:54,LTV 위험 신도시아파트 12만가구 쏟아져종합,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져종합', 'O')]"
36,2012.08.05. 오후 4:51,신도시 LTV공포 가계부채 뇌관으로 급부상종합,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV공포', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상종합', 'O')]"
37,2012.08.05. 오후 4:06,이문세도 40억 빌딩 주인됐다… 부동산 불패,"[('이문세', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('됐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O')]"
38,2012.08.05. 오후 3:59,STX건설 창원 북면 STX칸 견본주택 오픈,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
39,2012.08.05. 오후 3:42,부동산 QA 오피스텔 분양받아 임대사업 원하는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는데…', 'O')]"
40,2012.08.05. 오후 3:33,아파트 주간 시세 잠실 주공5단지 최대 2500만원 뚝,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
41,2012.08.05. 오후 3:29,강남3구 제치고 다크호스로 떠오른 ‘용산’,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('다크호스로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
42,2012.08.05. 오후 3:21,도시형 생활주택 내가 제일 잘 나가,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가', 'O')]"
43,2012.08.05. 오후 3:08,‘강남불패도 옛 말’ 공급 수익률 모두 ‘강북이 윈’,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패도', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('말’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('윈’', 'O')]"
44,2012.08.05. 오후 2:51,강남 판자촌 구룡마을 공영개발 시동,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
45,2012.08.05. 오후 2:29,폭염에 분양시장도 한산…6개단지 그쳐,"[('폭염에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('6개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
46,2012.08.05. 오후 1:40,신도시 집값 하락에 LTV 비상,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
47,2012.08.05. 오후 1:35,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
48,2012.08.05. 오후 12:48,LTV 위험 신도시아파트 12만가구 쏟아져,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
49,2012.08.05. 오후 12:46,부동산캘린더 휴가철 맞은 분양시장 1600가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
50,2012.08.05. 오후 12:46,주간부동산 휴가철 접어든 아파트시장 거래공백 심화,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래공백', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
51,2012.08.05. 오후 12:41,강남 개포동 구룡마을，도시개발구역 고시,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('，도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
52,2012.08.05. 오후 12:00,부동산캘린더휴가·폭염·올림픽… 숨고르는 분양시장,"[('부동산캘린더휴가·폭염·', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
53,2012.08.05. 오전 11:31,2기 신도시 집값 하락...LTV 비상,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
54,2012.08.05. 오전 11:30,신도시 부럽지 않은 ‘도시개발사업지구’내 분양 봇물,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시개발사업지구’내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
55,2012.08.05. 오전 11:01,국내 개발 4인승 항공기 인증비행시험단계 진입,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4인승', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인증비행시험단계', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
56,2012.08.05. 오전 11:00,바닷길도 앱으로 안전하게 항해하세요,"[('바닷길도', 'O'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('항해하세요', 'O')]"
57,2012.08.05. 오전 11:00,창원 북면 STX칸 1085가구 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1085가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2012.08.05. 오전 11:00,국내 개발 4인승 비행기 미국 수출길 열린다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4인승', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
59,2012.08.05. 오전 11:00,항해 안전정보 스마트폰 앱으로 한 번에,"[('항해', 'O'), (' ', 'O'), ('안전정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
60,2012.08.05. 오전 11:00,STX건설 창원 북면 STX 칸 1085가구 분양,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1085가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2012.08.05. 오전 9:05,LTV 폭탄 신도시아파트,"[('L', 'MATERIAL'), ('TV', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), ('시아파트', 'O')]"
62,2012.08.05. 오전 9:01,비수기 탓 거래 실종…서울 아파트 시장 내림세 지속,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
63,2012.08.05. 오전 9:01,부동산캘린더 한강신도시 상록아너스빌 군포 국민임대 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
64,2012.08.05. 오전 8:00,전매제한 완화 시행..미분양 보금자리주택 찜해볼까,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시행..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
65,2012.08.05. 오전 4:55,확산하는 LTV 공포…만기위험에 연체이자 폭탄,"[('확산하는', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('공포…만기위험에', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이자', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
66,2012.08.05. 오전 4:55,LTV 위험 신도시아파트 12만가구 쏟아져,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
67,2012.08.06. 오후 10:54,효성DC 中 충칭시 신도시 개발 첫 진출,"[('효성DC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충칭시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
68,2012.08.06. 오후 6:33,최초 영화관 단성사 공매 재등장,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('단성사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('재등장', 'O')]"
69,2012.08.06. 오후 6:31,쌍용건설 노조 이랜드 510% 가격조정 허용은 특혜,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격조정', 'O'), (' ', 'O'), ('허용은', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
70,2012.08.06. 오후 6:31,분양단신 천안 백석 2차 아이파크,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
71,2012.08.06. 오후 6:31,분양단신 세종시 모아엘가 아파트,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아엘가 아파트', 'ARTIFACT')]"
72,2012.08.06. 오후 6:31,주방에 서재가…아파트 자투리 공간 변신,"[('주방에', 'O'), (' ', 'O'), ('서재가…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
73,2012.08.06. 오후 6:31,대한전선 안양 부지 복합개발 문의 쇄도,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
75,2012.08.06. 오후 6:31,단성사 1년 만에 다시 공매,"[('단성사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
76,2012.08.06. 오후 6:31,단지내 상가 맞아…스트리트형 눈길,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
77,2012.08.06. 오후 6:31,압력밥솥·건강식품에 식사접대까지…금품 살포 시공사 선정 무효,"[('압', 'TERM'), ('력밥솥', 'TERM'), ('·건강식품에', 'O'), (' ', 'O'), ('식사접대까지…금품', 'O'), (' ', 'O'), ('살포', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
78,2012.08.06. 오후 6:31,GS건설 중동·중남미시장 공략…해외 매출비중 70% 목표,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('매출비중', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
79,2012.08.06. 오후 6:31,한화건설 플랜트·발전·부동산 개발 주력…이라크 신도시 건설 77억弗 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트·발전·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주력…', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('77억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
80,2012.08.06. 오후 6:31,대구 월배 아이파크 독특한 디자인·자연친화적인 조경,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인·자연친화적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O')]"
81,2012.08.06. 오후 6:31,강남역 서희스타힐스 강남역 유동인구 많아 유망,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
82,2012.08.06. 오후 6:31,세종시 모아엘가 병원·학교 인접 주거환경 으뜸,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병원·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
83,2012.08.06. 오후 6:31,포스코건설 중남미 지역 영업력 집중…발전·플랜트 수주 9조 기대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('영업력', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…발전·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
84,2012.08.06. 오후 6:31,강화도 장화리 일대 전원주택 부지,"[('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장화리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O')]"
85,2012.08.06. 오후 6:31,중흥S클래스 메가타운 어린이 물놀이 공간까지 갖춘 메가타운,"[('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메가타운', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('물놀이', 'O'), (' ', 'O'), ('공간까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('메가타운', 'O')]"
86,2012.08.06. 오후 6:31,삼정건설 장안동 오피스텔 장안루아르 분양,"[('삼정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장안루아르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2012.08.06. 오후 6:31,아이파크 포레스트 게이트 교통·편의시설 뛰어나 투자가치 높아,"[('아이파크 포레스트 게이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
88,2012.08.06. 오후 6:31,대우건설 원자력 시공기술 우수…올 해외수주 64억弗 목표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('시공기술', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('64억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
89,2012.08.06. 오후 6:31,대명콘도 소노펠리체 노블리안 스위트 분양,"[('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체 노블리안 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2012.08.06. 오후 6:31,장안마을 코오롱 하늘채 아이들 안심보육단지 특화 설계,"[('장안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보육단지', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
91,2012.08.06. 오후 6:31,대림산업 사우디·쿠웨이트·베트남서 잇단 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2012.08.06. 오후 6:31,삼성물산 건설부문 초고층·플랜트 등 일류 상품 강화,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일류', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
93,2012.08.06. 오후 6:31,현대건설 엔지니어링 기술 앞세워 제2의 중동 붐,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
94,2012.08.06. 오후 6:31,쌍용건설 카타르·인도 등 호텔·SOC 시장 진출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
95,2012.08.06. 오후 6:31,중동은 포화상태…중남미·아프리카 등 신시장 공략 잰걸음,"[('중동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('포화상태…', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
96,2012.08.06. 오후 6:31,한국업체끼리 제살깎기식 과당경쟁…예상금액 절반에 수주도,"[('한국', 'COUNTRY'), ('업체끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('제살깎기식', 'O'), (' ', 'O'), ('과당경쟁…예상금액', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주도', 'O')]"
97,2012.08.06. 오후 6:31,Real Estate 초대형 수주 빅쇼…해외건설 제2 전성기,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빅쇼…해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전성기', 'O')]"
98,2012.08.06. 오후 6:22,집값 하락 후폭풍 LTV 초비상,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
99,2012.08.06. 오후 5:57,주택 거래 침체 보금자리 너 때문이야,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('너', 'O'), (' ', 'O'), ('때문이야', 'O')]"
100,2012.08.06. 오후 5:56,수자원공사 물관리 기술 실용화 연구성과 발표,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
101,2012.08.06. 오후 5:48,단지 내 상가의 무한 변신,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('무한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
102,2012.08.06. 오후 5:47,민간자본으로 공공임대 짓는다,"[('민간자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
103,2012.08.06. 오후 5:46,1000만원으로 아파트 초기 계약이 가능한 이천 ‘해피트리 트리빌’,"[('1000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피트리 트리빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
104,2012.08.06. 오후 5:42,준공공임대주택제 도입 추진,"[('준공공임대주택제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2012.08.06. 오후 5:30,정부 임대료 인상 제한하는 준準공공임대 추진…잘될까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('제한하는', 'O'), (' ', 'O'), ('준準공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…잘될까', 'O')]"
106,2012.08.06. 오후 5:23,부동산서비스업 ‘불황엔 장사없다’,"[('부동산서비스업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불황엔', 'O'), (' ', 'O'), ('장사없다’', 'O')]"
107,2012.08.06. 오후 5:23,현장클릭 급매물 시세다 아니다,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시세다', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
108,2012.08.06. 오후 5:22,양평역 일대 대규모 아파트 단지로,"[('양평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
109,2012.08.06. 오후 5:21,김포 한강·판교·세종시 등 소형단지 주목,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
110,2012.08.06. 오후 5:11,인구 느는데 주택보급률은 낮아…천안 등 중소도시 분양 몰려,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
111,2012.08.06. 오후 5:11,용산 최대 주상복합타운 뜬다…센트레빌 등 속속 입주,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
112,2012.08.06. 오후 5:11,신사동 가로수길 안부럽네 아파트 상가도 스트리트형,"[('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안부럽네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O')]"
113,2012.08.06. 오후 5:11,톡톡 부동산 애프터리빙제 2년 살아보고 분양받을까,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 애프터리빙제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을까', 'O')]"
114,2012.08.06. 오후 5:05,뉴타운 매몰비용 조합단계도 지원…검증은 필요,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('조합단계도', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…검증은', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
115,2012.08.06. 오후 5:03,아파트 치안 경비시스템과 CCTV만 믿을 수 없다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('치안', 'O'), (' ', 'O'), ('경비시스템과', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
116,2012.08.06. 오후 4:49,집값 하락 후폭풍 LTV 초비상,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
117,2012.08.06. 오후 4:35,공동주택 품질검수 달인들 주택품질 향상 해법 모색,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질검수', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
118,2012.08.06. 오후 4:01,추천 경매물건 경기 성남 분당구 아파트 전용 84.7㎡ 3억2000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.7㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억2000만원', 'QUANTITY')]"
119,2012.08.06. 오후 3:58,서울시 주택재건축정비구역 보류결정으로 조합원과 마찰 예상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('보류결정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
120,2012.08.06. 오후 3:55,6억원이상 고가아파트 매매값 10%↓,"[('6억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
121,2012.08.06. 오후 3:54,전세금특례보증 7일부터 실시,"[('전세금특례보증', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
122,2012.08.06. 오후 3:54,주택 거래 침체 보금자리 너 때문이야,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('너', 'O'), (' ', 'O'), ('때문이야', 'O')]"
123,2012.08.06. 오후 3:52,추가 금리인하 등 충격흡수 시급,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('충격흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
124,2012.08.06. 오후 3:45,대우건설 현관거울아오늘의 날씨는,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현관거울아', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨는', 'O')]"
126,2012.08.06. 오후 3:15,현대산업개발 8월 천안 백석2차 IPARK 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2012.08.06. 오후 3:01,서남권 직주근접 ‘남서울 힐스테이트 아이원’ 분양,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남서울 힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2012.08.06. 오후 2:40,쌍용건설 임직원 자녀 ‘꾸러기 여름캠프’,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프’', 'O')]"
129,2012.08.06. 오후 2:35,거울 속에 들어간 아파트 관리 시스템,"[('거울', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
130,2012.08.06. 오후 2:34,8월 둘째주 분양캘린더울산 세종시 등 전국 1798가구 공급,"[('8월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1798가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2012.08.06. 오후 2:31,대우건설 스마트 생활정보기 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 생활정보기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
132,2012.08.06. 오후 2:30,분양정보 판교 아페리온 84가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84가구', 'QUANTITY')]"
133,2012.08.06. 오후 1:49,현대산업개발 8월중 천안 백석 1562가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2012.08.06. 오후 1:48,고가아파트 저가비행… 6억원 이상 아파트 매매값 4년새 10% 하락,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저가비행…', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
135,2012.08.06. 오후 1:45,단지 내 상가도 쇼핑몰처럼…스트리트형 상가 뜬다,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰처럼…스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
136,2012.08.06. 오후 1:00,부동산114 추천매물전남 순천시 해룡면 펜션 5억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해룡면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
137,2012.08.06. 오후 12:25,서울 중구 도로 굴착 및 복구 공사 ‘투스트라이트 아웃제’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투스트라이트 아웃제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
138,2012.08.06. 오전 11:48,대우건설 현관 거울에서 생활정보 확인하세요,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현관', 'O'), (' ', 'O'), ('거울에서', 'O'), (' ', 'O'), ('생활정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
139,2012.08.06. 오전 11:43,전세금 안빠져 이사 못가…7일 전세금특례보증 실시,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('안빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('못가…', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세금특례보증', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
140,2012.08.06. 오전 11:35,쌍용건설 임직원 자녀 대상 2012년 꾸러기 여름캠프 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
141,2012.08.06. 오전 11:33,상상이 현실로…대우건설 위례에서 최첨단 기술 적용,"[('상상이', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
142,2012.08.06. 오전 11:31,아이키우기 좋은 집 콘셉트…천안 백석 2차 아이파크 눈길,"[('아이키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
143,2012.08.06. 오전 11:31,포토뉴스 노변 유동인구 흡수…스트리트형 아파트상가 인기,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('노변', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수…스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
144,2012.08.06. 오전 11:31,동탄2신도시 동시분양…첫 단추 잘못뀄다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단추', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못뀄다', 'O')]"
145,2012.08.06. 오전 11:31,‘광교 힐스테이트 레이크’…현대건설 559세대 9월 분양,"[('‘', 'O'), ('광교 힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('559세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2012.08.06. 오전 11:31,동해 · 양양등 3개 지구 190필지…LH강원본부 선착순 택지 분양,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('190필지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH강원본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2012.08.06. 오전 11:31,소형과 가격차 축소…중대형 아파트 찾는 발길 늘었다,"[('소형과', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
148,2012.08.06. 오전 11:25,서울시 귀농귀촌교육받으면서 준비하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('귀농귀촌교육받으면서', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
149,2012.08.06. 오전 11:20,쌍용건설 초등생 임직원 자녀 여름캠프 행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
150,2012.08.06. 오전 11:18,4000억 대출에 갇힌 서부이촌동,"[('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출에', 'O'), (' ', 'O'), ('갇힌', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION')]"
151,2012.08.06. 오전 11:15,서울 금천구심 지구단위계획 재정비 착수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('심', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
152,2012.08.06. 오전 11:03,코레일 관광벨트·물류사업 강화,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관광벨트·물류사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
154,2012.08.06. 오전 11:02,쌍용건설 초등생 자녀 158명 여름캠프,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('158명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O')]"
155,2012.08.06. 오전 11:00,경기 성남 단대 푸르지오 아파트 348가구 특별 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대 푸르지오 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('348가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2012.08.06. 오전 11:00,불법매립등 바닷가 불법이용 451개소 적발,"[('불법매립등', 'O'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('불법이용', 'O'), (' ', 'O'), ('451개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
157,2012.08.06. 오전 11:00,7월 컨테이터물동량 190.6만TEU..전년비 0.4%↑,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨테이터물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('190.6만TEU', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
158,2012.08.06. 오전 11:00,바닷가 공공물 불법이용 451건 적발,"[('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('공공물', 'O'), (' ', 'O'), ('불법이용', 'O'), (' ', 'O'), ('451건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
159,2012.08.06. 오전 10:45,반도건설 양산신도시 분양성공 성공열쇠는,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('성공열쇠는', 'O')]"
160,2012.08.06. 오전 10:43,쌍용건설 임직원 자녀 꾸러기 여름캠프,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O')]"
161,2012.08.06. 오전 10:42,현관 거울이 날씨를 알려준다고,"[('현관', 'O'), (' ', 'O'), ('거울이', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨를', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다고', 'O')]"
162,2012.08.06. 오전 10:18,천안백석2차 아이파크 1562가구 분양,"[('천안백석2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2012.08.06. 오전 10:15,“소형아파트에서 대형아파트로 갈아타볼까”,"[('“소형아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까”', 'O')]"
164,2012.08.06. 오전 10:08,단지 밖으로 나가는 단지 내 상가,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('밖으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
165,2012.08.06. 오전 10:06,거울이 날씨를 알려준다…위례신도시 푸르지오 스마트 생활정보기 적용,"[('거울', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨를', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다…', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트 생활정보기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
166,2012.08.06. 오전 10:01,쌍용건설 노조 ‘이랜드 인수’ 반대…‘헐값 매각’ 특혜 의혹 제기,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수’', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…‘헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매각’', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
167,2012.08.06. 오전 9:57,대우건설 스마트 생활정보기 개발‥위례 푸르지오 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 생활정보기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발‥', 'O'), ('위례 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
168,2012.08.06. 오전 9:55,창원 북면 STX칸 1085가구,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1085가구', 'QUANTITY')]"
169,2012.08.06. 오전 9:45,시공사 선정 앞둔 서초우성3차…조용한 물밑 경쟁,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'ORGANIZATION'), ('3차', 'QUANTITY'), ('…조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('물밑', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
170,2012.08.06. 오전 9:45,경남 창원에 3.3㎡당 600만원대 아파트 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2012.08.06. 오전 9:45,현대산업개발 천안 백석 2차 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2012.08.06. 오전 9:44,양평 두물머리 4대강 사업 행정대집행 연기,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두물머리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('행정대집행', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
173,2012.08.06. 오전 9:43,서울시 올드타운 추진‥뉴타운 폐기 수순,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추진‥뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
174,2012.08.06. 오전 9:32,천안 백석 2차 IPARK 분양…서북구 최대 규모 1562가구,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY')]"
175,2012.08.06. 오전 9:31,STX건설 ‘창원 북면 STX 칸’ 1085가구 분양,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1085가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2012.08.06. 오전 9:31,LH 동해안 주변 단독주택용지 190필지 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('190필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2012.08.06. 오전 9:31,현대건설 ‘광교 힐스테이트 레이크’ 559세대 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('559세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2012.08.06. 오전 9:31,동탄2신도시 동시분양 “약될까 독될까”,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“약될까', 'O'), (' ', 'O'), ('독될까”', 'O')]"
179,2012.08.06. 오전 9:30,현대산업개발 천안 백석2차 아이파크 이달 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
180,2012.08.06. 오전 9:28,분양정보 천안 백석2차 아이파크，1562가구 8월 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2012.08.06. 오전 9:26,정부 ‘준準공공임대주택’ 도입한다…저소득 무주택 서민 주거복지 높인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘준準공공임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다…저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
182,2012.08.06. 오전 9:24,불법인 줄 알면서도 도배…길거리 분양광고 급증,"[('불법인', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알면서도', 'O'), (' ', 'O'), ('도배…길거리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
183,2012.08.06. 오전 9:16,현대산업개발 천안백석2차 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안백석', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2012.08.06. 오전 8:50,분양정보 파주 푸르지오 40% 할인,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
185,2012.08.06. 오전 8:47,상반기 해안 방치 선박 17%↓,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해안', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'ARTIFACT'), ('박', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
186,2012.08.06. 오전 8:47,서울시 전원생활교육 참가자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원생활교육', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
187,2012.08.06. 오전 8:47,신도시 LTV초과 12만 가구‥가계부채 비상,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV초과', 'O'), (' ', 'O'), ('12만 가구', 'QUANTITY'), ('‥가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
188,2012.08.06. 오전 8:46,구룡마을 도시개발구역 지정 고시,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
189,2012.08.06. 오전 8:28,우후죽순 도시형 생활주택··집적화 필요,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택··집적화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
190,2012.08.06. 오전 8:10,주택연금 1만명 시대…고령화 주택가격 하락 여파로 가입자 급증,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
191,2012.08.06. 오전 8:09,6억 미만에 강남아파트 갈아타볼까,"[('6억 미만', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O')]"
192,2012.08.06. 오전 8:08,양평 두물머리 4대강 사업 진행..행정대집행은 연기,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두물머리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행..행정대집행은', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
193,2012.08.06. 오전 8:06,수도권 집값 쭉쭉 빠지는데…삼성 등에 업은 평택 나홀로 호황,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는데…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
194,2012.08.06. 오전 8:01,LTV 초과대출 구제..부동산 시장서는 공포 확산,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('초과대출', 'O'), (' ', 'O'), ('구제..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서는', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
195,2012.08.06. 오전 6:46,시행 3년차.. 자리 못잡는 공공관리자제 운영지원 방안,"[('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리자제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영지원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O')]"
196,2012.08.06. 오전 6:01,쌍용건설 매각 만기앞둔 채권상환 변수,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('만기앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('채권상환', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
197,2012.08.06. 오전 6:00,4개월만에 투자 수익 13% 올리는 부동산 투자,"[('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
198,2012.08.06. 오전 6:00,전국 해안 방치선박 크게 줄었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('해안', 'O'), (' ', 'O'), ('방치선박', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
199,2012.08.06. 오전 5:59,정부 준準공공임대주택 제도 도입 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준準공공임대주택 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
200,2012.08.06. 오전 5:45,재개발 12년 단축한다던 공공관리제 실상은,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축한다던', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실상은', 'O')]"
201,2012.08.06. 오전 4:52,매매 시황휴가철에 올림픽 겹쳐 매매전세 거래 ‘뚝’,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황휴가철에', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
202,2012.08.06. 오전 12:33,도내 아파트값 최고 4000만원 떨어져,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
203,2012.08.07. 오후 9:53,골프장 내 교회 명물…웨딩홀로 입소문,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('교회', 'O'), (' ', 'O'), ('명물…웨딩홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O')]"
204,2012.08.07. 오후 7:01,템플턴 자산운용 현대산업개발 최대주주 등극…경영권보단 투자 목적,"[('템플턴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등극…경영권보단', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O')]"
205,2012.08.07. 오후 6:38,분양단신 ‘남서울 힐스테이트 아이원’ 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남서울 힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2012.08.07. 오후 6:36,우리 區가 달라졌어요 “강북구 역사·문화 관광벨트로 도약”,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('관광벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
207,2012.08.07. 오후 6:33,박원순 시장 주택가에 호텔 들어서면 주민 불편,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택가에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O')]"
208,2012.08.07. 오후 6:33,월세 상승률 연립·다세대가 오피스텔보다 높아,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
209,2012.08.07. 오후 6:33,서울 골드타워 호텔 변신…리모델링 활성화지구 첫 사례,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골드타워 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('변신…리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
210,2012.08.07. 오후 6:33,한국형 부동산 자산관리사 9기 수강생 30여명 모집,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
211,2012.08.07. 오후 6:33,SH공사 상암DMC 오피스텔 부지 매각,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
212,2012.08.07. 오후 6:33,전세가율 61.5%…10년 만에 최고,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('61.5%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
213,2012.08.07. 오후 6:33,한화건설 이라크 현장 인력 200명 뽑습니다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑습니다', 'O')]"
214,2012.08.07. 오후 6:33,용인아파트에 광교 이름 단 까닭,"[('용인아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
215,2012.08.07. 오후 6:32,분양단신 성남 중앙동 힐스테이트 1차 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2012.08.07. 오후 6:31,전세시장 非강남권의 반란,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
217,2012.08.07. 오후 6:15,초소형주택 vs 중형주택 양극화,"[('초소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
218,2012.08.07. 오후 5:59,주택연금 가입 출시 5년 만에 1만 명 훌쩍,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
219,2012.08.07. 오후 5:59,부동산 경매…물량 넘치는데 손님은뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('은뚝', 'O')]"
220,2012.08.07. 오후 5:57,수도권 월세가격 상승률… 연립·다세대  오피스텔,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률…', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
221,2012.08.07. 오후 5:48,서울 리모델링 활성화구역내 첫 건축 허가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
222,2012.08.07. 오후 5:48,삐걱대는 복합단지사업… 입주민 뿔났다,"[('삐걱대는', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지사업', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
223,2012.08.07. 오후 5:33,울산 중구 LH 혁신도시 현안 외면,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
224,2012.08.07. 오후 5:11,공공공사 발주 개선 토론회,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
225,2012.08.07. 오후 5:11,뉴타운 매몰비용 폭탄 터졌다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다', 'O')]"
226,2012.08.07. 오후 5:11,월세 상승률 연립·다세대＞오피스텔…2년새 7.8% 껑충,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대＞오피스텔…', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
227,2012.08.07. 오후 5:11,이라크서 일할사람 없나요,"[('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일할사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
228,2012.08.07. 오후 5:11,중구 오피스빌딩 호텔로 리모델링…초동 골드타워 442실 규모,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…초동', 'O'), (' ', 'O'), ('골드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('442실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
229,2012.08.07. 오후 5:10,방배동 서울메트로 본사 터 개발…빚 줄이려 매각하기로,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…빚', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려', 'O'), (' ', 'O'), ('매각하기로', 'O')]"
230,2012.08.07. 오후 4:56,현장르포 서울시 뉴타운 실태조사 주민설명회장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('설명회장', 'O')]"
231,2012.08.07. 오후 4:55,시장침체로 부동산간접투자상품 ‘리츠’ 인기몰이,"[('시장침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산간접투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
232,2012.08.07. 오후 4:54,1억 미만 주거형 오피스텔 순식간에 낙찰,"[('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('순식간에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
233,2012.08.07. 오후 4:12,서울 중구 오피스빌딩 호텔로 옷 갈아입어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아입어', 'O')]"
234,2012.08.07. 오후 4:06,우리 區가 달라졌어요 “강북구 역사·문화 관광벨트로 도약”,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('관광벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
235,2012.08.07. 오후 4:05,메트라이프·한국경제 제34회 KLPGA 챔피언십 조인식,"[('메트라이프', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제34회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KLPGA 챔피언십', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조인식', 'O')]"
236,2012.08.07. 오후 4:04,초소형주택 vs 중형주택 양극화,"[('초소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
237,2012.08.07. 오후 3:54,폭염 건설현장 작업 감독 실효성 의문,"[('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('감독', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
238,2012.08.07. 오후 3:30,상반기 국내건설 수주액 9.7% 증가…하반기는 어두울 듯,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어두울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
239,2012.08.07. 오후 3:18,상반기 국내건설 54.8조..전년比 9.7↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('54.8조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
240,2012.08.07. 오후 3:11,포스코 건설 금메달 양학선 선수에게 포상금 1억원 지원,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금메달', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양학선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
241,2012.08.07. 오후 3:08,한국 체조 52년만에 첫 金 뒤엔 포스코 27년 지원이,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('체조', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('52년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('金', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원이', 'O')]"
243,2012.08.07. 오후 2:29,상반기 국내건설수주액 52.8조원‥9.7%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('52.8조원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
244,2012.08.07. 오후 1:54,한화건설 이라크 신도시 만들 사람 모여라 200명 대거채용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거채용', 'O')]"
245,2012.08.07. 오후 1:51,지지부진 상계뉴타운 소형 늘려 활로 모색,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
246,2012.08.07. 오후 1:51,‘서울숲과 한강을 동시 조망’ 한화건설 갤러리아포레,"[('‘', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('조망’', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT')]"
247,2012.08.07. 오후 1:50,연립·다세대 월세 상승률 오피스텔 추월,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
248,2012.08.07. 오후 1:46,상반기 국내건설수주액 52조8천억원…9.7%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('52조8천억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
249,2012.08.07. 오후 1:45,올해 상반기 국내건설수주액 9.7% 증가,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
250,2012.08.07. 오후 1:39,상반기 국내건설공사 수주 전년동기대비 9.7%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
251,2012.08.07. 오후 1:37,연립 다세대 오피스텔보다 월세 많이 올랐네,"[('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
252,2012.08.07. 오후 1:37,한화 이라크 현장인력 200명 채용,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장인력', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
253,2012.08.07. 오후 1:36,한강이 보이는 아파트를 잡아라,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
254,2012.08.07. 오후 1:32,서울시 식중동 예방 위생점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('위생점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
255,2012.08.07. 오후 1:32,포스코건설 체조 양학선 선수 1억원 포상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체조', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양학선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
256,2012.08.07. 오전 11:37,현대산업개발 정몽규템플턴 엎치락뒤치락 지분경쟁,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽규템플턴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('엎치락뒤치락', 'O'), (' ', 'O'), ('지분경쟁', 'O')]"
257,2012.08.07. 오전 11:35,분양소식 광교산 자이,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT')]"
258,2012.08.07. 오전 11:27,철도시설公 상반기 비용절감 1112억 재무개선,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비용절감', 'O'), (' ', 'O'), ('1112억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재무개선', 'O')]"
259,2012.08.07. 오전 11:27,세계적 건축 거장이 설계한 주상복합아파트 한화건설 갤러리아 포레,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('설계한', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT')]"
260,2012.08.07. 오전 11:26,GS건설 광교산 자이 이달 말 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2012.08.07. 오전 11:26,경남기업 한강신도시 상록아너스빌 8일 청약,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
262,2012.08.07. 오전 11:25,도시형생활주택의 모든 것 이번엔 서초구를 찾아간다.,"[('도시형생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아간다.', 'O')]"
263,2012.08.07. 오전 11:16,서비스면적이 ‘돈’ … 돈 벌어주는 아파트,"[('서비스면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
264,2012.08.07. 오전 11:16,중구 리모델링 활성화구역 중 처음으로 리모델링 건축허가,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화구역', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O')]"
265,2012.08.07. 오전 11:15,초동 골드타워 442개 객실갖춘 일반호텔로 변신,"[('초동', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'ARTIFACT'), ('드타워', 'O'), (' ', 'O'), ('442개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('객실갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일반호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
266,2012.08.07. 오전 11:13,용인 수지 신봉에 광교산 자이 아파트 8월 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산 자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2012.08.07. 오전 11:11,동탄신도시 전셋값 이상급등…휴가철에 왜,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급등…휴가철에', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
268,2012.08.07. 오전 11:03,한화건설 갤러리아 포레 등 세계적 디자이너들과 협업 ‘주목’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
269,2012.08.07. 오전 11:02,터미널에 극장·아울렛 등 이색 경매물건 속출,"[('터미널에', 'O'), (' ', 'O'), ('극장·아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
270,2012.08.07. 오전 11:01,줌인 리더스클럽 장기보험 성장 등 영업경쟁력 강화…자기자본이익률 20%대 유지 긍정적,"[('줌인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리더스클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보험', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영업경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…자기자본이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
271,2012.08.07. 오전 11:00,소말리아 해적 꼼짝마…청해부대 아덴만行,"[('소말리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), ('청해부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아덴만', 'LOCATION'), ('行', 'O')]"
272,2012.08.07. 오전 10:52,위례 첫 보금자리 분양가 3.3㎡당 1400만원대 될 듯,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
274,2012.08.07. 오전 10:42,GS건설 ‘광교산 자이’ 445가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2012.08.07. 오전 10:42,서울메트로 방배동 본사 이전 급물살,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
276,2012.08.07. 오전 10:36,달서구생활 신도시비전 두 마리토끼 잡는 아파트,"[('달서구', 'LOCATION'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시비전', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
277,2012.08.07. 오전 10:26,한화건설 이라크 신도시 건설 200명 채용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
278,2012.08.07. 오전 10:22,대한민국 상위 1% VVIP를 위한 아파트 한화건설 갤러리아포레,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT')]"
279,2012.08.07. 오전 9:36,줌인리더스현대해상， ‘20%대 ROE를 지키는 유일한 금융주’,"[('줌인리더스현대해상', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('20%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ROE를', 'O'), (' ', 'O'), ('지키는', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융주’', 'O')]"
280,2012.08.07. 오전 9:35,부천시 중ㆍ상동신도시 토지용도ㆍ건폐율 재조정,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중ㆍ', 'O'), ('상동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지용도ㆍ건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O')]"
281,2012.08.07. 오전 9:31,연립ㆍ다세대ㆍ단독주택 월세가 오피스텔보다 비싸다,"[('연립ㆍ다세대ㆍ단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
282,2012.08.07. 오전 9:19,동대문구 전세값 무섭네.. 차라리 내 집마련 할까,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네..', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
283,2012.08.07. 오전 9:16,연립·다세대·단독 월세 상승률 오피스텔 보다 높아,"[('연립·다세대·단독', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
284,2012.08.07. 오전 9:13,범죄율 제로에 도전… 진화하는 아파트 보안시스템,"[('범죄율', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전…', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O')]"
285,2012.08.07. 오전 9:13,건산연 13일 공공공사 발주제도 개선 토론회,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사 발주제도 개선 토론회', 'EVENT')]"
286,2012.08.07. 오전 9:12,서울시 인터넷 중독 예방교육 강사 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인터넷 중독', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
287,2012.08.07. 오전 9:12,서울시 취약계층 스마트폰 1천대 보급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1천대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
288,2012.08.07. 오전 9:05,대한민국 최고 부호들의 아파트 한화건설 ‘갤러리아포레’,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부호들의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
289,2012.08.07. 오전 9:00,창원·청주·논산 등 시·군·구 통합지역 부동산 시장 들썩,"[('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군·구', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
290,2012.08.07. 오전 8:51,아파트 발코니가 돈이다…10평 거저먹는 단지 각광,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니가', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이다…', 'O'), ('10평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거저먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
291,2012.08.07. 오전 8:36,연립.다세대.단독 월세가 오피스텔보다 인기,"[('연립.다세대.단독', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
292,2012.08.07. 오전 8:26,한화건설 이라크 役事 위해 대규모 인력채용…,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('役事', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인력채용…', 'O')]"
293,2012.08.07. 오전 8:14,한화건설 이라크 인력채용…2017년 완공까지 매년 55만명분 노동력 필요,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인력채용…', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공까지', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('55만명분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노동력', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
294,2012.08.07. 오전 6:14,마음열고 듣는…엄마표 행정 통했죠,"[('마음열고', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는…', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('통했죠', 'O')]"
295,2012.08.07. 오전 6:03,공공관리제 첫 성과라며 추정분담금도 몰라,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('성과라며', 'O'), (' ', 'O'), ('추정분담금도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
296,2012.08.07. 오전 6:00,제7회 해양스포츠제전…10일 부안서 열린다,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해양스포츠제전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
297,2012.08.07. 오전 6:00,불볕더위 꼼짝마..해양스포츠 대제전 팡파르,"[('불볕더위', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마..', 'O'), (' ', 'O'), ('해양스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('대제전', 'O'), (' ', 'O'), ('팡파르', 'O')]"
298,2012.08.08. 오후 9:14,상반기 1순위 마감지역 신규분양 ‘봇물’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
299,2012.08.08. 오후 9:12,김규정의 부동산특강 휴양지 부동산 투자,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
300,2012.08.08. 오후 9:10,부동산 단신 익산 모현동 ‘사랑으로’ 1044가구 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
301,2012.08.08. 오후 6:44,단칸방 살던 양학선 아파트 받게됐다더니,"[('단칸방', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('양학선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('받게됐다더니', 'O')]"
302,2012.08.08. 오후 6:33,마켓인사이트 명동밀리오레 조선호텔 되나…장기임차 막바지 협상,"[('마켓인사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('명동밀리오레 조선호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('되나…장기임차', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O')]"
303,2012.08.08. 오후 6:33,내년 세제 개편안 신규 주택 1년내 팔아도 기본세율 적용,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('개편안', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('기본세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
304,2012.08.08. 오후 6:31,힘 빠진 지방 부동산…부산·대전도 미분양,"[('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
305,2012.08.08. 오후 6:31,심형래 타워팰리스 40억에 낙찰됐지만…,"[('심형래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰됐지만…', 'O')]"
306,2012.08.08. 오후 6:31,세종시 공무원 특별공급 1020%P 줄인다…일반분양 물량 늘 듯,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
307,2012.08.08. 오후 6:31,현대엔지니어링 카자흐서 9억달러 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2012.08.08. 오후 6:31,아현 가구거리 곳곳 문닫아…권리금 0원에도 안팔려,"[('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구거리', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫아…권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
309,2012.08.08. 오후 6:31,SM그룹 양학선 효과 톡톡,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양학선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
310,2012.08.08. 오후 6:31,포항 양덕 e편한세상 637가구,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('637가구', 'QUANTITY')]"
311,2012.08.08. 오후 6:25,서비스 면적이 큰 아파트는,"[('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
312,2012.08.08. 오후 5:58,‘평택 新비전동 효성 백년가약’ 8월 입주,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'LOCATION'), ('비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 백년가약', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
313,2012.08.08. 오후 5:55,코레일 KTX 환승도우미 서비스 제공,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승도우미', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
314,2012.08.08. 오후 5:48,2012 세제 개편안가계부문 10년 전 77㎡ 매입 2주택자 양도세 부담 5409만원 줄어,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('개편안가계부문', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('77㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('5409만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
315,2012.08.08. 오후 5:45,박수현 의원 서민 주거안정 임대주택법 발의,"[('박수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서민 주거안정 임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
316,2012.08.08. 오후 5:39,중산층 세테크 비상‥금융 비과세·감면 대폭 축소,"[('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크', 'O'), (' ', 'O'), ('비상‥금융', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세·감면', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
317,2012.08.08. 오후 5:36,LH 울릉도서 멘토링 여름캠프 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여름캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2012.08.08. 오후 5:35,경제의 창 W해양자원개발 경쟁력 어디까지 왔나,"[('경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('W해양자원개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
319,2012.08.08. 오후 5:33,12 세법개정2억 오른 아파트 팔면 남는돈 1.1억→1.7억원,"[('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), ('개정', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('남는돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1.7억원', 'QUANTITY')]"
320,2012.08.08. 오후 5:11,영월 별장형 타운하우스 청약 중,"[('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
321,2012.08.08. 오후 5:11,현대산업개발 천안 백석 2차 아이파크 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2012.08.08. 오후 5:11,명지대 부동산대학원 석사과정 신입생 모집,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('석사과정', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
323,2012.08.08. 오후 5:11,희림 수원지법 신축설계,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축설계', 'O')]"
324,2012.08.08. 오후 5:09,강남 오피스텔 10년전에 샀더라면,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10년전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('샀더라면', 'O')]"
325,2012.08.08. 오후 5:09,전세 싼 외곽으로 옮길까,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('외곽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮길까', 'O')]"
326,2012.08.08. 오후 5:09,주택체감경기 지방이 더 식어,"[('주택체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'MATERIAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('식어', 'O')]"
327,2012.08.08. 오후 5:08,50억 넘던 심형래 타워팰리스 못팔더니만,"[('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘던', 'O'), (' ', 'O'), ('심형래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('못팔더니만', 'O')]"
328,2012.08.08. 오후 5:08,아파트 꼭대기층의 매력적인 변신,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭대기층의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적인', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
329,2012.08.08. 오후 5:03,현장르포 9월 입주자 맞는 서울 강남보금자리 A2블록,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2블', 'QUANTITY'), ('록', 'O')]"
330,2012.08.08. 오후 5:02,은평지역 재개발 잇단 사업시행인가 ‘눈길’,"[('은평', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
331,2012.08.08. 오후 5:02,세종시 일반분양 관심 집중.. 최대 35%로 확대,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중..', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
332,2012.08.08. 오후 4:58,심형래 ‘102평 타워팰리스’ 경매서 40억원에 낙찰,"[('심형래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('102평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
333,2012.08.08. 오후 4:48,아시아소프트더위야 가라…건설사들의 다양한 삼복나기,"[('아시아', 'LOCATION'), ('소프트더위야', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…건설사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼복', 'DATE'), ('나기', 'O')]"
334,2012.08.08. 오후 4:40,건기연 ‘강연선 이용 쉴드 터널공법’ 개발,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘강연선', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉴드 터널', 'TERM'), ('공법’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
335,2012.08.08. 오후 4:39,쌍용건설 싱가포르 건설신화 쓴다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설신화', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
336,2012.08.08. 오후 4:36,희림건축 수원지법 신축설계,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축설계', 'O')]"
337,2012.08.08. 오후 4:28,국토계획평가제도 설명회 개최,"[('국토계', 'CIVILIZATION'), ('획평가제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2012.08.08. 오후 4:27,박재완 세제개편 필요하다면 큰 폭 조정할 것종합,"[('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다면', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('조정할', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
339,2012.08.08. 오후 4:23,청주 우미린아파트 319가구 평당 717만원,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우미린아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('319가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('717만원', 'QUANTITY')]"
340,2012.08.08. 오후 4:23,분양소식 안산 전문유통공구상가 3단지 한신 ‘트리플렉스’ 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문유통공구상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한신', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2012.08.08. 오후 4:08,쌍용건설 싱가포르 건설신화 쓴다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설신화', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
342,2012.08.08. 오후 4:06,세종시 일반분양 물량 늘어난다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
343,2012.08.08. 오후 3:56,희림 수원지방법원 청사 신축 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원지방법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
344,2012.08.08. 오후 3:52,대림산업 포항 양덕동에 637가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('637가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2012.08.08. 오후 3:47,재건축 입주권도 장기보유특별공제 허용,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
346,2012.08.08. 오후 3:45,강원·울산·대구 혁신도시 집값 껑충,"[('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
347,2012.08.08. 오후 3:45,강남3구 중대형아파트 비중 20%대 하락,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('20%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
348,2012.08.08. 오후 3:45,동부건설 자회사 지분매각 통해 발전사업 박차,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분매각', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('발전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
349,2012.08.08. 오후 3:45,수도권 주택시장 침체 전국 확산,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
350,2012.08.08. 오후 3:45,희림 수원지방법원청사 신축공사 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원지방법원청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2012.08.08. 오후 3:44,세법개정리츠 세제 완화…임대주택 활성화 도움,"[('세법', 'CIVILIZATION'), ('개정리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
352,2012.08.08. 오후 3:20,12 세법개정양도세 중과폐지 시장 회복은 아직,"[('12', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세법개정양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O')]"
353,2012.08.08. 오후 3:18,포토권도엽 장관과 함께 하는 직원자녀 초청행사,"[('포토권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('직원자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
354,2012.08.08. 오후 3:14,매물 쌓이는데 매도자 혜택만 덩그렁,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는데', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택만', 'O'), (' ', 'O'), ('덩그렁', 'O')]"
355,2012.08.08. 오후 3:10,울산시 길천산업단지 입주 기업체 모집,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길천산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
356,2012.08.08. 오후 3:05,세법개정양도세 중과 폐지..시장 반응은 시큰둥,"[('세법개정양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
357,2012.08.08. 오후 3:05,세법개정취득세 감면은 결국 빠져..부동산거래 활성화 한계,"[('세법개정취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면은', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져..부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
358,2012.08.08. 오후 3:04,세제개편 신품 김하늘·넝쿨당 김남주 백 최대 38만원 오른다,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('신품', 'O'), (' ', 'O'), ('김하늘', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('넝쿨당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김남주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('백', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('38만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
359,2012.08.08. 오후 3:02,소득세제 개편 국회로 넘긴 정부…MB정부 감세정책 폐기수순,"[('소득세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감세정책', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기수순', 'O')]"
360,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편 선박왕 탈세 제도적으로 막는다,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'CIVILIZATION'), ('왕', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('제도적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
361,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편 국산 브랜디·위스키 맛보게 된다,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜디·', 'O'), ('위스키', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맛보게', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
362,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편박재완 소득세 과표구간 전면 조정 안한다,"[('세제개편', 'O'), ('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과표구간', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
363,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편 배우자 없이 혼자 사는 노인도 근로장려금 지급,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('노인도', 'O'), (' ', 'O'), ('근로장려금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
364,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편 골프장 그린피 개소세 면제‥자영업자 부가세 인하,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('그린피', 'O'), (' ', 'O'), ('개소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제‥', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
365,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편 즉시연금 내년부터 세금 낸다,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
366,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편 대기업 최저한세율 상향‥세부담 1000억 증가,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최저한세율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향‥세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
367,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편 다주택자 양도세 중과 8년만에 폐지,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
368,2012.08.08. 오후 3:02,세제개편 대기업·금융소득 증세‥내수·서민층 감세,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업·금융소득', 'O'), (' ', 'O'), ('증세‥내수·서민층', 'O'), (' ', 'O'), ('감세', 'O')]"
369,2012.08.08. 오후 3:02,금융고소득자 세부담 대폭 늘어난다‥양도세 중과 폐지,"[('금융고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다‥', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
370,2012.08.08. 오후 3:02,통큰 세제혜택 임대주택 리츠·펀드시장 커질까,"[('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠·펀드시장', 'O'), (' ', 'O'), ('커질까', 'O')]"
371,2012.08.08. 오후 3:01,비사업용 땅 양도세 중과폐지…부실기업 유동성 파란불,"[('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지…부실기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
372,2012.08.08. 오후 2:39,분양소식 e편한세상 양덕,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양덕', 'ARTIFACT')]"
373,2012.08.08. 오후 2:39,수도권 주택 시장 침체 지방 확산,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
374,2012.08.08. 오후 2:26,혁신도시 아파트값 1년간 10%이상 올라,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
375,2012.08.08. 오후 2:11,박재완 세제개편 금융소득 과세 강화에 중점 뒀다,"[('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('금융소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O'), (' ', 'O'), ('뒀다', 'O')]"
376,2012.08.08. 오후 2:10,옥상절반 녹지가꾸면 0.3도 낮아져,"[('옥상절반', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지가꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
377,2012.08.08. 오후 2:00,대림산업 포항 양덕 e편한세상 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2012.08.08. 오후 2:00,국토부 건축물 녹화 매뉴얼 배포,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('녹화', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
379,2012.08.08. 오후 1:40,주산연 “수도권 주택시장 침체 전국 확산”,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확산”', 'O')]"
380,2012.08.08. 오후 1:25,화제의 주거단지 GS건설 용인 ‘광교산 자이’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
381,2012.08.08. 오후 1:01,주산연 주택시장 침체 지방으로 확산,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
382,2012.08.08. 오전 11:46,희림 수원지방법원 청사신축 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원지방법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사신축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
383,2012.08.08. 오전 11:46,주택ㆍ상가 등 부동산 가치전망 23개월만 ‘최저’,"[('주택ㆍ상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치전망', 'O'), (' ', 'O'), ('23개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
384,2012.08.08. 오전 11:42,동부건설 익스프레스 49.9% 매각…발전사업 박차,"[('동부건설 익스프레스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('49.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각…발전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
385,2012.08.08. 오전 11:27,현대엔지니어링 카자흐스탄 윤활기유설비 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('윤활', 'MATERIAL'), ('기유', 'MATERIAL'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2012.08.08. 오전 11:26,서울시 1천명 시민 원탁회의서 복지기준 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원탁회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('복지기준', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
387,2012.08.08. 오전 11:26,서울시민복지기준’ 1000명 시민 손으로 완성,"[('서울시민', 'CIVILIZATION'), (""복지기준'"", 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
388,2012.08.08. 오전 11:26,애강리메텍 자회사 일렘테크놀러지 299억원에 매각,"[('애강리메텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('일렘테크놀러지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('299억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
389,2012.08.08. 오전 11:26,포스코건설 이라크 쿠르드에 발전소 건설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠르드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
390,2012.08.08. 오전 11:26,주택산업연구원 “주택시장 침체 현상 전국으로 확산”,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산”', 'O')]"
391,2012.08.08. 오전 11:23,현대엔지니어링 카자흐서 9억弗 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2012.08.08. 오전 11:16,SH공사，문화재사랑 청소년 캠프,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('문화재사랑 청소년 캠프', 'EVENT')]"
393,2012.08.08. 오전 11:15,SH공사 임대아파트 청소년 대상 문화재 캠프 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
394,2012.08.08. 오전 11:15,서울 금천구 석수역세권 개발 시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석수역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
395,2012.08.08. 오전 11:11,LH 4박5일 울릉도 ‘스쿨어택’ 멘토링 여름캠프,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4박5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘스쿨어택’', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O')]"
396,2012.08.08. 오전 11:06,주산연 수도권 주택시장 침체 전국 확산,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
397,2012.08.08. 오전 11:04,옥상에 풀밭 가꾸면 에너지 소비 15% 줄어요,"[('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀밭', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어요', 'O')]"
399,2012.08.08. 오전 11:00,국토부 건축물 녹화사업 매뉴얼 배포,"[('국토부 건축물 녹화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
400,2012.08.08. 오전 11:00,세종시 일반분양 물량 2000여 가구 늘어난다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
401,2012.08.08. 오전 11:00,한국토지주택공사 멘토링 여름캠프 울릉도 특집 스쿨어택,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('스쿨어택', 'O')]"
402,2012.08.08. 오전 11:00,현대엔지니어링 카자흐스탄 윤활기유 설비 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('윤활기유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
403,2012.08.08. 오전 11:00,건물에 식물심어 열섬과 홍수 막는다,"[('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('식물심어', 'O'), (' ', 'O'), ('열섬과', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
404,2012.08.08. 오전 11:00,여름전염병 콜레라균 검출 신기술 최초 개발,"[('여름', 'DATE'), ('전염병', 'TERM'), (' ', 'O'), ('콜레라균', 'TERM'), (' ', 'O'), ('검출', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
405,2012.08.08. 오전 11:00,소말리아 해적 대응훈련 실전 못잖네,"[('소말리아 해적 대응훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('못잖네', 'O')]"
406,2012.08.08. 오전 11:00,국토부 건축물 녹화 평가 메뉴얼 배포,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('녹화', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('메뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
407,2012.08.08. 오전 10:53,포스코건설 이라크 쿠르드서 7900억원 발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠르드', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
408,2012.08.08. 오전 10:46,고덕시영 ‘재건축 재시동’ 25일 판가름,"[('고덕시영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
409,2012.08.08. 오전 10:46,강원 · 울산 · 대구 3대 혁신도시 집값 최고 17% ‘껑충’,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
410,2012.08.08. 오전 10:46,GS건설 광교산 자이 이달말 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2012.08.08. 오전 10:46,내집 현관 거울에…날씨 정보가 뜬다,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('현관', 'O'), (' ', 'O'), ('거울에…날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
412,2012.08.08. 오전 10:46,동부건설 동부익스프레스 지분 매각..발전사업 추진 박차,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동부익스프레스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각..발전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
413,2012.08.08. 오전 10:45,세종시 아파트…일반분양 물량…50%까지 확대,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량…', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
414,2012.08.08. 오전 10:29,‘e편한세상 양덕’ 오는 17일부터 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 양덕', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2012.08.08. 오전 10:27,LH 숭실대 봉사단과 울릉도 아이들의 만남,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숭실대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단과', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이들의', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O')]"
416,2012.08.08. 오전 10:20,현대엔지니어링 카자흐스탄 윤활기유 설비사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('윤활기유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('설비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2012.08.08. 오전 10:18,동부건설 발전사업 위해 자회사 지분 49.9% 매각,"[('동부건설 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('49.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
418,2012.08.08. 오전 10:17,현대엔지니어링 카자흐서 9억불 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2012.08.08. 오전 10:07,현대엔지니어링 카자흐스탄 윤활기유 생산설비사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('윤활기유 생산설비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
420,2012.08.08. 오전 10:05,주택.상가가치 전망 CSI 23개월만 최저,"[('주택.상가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('CSI', 'O'), (' ', 'O'), ('23개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
421,2012.08.08. 오전 9:59,전북 익산 모현동 사랑으로 1044가구 분양,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2012.08.08. 오전 9:58,LH 멘토링 여름캠프 울릉도 특집 스쿨어택,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('여름캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('스쿨어택', 'O')]"
423,2012.08.08. 오전 9:55,2회 유찰로 땡전 한 푼 못 건질 줄 알았는데...10% 수익,"[('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('땡전', 'O'), (' ', 'O'), ('한 푼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('건질', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
424,2012.08.08. 오전 9:54,현빈 드라마 찍은 건물 이상한 소문돌더니,"[('현빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('소문돌더니', 'O')]"
425,2012.08.08. 오전 9:54,동부건설 익스프레스 지분 49.9% 매각,"[('동부건설 익스프레스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('49.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
426,2012.08.08. 오전 9:47,대림산업 e편한세상 양덕 637가구 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('637가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2012.08.08. 오전 9:41,DTI가 죽은 부동산 시장 살린다,"[('DTI가', 'O'), (' ', 'O'), ('죽은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
428,2012.08.08. 오전 9:32,하반기 세종시에 아파트 3천여가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2012.08.08. 오전 9:31,GS건설 ‘광교산 자이’ 8월말 445가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2012.08.08. 오전 9:31,세종시 아파트 일반분양 늘어난다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
431,2012.08.08. 오전 9:26,대우건설 007 영화같은 아파트 선보인다…거울로 생활정보 알려주는 ‘스마트 생활정보기’ 적용키로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('007', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영화같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다…거울', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('생활정보', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 생활정보기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용키로', 'O')]"
432,2012.08.08. 오전 9:21,소송에 발목 잡힌 고덕시영 재건축 정상궤도 진입할까…25일 조합원 총회서 판가름,"[('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정상궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('진입할까…', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회서', 'O'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
433,2012.08.08. 오전 9:15,정부 폭염에 뒤틀린 기찻길 긴급점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤틀린', 'O'), (' ', 'O'), ('기찻길', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O')]"
434,2012.08.08. 오전 9:15,아파트값 ‘나홀로 뜀박질’하는 혁신도시 빅3는,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질’하는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
435,2012.08.08. 오전 9:06,절반 웃돌던 강남3구 중대형 아파트… 20%대로 ‘뚝’,"[('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('20%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
436,2012.08.08. 오전 9:05,주택·상가 가치 소비자동향지수 23개월來 최저,"[('주택·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자동향지수', 'O'), (' ', 'O'), ('23개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
437,2012.08.08. 오전 9:04,서울시 한강공원 24시간 청소체계 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('청소체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
438,2012.08.08. 오전 9:04,국토부 국토계획평가제도 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토계획평가제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
439,2012.08.08. 오전 9:03,서울시 강서구 벼 재배지역 항공방제 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벼', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('재배지역', 'O'), (' ', 'O'), ('항공방제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
440,2012.08.08. 오전 9:02,아파트 매매가 대비 전세가 61.5%‥10년만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('61.5%', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
441,2012.08.08. 오전 8:09,강원·울산·대구 집값 껑충…혁신도시효과로 1년새 급격 상승,"[('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…혁신도시효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
442,2012.08.08. 오전 7:56,부영 익산 배산지구 사랑으로 1044가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
443,2012.08.08. 오전 6:31,기자수첩국민 주거권보다 중요한 호텔,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거권보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
444,2012.08.08. 오전 6:21,농어촌공사 부채비율 407%,"[('농어촌공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('407%', 'QUANTITY')]"
445,2012.08.08. 오전 6:13,강원.울산.대구 혁신도시 집값 1년새 껑충,"[('강원', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
446,2012.08.08. 오전 6:05,재개발 발목잡는 공공관리제 전면 대수술 필요,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
447,2012.08.08. 오전 6:01,재건축수주 건설사 홍보위반 안봐준다,"[('재건축수주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보위반', 'O'), (' ', 'O'), ('안봐준다', 'O')]"
448,2012.08.08. 오전 6:00,국토계획평가제도 설명회 개최,"[('국토계', 'CIVILIZATION'), ('획평가제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
449,2012.08.08. 오전 5:06,뉴타운 출구전략 핵심 매몰비용 모범답안은,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('모범답안은', 'O')]"
450,2012.08.08. 오전 3:09,연립다세대가 오피스텔보다 임대수익 짭짤,"[('연립다세대가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
451,2012.08.08. 오전 3:09,한옥 장만 하려면…,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면…', 'O')]"
452,2012.08.08. 오전 3:09,강남 아파트 전세 놓고 한옥마을 주민으로 변신한 주부 2명의 ‘희로애락’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희로애락’', 'O')]"
453,2012.08.09. 오후 7:27,박수현 의원 서민 울리는 임대주택법 개정해야,"[('박수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정해야', 'O')]"
454,2012.08.09. 오후 7:16,9억이하 주택 취득세 감면 2013년까지 연장,"[('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
455,2012.08.09. 오후 6:39,가락시영 재건축단지 파란불,"[('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
456,2012.08.09. 오후 6:37,부동산 취득세 감면 1년 연장,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
457,2012.08.09. 오후 6:33,삼성동 아이파크 경매서 12억 떨어져,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
458,2012.08.09. 오후 6:33,대우건설 나이지리아 파이프라인 수주…2800억원 규모,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파이프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
459,2012.08.09. 오후 6:33,묻지마 개발에…용인 쥬네브 5년째 텅텅,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쥬네브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
460,2012.08.09. 오후 6:33,연내 오피스텔 3만실 공급…9년만에 최고,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3만실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
461,2012.08.09. 오후 6:33,한 발 물러난 개포…1단지 소형 25%로…수정안 통과 미지수,"[('한 발', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물러난', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('로…수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
462,2012.08.09. 오후 6:33,못 돌려 받은 전·월세 보증금 서울시가 도와드려요,"[('못', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드려요', 'O')]"
463,2012.08.09. 오후 6:33,백기 든 가락시영…소형 30%룰 수용…재건축 급물살,"[('백기', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), ('…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('수용…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
464,2012.08.09. 오후 6:33,그 학교 가기 싫어요…학교폭력에 목동 전셋값 희비,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('가기', 'O'), (' ', 'O'), ('싫어요…학교폭력에', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
465,2012.08.09. 오후 6:33,공공택지內  모델하우스 다시 등장,"[('공공택지內', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
466,2012.08.09. 오후 6:33,용산역사 현대아이파크몰 임대료 인상 강요 제재,"[('용산역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('강요', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
467,2012.08.09. 오후 6:30,권도엽 장관 대안학교 학생들과 4대강 종주,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대안학교', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종주', 'O')]"
468,2012.08.09. 오후 6:04,남광토건 회생절차 개시 결정,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
469,2012.08.09. 오후 5:54,분양소식 GS건설 오는 8월 말 연희자이엘라  186세대 공급,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 8월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연희자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('186세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
470,2012.08.09. 오후 5:52,서울 복지기준 시민 손으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복지기준', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
471,2012.08.09. 오후 5:48,보증금 못받는 세입자에 최대 2억 대출 주선,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('주선', 'O')]"
472,2012.08.09. 오후 5:31,국제항해 선원 근로소득 비과세 월300만원으로 확대,"[('국제항해', 'O'), (' ', 'O'), ('선원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('근로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
473,2012.08.09. 오후 5:27,부동산시장 뒤집어보기 강남 반값 낙찰의 진실,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
474,2012.08.09. 오후 5:25,9억 이하 집 내년까지 취득세 감면,"[('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
475,2012.08.09. 오후 5:22,서울시 못받은 전·월세 보증금 대출해준다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('못받은', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출해준다', 'O')]"
476,2012.08.09. 오후 5:22,상가보증금·임대료 자동인상계약 안돼,"[('상가보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('자동인상계약', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
477,2012.08.09. 오후 5:22,가락시영도 소형 30% 수용,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
478,2012.08.09. 오후 5:22,공공택지에 민간 견본주택 가능,"[('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
479,2012.08.09. 오후 5:21,강동구 재건축 단지 울고싶어라,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('울고싶어라', 'O')]"
480,2012.08.09. 오후 5:21,가락시영도 소형 30% 룰 합승,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('합승', 'O')]"
481,2012.08.09. 오후 5:21,원자재 가격 상승따라 실적공사비 단가 1.6% 오른다,"[('원자재', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승따라', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
482,2012.08.09. 오후 5:18,애물단지 주상복합··역세권은 달라,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합··역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
483,2012.08.09. 오후 5:12,동탄산업단지 173社 입주 몰려,"[('동탄산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('173社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
484,2012.08.09. 오후 5:12,대우건설 2억5천만달러 규모 나이지리아 가스시설 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억5천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
485,2012.08.09. 오후 5:12,MK 추천매물 광교신도시 수익형 편의점 6억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5천만원', 'QUANTITY')]"
486,2012.08.09. 오후 5:12,단지내 수영장서 물놀이하고 강변 산책…폭염에 강한 아파트,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장서', 'O'), (' ', 'O'), ('물놀이하고', 'O'), (' ', 'O'), ('강변', 'O'), (' ', 'O'), ('산책…폭염에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
487,2012.08.09. 오후 5:11,세종시·혁신도시 노려볼까,"[('세종시', 'CITY'), ('·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
488,2012.08.09. 오후 5:05,GS건설 연희자이엘라 8월 중 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연희자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
489,2012.08.09. 오후 5:04,서울 복지기준 시민 손으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복지기준', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
