,date,headline,keyword
0,2017.09.24. 오후 9:37,반포주공 “이사비 무상지원 안 받겠다”,"[('반포주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받겠다”', 'O')]"
1,2017.09.24. 오후 9:37,OECD 부동산 세제 강화가 대세,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
2,2017.09.24. 오후 9:26,롯데건설 미성크로바 재건축 수주 총력,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미성크로바', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
3,2017.09.24. 오후 9:08,9월 넷째주 2490가구 분양… 추석 앞두고 쉬어가기,"[('9월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2490가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가기', 'O')]"
4,2017.09.24. 오후 9:08,뜨거워진 부산 규제 받나,"[('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
5,2017.09.24. 오후 7:44,반포주공1단지 재건축 조합 7000만원 이사비 안받아 ,"[('반포주공', 'ORGANIZATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아', 'O')]"
6,2017.09.24. 오후 7:41,fn 금주 분양일정 추석 연휴에 시장 휴식기.. 전국 6곳 3560가구 분양,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 연휴', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2017.09.24. 오후 7:41,입주단지를 찾아서 화성시 가산동 SK건설 신동탄 SK뷰파크 2차 삼성전자 등 배후수요 탄탄,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
8,2017.09.24. 오후 7:05,LH 역대 최대 330명 채용…인턴없이 정규직 임용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
9,2017.09.24. 오후 6:36,14억 잠실엘스 84㎡ 아파트가 6억…가격급등 반영 못하는 공직 재산신고,"[('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('…가격급등', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공직', 'O'), (' ', 'O'), ('재산신고', 'O')]"
10,2017.09.24. 오후 6:24,호반·제일·동양·라온 등 중견사 속속 서울 입성,"[('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라온', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
11,2017.09.24. 오후 6:22,신안산선 사업권 논란 법정으로,"[('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('법정으로', 'O')]"
12,2017.09.24. 오후 6:21,앞마당 뺏길 수 없다…롯데 한신4·미성 수주 총력전,"[('앞마당', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏길', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('미성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
13,2017.09.24. 오후 6:21,국토부 강남 재건축 아파트값 반등 주시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('주시', 'O')]"
14,2017.09.24. 오후 6:19,LH 신입사원 330명 채용…통합 후 최대 규모 공채 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
15,2017.09.24. 오후 6:19,반포주공1 이사비 7000만원 안받겠다,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안받겠다', 'O')]"
16,2017.09.24. 오후 6:11,청년 취업자 비중 5.1%로 뚝..늙어가는 건설인력,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('취업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..늙어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설인력', 'O')]"
17,2017.09.24. 오후 5:45,미리보는 PERE서울경제 해외 부동산 투자포럼영국계 부동산운용사 아드스톤 캐피탈,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('PER', 'ORGANIZATION'), ('E', 'O'), ('서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포럼', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), ('계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('아드스톤 캐피탈', 'ORGANIZATION')]"
18,2017.09.24. 오후 5:41,LH 하반기 330명 추가 공채..통합 이후 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공채..통합', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
19,2017.09.24. 오후 5:41,금주의 분양캘린더 추석 앞두고 숨고르기..이번주 3074가구 공급,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
20,2017.09.24. 오후 5:38,반포주공1단지 과다 이사비 논란 주변 전셋값도 고려해줘야,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해줘야', 'O')]"
21,2017.09.24. 오후 5:28,호반건설 추석 명절 앞두고 찾아가는 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
22,2017.09.24. 오후 5:23,초대형 재건축 수주전…부상하는 재무건전성,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전…부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('재무건전성', 'O')]"
23,2017.09.24. 오후 5:23,반포1 조합 이사비 안받겠다,"[('반포', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('안받겠다', 'O')]"
24,2017.09.24. 오후 5:23,한국판 밴쿠버 해양관광도시가 뜬다,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('밴쿠버', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해양관광도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
25,2017.09.24. 오후 5:23,톡톡 부동산 황금연휴 앞둔 분양시장 개점휴업,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
26,2017.09.24. 오후 5:23,서면 아이파크 10월 분양,"[('서면 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2017.09.24. 오후 5:23,MK 추천매물 강남구 신사동 역세권 다용도 건물 40억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY')]"
28,2017.09.24. 오후 5:16,반포주공1단지조합 “공짜 이사비 7000만원 안 받겠다”···왜,"[('반포주공1단지조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받겠다”···왜', 'O')]"
29,2017.09.24. 오후 4:50,‘50층 재건축’ 집값 상승 기대에 매물 뚝…주민 기대 반 우려 반,"[('‘', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O')]"
30,2017.09.24. 오후 4:50,국토부도 부서 명칭서 창조 떼낸다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭서', 'O'), (' ', 'O'), ('창조', 'O'), (' ', 'O'), ('떼낸다', 'O')]"
31,2017.09.24. 오후 4:50,부영그룹 국군장병에 위문품 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군장병', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위문품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
32,2017.09.24. 오후 4:50,국내 건설사 CEO들 대거 국감장 서나,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('국감장', 'O'), (' ', 'O'), ('서나', 'O')]"
33,2017.09.24. 오후 4:48,LH 올 하반기 역대 최대 규모 330명 신입직원 블라인드 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
34,2017.09.24. 오후 4:48,포스코건설 印尼 복합건축물 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
35,2017.09.24. 오후 4:15,반포주공1단지 무상 이사비 안받는다 ,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는다', 'O')]"
36,2017.09.24. 오후 4:05,반포주공1단지 이사비 무상지원 받지 않기로,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받지', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
37,2017.09.24. 오후 3:55,한화건설 영등포뉴타운 꿈에그린 10월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2017.09.24. 오후 3:49,REAL ESTATE 추석 연휴요 8·2 대책 열공 해야죠,"[('REAL', 'O'), (' ', 'O'), ('ESTATE', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연휴요', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('열공', 'O'), (' ', 'O'), ('해야죠', 'O')]"
39,2017.09.24. 오후 3:44,REAL ESTATE 청약 열기 뜨거운 고덕…1397가구 대단지 뜬다,"[('REAL', 'O'), (' ', 'O'), ('ESTATE', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('1397가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
40,2017.09.24. 오후 3:43,분양 현장 포커스 한강메트로자이 2차 내년 김포도시철 개통땐 서울역 30분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포도시철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME')]"
41,2017.09.24. 오후 3:41,분양 현장 포커스 래미안DMC루센티아 가좌역 도보 10분…중소형 가점제 100%,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안DMC루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가좌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
42,2017.09.24. 오후 3:40,분양 현장 포커스 부평 아이파크 단지 앞 지하철 7호선…강남까지 한번에,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('부평 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
43,2017.09.24. 오후 3:36,중국 부동산 잡기 계속…충칭 등 6개 도시 추가 규제,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), ('충칭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
44,2017.09.24. 오후 3:29,포토반포주공1단지 선택은,"[('포토반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
45,2017.09.24. 오후 3:29,포토반포주공1단지 시공사 선정 사흘 앞으로,"[('포토반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O')]"
46,2017.09.24. 오후 3:29,포토시공사 선정 앞둔 반포주공1단지,"[('포토시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
47,2017.09.24. 오후 3:29,포토재건축 앞둔 반포주공1단지,"[('포토재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
48,2017.09.24. 오후 3:28,추석 연휴 앞두고 쉬어가는 분양시장,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
49,2017.09.24. 오후 3:28,포토반포주공1단지 GS 대 현대,"[('포토반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION')]"
50,2017.09.24. 오후 3:28,포토승자의 미소는 누가 지을까,"[('포토', 'CIVILIZATION'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미소는', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('지을까', 'O')]"
51,2017.09.24. 오후 3:24,포토표심의 향방은,"[('포토표심의', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
52,2017.09.24. 오후 3:24,포토치열한 경쟁,"[('포토치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
53,2017.09.24. 오후 3:23,포토반포주공1단지 재건축 미소는 누가,"[('포토반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('미소는', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O')]"
54,2017.09.24. 오후 3:23,포토반포주공1단지 표심의 방향은,"[('포토반포주공1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표심의', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O')]"
55,2017.09.24. 오후 3:21,포토반포주공1단지 조합원 총회 결과는,"[('포토반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
56,2017.09.24. 오후 3:21,포토사흘 앞으로 다가온 반포주공1단지 조합원 총회,"[('포토', 'O'), ('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원 총회', 'EVENT')]"
57,2017.09.24. 오후 3:21,포토반포주공1단지 재건축 승자는,"[('포토반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
58,2017.09.24. 오후 3:20,LH 하반기 330명 신입 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
59,2017.09.24. 오후 3:16,철도시설공단 민자역사 점용기간 만료 이미 지난해 6월 통보,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('점용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
60,2017.09.24. 오후 3:04,광주 아파트 매맷값 상승폭 확대…광산·동구 ‘강세’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('광산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘강세’', 'O')]"
61,2017.09.24. 오후 2:55,따박따박 월세 받는 초역세권 상가 분양 주목,"[('따박따박', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
62,2017.09.24. 오후 2:55,8·2대책 이후 썰렁해진 명절 분양시장,"[('8·2대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('썰렁해진', 'O'), (' ', 'O'), ('명절', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
63,2017.09.24. 오후 2:50,반포 주공1단지 조합 이사비 무상지원 받지 않겠다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받지', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다', 'O')]"
64,2017.09.24. 오후 2:34,교통안전공단 교통안전체험 VR 4D 시뮬레이터 개발,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전체험', 'O'), (' ', 'O'), ('VR 4D 시뮬레이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
65,2017.09.24. 오후 2:31,반포주공1단지 무상 이사비 지원 없다…항목 삭제,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…항목', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O')]"
66,2017.09.24. 오후 1:40,반포주공1단지 이사비 항목 삭제 무상지원 받지 않는다,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
67,2017.09.24. 오후 1:36,송도서울 출퇴근형 광역급행버스 달린다,"[('송도서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근형', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
68,2017.09.24. 오후 1:25,정부 내달 대포차 집중 단속,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
69,2017.09.24. 오후 1:00,평택미군렌탈하우스 ‘엘리시움’ 인기몰이 ,"[('평택미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
70,2017.09.24. 오후 12:46,세종시 신도시 고운동에 유럽풍 마을 조성된다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고운동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
71,2017.09.24. 오후 12:26,LH 하반기 330명 채용…역대 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
72,2017.09.24. 오전 11:53,대전 갑천 친수구역 사업지구 토지거래허가구역 전부 해제,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
73,2017.09.24. 오전 11:52,세종시 고운뜰공원 인근 유럽풍 마을 부지 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고운뜰공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2017.09.24. 오전 11:13,투기 빠져나간 분양 시장 성패…실수요 니즈 충족이 관건,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져나간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성패…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('니즈', 'O'), (' ', 'O'), ('충족이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
75,2017.09.24. 오전 11:02,LH 하반기 신입직원  총 330명 채용..역대 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용..역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
76,2017.09.24. 오전 11:02,‘대포차’ 철퇴 나선 정부…10월에도 집중단속,"[('‘', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차’', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
77,2017.09.24. 오전 11:02,송도서울 출퇴근형 M버스 내달부터 달린다,"[('송도서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근형', 'O'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
78,2017.09.24. 오전 11:02,LH 하반기 신입직원 역대 최대 330명 채용.. 25일 모집공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용..', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
79,2017.09.24. 오전 11:02,국토부 내달 10일부터 대포차 집중 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
80,2017.09.24. 오전 11:02,송도여의도·잠실 출퇴근 M버스 내달 운행 개시,"[('송도여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ARTIFACT'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
81,2017.09.24. 오전 11:01,국토부 ‘대포차’내달 10일부터 한 달간 집중단속 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대포차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('내달 10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
82,2017.09.24. 오전 11:01,“송도서울간 출퇴근형 광역급행버스M버스 면허 발급”,"[('“', 'O'), ('송도서울', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근형', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('발급”', 'O')]"
83,2017.09.24. 오전 11:00,철도 안전사고 원인  1위 스마트폰 사용,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
84,2017.09.24. 오전 11:00,송도서울간 출퇴근형 M버스 10월 중 운행개시,"[('송도', 'LOCATION'), ('서울', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근형', 'O'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행개시', 'O')]"
85,2017.09.24. 오전 11:00,철도역 계단 등 안전사고 걸으면서 스마트폰 이용 부주의 많아,"[('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('계단', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('걸으면서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('부주의', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
86,2017.09.24. 오전 11:00,추석연휴에 철도역사 안전하게 이용하세요,"[('추석연휴', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
87,2017.09.24. 오전 11:00,송도잠실·송도여의도 M버스 10월 운행개시,"[('송도', 'LOCATION'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M', 'ARTIFACT'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행개시', 'O')]"
88,2017.09.24. 오전 11:00,대포차 내달 10일부터 한 달간 집중단속,"[('대포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
89,2017.09.24. 오전 11:00,정부 오는 10월부터 불법자동차 합동단속 실시,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
90,2017.09.24. 오전 11:00,인천 송도여의도·잠실 노선 광역급행버스 늘어난다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
91,2017.09.24. 오전 10:57,강남 재건축 속도전…건설사 “초과이익면제 책임지겠다”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“초과이익면제', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지겠다”', 'O')]"
92,2017.09.24. 오전 10:08,호반건설 추석 명절 앞두고 찾아가는 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
93,2017.09.24. 오전 9:32,초과이익환수 D99 갈길 바쁜 강남 재건축 속도전,"[('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('D99', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
94,2017.09.24. 오전 9:25,LH상가 51호 ‘완판’…166억 뭉칫돈 몰려,"[('LH', 'ARTIFACT'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('51호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘완판’…', 'O'), ('166억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
95,2017.09.24. 오전 9:20,프리미엄 브랜드로 강남 재건축 잡는다…기존 브랜드 역차별 우려도,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
96,2017.09.24. 오전 9:19,8월 상업용부동산 거래 3만8118건…역대 최고,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8118건', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
97,2017.09.24. 오전 9:10,4분기 경기·인천에 재개발·재건축 단지 8300가구 분양,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2017.09.24. 오전 9:00,경매사냥 고정 임대수익 얻는 전국 오피스텔…부산 서구 암남동 송도탑스빌 90㎡ 2회 유찰 2억2016만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도탑스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2016만원', 'QUANTITY')]"
99,2017.09.24. 오전 9:00,서울 아파트값 0.06% 상승…재건축은 2주 연속 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
100,2017.09.24. 오전 9:00,부동산캘린더 전국 3074가구 공급…모델하우스 개관 無,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
101,2017.09.24. 오전 7:33,돈맥경화 부동산에만 쏠리는 자금…한국은 아파트 공화국,"[('돈맥경화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에만', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('자금…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공화국', 'O')]"
102,2017.09.24. 오전 7:33,돈맥경화 뒤틀린 자금흐름…가계가 빌린 돈 기업의 2배,"[('돈맥경화', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤틀린', 'O'), (' ', 'O'), ('자금흐름…가계가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌린', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
103,2017.09.24. 오전 6:45,머니포커S 꿈틀대는 부동산… 규제의 역설,"[('머니포커S', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O')]"
104,2017.09.25. 오후 10:36,물불 안가리는 재건축 수주 경쟁,"[('물불', 'O'), (' ', 'O'), ('안가리는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
105,2017.09.25. 오후 9:50,중국인 부동산 매입 평창 ‘투자’·구로 ‘주거’,"[('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘투자’·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘주거’', 'O')]"
106,2017.09.25. 오후 8:52,‘도룡 하우스디 어반’ 오피스텔 이달 분양… 엑스포공원 재개발로 ‘주목’,"[('‘', 'O'), ('도룡 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
107,2017.09.25. 오후 8:33,도시재생 뉴딜사업의 본격 시동…시범사업 선정계획 확정,"[('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
108,2017.09.25. 오후 8:30,道公·서울시 케이블교량 유지관리기술 협업,"[('道公·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('케이블교량', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O')]"
109,2017.09.25. 오후 8:30,방 하나는 임대로 삼성물산 부분임대평면 선봬,"[('방', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부분임대평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
110,2017.09.25. 오후 8:30,노래·연극으로 청렴 배운다 교통안전公 콘서트 열어,"[('노래·', 'O'), ('연극', 'STUDY_FIELD'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전公', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
111,2017.09.25. 오후 8:23,윤중로 민주주의의 최대 적은 타락한민주주의,"[('윤중로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민주주의', 'THEORY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('타락한민주주의', 'THEORY')]"
112,2017.09.25. 오후 8:10,요즘 고층건물 안전 높아져… 한국 빌딩 더 지어야,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
113,2017.09.25. 오후 7:33,임금협상 결렬 KTX승무원 2930일 전면 파업,"[('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2930일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O')]"
114,2017.09.25. 오후 7:29,도시재생사업 첫발… 시범사업 시작,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫발…', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
115,2017.09.25. 오후 7:29,강남 집값 재건축 위주로 기지개,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
117,2017.09.25. 오후 7:27,부동산 다이제스트 대우건설 신입사원 100여명 채용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
118,2017.09.25. 오후 7:27,부동산 다이제스트 LH 공유형임대주택 세미나 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 공유형임대주택 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
119,2017.09.25. 오후 7:27,부동산 다이제스트 삼성물산 추석 직거래 장터 봉사활동,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
120,2017.09.25. 오후 7:27,부동산 다이제스트  철도공단 민간기업과 기술개발 협의,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
121,2017.09.25. 오후 7:27,LH 국정과제 수행 등 간부워크숍 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
122,2017.09.25. 오후 7:27,집 팔까 집 살까… 주택시장 줄다리기 치열,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
123,2017.09.25. 오후 7:23,수성구 3억원 이상 주택 거래 시 자금조달·입주계획서 내야,"[('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달·입주계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
124,2017.09.25. 오후 6:38,대구 수성구서 3억원 이상 주택 거래시 자금조달·입주계획 신고해야,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달·입주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
125,2017.09.25. 오후 6:36,사고 돈 되는 비법 공개..이데일리 부동산 투자포럼 내일 열려,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
126,2017.09.25. 오후 6:35,도시재생 뉴딜 시범사업 10월 2325일 사업계획서 접수,"[('도시재생 뉴딜 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10월 2325일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
127,2017.09.25. 오후 6:04,주춤했던 서울 아파트 경매 다시 달아오른다,"[('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
128,2017.09.25. 오후 6:01,LH 국정과제 성공 수행 워크숍,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
129,2017.09.25. 오후 6:01,강남 재건축 수주전 아수라장… 잇단 잡음에 정부도 개입종합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('아수라장…', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개입종합', 'O')]"
130,2017.09.25. 오후 5:58,국토부 “사회 통념상 적정한 수준으로”...적정 이사비 기준도 모호,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“사회', 'O'), (' ', 'O'), ('통념상', 'O'), (' ', 'O'), ('적정한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로”...적정', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('기준도', 'O'), (' ', 'O'), ('모호', 'O')]"
131,2017.09.25. 오후 5:57,은평구 갈현동에 4천 세대 대단지 들어선다,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4천 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
132,2017.09.25. 오후 5:57,현대 7000만원 과한 수준 아냐vs GS500만1000만원이 적정,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐vs', 'O'), (' ', 'O'), ('GS500만1000만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O')]"
133,2017.09.25. 오후 5:56,서대문역 일대 지구단위구역 지정,"[('서대문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
134,2017.09.25. 오후 5:55,두 달도 못 간 8.2대책...서울 집값 또 올라,"[('두 달', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2대책', 'EVENT'), ('...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
135,2017.09.25. 오후 5:47,유동인구 많은 ‘인천 구월 지웰지티몰’,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰지티몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
136,2017.09.25. 오후 5:47,스카이브리지·인피니티풀 없니 그럼 강남 랜드마크가 아니네,"[('스카이브리지', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('인피니티풀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('없니', 'O'), (' ', 'O'), ('그럼', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네', 'O')]"
137,2017.09.25. 오후 5:45,이사비가 뭐길래 반포주공1 시공권 두고 현대·GS 뜨거운 공방,"[('이사비가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
138,2017.09.25. 오후 5:45,LH 공유형 임대주택 공급 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
139,2017.09.25. 오후 5:44,CEO스토리 북유럽 디자인 거장 숨결 담긴 카페 오세요,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('북유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('거장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숨결', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
140,2017.09.25. 오후 5:43,국토부 스마트 철도안전기술 아이디어 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스', 'EVENT'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전기술 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2017.09.25. 오후 5:42,국내 첫 나노융합국가산업단지 후광 기대,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('나노융합국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
142,2017.09.25. 오후 5:41,광주광역시 주민참여형 우리동네 살리기 현장 가보니,"[('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
143,2017.09.25. 오후 5:40,상승세 회복한 송파구 송파헬리오시티 눈길 ,"[('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복한', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
144,2017.09.25. 오후 5:39,LH 열린 혁신 워크숍… 일자리 창출 앞장설 것,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍…', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장설', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
145,2017.09.25. 오후 5:39,국토부 초과이익환수액 대납 위법성 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초과이익환수액', 'O'), (' ', 'O'), ('대납', 'O'), (' ', 'O'), ('위법성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
146,2017.09.25. 오후 5:38,추석 귀향길에 ‘제로에너지 임대형 단독주택’ 살펴볼까,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀향길에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴볼까', 'O')]"
147,2017.09.25. 오후 5:37,시각 8·2대책 비웃는 강남 재건축 수주전,"[('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
148,2017.09.25. 오후 5:32,코레일 임금협상 결렬…KTX승무원 11년 만에 전면파업,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전면파업', 'O')]"
149,2017.09.25. 오후 5:32,Kwater 나주시와 스마트 물관리 상호협력 협약 체결,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
150,2017.09.25. 오후 5:30,초고층 기대감 커진 은마아파트 최근 동향은,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
151,2017.09.25. 오후 5:24,서대문역 일대 지구단위구역 지정,"[('서대문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
152,2017.09.25. 오후 5:24,LTV·DTI 규제 피해 교묘한 우회대출,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('교묘한', 'O'), (' ', 'O'), ('우회대출', 'O')]"
153,2017.09.25. 오후 5:24,강남·홍대·이태원 늦었다…역세권·수도권을 봐라,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늦었다…역세권·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('봐라', 'O')]"
154,2017.09.25. 오후 5:23,재건축 반포1단지 전셋값만 15억 왜 우리 이사비만 금지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비만', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
155,2017.09.25. 오후 5:23,이번엔 초과이익부담금 지원 논란,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
156,2017.09.25. 오후 5:23,시청 주변 집값 비싼 이유 있었네,"[('시청', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
157,2017.09.25. 오후 5:23,역시 서울 3대도심…연내 분양 봇물,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('도심…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
158,2017.09.25. 오후 5:23,포토 LH 간부들 새 정부 국정과제 토론,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('토론', 'O')]"
159,2017.09.25. 오후 5:23,은평구 갈현동에 4천 세대 대단지 들어선다,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4천 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
160,2017.09.25. 오후 5:23,제주 타운하우스 다담하우제,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('다담하우제', 'ARTIFACT')]"
161,2017.09.25. 오후 5:07,길이 뚫리는 곳을 선점하라 교통 수혜지 양주 이안 관심집중,"[('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하라', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
162,2017.09.25. 오후 5:05, 국토부 재건축 ‘초과이익환수액 보전’ 공약도 위법성 검토 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초과이익환수액', 'O'), (' ', 'O'), ('보전’', 'O'), (' ', 'O'), ('공약도', 'O'), (' ', 'O'), ('위법성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
163,2017.09.25. 오후 5:03,삼성물산 래미안 DMC 루센티아에 부분임대형 평면 도입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루센티아', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
164,2017.09.25. 오후 4:30,황금연휴 추석 귀향길 이용해 ‘제로에너지 임대형 단독주택’ 검토해 볼까,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀향길', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
165,2017.09.25. 오후 4:26,동원개발 시흥시청역 동원로얄듀크 10월 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2017.09.25. 오후 4:24,추석 열차 승차권 암표거래 조심하세요,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('암표거래', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
167,2017.09.25. 오후 4:18,강남 재건축 수주전 과열…과도한 사업조건 잡음,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('사업조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
168,2017.09.25. 오후 4:17,도공서울시 ‘케이블교량 유지관리 기술교류’ 양해각서 체결,"[('도공서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘케이블교량', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류’', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
169,2017.09.25. 오후 4:17,대형 호재 가득한 용산더프라임주상복합 인기 ,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산더프라임주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
170,2017.09.25. 오후 4:09,청이엔지 건축사사무소 베트남 대규모 주거단지 개발 참여,"[('청이엔지 건축사사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
171,2017.09.25. 오후 4:04,공유오피스 르호봇 세대융합 창업캠퍼스 설명회 27일 개최,"[('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('르호봇', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세대융합', 'O'), (' ', 'O'), ('창업캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
172,2017.09.25. 오후 3:57,도시재생 시범사업 70곳으로 줄여 확정···이낙연 “더 이상 미룰 수 없어”,"[('도시재생 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('70곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('확정···', 'O'), ('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('미룰', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
173,2017.09.25. 오후 3:52,추석 전 조용한 부동산 시장…막차 수요 움직임도,"[('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…막차', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임도', 'O')]"
174,2017.09.25. 오후 3:51,반포1단지 이사비 논란…현대건설 “가이드라인 없어 형평성·역차별 문제”,"[('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성·역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('문제”', 'O')]"
175,2017.09.25. 오후 3:49,이사비 이어 초과이익 부담금 지원도 논란,"[('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원도', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
176,2017.09.25. 오후 3:49,하락세에서 벗어나는 재건축 아파트개포주공4단지 주목,"[('하락세에서', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
177,2017.09.25. 오후 3:47,한국은행 신임 부총재보에 신호순 금융안정국장,"[('한국은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부총재보', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신호순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융안정국장', 'CIVILIZATION')]"
178,2017.09.25. 오후 3:44,호반건설 광장형 스트리트몰 ‘배곧신도시 아브뉴프랑 센트럴’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배곧신도시 아브뉴프랑 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2017.09.25. 오후 3:38,수자원공사 나주혁신도시에 스마트 물관리 기술 제공,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
180,2017.09.25. 오후 3:33,도시재생 뉴딜사업 첫발…시범사업 선정안 확정,"[('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫발…시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
181,2017.09.25. 오후 3:32,역대 주택 정비사업 절반이 수도권에 집중,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
182,2017.09.25. 오후 3:31,도시재생 뉴딜사업 첫 발…연내 70여곳 대상지 선정한다,"[('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('70여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정한다', 'O')]"
183,2017.09.25. 오후 3:31,도시재생 뉴딜 첫 발 내달 사업계획서 접수 시작,"[('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
184,2017.09.25. 오후 3:30,추석 열차 승차권 암표거래 조심하세요,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('암표거래', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
185,2017.09.25. 오후 3:30,수원·성남·아산 등 기존 도시재생 16곳 9000억원 국가지원 확정,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
186,2017.09.25. 오후 3:30,50조 도시재생뉴딜 10월 23일부터 사업계획서 접수....연말 70여곳 확정,"[('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10월 23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수....', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
187,2017.09.25. 오후 3:30,도시재생 뉴딜 사업 첫발…시범사업 계획 확정,"[('도시재생 뉴딜 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫발…시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
188,2017.09.25. 오후 3:30,정부 도시재생 뉴딜 시범사업 70개 연내 확정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('70개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
189,2017.09.25. 오후 3:30,도시재생 뉴딜사업 첫발 시범사업 선정계획 심의·의결,"[('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정계획', 'O'), (' ', 'O'), ('심의·의결', 'O')]"
190,2017.09.25. 오후 3:21,정재훈 대표원장 아시아관절경 학회서 ‘무릎 연골재생 줄기세포’ 발표,"[('정재훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아관절경 학회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무릎 연골재생 줄기세포', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
191,2017.09.25. 오후 3:20,10월 아파트 6만5000가구 분양...무주택자 기회 커진다,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
192,2017.09.25. 오후 3:09,시청 주변 집값 비싼 이유 있었네,"[('시청', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
193,2017.09.25. 오후 3:08,李총리 도시재생 뉴딜사업 지역주민이 주도해야,"[('李', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도해야', 'O')]"
194,2017.09.25. 오후 3:07,매매가 회복 중인 강동구 둔촌주공1단지 11억원대 거래,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
195,2017.09.25. 오후 3:06, 가재울 뉴타운에 집주인임차가구 ‘따로 또같이’ 평면  ,"[('가재울 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('임차가구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘따로', 'O'), (' ', 'O'), ('또같이’', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O')]"
196,2017.09.25. 오후 3:05,多갖춘 다다익선 오피스텔 병점역 써밋 프라움 시선집중,"[('多갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('다다익선', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('병점역 써밋 프라움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
197,2017.09.25. 오후 3:01,제주 중문 코아루 더테라스 배후수요 확보로 안정적인 임대수익 기대,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
198,2017.09.25. 오후 3:00,군산 페이퍼코리아 옛 부지 개발…2차 사업 10월 착수,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('페이퍼코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
199,2017.09.25. 오후 2:58,수도권 ‘1시간대’ 속초 뜬다 속초 조양동 휴먼빌 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1시간대', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2017.09.25. 오후 2:56,GS건설 광명12R구역 공짜 이사비는 0원 현대건설에 반박,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('12R', 'LOCATION'), ('구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비는', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O')]"
201,2017.09.25. 오후 2:53,남양주 별내지구 집값 ‘쑥쑥’… 편리한 교통·생활여건 등 강점,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’…', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·생활여건', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
202,2017.09.25. 오후 2:52,신개념 역세권 주거지 ‘별내역 아이파크 스위트’ 내달 분양… 전매제한 無,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내역 아이파크 스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
203,2017.09.25. 오후 2:52,여의도·강남·광화문 3대 도심 배후지역에 수요 몰려…분양 흥행 잇따라,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('배후지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
204,2017.09.25. 오후 2:51,라온건설 ‘면목 라온 프라이빗’ 10월 분양 예정,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('면목 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
205,2017.09.25. 오후 2:49,7000만원 이사비 이어 초과이익환수금 지원도 위법 논란,"[('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원도', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
206,2017.09.25. 오후 2:45,새정부 국정과제 수행방안 논의  LH 열린 토론회 개최,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('수행방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2017.09.25. 오후 2:43,제주의 강남 노형동에 단독형 고급 타운하우스,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노형동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
208,2017.09.25. 오후 2:43,패스트파이브 강북 진출 홍대에 12호점 낸다,"[('패스트파이브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
209,2017.09.25. 오후 2:41,호반건설 ‘시흥 배곧신도시 아브뉴프랑 센트럴’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시 아브뉴프랑 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2017.09.25. 오후 2:39,서울 재개발·재건축 올 청약 1순위 마감률 90.5%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감률', 'O'), (' ', 'O'), ('90.5%', 'QUANTITY')]"
211,2017.09.25. 오후 2:37,국토부 재건축 초과이익환수액 건설사 보전 위법성 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수액', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('위법성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
212,2017.09.25. 오후 2:35,SR삼성서울병원 업무제휴 협약 체결,"[('SR삼성서울병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
213,2017.09.25. 오후 2:35,철도공단 추석 앞두고 전국서 희망 나눔 활동,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
214,2017.09.25. 오후 2:34,Kwater 나주혁신도시에 스마트 물관리 기술 제공,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
215,2017.09.25. 오후 2:32,대우건설 토목·건축·재무 등 신입사원 100여명 채용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목·건축·재무', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
216,2017.09.25. 오후 2:30,전문건설공제조합 서울시립남부장애인종합복지관서 봉사활동,"[('전문건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시립남부장애인종합복지관', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
217,2017.09.25. 오후 2:25,국내 최초 테마형 도시 파주 원더풀 파크시티’에서 만나는 아파트,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원더풀 파크시티', 'LOCATION'), (""'에서"", 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
218,2017.09.25. 오후 2:25,한은 “수출 증가세 이어갈 것”…건설투자는 둔화 전망,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“수출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것”…건설투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
219,2017.09.25. 오후 2:23,시티건설 신입·경력사원 공개채용,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
220,2017.09.25. 오후 2:23,새 정부 주거복지·도시재생 주도…LH 40개 국정과제 토론회 ,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
221,2017.09.25. 오후 2:18,수자원공사 나주혁신도시에 스마트 물관리 기술 전수한다,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수한다', 'O')]"
222,2017.09.25. 오후 2:17,D1 반포1단지 벼랑끝 수주전 현대건설 VS GS건설 운명의날,"[('D1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운명의날', 'DATE')]"
223,2017.09.25. 오후 2:16,추석연휴 이후 광주·전남 총 7034가구 신규 분양,"[('추석연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('7034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2017.09.25. 오후 2:15,웨스턴파크 송도 바다 공원 호수도심까지…특급 뷰를 누리다 ,"[('웨스턴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수도심까지…특급', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰를', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다', 'O')]"
225,2017.09.25. 오후 2:12,여수 상포지구 0.2㎢ 5년간 토지거래 허가구역 지정,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.2', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
226,2017.09.25. 오후 2:12,‘평내 파라곤’ 다산신도시 전세가로 내집마련 기회,"[('‘', 'O'), ('평내 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
227,2017.09.25. 오후 2:11, Build Up Korea 2017 청주 대농지구 마지막 오피스텔 분양… 롯데캐슬 시티 527실 공급,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('527실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
228,2017.09.25. 오후 2:11, Build Up Korea 2017 도시건축에 상상력 불어넣고 새 라이프스타일 제공,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('불어넣고', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
229,2017.09.25. 오후 2:11, Build Up Korea 2017 수원 도심 르네상스의 상징… 도시 주거문화를 바꾼다,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Kor', 'LOCATION'), ('ea', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
230,2017.09.25. 오후 2:10,해남군 여의도 5.5배 면적 증가…구성지구 매립 완공,"[('해남군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
231,2017.09.25. 오후 2:10,8·2대책의 풍선효과신분당선 교통 호재에 ‘동천 더샵 이스트포레’ 시선집중,"[('8·2대책', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동천 더샵 이스트포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
232,2017.09.25. 오후 2:06,올해 재개발·재건축 1순위 마감률 지난해보다 높아져,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감률', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
233,2017.09.25. 오후 2:02,대우건설 신입사원 100여명 공개 채용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
234,2017.09.25. 오후 2:01,삼성물산 자매마을 ‘추석 직거래 장터’ 운영·봉사활동 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매마을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('장터’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영·봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
235,2017.09.25. 오후 2:00,대우건설 신입사원 채용 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
236,2017.09.25. 오후 1:54,친환경 해안도시 시흥 월곶동 진주마을풍림아이원1차 눈길 ,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('해안도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월곶동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주마을풍림아이원', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
237,2017.09.25. 오후 1:54,가흥 동일하이빌 센트럴파크 홍보관 지난 22일 공개,"[('가흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
238,2017.09.25. 오후 1:51,동네방네‘은평구 청년 창업인의 집’ 문 열어…임대료 주변 시세 3050% 수준,"[('동네방네‘', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년 창업인의 집', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('3050%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
239,2017.09.25. 오후 1:48,교통·교육·생활 인프라 두루 갖춘 ‘송도웰카운티2단지’ ,"[('교통·교육·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도웰카운티2단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
240,2017.09.25. 오후 1:39,대형교통호재로 들썩이는 서울 중랑구 최대수혜지 면목 라온 프라이빗 신흥교통강자 급부상,"[('대형교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('면목', 'O'), (' ', 'O'), ('라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신흥교통강자', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
241,2017.09.25. 오후 1:35,실리콘밸리 조성하는 고양시 도래울마을2단지 관심↑,"[('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도래울마을', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
242,2017.09.25. 오후 1:33,롯데건설 집약된 노하우 통해 특화 랜드마크 단지 선보일 계획,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집약된', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선보일', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
243,2017.09.25. 오후 1:33,10월 분양 물량 6만 4570가구…재개발·재건축 봇물,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 4570가구', 'QUANTITY'), ('…재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
244,2017.09.25. 오후 1:24,이사비 공방 지속…현대건설 이사비 형평성 문제있다 ,"[('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제있다', 'O')]"
245,2017.09.25. 오후 1:21,지방도 371호선 설마구읍 구간 일부 우선개통… 운전자 안전에 도움,"[('지방도 371호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설마구읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('우선개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
247,2017.09.25. 오후 1:15,불안한 주택시장… 리스크 피하려면 신중함과 변별력이 필수,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('신중함과', 'O'), (' ', 'O'), ('변별력이', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
248,2017.09.25. 오후 1:13,반포주공 1단지 조합원 어디로 가야하나 이사비 역차별 논란,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가야하나', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
249,2017.09.25. 오후 1:02,인천 가좌지구 지식산업센터 ‘가좌 G타워’ 10월 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가좌 G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2017.09.25. 오후 12:31,MK 부동산교육 법인전환 시 장점에 대해 알아보는 특강 열려,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산교육', 'O'), (' ', 'O'), ('법인전환', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('장점에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
251,2017.09.25. 오후 12:02,현대산업개발 ‘부평 아이파크’ 10월 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부평 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2017.09.25. 오후 12:01,용인 전원주택 단지 코트야드 블루 분양 실시,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('코트야드 블루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
253,2017.09.25. 오후 12:00,타워크레인 노사 임단협 잠정 합의.. 파업노조원 업무 복귀,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('합의..', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), ('노조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
254,2017.09.25. 오전 11:55,삼성물산 자매마을 특산품 판매 추석 직거래 장터 운영,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매마을', 'O'), (' ', 'O'), ('특산품', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
255,2017.09.25. 오전 11:52,8.2 부동산 대책 이후… 비규제지역 풍선효과 기대감 상승,"[('8.2 부', 'DATE'), ('동산', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책 이후', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
256,2017.09.25. 오전 11:51,고액 이사비 이어 초과이익환수금 지원 위법 논란 ,"[('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
257,2017.09.25. 오전 11:51,김포 지식산업센터 마스터 비즈파크 단지 내 상가 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터 비즈파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2017.09.25. 오전 11:46,담양첨단문화복합단지 준주거용지·상업용지 26일 경쟁입찰 실시,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거용지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
259,2017.09.25. 오전 11:45,유동인구수익률 앵커시설 갖춘 역세권 상가 눈길,"[('유동인구수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('앵커시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
260,2017.09.25. 오전 11:44,평촌생활권 누리는 의왕시 브랜드 단지 ‘저평가 우량지’로 미래가치 높아,"[('평촌', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우량지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
261,2017.09.25. 오전 11:43,부동산대책 피해간 틈새 투자처 ‘제주혁신도시 블루아’,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('피해간', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
262,2017.09.25. 오전 11:41,타워크레인 임금 8.7% 인상 합의···파업 노조원 업무 전원 복귀 ,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의···파업', 'O'), (' ', 'O'), ('노조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
263,2017.09.25. 오전 11:41,10월 전국 아파트 6만5천가구 분양…서울·경기 4만여가구,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY')]"
264,2017.09.25. 오전 11:40,담양첨단문화복합단지 준주거·상업용지 26일 경쟁입찰 실시,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
265,2017.09.25. 오전 11:37,트리플 역세권 아파텔 ‘여의도 디앤써밋’ 266세대 공급,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도 디앤써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('266세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2017.09.25. 오전 11:33,국토부 “초과이익환수액 ‘건설사가 부담’ 위법성 검토”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“초과이익환수액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담’', 'O'), (' ', 'O'), ('위법성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
267,2017.09.25. 오전 11:32,이소은 기자의 핫플레이스 마리나베이샌즈 수영장 강남에서 보게될까,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이샌즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보게될까', 'O')]"
268,2017.09.25. 오전 11:31,중개수수료 ‘반값할인’ 스타트업 돌풍…부동산업계 지각변동 예고,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값할인’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍…부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
269,2017.09.25. 오전 11:29,잠실에 또 한 번 선보이는 차별화된 랜드마크,"[('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
270,2017.09.25. 오전 11:27,래미안 DMC루센티아 ‘한지붕 두가족’ 설계,"[('래미안 DMC루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
271,2017.09.25. 오전 11:27,기업하기 좋은 도시 화성의 10가지 매력상편,"[('기업하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력상편', 'O')]"
272,2017.09.25. 오전 11:25,“초과이익환수금 책임진다” 롯데의 승부수,"[('“초과이익환수금', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다”', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
273,2017.09.25. 오전 11:25,9·5 미풍에도…수도권 신도시 기침소리,"[('9·5 미풍', 'EVENT'), ('에도…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기침소리', 'O')]"
274,2017.09.25. 오전 11:25,재건축 ‘적정 이사비’는 얼마일까요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘적정', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비’는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마일까요', 'O')]"
275,2017.09.25. 오전 11:22,“사회 통념상의 이사비는” 반포주공1단지 형평성 논란,"[('“사회', 'O'), (' ', 'O'), ('통념상의', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비는”', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
276,2017.09.25. 오전 11:18,대우건설 신입사원 공개채용···내달 9일 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용···', 'O'), ('내달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
277,2017.09.25. 오전 11:18,서울 3대 도심 배후지역 아파트 청약불패.. 추석 이후에도 인기 지속될까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('배후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약불패..', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될까', 'O')]"
278,2017.09.25. 오전 11:16,롯데건설 한강 조망 확보한 최상층에 인피니티풀 조성,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('최상층에', 'O'), (' ', 'O'), ('인피니티풀', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
279,2017.09.25. 오전 11:16,예금금리 4배 수도권 오피스텔 투자 각광,"[('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
280,2017.09.25. 오전 11:16,10월 수도권 4만696가구 분양..서울경기 재개발·재건축 많아,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만696가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('서울경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
281,2017.09.25. 오전 11:07,문 앞에서 화물 하역을 성남 SK V1 tower Door to Door 시스템 인기,"[('문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('하역을', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK V1 tower', 'TERM'), (' ', 'O'), ('Door', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Door', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
282,2017.09.25. 오전 11:07,라오스·베트남 사업설명회 개최···국내 엔지니어링사 지원,"[('라오스', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최···국내', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
283,2017.09.25. 오전 11:06,서울 항동 한양수자인 오늘부터 3일간2527일 정당계약 실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), ('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
284,2017.09.25. 오전 11:06,래미안 DMC 루센티아 부분임대형 평면 선보여,"[('래미안 DMC 루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부분임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
285,2017.09.25. 오전 11:05,청약통장 없이도 가능···규제 사각지대에 경쟁률 수천대 1,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능···규제', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대에', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('수천대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O')]"
286,2017.09.25. 오전 11:04,삼성물산 자매마을과 추석 직거래 장터 운영,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매마을과', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
287,2017.09.25. 오전 11:02,불황도 비켜가는 랜드마크 아파트 서천 ‘코아루 천년가’,"[('불황도', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜가는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
288,2017.09.25. 오전 11:01,국방대학교 충남 논산 이전..39개 공공기관 이전 완료,"[('국방대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전..', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
289,2017.09.25. 오전 11:01,국민 아이디어로 더 안전하고 편리한 철도환경 구축한다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('철도환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
290,2017.09.25. 오전 11:01,호반건설 광장형 스트리트몰 배곧신도시 아브뉴프랑 센트럴 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아브뉴프랑 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2017.09.25. 오전 11:01,국방대 논산 신사옥 개청식…혁신도시 외 39개 기관 이전 완료,"[('국방대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개청식…혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
292,2017.09.25. 오전 11:01,국토부 스마트 철도안전기술 아이디어 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스', 'EVENT'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전기술 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2017.09.25. 오전 11:00,국방대 논산서 개청식…개별 지방이전 대상 39개 이전완료,"[('국방대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개청식…개별', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전완료', 'O')]"
294,2017.09.25. 오전 11:00,국토부 스마트 철도안전기술 아이디어 공모전…다음달 23일까지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 철도안전기술 아이디어 공모전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('다음달 23일까지', 'DATE')]"
295,2017.09.25. 오전 11:00,국방대 논산 신사옥 26일 개청식,"[('국방대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개청식', 'O')]"
296,2017.09.25. 오전 10:54,이사비 논란에 속 끓는 반포주공1,"[('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY')]"
297,2017.09.25. 오전 10:53,8·2 대책 이후엔 로또 청약…1순위 자격 강화 이후엔,"[('8·2 대책 이후', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('이후엔', 'O')]"
298,2017.09.25. 오전 10:51,대우건설 신입사원 100여명 채용 나서,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
299,2017.09.25. 오전 10:50,철도공단 추석 앞두고 전국에서 희망 나눔..사회적 가치 실현,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔..사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
300,2017.09.25. 오전 10:48,철도공단 민간기업과 신기술 개발 위해 머리 맞댔다,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댔다', 'O')]"
301,2017.09.25. 오전 10:44,연이은 부동산규제에.. 무풍지대 영종도 반사이익 얻는다,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제에..', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는다', 'O')]"
302,2017.09.25. 오전 10:40,천안 구도심 도시재생 천안역사 동아 라이크 텐 아파트·오피스텔 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('천안역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2017.09.25. 오전 10:34,단속 또 나왔습니다…잠실 집값 꿈틀대자 당국시장 숨바꼭질,"[('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔습니다…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대자', 'O'), (' ', 'O'), ('당국시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨바꼭질', 'O')]"
304,2017.09.25. 오전 10:33,한강 조망하는 서초구 잠원동 강변아파트 최근 전세가가…,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가…', 'O')]"
305,2017.09.25. 오전 10:32,창성건설 서대문 지역에서 ‘ 풍성한 한가위 드림 ’ 행사,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한가위 드림', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
306,2017.09.25. 오전 10:31,“강남 입성과 투자를 동시에” 서초 센트럴 아이파크 ‘관심’,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에”', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
307,2017.09.25. 오전 10:31,영화배우 강수연 압구정 건물주 등극…황정민은 또 빌딩 수집,"[('영화배우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강수연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등극…', 'O'), ('황정민', 'PERSON'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수집', 'O')]"
308,2017.09.25. 오전 10:31,주춤했던 재건축 2주 연속 오름세,"[('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
309,2017.09.25. 오전 10:31,바다조망 품은 해양신도시···’신흥부촌’으로 주목,"[('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('해양신도시···’신흥부촌’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
310,2017.09.25. 오전 10:30,서울 재개발·재건축 1순위 마감률 90%...가을 알짜 분양물량 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2017.09.25. 오전 10:29,호반건설 배곧신도시 아브뉴프랑 센트럴 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아브뉴프랑 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2017.09.25. 오전 10:27,앵커시설 따라 달라지는 역세권 상가 가치,"[('앵커시설', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
313,2017.09.25. 오전 10:27,수성 효성해링턴 플레이스 단지 내 상가 26일 공개입찰 실시,"[('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
314,2017.09.25. 오전 10:25,경북 의성 봉양면에 45세대 공동체 마을 조성된다,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉양면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('45세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
315,2017.09.25. 오전 10:23,8.2 부동산 대책 영향 無 충남 서천 랜드마크로 우뚝 설 ‘서천 코아루 천년가’,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
316,2017.09.25. 오전 10:21,대우건설 가산 최초 대규모 오피스텔 ‘가산 센트럴 푸르지오 시티’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2017.09.25. 오전 10:16,한화건설 영등포 초역세권 단지 ‘영등포뉴타운 꿈에그린’ 10월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영등포뉴타운 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2017.09.25. 오전 10:16,재건축적정 이사비 얼마…7000만원 아래면 되나,"[('재건축적정', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마…', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래면', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
319,2017.09.25. 오전 10:14,한화 여수 웅천 디 아일랜드 청약경쟁률 최고 731대 1,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 디 아일랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('731대 1', 'QUANTITY')]"
320,2017.09.25. 오전 10:11,초역세권 사면 코너 상가를 잡아라 풍무역 신유베라트 오피스텔 분양홍보관 성황리 개관 중,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍무역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신유베라트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
321,2017.09.25. 오전 10:11,삼성물산 자매마을 특산품 직거래 장터 운영,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매마을', 'O'), (' ', 'O'), ('특산품', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
322,2017.09.25. 오전 10:10,LH 공유형 임대주택 주거서비스 실용화 세미나 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2017.09.25. 오전 10:10,‘서초 센트럴 아이파크’ 가격 제대로 알아보기,"[('‘', 'O'), ('서초 센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보기', 'O')]"
324,2017.09.25. 오전 10:07,LH 공유형 주택 정책 세미나 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택 정', 'EVENT'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
325,2017.09.25. 오전 10:07,은평구 청년 창업자 위한 창업인의 집 입주식 열어,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('창업인의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
326,2017.09.25. 오전 10:07,스타필드 안성 수혜.. 안성공도 우방 아이유쉘 내달 715가구 분양,"[('스타필드 안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜..', 'O'), (' ', 'O'), ('안성공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2017.09.25. 오전 10:04,허약한 수도권…9ㆍ5 미풍에도 ‘털썩’,"[('허약한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('9ㆍ5 미풍', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘털썩’', 'O')]"
328,2017.09.25. 오전 10:03,LH 공유형 임대주택 주거서비스 실용화 세미나 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
329,2017.09.25. 오전 9:59,‘거주와 임대를 한번에’ 삼성물산 가재울뉴타운에 부분임대형 평면 선보여,"[('‘거주와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
330,2017.09.25. 오전 9:58,롯데 강남 재건축 승부구…“초과이익환수제 책임”,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승부구…“', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임”', 'O')]"
331,2017.09.25. 오전 9:58,‘당진 중앙로 청광플러스원’ 상가… 대형 개발호재로 기대감↑,"[('‘', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청광플러스원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
332,2017.09.25. 오전 9:58,LH 국정과제 성공적 수행을 위한 열린 토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('수행을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
333,2017.09.25. 오전 9:58,사화공원 개발사업 우선협상대상자 선정 문화예술 거점으로 발돋움,"[('사화공원 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
334,2017.09.25. 오전 9:54,한국타이어 테크노돔·효문화진흥원 대전시 올해의 건축상 금상 수상,"[('한국타이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테크노돔', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('효문화진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해의 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
335,2017.09.25. 오전 9:51,마지막 판자촌 구룡마을 특별건축구역 지정 검토… 설계는 해외에,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…', 'O'), (' ', 'O'), ('설계는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에', 'O')]"
336,2017.09.25. 오전 9:50,대우건설 신입사원 100여명 규모 채용 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
337,2017.09.25. 오전 9:45,대우건설 신입사원 100명 모집,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
338,2017.09.25. 오전 9:44,부동산 투자수요 오피스텔로 이동할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동할까', 'O')]"
339,2017.09.25. 오전 9:44,여수 웅천 디 아일랜드 청약경쟁률 최고 731 대 1,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 디 아일랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('731 대 1', 'QUANTITY')]"
340,2017.09.25. 오전 9:43,LH 100대 국정과제 중 직·간접적 연관 40개.. 성공적 수행 의지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('직·간접적', 'O'), (' ', 'O'), ('연관', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O')]"
341,2017.09.25. 오전 9:42,LH 공유형 임대주택 주거서비스 실용화 세미나 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
342,2017.09.25. 오전 9:41,다양한 평형 소유한 강동롯데캐슬퍼스트 최근 동향은,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('소유한', 'O'), (' ', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
343,2017.09.25. 오전 9:38,삼성물산 자매마을 농산물 추석 직거래 장터 운영,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매마을', 'O'), (' ', 'O'), ('농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
344,2017.09.25. 오전 9:38,여수 웅천 디 아일랜드 오피스텔 평균 청약 경쟁률 42대 1,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 디 아일랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('42대 1', 'QUANTITY')]"
345,2017.09.25. 오전 9:36,LH 국정과제 성공적 수행 위한 열린 토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
346,2017.09.25. 오전 9:34,내일부터 투기과열지구서 3억 넘는 주택 살 땐 자금출처 밝혀야,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기과열지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
347,2017.09.25. 오전 9:33,옆 동네 전셋값으로 새 아파트를 하남 스타포레면 가능,"[('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타포레', 'LOCATION'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
348,2017.09.25. 오전 9:31,합리적인 분양가로 누릴 수 있는 춘천 랜드마크 ‘춘천 일성트루엘 더퍼스트’,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
349,2017.09.25. 오전 9:29,LH 국정과제 성공적 수행 방안 논의…열린 토론회 진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의…열린', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
350,2017.09.25. 오전 9:28,대우건설 신입사원 100명 채용.. 10월9일까지 지원서 접수,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용..', 'O'), (' ', 'O'), ('10월9일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
351,2017.09.25. 오전 9:25,삼성물산 자매마을 특산품 직거래장터 열어,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매마을', 'O'), (' ', 'O'), ('특산품', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래장터', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
353,2017.09.25. 오전 9:19,삼성물산 자매마을 특산품 판매 직거래 장터 운영,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매마을', 'O'), (' ', 'O'), ('특산품', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
354,2017.09.25. 오전 9:18,“국정과제 40%가 LH와 연관”…LH 간부 총출동 워크숍,"[('“국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연관”…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총출동', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
355,2017.09.25. 오전 9:17,가재울뉴타운 래미안 DMC 루센티아 부분임대형 평면 선보여,"[('가재울뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안 DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부분임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
356,2017.09.25. 오전 9:11,우미건설 ‘광교 브릭스톤’ 10월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 브릭스톤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2017.09.25. 오전 9:11,수도권 더블역세권 스트리트형 상가 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2017.09.25. 오전 9:11,신도시 상가투자 옥석玉石가려야,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석玉石가려야', 'O')]"
359,2017.09.25. 오전 9:07,대우건설 신입사원 100여명 채용…내달 9일까지 지원서 접수,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('내달 9일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
360,2017.09.25. 오전 9:05,LH 공유형 임대주택 주거서비스 실용화 세미나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
361,2017.09.25. 오전 9:01,착한 분양가 매력 만점 복산동 월드메르디앙 뉴시티 로 내 집 마련 해볼까,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'QUANTITY'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('복산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
362,2017.09.25. 오전 8:54,대우건설 ‘가산 센트럴 푸르지오 시티’ 오피스텔 다음달 분양예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
364,2017.09.25. 오전 8:46,‘의왕·과천·안양’서 4분기 1만3000여가구 공급,"[('‘', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2017.09.25. 오전 8:43,LH 하반기 신입직원 역대 최대규모 330명 채용… 고졸 10% 포함,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('330명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
366,2017.09.25. 오전 8:42,반포주공1단지 조합 “이사비 무상지원 안 받는다”,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('“이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
367,2017.09.25. 오전 8:41,대우건설 가산 센트럴 푸르지오 시티 오피스텔 다음달 공급 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가산 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2017.09.25. 오전 8:35,래미안 DMC루센티아 ‘한지붕 두 가족’ 설계,"[('래미안 DMC루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두 가족', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
369,2017.09.25. 오전 8:10,이수역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('이수역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
370,2017.09.25. 오전 8:08,925 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('925 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
371,2017.09.25. 오전 6:01,논란의 민자역사…백화점·마트 그대로,"[('논란의', 'O'), (' ', 'O'), ('민자역사…백화점·마트', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
372,2017.09.25. 오전 5:58,머니포커S 잠실 50층 재건축 후폭풍 불까,"[('머니포커S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
373,2017.09.25. 오전 5:34,반포1단지 쩐의전쟁③현대·GS건설 CEO 다 걸고 싸운다,"[('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쩐의전쟁③', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('걸고', 'O'), (' ', 'O'), ('싸운다', 'O')]"
374,2017.09.25. 오전 5:34,반포1단지 쩐의전쟁④억억 소리나는 강남 재건축 이주비·이사비가 뭐길래,"[('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쩐의전쟁④억억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비·이사비가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
375,2017.09.25. 오전 5:32,반포1단지 쩐의전쟁②표심잡기 경쟁에 매일 전화·방문 스트레스 시달려,"[('반포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쩐의전쟁②표심잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('매일', 'O'), (' ', 'O'), ('전화·방문', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('시달려', 'O')]"
376,2017.09.25. 오전 5:32,반포1단지 쩐의전쟁①도 넘은 출혈경쟁.. 분양가 인상 부메랑 우려,"[('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쩐의전쟁①도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('출혈경쟁..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
377,2017.09.25. 오전 5:31,과천·고양 안부러운 김포 주택시장.. 집값 강세 왜,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
378,2017.09.25. 오전 5:31,우리 동네엔 안돼..주민에 막힌 창전동 청년주택,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼..', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('창전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O')]"
379,2017.09.25. 오전 4:10,길음뉴타운 이사철 맞아 신고가 경신,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
380,2017.09.25. 오전 4:05,기고문화공원 된 석유비축기지,"[('기고문화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('비축기지', 'O')]"
382,2017.09.25. 오전 4:00,서울아파트 매매량 9월들어 반토막 전월比 47%↓,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
383,2017.09.25. 오전 3:46,자금출처 신고의무화…서울 112만가구 거래위축 우려,"[('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('112만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
384,2017.09.25. 오전 3:45,투기과열지구 3억 이상 주택 매입 시 자금출처 밝혀야,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
385,2017.09.25. 오전 3:04,대형타워형 탈피… 주상복합 잘나가네,"[('대형타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피…', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
386,2017.09.25. 오전 3:03,부동산 캘린더전국 6개 단지 3560채 청약… 공공임대 5곳,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3560채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY')]"
387,2017.09.25. 오전 3:03,이삿짐 피해신고 매년 400건 넘어… 허가업체 확인을,"[('이삿짐', 'O'), (' ', 'O'), ('피해신고', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('400건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('허가업체', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
388,2017.09.25. 오전 3:03,‘평택 더파크5’ 906채… 평택역 350m 거리,"[('‘', 'O'), ('평택 더파크5', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('906채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('평택역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('350m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
389,2017.09.25. 오전 3:03,분양정보양수역 5분거리 ‘양평 킨포크 빌리지’ 분양 外,"[('분양정보', 'LOCATION'), ('양수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양평 킨포크 빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
390,2017.09.25. 오전 3:03,아파트시세서울 재건축 아파트값 2주째 상승… 송파강동이 주도,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파강동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
391,2017.09.26. 오후 10:28,오피스텔서 레지던스로… 수익형 부동산 인기 옮겨가나,"[('오피스텔서', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스로…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨가나', 'O')]"
392,2017.09.26. 오후 10:04,잠실 미성·크로바 조합도 “이사비 안 받겠다”,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성·크로바 조합', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('“이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받겠다”', 'O')]"
393,2017.09.26. 오후 9:36,부고도원빈씨 부친상,"[('부고도원빈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부친', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
394,2017.09.26. 오후 9:34,잠실 미성·크로바 조합도 이사비 안 받겠다,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성·크로바 조합', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받겠다', 'O')]"
395,2017.09.26. 오후 9:01,재건축 조합원 지위양도 3년 지연·소유해야 가능,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지연·소유해야', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
396,2017.09.26. 오후 8:38,서울경제TV투데이포커스 일단 따고 보자··· 재건축 수주 복마전,"[('서울경제TV투데이포커스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('따고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자···', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('복마전', 'O')]"
397,2017.09.26. 오후 8:34,추석 고속도로 귀성 3일 오전·귀경 4일 오후 가장 몰린다,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), ('·귀경', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
398,2017.09.26. 오후 7:56,투기과열지구 주택매매 자금조달 집중 조사,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
399,2017.09.26. 오후 7:56,부동산 다이제스트 LH 주택 하자종합서비스 민간 위탁,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택 하자종합서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O')]"
400,2017.09.26. 오후 7:56,부동산 다이제스트 LH 동대문구 4개 대학과 업무협약,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
401,2017.09.26. 오후 7:56,부동산 다이제스트 GS건설 수주전 질서회복 앞장설 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('질서회복', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장설', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
402,2017.09.26. 오후 7:55,부동산 다이제스트 도로公 中企 5곳과 지원계약 체결,"[('부동산 다이제스트 도로公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지원계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
403,2017.09.26. 오후 7:55,행복주택 하자보수 책임 떠넘기기에 입주자들만 피해,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기기에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
404,2017.09.26. 오후 7:55,8월 아파트 준공실적 급증… 분양은 급감,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
405,2017.09.26. 오후 7:55,부동산 다이제스트 미분양 주택 2개월 연속 감소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
406,2017.09.26. 오후 7:39,강남 재건축 속속 신고가…개포 주공 35㎡ 11.8억 대치 160㎡ 26.5억,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('35㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11.8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('160㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26.5억', 'QUANTITY')]"
407,2017.09.26. 오후 7:36,서울 전역·세종·과천 등 재건축 단지 우선 조사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
408,2017.09.26. 오후 7:34,정부 가계부채대책·주거복지 로드맵 강도 세지나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가계부채대책·주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('세지나', 'O')]"
409,2017.09.26. 오후 7:17,반포주공1단지 3주구 사업시행인가 통과… 환수제 적용 피한다,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), (' ', 'O'), ('환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('피한다', 'O')]"
410,2017.09.26. 오후 7:00,부동산 투자포럼부동산 절세팁부터 투자 전략까지.. 참여 열기 후끈,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포럼부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세팁부터', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
411,2017.09.26. 오후 6:57,세종파이낸스센터 ‘대전도시철도 연장 사업’으로 기대감↑,"[('세종파이낸스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전도시철도 연장 사업', 'TERM'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
412,2017.09.26. 오후 6:27,단독잠실 미성·크로바 조합도 “이사비 받지 않겠다”,"[('단독잠실', 'O'), (' ', 'O'), ('미성·크로바 조', 'ORGANIZATION'), ('합도', 'O'), (' ', 'O'), ('“이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('받지', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다”', 'O')]"
413,2017.09.26. 오후 6:27,투기과열지구 주택 거래 27일부터 자금출처 조사,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
414,2017.09.26. 오후 6:09,부동산 투자포럼고종완 원장 도시재생 새로운 투자 기회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포럼', 'O'), ('고종완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
415,2017.09.26. 오후 6:04,세계부동산연맹 아·태 부동산총회 부산대회 24일 성황리 폐막,"[('세계부동산연맹 아·태 부동산총회 부산대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
416,2017.09.26. 오후 5:56,용인 개발 꿈 부푼다…농지 잇따라 해제,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼다…농지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
417,2017.09.26. 오후 5:55,GS건설 식사·선물제공 일체 금지…클린 수주경쟁 선언 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식사·선물제공', 'O'), (' ', 'O'), ('일체', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…클린', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
418,2017.09.26. 오후 5:53,부동산 투자포럼고종완 원장 서울 투자기회 남아있다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포럼', 'O'), ('고종완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O'), (' ', 'O'), ('남아있다', 'O')]"
419,2017.09.26. 오후 5:53,자금조달계획 의무화 시행 첫날 시장은.. 가족지원 받아도 과세...당분간 매수 줄어들 것,"[('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장은..', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('과세...당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
420,2017.09.26. 오후 5:52,청년주택 일조권 침해·설계 변경 ‘악순환’,"[('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악순환’', 'O')]"
421,2017.09.26. 오후 5:51,8·2 대책 후 뜨는 리모델링…분당서 안전성 심의 통과단지 속속 등장,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
422,2017.09.26. 오후 5:50,현대GS건설 반포주공1 조합원들에 우리에게 한표를... 호소,"[('현대GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('우리에게', 'O'), (' ', 'O'), ('한표', 'QUANTITY'), ('를...', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
423,2017.09.26. 오후 5:50,부동산 투자포럼고종완 원장 재건축·재개발 지고 도시재생 뜬다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포럼', 'O'), ('고종완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
424,2017.09.26. 오후 5:47,김현미 건설업 GDP의 15% 차지…스마트시티 등 새 먹거리 찾아야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP의', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지…스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아야', 'O')]"
425,2017.09.26. 오후 5:47,반포1단지 3주구 사업시행인가 받아…초과이익환수 피할까,"[('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아…초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('피할까', 'O')]"
