,date,headline,keyword
0,2006.07.09. 오후 11:51,부산 정관지구 동시분양 청약 경쟁률 평균 1.1대1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1대1', 'QUANTITY')]"
1,2006.07.09. 오후 11:51,“인터넷매물 80% 가짜”…부동산정보協 국회공청회 공개,"[('“인터넷매물', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가짜”…부동산정보協', 'O'), (' ', 'O'), ('국회공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
2,2006.07.09. 오후 11:51,‘3차 뉴타운’ 루머 떠돈다,"[('‘', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('루머', 'O'), (' ', 'O'), ('떠돈다', 'O')]"
3,2006.07.09. 오후 11:51,청약 경품마케팅 ‘밑빠진 독’,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경품마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밑빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('독’', 'O')]"
4,2006.07.09. 오후 11:51,집걱정 없는 사회 만든다무허가 건물서 일반주택으로 임대료 월 20만∼30만원 절약,"[('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물서', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('20만∼30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
5,2006.07.09. 오후 11:51,집걱정 없는 사회 만든다월 10만원이면 직장 근처 ‘마이 스위트 홈’,"[('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다월', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마이', 'O'), (' ', 'O'), ('스위트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈’', 'O')]"
6,2006.07.09. 오후 11:36,서울시민 올 재산세 16% 늘어,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
7,2006.07.09. 오후 11:18,서울시 구청별 탈력세율 적용 ‘재산세 역전’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구청별', 'O'), (' ', 'O'), ('탈력세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역전’', 'O')]"
8,2006.07.09. 오후 11:18,김문수 “그린없는 그린벨트 과감히 풀어야”,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“그린없는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('과감히', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O')]"
9,2006.07.09. 오후 10:35,고무줄 탄력세율에 재산세 역전,"[('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력세율에', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
10,2006.07.09. 오후 9:56,고무줄 탄력세율에 재산세 역전,"[('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력세율에', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
11,2006.07.09. 오후 9:36,2000가구 넘는 대단지 아파트 봇물…귀 솔깃,"[('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…귀', 'O'), (' ', 'O'), ('솔깃', 'O')]"
12,2006.07.09. 오후 9:15,7월 10일 부동산 캘림더,"[('7월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘림더', 'O')]"
13,2006.07.09. 오후 9:15,부동산개발전문가 양성과정 모집…외,"[('부동산개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…외', 'O')]"
14,2006.07.09. 오후 9:06,7월 10일 부동산 파일,"[('7월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
15,2006.07.09. 오후 9:06,판교 중대형 주공민간 브랜드 함께 표시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주공민간', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O')]"
16,2006.07.09. 오후 8:57,내달 전국서 2만5007가구 입주…신림·수지 대단지 눈에 띄네,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5007가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('신림', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
17,2006.07.09. 오후 8:57,분양정보락스타몰 오프라인 매장 외,"[('분양정보', 'O'), ('락스타몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
18,2006.07.09. 오후 8:54,건설업 풍향계참참마루 日 수출 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계참참마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
19,2006.07.09. 오후 8:39,재건축 아파트 거래 실종,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
20,2006.07.09. 오후 8:09,어 재산세가 왜 이래…탄력세율 적용으로 세금 역전,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이래…탄력세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
21,2006.07.09. 오후 7:26,김근태 부동산시장서 잘못 받아들일 정책 안쓴다,"[('김근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아들일', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓴다', 'O')]"
22,2006.07.09. 오후 6:45,‘부동산거래’ 썰렁해진 강남 달아오른 강북,"[('‘부동산거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁해진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION')]"
23,2006.07.09. 오후 6:42,“침체 분양시장 영어마을로 돌파”… 건설사 지방 아파트에 경쟁적 유치,"[('“침체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파”…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁적', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
24,2006.07.09. 오후 6:24,강남권 재건축 급매물 매수세 ‘실종’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실종’', 'O')]"
25,2006.07.09. 오후 6:17,판교 중대형 주공  민간 브랜드 혼용,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('혼용', 'O')]"
26,2006.07.09. 오후 6:17,줄잇는 알짜분양에 3자녀 무주택자 즐거운 비명,"[('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
27,2006.07.09. 오후 6:17,관심단지 동탄신도시 우림 게이티드 하우스 286가구,"[('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림 게이티드 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY')]"
28,2006.07.09. 오후 6:17,성남 옛시가지 재개발해 4만7천가구 짓는다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발해', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
29,2006.07.09. 오후 6:17,MK 추천매물 오산시 궐동 4층상가 21억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('궐동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY')]"
30,2006.07.09. 오후 6:17,성남 사업추진 걸림돌은,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌은', 'O')]"
31,2006.07.09. 오후 6:17,이대엽 성남시장 원주민 우선적으로 배려할것,"[('이대엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('배려할것', 'O')]"
32,2006.07.09. 오후 6:16,판교 중·대형 분양 카운트다운 중대형단지 이름 길어진다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('길어진다', 'O')]"
33,2006.07.09. 오후 6:12,위약금 조항 꼭 챙기세요 … 집값 널뛰기에 계약분쟁 속출,"[('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('조항', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰기에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
34,2006.07.09. 오후 6:11,강남 재건축 급매물도 안팔린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
35,2006.07.09. 오후 6:03,판교2차·은평뉴타운 ‘알짜’ 쏟아진다,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
36,2006.07.09. 오후 6:03,‘정동 상림원’ 98가구 분양,"[('‘', 'O'), ('정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상림원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('98가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2006.07.09. 오후 6:03,송파구 등 ‘버블세븐’ 지역 하락폭 커,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
39,2006.07.09. 오후 5:39,내집마련 전략 “판교2차 공원 인근·역세권 등 피하라”,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('2차 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라”', 'O')]"
40,2006.07.09. 오후 5:39,분양정보 김해 율하지구 ‘푸르지오’ 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
41,2006.07.09. 오후 5:33,수주·허가·주택건설 ‘트리플 마이너스’,"[('수주·허가·주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이너스’', 'O')]"
42,2006.07.09. 오후 5:32,건교부 불법 다단계 하도급 근절 나선다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('다단계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
43,2006.07.09. 오후 5:32,서울 아파트 재산세 이상하네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이상하네', 'O')]"
44,2006.07.09. 오후 5:21,높은 탄력세율로 세금역전 논란,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력세율로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금역전', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
45,2006.07.09. 오후 5:07,서울시，7월분 재산세 부과…잠실 롯데 호텔 16억7400만원 최고액,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16억7400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고액', 'O')]"
46,2006.07.09. 오후 3:57,불법 하도급 신고센터 설치,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
47,2006.07.09. 오후 3:57,주공 도시 브랜드 판교에 첫적용,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫적용', 'O')]"
48,2006.07.09. 오후 3:57,공정위 허위·과장 분양광고 주의보 발령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
49,2006.07.09. 오후 3:57,분양 하이라이트  용두동 두산 위브 12일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
50,2006.07.09. 오후 3:57,도봉동 일대 볕드나,"[('도봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드나', 'O')]"
51,2006.07.09. 오후 3:57,신동아 브랜드가치 UP,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드가치', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
52,2006.07.09. 오후 3:38,강북권 강남보다 재산세 더 많이 낸다,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
53,2006.07.09. 오후 3:33,경·공매 시황 강북 뉴타운지역 단독·다세대 강세,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
54,2006.07.09. 오후 3:33,하천 프리미엄 눈에띄네,"[('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
55,2006.07.09. 오후 1:55,화성동탄 단지내상가 나홀로 광풍,"[('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
56,2006.07.09. 오후 1:53,재건축 누가 사나 급매물도 외면,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
57,2006.07.09. 오후 1:33,김근태 종부세 완화 일부 개인 의견일 뿐,"[('김근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('의견일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
58,2006.07.09. 오후 12:24,서울시 재산세 15.8%↑..31일까지 내야,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
59,2006.07.09. 오전 11:00,자동차등록원부 등본 발급시 개인정보 보호,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('등록원부', 'O'), (' ', 'O'), ('등본', 'O'), (' ', 'O'), ('발급시', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
60,2006.07.09. 오전 11:00,항공·철도사고 조사위원회 통합 출범,"[('항공·철도사고 조사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
61,2006.07.09. 오전 11:00,건설감리실적 조회 한번 클릭으로 OK,"[('건설감리실적', 'O'), (' ', 'O'), ('조회', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클릭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
62,2006.07.09. 오전 11:00,건설현장 불법 다단계 하도급 사라진다,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('다단계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
63,2006.07.09. 오전 10:58,영어마을 아파트는 어디...교육시설 갖춘 단지 관심집중,"[('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디...교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
64,2006.07.09. 오전 10:43,재건축아파트 급매물도 거래 전무,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
65,2006.07.09. 오전 10:07,재건축아파트 급매물도 안팔린다,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
66,2006.07.09. 오전 10:06,판교 중대형 주공민간 브랜드 혼용할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주공민간', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('혼용할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
67,2006.07.09. 오전 9:00,서울시 7월분 재산세 8241억원 부과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8241억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
68,2006.07.09. 오전 5:21,상반기 경매 낙찰가 7.2조 역대 최고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
69,2006.07.10. 오후 11:39,송파신도시 부지 이달 택지지구 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
70,2006.07.10. 오후 11:27,중대형 아파트 찬밥,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
71,2006.07.10. 오후 11:27,배보다 배꼽이 더 큰 아파트 속출,"[('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
72,2006.07.10. 오후 11:06,송도 ‘151층 타워’ 2012년 완공 예정,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워’', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
73,2006.07.10. 오후 10:06,거래세 줄면 지방재정 타격,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('지방재정', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
74,2006.07.10. 오후 7:36,“세금 수백만원 아낄 수 있는데” 입주 임박한 가구들 애태워,"[('“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('수백만원', 'O'), (' ', 'O'), ('아낄', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는데”', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('가구들', 'O'), (' ', 'O'), ('애태워', 'O')]"
75,2006.07.10. 오후 7:33,“부동산 값 부풀리기 더이상 없다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
76,2006.07.10. 오후 7:33,상반기 6곳 분양가 초과  ‘100% 프리미엄’ 속출,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
77,2006.07.10. 오후 7:33,30평대 중소형 아파트 인기,"[('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
78,2006.07.10. 오후 6:54,30평대 인기 40평이상은 ‘썰렁’,"[('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('40평이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
79,2006.07.10. 오후 6:51,“종부세 인하 검토 안해”  김석동 재경부 차관보,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O'), (' ', 'O'), ('김석동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관보', 'CIVILIZATION')]"
80,2006.07.10. 오후 6:41,송파신도시 이번엔 그린벨트 공방,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
81,2006.07.10. 오후 6:07,건교부 타인소유 건물 배치.입면.단면도 발급,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타인소유', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('배치.입면.단면도', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
82,2006.07.10. 오후 6:06,임대아파트 경매 크게 늘어,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
83,2006.07.10. 오후 6:06,상반기 경매 부동산 7조2000억 팔렸다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('7조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
84,2006.07.10. 오후 6:05,동탄 단지내 상가 한평에 7500만원,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('한평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7500만원', 'QUANTITY')]"
85,2006.07.10. 오후 6:02,분양정보 대구 시지우방유쉘,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시지우방유쉘', 'MATERIAL')]"
86,2006.07.10. 오후 6:01,분양정보 광진구 광장자이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT')]"
87,2006.07.10. 오후 6:01,분양정보 제주 금능 비치콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금능', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비치콘도', 'ARTIFACT')]"
88,2006.07.10. 오후 6:00,이달의 건축환경문화 울산대공원 선정,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축환경문화', 'O'), (' ', 'O'), ('울산대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
89,2006.07.10. 오후 5:59,쌍용건설 인도네시아서 1223억 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1223억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
90,2006.07.10. 오후 5:48,부동산경기 연착륙 도와달라,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('도와달라', 'O')]"
91,2006.07.10. 오후 5:48,송파신도시 이달내 택지지구 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
92,2006.07.10. 오후 5:45,송파신도시 그린벨트 내년 7월께 해제될듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제될듯', 'O')]"
93,2006.07.10. 오후 5:27,비리 얼룩진 인천 가좌재건축 사업,"[('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩진', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌재건축 사업', 'TERM')]"
94,2006.07.10. 오후 5:03,쌍용 印尼서 1억3000만弗 공사 수주,"[('쌍용 印', 'ORGANIZATION'), ('尼서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2006.07.10. 오후 5:03,분양정보 GS 광장동 122가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS 광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('122가구', 'QUANTITY')]"
96,2006.07.10. 오후 4:57,배보다 배꼽이 큰 아파트 속출,"[('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
97,2006.07.10. 오후 4:57,단지내 상가 나홀로 호황,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
98,2006.07.10. 오후 4:57,아랍에미리트 두바이 고급 주상복합  국내서도 분양,"[('아랍에미리트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2006.07.10. 오후 4:57,아파트 시장 실수요 위주로 재편,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
100,2006.07.10. 오후 4:41,기업들 업무용 부동산에 울상,"[('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
101,2006.07.10. 오후 4:41,건축물 도면 발급 쉬워진다,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
102,2006.07.10. 오후 4:41,30평형이 40평형보다 인기,"[('30평형', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
103,2006.07.10. 오후 4:41,분양가 웃도는 프리미엄 속출,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃도는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
104,2006.07.10. 오후 4:38,청라지구 국제업무타운에 줄기세포 연구단지 추진,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄기세포', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연구단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2006.07.10. 오후 4:32,부산 북항에 대규모 주상복합단지,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O')]"
106,2006.07.10. 오후 4:32,허남식 부산시장 해양ㆍ관광중심 도시개발,"[('허남식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해양ㆍ관광중심', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O')]"
107,2006.07.10. 오후 4:26,송파신도시 택지지구 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
108,2006.07.10. 오후 4:26,상반기 경매시장 뜨거웠다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠다', 'O')]"
109,2006.07.10. 오후 4:26,기부채납때 늘어난 용적률 50%만 임대주택 지으면돼,"[('기부채납때', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면돼', 'O')]"
110,2006.07.10. 오후 4:12,시세 동향서울 매매가 강보합… 분당은 8개월만에 첫 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('강보합…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
111,2006.07.10. 오후 4:11,그린벨트.주택 늘면 범죄 감소,"[('그린벨트.주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
112,2006.07.10. 오후 4:01,신일건업 우산동 주공 재건축 시공사로 선정,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
113,2006.07.10. 오후 2:47,올 상반기 최고 대박단지 서초 롯데캐슬클래식,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('대박단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬클래식', 'ARTIFACT')]"
114,2006.07.10. 오후 2:08,‘송파신도시 개발’ 갈등,"[('‘', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
115,2006.07.10. 오후 2:01,쌍용건설 인도네시아 1.3억불 복합건물 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1.3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
116,2006.07.10. 오후 1:41,금주의 부동산 캘린더 신월 롯데캐슬 모델하우스 개관,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
117,2006.07.10. 오후 1:41,불법하도급 신고하세요 건교부 제보 창구 개설,"[('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제보', 'O'), (' ', 'O'), ('창구', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
118,2006.07.10. 오후 1:41,성원 두바이지사 오픈,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이지사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
119,2006.07.10. 오후 1:41,상가 덜덜,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('덜덜', 'O')]"
120,2006.07.10. 오후 1:41,판교 중대형 주공민간브랜드 혼용,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주공민간브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('혼용', 'O')]"
121,2006.07.10. 오후 1:41,배보다 배꼽이 큰 아파트,"[('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
122,2006.07.10. 오후 1:41,송파신도시 택지지구 금주 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
123,2006.07.10. 오후 1:41,재개발ㆍ재건축 호수밀도 대폭 완화,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호수밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
124,2006.07.10. 오후 1:41,중대형 아파트 분양찬밥신세,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양찬밥신세', 'O')]"
125,2006.07.10. 오후 1:23,같은 GS자이로 부르지 마라,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('부르지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
126,2006.07.10. 오후 1:08,경매주택 취득세 환급소송 ‘봇물’,"[('경매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급소송', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
127,2006.07.10. 오후 1:08,서울 아파트 이상한 ‘세금역전’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세금역전’', 'O')]"
128,2006.07.10. 오후 1:08,30평형대로 청약 몰린다,"[('30평형대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
129,2006.07.10. 오후 1:05,팬택 장상인 전무  ‘R홍회’ 회장에 선출,"[('팬택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장상인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('R홍회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
130,2006.07.10. 오후 12:22,유명학군지역 하반기 분양물량은,"[('유명학군지역', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량은', 'O')]"
131,2006.07.10. 오후 12:21,포커스 아파트 프리미엄 배꼽이 더 크네,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('크네', 'O')]"
132,2006.07.10. 오후 12:21,포커스 분양시장 중대형이 찬밥 신세,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
133,2006.07.10. 오전 11:30,생태기행순천만을 사랑한 흑두루미,"[('생태기행', 'O'), ('순천만', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑한', 'O'), (' ', 'O'), ('흑두루미', 'ANIMAL')]"
134,2006.07.10. 오전 11:15,서울도시철도공사 총 500만원 상금 포스터 공모전,"[('서울도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('포스터', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
135,2006.07.10. 오전 11:15,서울시 민선4기 조직개편 단행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민선', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
136,2006.07.10. 오전 11:00,울산대공원 7월 건축환경문화로 선정,"[('울산대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축환경문화로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
137,2006.07.10. 오전 11:00,건축물대장 평면도 소유자 동의얻어야 발급,"[('건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('평면도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동의얻어야', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
138,2006.07.10. 오전 10:51,SK건설 외국인 근로자 한국문화 체험활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('체험활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
139,2006.07.10. 오전 10:47,동정추병직 건설교통부장관,"[('동', 'PERSON'), ('정추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
140,2006.07.10. 오전 10:43,송파신도시 그린벨트 해제 마무리,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
141,2006.07.10. 오전 10:43,아파트 분양시장 30평형대 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
142,2006.07.10. 오전 10:35,내집마련 실수요자 올 하반기가 기회,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
143,2006.07.10. 오전 10:18,수원 권선동 오피스텔 한라비발디파크 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2006.07.10. 오전 10:16,건교부 불법 다단계 하도급 근절 신고센터 설치,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('다단계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
145,2006.07.10. 오전 10:14,현장 레이더 용인 동백 근린상가 분양 시름,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O')]"
146,2006.07.10. 오전 10:12,동대문 두산위브 등 4753가구 분양,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4753가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2006.07.10. 오전 10:09,판교 중·대형 분양 카운트다운 45평형 초기자금 3억3600만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3600만원', 'QUANTITY')]"
148,2006.07.10. 오전 10:06,서울 광장동 광장자이 122가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('122가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2006.07.10. 오전 9:53,‘배꼽이 더 큰 아파트’ 프리미엄 분양가 웃돌아,"[('‘', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
150,2006.07.10. 오전 9:53,송파신도시 택지예정지구 곧 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
151,2006.07.10. 오전 9:47,분양시장 중대형 아파트 찬밥..평형역전현상 발생,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥..평형역전현상', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
152,2006.07.10. 오전 9:47,‘최악 상가시장’ 분양 투자자 없고 입점도 안되고,"[('‘최악', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('입점도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되고', 'O')]"
154,2006.07.10. 오전 9:33,서울 재산세 탄력세율로 ‘역전’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력세율로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역전’', 'O')]"
155,2006.07.10. 오전 9:31,김근태 당내 종부세 기준완화 의견있으나 신중해야,"[('김근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당내', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준완화', 'O'), (' ', 'O'), ('의견있으나', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
156,2006.07.10. 오전 9:27,아파트 시세 분당 8개월만에 하락 … 중동은 0.96% ↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
157,2006.07.10. 오전 9:25,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 논현동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
158,2006.07.10. 오전 9:24,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 삼성동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
159,2006.07.10. 오전 9:23,한경ㆍ부동산114 매물마당 수원 장안구 영화동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
160,2006.07.10. 오전 8:57,Zoom in 서울 구마다 다른 탄력세율… 서울 재산세 ‘역전’,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구마다', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력세율…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘역전’', 'O')]"
161,2006.07.10. 오전 8:47,싼 아파트가 세금은 더 많다…세부담 형평성 논란,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많다…세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
162,2006.07.10. 오전 7:27,송파신도시 내주중 택지지구 지정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내주중', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
163,2006.07.10. 오전 6:55,3자녀 무주택 젊은 부부…내집마련 작전 A,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O')]"
164,2006.07.10. 오전 6:55,아파트 단지 아니 미니 신도시…초대형 단지 20곳 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아니', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2006.07.10. 오전 6:16,분양가보다 웃돈 많은 아파트 속출,"[('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
166,2006.07.10. 오전 6:12,아파트 분양시장 중대형이 찬밥,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
167,2006.07.10. 오전 6:00,국세청 서민부담 줄었다,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
168,2006.07.10. 오전 3:17,분당 매매가 작년 11월 이후 첫 하락,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 11월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
169,2006.07.10. 오전 3:17,분양정보서울 정동 상림원 98채 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상림원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('98채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
170,2006.07.10. 오전 2:24,어 재산세가 왜 이래…탄력세율 적용으로 세금 역전,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이래…탄력세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
171,2006.07.10. 오전 1:39,오세훈 서울시장 집값 안정 세금만으론 역부족,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('세금만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
172,2006.07.10. 오전 12:42,건설 체감경기·지표 급강하,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기·지표', 'O'), (' ', 'O'), ('급강하', 'O')]"
173,2006.07.10. 오전 12:15,서울시민 재산세 15.8% 증가,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
174,2006.07.11. 오후 11:00,부녀회 아파트값 담합지역 실거래가 수시로 공개,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('수시로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
175,2006.07.11. 오후 10:27,度넘은 집값 담합 정부 ‘손 본다’,"[('度넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘손', 'O'), (' ', 'O'), ('본다’', 'O')]"
176,2006.07.11. 오후 9:54,한국 부자들 “미국에 집 사자”,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”', 'O')]"
177,2006.07.11. 오후 9:00,한국인 부동산 투자 열풍,"[('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
178,2006.07.11. 오후 7:24,거래신고·과열지구 지정 등 부동산 투기억제 제도 개선,"[('거래신고·과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기억제', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
179,2006.07.11. 오후 7:24,아파트값 담합 ‘착시 현상’ 없앤다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착시', 'O'), (' ', 'O'), ('현상’', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
180,2006.07.11. 오후 7:24,‘토파라치’ 활개…혈세 낭비 우려,"[('‘', 'O'), ('토파라치', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('활개…혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
181,2006.07.11. 오후 7:00,WSJ 한국 부동산 큰 손 미국으로 몰린다,"[('WSJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
182,2006.07.11. 오후 6:54,한국 부유층 美주택구입 광풍,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부유층', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
183,2006.07.11. 오후 6:34,건교부 집값 담합땐 실거래가 수시 공개,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합땐', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
184,2006.07.11. 오후 6:34,판교 약발 끝 분당 집값 미끄럼,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('미끄럼', 'O')]"
185,2006.07.11. 오후 6:33,주택담보대출 강남편중 심화,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
186,2006.07.11. 오후 6:22,송도 151층 빌딩 건립 기본협약 체결,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기본협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
187,2006.07.11. 오후 6:22,송도 151층 빌딩 건립 기본협약 체결,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기본협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
188,2006.07.11. 오후 6:07,상권 大해부 2부 수도권  3 분당 서현역..판교신도시 개발로 유동인구 급증 기대,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
189,2006.07.11. 오후 6:05,상권 大해부 2부 수도권  3 분당 서현역..로데오 거리 중저가 여성의류점 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('로데오 거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('여성의류점', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
190,2006.07.11. 오후 6:04,상권 大해부 2부 수도권  3 분당 서현역..강남 버금가는 수도권 톱상권,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버금가는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('톱상권', 'O')]"
191,2006.07.11. 오후 6:03,상권 大해부 2부 수도권  3 분당 서현역..정자역 상권 외식업 특화,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('외식업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
192,2006.07.11. 오후 6:02,부산 정관지구 현진에버빌 9블록 1399가구 금주 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2006.07.11. 오후 5:49,2000가구 이상 대단지 “신도시 안 부럽다”,"[('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽다”', 'O')]"
194,2006.07.11. 오후 5:47,서울시 서초 신반포 13차 리모델링 허가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
195,2006.07.11. 오후 5:46,인천 송도 151층 쌍둥이빌딩 본격 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
196,2006.07.11. 오후 5:36,강북뉴타운 개발이 우선 .. 오시장의 부동산 정책,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('오', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
197,2006.07.11. 오후 5:24,한국 부유층 美부동산 수집 나섰다 ‥ 뉴저지 호화아파트 매입자 절반이 한국인,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부유층', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수집', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴저지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호화아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION')]"
198,2006.07.11. 오후 5:02,시세표에서 빠지면 담합아파트,"[('시세표에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('담합아파트', 'O')]"
199,2006.07.11. 오후 5:02,시흥 장현 88만평에 국민임대단지,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('88만평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O')]"
200,2006.07.11. 오후 5:02,행정도시 u시티 설계 SK텔레콤 컨소시엄 선정,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('u시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
201,2006.07.11. 오후 4:56,MK 추천매물 역삼동 역세권 빌딩 250억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('250억원', 'QUANTITY')]"
202,2006.07.11. 오후 4:53,지능형 건축물 인증제 내달 시행,"[('지', 'CIVILIZATION'), ('능형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
203,2006.07.11. 오후 4:53,주택금융공사 PF보증 확대,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF보', 'CIVILIZATION'), ('증', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
204,2006.07.11. 오후 4:53,건설공제조합 PF사업 진출,"[('건설공제조합 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
205,2006.07.11. 오후 4:53,송도 151층 타워 내년말 착공,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
206,2006.07.11. 오후 4:48,추천물건 베스트 7월12일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월12일', 'DATE')]"
207,2006.07.11. 오후 4:48,입주권 구입후 전매 합법화돼 명의 가져오려는데…,"[('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구입후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화돼', 'O'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('가져오려는데…', 'O')]"
208,2006.07.11. 오후 4:42,역세권 탐방 가양등촌삼거리역,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('가양등촌삼거리역', 'LOCATION')]"
209,2006.07.11. 오후 4:39,송도국제도시에 세계 2위 151층 쌍둥이빌딩 건립 협약 체결,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'ARTIFACT'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
210,2006.07.11. 오후 4:36,투기막히자 한국의 ‘천문학적 돈’이 미 부동산시장에,"[('투기막히자', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천문학적', 'O'), (' ', 'O'), ('돈’이', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O')]"
211,2006.07.11. 오후 4:36,건설공제조합 PF사업 진출,"[('건설공제조합 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
212,2006.07.11. 오후 4:36,지능형건축물 인증 내달부터 시행,"[('지능형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
213,2006.07.11. 오후 4:36,시흥 장현지구 국민임대 6500가구 건설,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
214,2006.07.11. 오후 4:36,행복도시 UCity 잰걸음,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
215,2006.07.11. 오후 4:36,거래세 인하 가능성에 입주앞둔 단지 어쩌나,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
216,2006.07.11. 오후 4:36,원주 우산주공 재건축사업 정상화,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우산주공 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
217,2006.07.11. 오후 4:26,8월 판교 당첨 전략..채권액 다 써라,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략..채권액', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('써라', 'O')]"
218,2006.07.11. 오후 4:22,개발공사 두 손든 13평 알박기,"[('개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두 손', 'QUANTITY'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O')]"
219,2006.07.11. 오후 3:51,닥터아파트 1년뒤 아파트시세 제공해요,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('제공해요', 'O')]"
220,2006.07.11. 오후 3:45,국내에도 100층 이상 초고층 시대 개막,"[('국내에도', 'O'), (' ', 'O'), ('100층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
221,2006.07.11. 오후 3:25,포스코건설 직원간 따뜻한 온정溫情,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('온정溫情', 'O')]"
222,2006.07.11. 오후 3:08,현진에버빌 부산 정관 9블록 1399가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2006.07.11. 오후 3:08,송도 151층 쌍둥이빌딩 구체화,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('구체화', 'O')]"
224,2006.07.11. 오후 2:04,실거래가공개..시장 환영 속 우려,"[('실거래가공개..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
225,2006.07.11. 오후 1:37,지능형건축물 인증제도 다음달 시행,"[('지능형건축물 인증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
226,2006.07.11. 오후 1:32,印尼 1억 3천만弗 공사 쌍용건설서 수주 성공,"[('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 3천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
227,2006.07.11. 오후 1:32,신반포 13차 아파트 리모델링 행위 허가,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
228,2006.07.11. 오후 1:32,동판교금호ㆍ서판교대우,"[('동판교금호', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서판교대우', 'ORGANIZATION')]"
229,2006.07.11. 오후 1:32,중견건설사 하반기 경영도 빨간불,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
230,2006.07.11. 오후 1:32,나이많은 무주택자날개,"[('나이많은', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'CIVILIZATION'), ('자날개', 'O')]"
231,2006.07.11. 오후 1:32,시흥장현 88만평 국민임대지구 지정,"[('시흥장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('88만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임', 'LOCATION'), ('대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
232,2006.07.11. 오후 1:14,담합아파트 실거래가 공개..효과 없다,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
233,2006.07.11. 오후 1:06,김해 율하지구 e편한세상 585가구 분양,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('585가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2006.07.11. 오후 12:48,이슈점검소리만 요란한 부녀회담합 조치,"[('이슈점검소리만', 'O'), (' ', 'O'), ('요란한', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회담합', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
235,2006.07.11. 오후 12:44,동정권홍사 건설단체연합회장 사랑의 집짓기 사업 조인식,"[('동정권홍사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설단체연합회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조인식', 'O')]"
236,2006.07.11. 오후 12:42,이슈 한국 부유층 미국 부동산 대거 매입,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부유층', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
237,2006.07.11. 오후 12:42,이슈 청약전략도 바뀐다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
238,2006.07.11. 오후 12:33,신일건업，원주 재건축 수주…884가구 건립,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
239,2006.07.11. 오후 12:33,시흥 장현지구에 88만평 1만5000가구 주택 건설,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('88만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
240,2006.07.11. 오후 12:12,아파트 시세 동래구 재건축 주춤 매매가 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
241,2006.07.11. 오후 12:12,분양소식 명지동 스타클래스 잔여분 外,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('명지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
242,2006.07.11. 오후 12:12,부동산 가격 급락없이 침체 지속될 듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급락없이', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
243,2006.07.11. 오후 12:12,부동산 중개업자 위기의 나날,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('나날', 'O')]"
244,2006.07.11. 오후 12:12,부동산 하반기도 흐림 하얄리아 인근 분양 선호,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O'), (' ', 'O'), ('하얄리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
245,2006.07.11. 오후 12:06,유럽형 콘도 훼미리아 롯지 양양 20일 오픈,"[('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('훼미리아 롯지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
246,2006.07.11. 오전 11:39,캠코 온비드 거래금액 3조원 돌파,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거래금액', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
247,2006.07.11. 오전 11:32,지능형건축물인증시 용적률 15%상향 혜택,"[('지능형건축물인증시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
248,2006.07.11. 오전 11:21,부녀회 집값 담합지역 실거래가 수시 공개,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
249,2006.07.11. 오전 11:17,정부 부녀회 집값담합 처벌 ‘없던일로’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘없던일로’', 'O')]"
250,2006.07.11. 오전 11:02,부녀회 집값 담합지역 실거래가 수시 공개,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
251,2006.07.11. 오전 11:00,아파트값 담합단지 실거래가 우선공개,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공개', 'O')]"
252,2006.07.11. 오전 11:00,정부 부녀회 집값 담합 사실상 묵인,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('묵인', 'O')]"
253,2006.07.11. 오전 10:53,건설공제조합 PF사업 첫테이프 끊어,"[('건설공제조합 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫테이프', 'O'), (' ', 'O'), ('끊어', 'O')]"
254,2006.07.11. 오전 10:42,안전관리 우수건설사 관공사 입찰 혜택,"[('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('관공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
255,2006.07.11. 오전 10:40,버블세븐 정부압박 따로 가격 따로..,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('따로..', 'O')]"
256,2006.07.11. 오전 10:38,신반포13차 리모델링 허가받아,"[('신반포', 'LOCATION'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('허가받아', 'O')]"
257,2006.07.11. 오전 10:31,롯데건설 하반기 경력사원 채용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
258,2006.07.11. 오전 10:23,중견 건설업체들 하반기 경영 어쩌라고...사업 잇따른 연기에 비상,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌라고...사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('연기에', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
259,2006.07.11. 오전 10:23,청약제도개편 대비 통장활용 이렇게,"[('청약제도개편', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('통장활용', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
260,2006.07.11. 오전 10:17,8월 중대형 동판교 금호 서판교 대우 관심 집중,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서판교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
261,2006.07.11. 오전 10:17,“한국부자들 美부동산 대거 매입”,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('매입”', 'O')]"
262,2006.07.11. 오전 10:11,적은 돈으로 내집마련하려면 이곳이 유망,"[('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
263,2006.07.11. 오전 10:08,서울 다음달 5527가구 집들이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5527가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
264,2006.07.11. 오전 10:08,서초 재건축 공사비 갈등 잇따라,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
265,2006.07.11. 오전 10:01,토공 행복도시 UCity 구축 본격화,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('UCi', 'ARTIFACT'), ('ty', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
266,2006.07.11. 오전 9:57,롯데건설 하반기 경력사원 모집,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
267,2006.07.11. 오전 9:48,토공 U시티 용역우선협상자 SKT컨 선정,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용역우선협상자', 'O'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
268,2006.07.11. 오전 9:45,‘부동산 거품 붕괴’ 큰손은 안다,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴’', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손은', 'O'), (' ', 'O'), ('안다', 'O')]"
269,2006.07.11. 오전 9:35,시외 및 고속버스요금 인상 전망,"[('시외', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('고속버스요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
270,2006.07.11. 오전 7:55,반짝 잘나간다 싶더니…“상가 넘깁니다 권리금 없이”,"[('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나간다', 'O'), (' ', 'O'), ('싶더니…“상가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘깁니다', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('없이”', 'O')]"
271,2006.07.11. 오전 7:45,“어” 30평형아파트 중대형보다 인기,"[('“어”', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
272,2006.07.11. 오전 6:14,부동산 재테크 청약제도 변경..청약전략도 바뀐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경..청약전략도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
273,2006.07.11. 오전 6:12,신반포13차 리모델링 행위허가 받아,"[('신반포', 'LOCATION'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
274,2006.07.11. 오전 5:03,WSJ 韓 부자들 美 부동산 투자 열기상보,"[('WSJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기상보', 'O')]"
275,2006.07.11. 오전 3:36,예산정책처 “참여정부 부동산정책， 주택건설투자에 부정적 영향”,"[('예산정책처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책，', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('영향”', 'O')]"
276,2006.07.11. 오전 3:36,소외받던 30평형대 인기 되찾는다,"[('소외받던', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾는다', 'O')]"
277,2006.07.11. 오전 3:36,뚝섬 상업용지 4구역 재매각 여부 12일 결정,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
278,2006.07.11. 오전 3:36,돈이 보이는 Fn상담실종부세 가산세 시행후 3년 면제,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행후', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
279,2006.07.11. 오전 3:36,2억 아파트 계약금이 1000만원도 안돼，분양시장 ‘출혈경쟁’,"[('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금이', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼，분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘출혈경쟁’', 'O')]"
280,2006.07.11. 오전 3:33,‘광장자이’122가구 분양…47∼92평형 대형만 구성,"[('‘', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('122가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('47∼92평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('대형만', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
281,2006.07.11. 오전 3:33,‘특별분양권’자칫 ‘사기분양권’…도로·공원 편입보상한다지만 철거·입주 불확실,"[('‘특별분양권’자칫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사기분양권’…도로·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('편입보상한다지만', 'O'), (' ', 'O'), ('철거·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실', 'O')]"
283,2006.07.11. 오전 3:33,Rich  Rich부동산 임대사업 투자가이드－주택임대，이것만은 알아두자,"[('Rich Rich', 'ARTIFACT'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드－주택임대，이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자', 'O')]"
284,2006.07.11. 오전 3:33,Rich  Rich부동산 임대사업 투자가이드－어떤 곳이 좋을까,"[('Rich Rich', 'ARTIFACT'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드－어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
285,2006.07.11. 오전 3:33,Rich  Rich부동산 임대사업 투자가이드－수익률 이렇게 높이세요,"[('Rich Rich', 'ORGANIZATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드－수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('높이세요', 'O')]"
286,2006.07.11. 오전 3:33,Rich  Rich부동산 임대사업 투자가이드－각종 혜택 및 등록방법,"[('Rich Rich', 'ORGANIZATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드－각종', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('등록방법', 'O')]"
287,2006.07.11. 오전 3:33,Rich  Rich부동산 임대사업 투자가이드－주의할점,"[('Rich Rich', 'PERSON'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드－주의할점', 'O')]"
288,2006.07.12. 오후 11:51,“해외 부동산 투자 계획있다” 87%…세빌스 포럼 참석社 150곳 조사결과,"[('“해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('계획있다”', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('세빌스 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석社', 'O'), (' ', 'O'), ('150곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사결과', 'O')]"
289,2006.07.12. 오후 11:51,경기도 7월 재산세 2365억 부과,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2365억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
290,2006.07.12. 오후 11:18,전국 땅이름 310곳 바뀐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이름', 'O'), (' ', 'O'), ('310곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
291,2006.07.12. 오후 11:15,혁신도시 면적 줄인다…4분의1 축소 총 1306만평 조성,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다…', 'O'), ('4분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1306만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
292,2006.07.12. 오후 11:15,혁신도시 453만평 왜 축소하나이주수요 과다 계상 사업비 부족도 부담,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('453만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('축소하나이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('계상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('부족도', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
293,2006.07.12. 오후 11:15,토비스 경주·제주 콘도 분양,"[('토비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2006.07.12. 오후 11:15,김해 율하 e편한세상 585가구,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('585가구', 'QUANTITY')]"
295,2006.07.12. 오후 11:15,수도권 재개발 지분값 초강세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
296,2006.07.12. 오후 10:47,법원 뚝섬 상업용지 4구역 매각잔금 납부기한 3개월 연장,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부기한', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
297,2006.07.12. 오후 10:46,화성 동탄 우림필유 청약 첫날 20대 1,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20대 1', 'QUANTITY')]"
298,2006.07.12. 오후 10:36,공공아파트 원가공개 검토,"[('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
299,2006.07.12. 오후 7:06,건설업계 “국외서 아파트 짓자”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“국외서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓자”', 'O')]"
300,2006.07.12. 오후 7:00,하반기 부동산 투자 내집 마련 기회는 왔다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회는', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
301,2006.07.12. 오후 6:41,분당 45평형 8억까지 떨어지면 판교 실분양가 7억2000만원으로,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
302,2006.07.12. 오후 6:39,대전 서남부 신도시 내달 착공 … 일산규모에 2만3000가구,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('규모에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000가구', 'QUANTITY')]"
303,2006.07.12. 오후 6:19,한경 PM 최고경영자 과정 수강생 모집,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PM', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
304,2006.07.12. 오후 6:18,고양시 뉴타운 3곳 개발,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
305,2006.07.12. 오후 6:15,분양정보 화성 공구유통밸리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공구유통밸리', 'LOCATION')]"
306,2006.07.12. 오후 6:15,분양정보 동대문 KBF 토탈브랜드,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KBF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토탈브랜드', 'O')]"
307,2006.07.12. 오후 6:14,분양정보 용인 명지 엘펜하임,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘펜하임', 'ORGANIZATION')]"
308,2006.07.12. 오후 6:14,쌍용건설 인천북항 1150억 지원 체결,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
309,2006.07.12. 오후 6:09,대한건설단체총연합회 중랑구에 사랑의 집 40채,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('40채', 'QUANTITY')]"
310,2006.07.12. 오후 6:07,한경닷컴 주거문화 아이디어 공모 매달 실시,"[('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
311,2006.07.12. 오후 6:06,아산탕정지구 개발 현상공모 … 액트밸리 최우수,"[('아산탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('액트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
312,2006.07.12. 오후 6:01,지방혁신도시 개발면적 당초보다 453만평 축소,"[('지방혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발면적', 'O'), (' ', 'O'), ('당초보다', 'O'), (' ', 'O'), ('453만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
313,2006.07.12. 오후 5:41,쌍용건설 인천북항 민자사업에 1150억원 유치,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천북항 민자사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1150억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
314,2006.07.12. 오후 5:33,혁신도시 453만평 축소,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('453만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
315,2006.07.12. 오후 5:33,대치동 청실1·2차 재건축 재추진,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실', 'ARTIFACT'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
316,2006.07.12. 오후 5:32,동탄신도시 우림필유 게이티드하우스 1순위 마감,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 게이티드하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
317,2006.07.12. 오후 5:04,동탄 우림필유 게이티드하우스 1순위 마감,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 게이티드하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
318,2006.07.12. 오후 4:56,8월 전국 2만가구 분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2006.07.12. 오후 4:41,권홍사 건단련 회장의 나눔의 실천,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔의', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
320,2006.07.12. 오후 4:41,인천 곳곳에 초고층 빌딩…스카이라인 바뀐다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩…스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
321,2006.07.12. 오후 4:41,금품로비땐 영업정지 삼환ㆍ울트라건설에 첫 적용,"[('금품로비땐', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
322,2006.07.12. 오후 4:41,안상수 인천시장 경제자유구역 이익으로 재원마련,"[('안상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재원마련', 'O')]"
323,2006.07.12. 오후 4:38,투자개발형 해외건설 활기,"[('투자개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
324,2006.07.12. 오후 4:26,혁신도시 개발규모 453만평 축소한 1306만평 확정,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발규모', 'O'), (' ', 'O'), ('453만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소한', 'O'), (' ', 'O'), ('1306만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
325,2006.07.12. 오후 4:21,토공 중기 기술개발 자금 지원,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
326,2006.07.12. 오후 4:18,프레이저스 두번째 브랜드 선봬,"[('프레이저스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
327,2006.07.12. 오후 4:18,토공 기술개발 지원대상 사업자 공모,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
328,2006.07.12. 오후 4:18,판교 2차 큰손들 몰릴듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴듯', 'O')]"
329,2006.07.12. 오후 4:18,아산신도시 탕정지구 자연친화적 주거지로,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O')]"
330,2006.07.12. 오후 4:18,용평리조트 서해안 시대,"[('용평리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
331,2006.07.12. 오후 4:18,대치동 청실1·2차 규제 받더라도 더 못미뤄 의지,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실', 'O'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('받더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('못미뤄', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O')]"
332,2006.07.12. 오후 4:18,사유재산권 우선이냐 문화재 복원 우선이냐,"[('사유재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('우선이냐', 'O')]"
333,2006.07.12. 오후 4:02,버블세븐 아파트거래 최대 70% 급감,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
334,2006.07.12. 오후 3:37,생태기행천혜의 생태계곡 왕피천,"[('생태기행천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계곡', 'O'), (' ', 'O'), ('왕피천', 'LOCATION')]"
335,2006.07.12. 오후 3:21,8월 전국분양 2만여가구..올들어 최저,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
336,2006.07.12. 오후 3:14,하반기 부동산 투자 콘도 고급화 경쟁...대규모 리조트형 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁...대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
337,2006.07.12. 오후 3:12,하반기 부동산 투자 분양 하이라이트 경주 대명콘도 등,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대명콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
338,2006.07.12. 오후 3:12,하반기 부동산 투자 하반기 부동산 정책 뭐가 바뀌나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
339,2006.07.12. 오후 3:10,하반기 부동산 투자 추첨제에서 가점제로 확 바뀌는 청약제도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 투자 추첨제', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O')]"
340,2006.07.12. 오후 3:08,하반기 부동산 투자 판교 이번엔 중대형 4993가구 청약전쟁,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('4993가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O')]"
341,2006.07.12. 오후 3:08,학군 좋은 아파트 ‘눈에 띄네’,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네’', 'O')]"
342,2006.07.12. 오후 3:05,하반기 부동산 투자 채권입찰제 부활… 부담 더 늘어,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
343,2006.07.12. 오후 3:04,하반기 부동산 투자 50대1을 뚫어라…중대형 1순위 25만명 청약경쟁,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('50대1', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O')]"
344,2006.07.12. 오후 3:02,하반기 부동산 투자 쌓이는 미분양 잘 보면 알짜 수두룩,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
345,2006.07.12. 오후 3:00,혁신도시 축소 또다시 토지투기 조장,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투기', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O')]"
346,2006.07.12. 오후 2:50,기관 투자자 46% 연내 해외 부동산 투자계획 있다,"[('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자계획', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
347,2006.07.12. 오후 2:38,고양시 3곳 ‘뉴타운’ 개발,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
348,2006.07.12. 오후 2:37,강남 아파트 실거래가 박스권 장세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('박스권', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O')]"
349,2006.07.12. 오후 2:32,인천 북항 개발사업 투자 건설공제조합 PF첫 진출,"[('인천', 'TERM'), (' ', 'O'), ('북항 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
350,2006.07.12. 오후 2:32,아산탕정 개발 현상 공모ACT Valley최우수작에,"[('아산탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), ('ACT Valley', 'EVENT'), ('최우수작에', 'O')]"
351,2006.07.12. 오후 2:32,전문기자 리포트하반기 부동산 투자포인트,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포인트', 'O')]"
352,2006.07.12. 오후 2:32,입주임박 관악 뜨란채 거래 열기,"[('입주임박', 'O'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨란채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
353,2006.07.12. 오후 2:32,황학동 롯데캐슬 산넘어 산,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
354,2006.07.12. 오후 2:32,공영개발 상가물딱지주의보,"[('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가물딱지주의보', 'O')]"
355,2006.07.12. 오후 2:32,건설한국 업그레이드투명공정탄탄한 신뢰감,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드투명공정탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰감', 'O')]"
356,2006.07.12. 오후 2:32,건설한국 업그레이드주거환경 차별화새바람,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화새바람', 'O')]"
357,2006.07.12. 오후 2:07,서울시 의회 전반기 의장으로 박주웅의원 선출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의회', 'O'), (' ', 'O'), ('전반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('박주웅', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
358,2006.07.12. 오후 1:55,토공 中企기술개발 자금지원,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자금지원', 'O')]"
359,2006.07.12. 오후 1:22,국적항공사 캄차카항로 운항 재개,"[('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('캄차카항로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
360,2006.07.12. 오후 1:08,군산 아파트 공급 “많아도 너무 많다”,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('“많아도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많다”', 'O')]"
361,2006.07.12. 오후 12:21,이슈 집값 담합 때는 실거래가 공개,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('때는', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
362,2006.07.12. 오후 12:21,이슈 매물 있어도 숨기는 속사정은,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('숨기는', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정은', 'O')]"
363,2006.07.12. 오전 11:44,쌍용건설 인천북항 민자사업에 1150억 유치,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천북항 민자사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
364,2006.07.12. 오전 11:43,위기의 건설업ⓛ지방 건설사 말라 죽는다,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업ⓛ지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('말라', 'O'), (' ', 'O'), ('죽는다', 'O')]"
365,2006.07.12. 오전 11:38,전문기자 리포트하반기 부동산 투자 포인트,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
366,2006.07.12. 오전 11:02,issue 6억원 이하 주택 재산세 경감,"[('issue', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
367,2006.07.12. 오전 11:02,Cover Story Ⅰ 천당과 분당 사이 정자동,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('천당과', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION')]"
368,2006.07.12. 오전 11:02,Cover Story Ⅰ 정자동 사람들,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
369,2006.07.12. 오전 11:00,인천공항 여객터미널 실내공기 양호,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
370,2006.07.12. 오전 11:00,한국물포럼 13일 현판식 개최,"[('한국물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2006.07.12. 오전 11:00,전북등 혁신도시 면적 453만평 대폭 축소,"[('전북', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('453만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
372,2006.07.12. 오전 10:56,머니  머니 해외부동산 투자 어디가 좋나,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋나', 'O')]"
373,2006.07.12. 오전 10:56,머니  머니 해외부동산  관심지역① 홍콩,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지역①', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY')]"
374,2006.07.12. 오전 10:56,머니  머니 해외부동산  관심지역② 싱가포르,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지역②', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY')]"
375,2006.07.12. 오전 10:56,머니  머니 해외부동산  관심지역③ 상하이,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지역③', 'O'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION')]"
376,2006.07.12. 오전 10:56,머니  머니 해외부동산  관심지역④ 베이징,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지역④', 'O'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY')]"
377,2006.07.12. 오전 10:56,머니  머니 해외부동산  관심지역⑤ 호주,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지역⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY')]"
378,2006.07.12. 오전 10:56,머니  머니 해외부동산  관심지역⑥ 도쿄,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지역⑥', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY')]"
379,2006.07.12. 오전 10:46,주공 아산신도시 2단계 개발계획안 최우수작 선정,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
380,2006.07.12. 오전 10:35,남서부권 최대단지 ‘관악산 뜨란채’ 거래 활발,"[('남서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악산 뜨란채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
381,2006.07.12. 오전 10:30,WSJ 한국 부동산 큰 손 미국으로 몰린다,"[('WSJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
382,2006.07.12. 오전 10:26,도시 재정비사업 주민 재정착률 높여야...,"[('도시 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야...', 'O')]"
383,2006.07.12. 오전 10:26,재정비지구 지정 및 계획 수립 어떻게 하나,"[('재정비지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
384,2006.07.12. 오전 10:23,도시 재정비 민간과 공공상호 협력해야...,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('공공상호', 'O'), (' ', 'O'), ('협력해야...', 'O')]"
385,2006.07.12. 오전 10:03,시흥 장현 88만평 택지지구 지정 ‥ 건교부 1만5000가구 건설,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('88만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
386,2006.07.12. 오전 9:56,GS건설 상반기 수주 5.4조원상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4조원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
387,2006.07.12. 오전 9:53,황학동 롯데캐슬 ‘산넘어 산’ 이번엔 상가,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
388,2006.07.12. 오전 9:53,경기 고양 구도심 3곳 ‘뉴타운’ 개발,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
389,2006.07.12. 오전 9:53,은평뉴타운 등 공영개발지  ‘상가 물딱지’ 기승,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지’', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
390,2006.07.12. 오전 9:21,‘칼’ 빼다가 다시넣은 건교부,"[('‘', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빼다가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시넣은', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
391,2006.07.12. 오전 9:21,일간지 상가분양광고 10개중 9개는 과장광고,"[('일간지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O')]"
392,2006.07.12. 오전 9:15,한국 부동산 큰손 미국으로 몰린다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
393,2006.07.12. 오전 9:07,주공 아산신도시 2단계 개발계획안 현상공모 작품선정,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O'), (' ', 'O'), ('작품선정', 'O')]"
394,2006.07.12. 오전 9:06,발주처에 떡값 제공 삼환기업 1년 입찰정지,"[('발주처에', 'O'), (' ', 'O'), ('떡값', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰정지', 'O')]"
395,2006.07.12. 오전 8:36,시흥 장현 택지개발지구 지정…국민임대주택 건설,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현 택', 'LOCATION'), ('지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
396,2006.07.12. 오전 8:11,시흥 장현 88만평에 국민임대단지,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('88만평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O')]"
397,2006.07.12. 오전 8:11,관심지역 아산ㆍ천안에 아파트 쏟아진다,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
398,2006.07.12. 오전 7:41,부녀회 담합 대책 ‘기대 이하’…아줌마라 봐줬나,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대', 'O'), (' ', 'O'), ('이하’…', 'O'), ('아', 'CIVILIZATION'), ('줌마라', 'O'), (' ', 'O'), ('봐줬나', 'O')]"
399,2006.07.12. 오전 6:45,아파트값 벗겨주마,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('벗겨주마', 'O')]"
400,2006.07.12. 오전 6:00,건교부 미래주거환경 포럼 개최,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래주거환경 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
401,2006.07.12. 오전 3:33,현장클릭자료 출처 모르는 공정위박일한기자,"[('현장클릭자료', 'O'), (' ', 'O'), ('출처', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
402,2006.07.12. 오전 3:12,부산 정관 현진에버빌 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2006.07.12. 오전 2:51,상가분양광고 88%가 허위·과장,"[('상가분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장', 'O')]"
404,2006.07.12. 오전 1:18,전자입찰 ‘온비드’ 거래액 3兆 달성,"[('전자입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온비드', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('3兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
405,2006.07.12. 오전 1:18,신반포13차 리모델링 허가,"[('신반포', 'LOCATION'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
406,2006.07.12. 오전 1:18,유망경매물건서울 영동포구 여의도동 아파트 52평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('52평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
407,2006.07.12. 오전 1:18,집값 담합지역 실거래가 공개전문가 반응,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
408,2006.07.12. 오전 1:18,집값 담합지역 실거래가 공개실거래가－호가 1억이상 차이땐 제재 대상,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개실거래가－호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이땐', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
409,2006.07.12. 오전 1:15,아파트값 담합 지역 실거래가 수시 공개,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
410,2006.07.13. 오후 10:24,재개발 시공사 선정 서면결의 제한 검토,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
411,2006.07.13. 오후 10:21,녹지개발 자제하면 세금감면ㆍ보상금,"[('녹지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자제하면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금감면ㆍ보상금', 'O')]"
412,2006.07.13. 오후 7:15,현대건설 해외수주 총 503억 달러,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('503억 달러', 'QUANTITY')]"
413,2006.07.13. 오후 7:15,집값 짬짜미 아파트 한달간 시세 안 싣기로,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('짬짜미', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('싣기로', 'O')]"
414,2006.07.13. 오후 7:00,담합아파트 시세표 발표 4주 유보,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세표', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
415,2006.07.13. 오후 6:53,건설·건축 선진화위한 민관협력 본격화,"[('건설·건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화위한', 'O'), (' ', 'O'), ('민관협력', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
416,2006.07.13. 오후 6:50,현장 레이더 역삼동 신규입주 단지 전셋값 들썩,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
417,2006.07.13. 오후 6:47,내년부터 양도세 중과 … 8억짜리 보유세 올해 376만원,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('8억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('376만원', 'QUANTITY')]"
418,2006.07.13. 오후 6:47,내년부터 양도세 중과 … 2주택자 언제 팔아야 되나 문의 급증,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
419,2006.07.13. 오후 6:18,주택협 주택경기 연착륙 대책 촉구,"[('주택협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
420,2006.07.13. 오후 6:17,재건축 시공사 선정 서면결의 제한 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
421,2006.07.13. 오후 6:16,주택업계 미분양 쌓이는데 … 규제 풀어달라,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어달라', 'O')]"
422,2006.07.13. 오후 6:12,내년부터 양도세 중과 … 2주택자 稅테크 전략,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
423,2006.07.13. 오후 5:32,재개발ㆍ재건축 시공사 선정때 조합원 서면결의 금지 검토,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정때', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서면결의', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
424,2006.07.13. 오후 5:32,김용서 수원시장 난개발 주민과 협의해 막겠다,"[('김용서', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협의해', 'O'), (' ', 'O'), ('막겠다', 'O')]"
425,2006.07.13. 오후 5:32,수원 주민 주도로 29곳 78만평 재개발,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('78만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
426,2006.07.13. 오후 5:32,용평리조트 보령서 해양리조트 사업,"[('용평리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해양리조트 사', 'TERM'), ('업', 'O')]"
427,2006.07.13. 오후 5:29,수도권 노후공장 이전 쉬워진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
428,2006.07.13. 오후 5:03,삼성건설 싱가포르서3년째 안전 최우수상,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
429,2006.07.13. 오후 5:03,주공 아산신도시 홍보관 14일 개관,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
430,2006.07.13. 오후 5:03,미리보는 모델하우스 GS건설 광장자이,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장자이', 'ARTIFACT')]"
431,2006.07.13. 오후 5:03,이 단지 어때요 성남동 금호어울림,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('성남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
432,2006.07.13. 오후 4:57,효성 부산 정관신도시 백년가약 1152가구,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백', 'ORGANIZATION'), ('년가약', 'O'), (' ', 'O'), ('1152가구', 'QUANTITY')]"
433,2006.07.13. 오후 4:57,삼호 김해 율하지구 e편한세상 585가구,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('585가구', 'QUANTITY')]"
434,2006.07.13. 오후 4:57,한라 수원 권선동 비발디파크 할인분양,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비발디파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
435,2006.07.13. 오후 4:51,가격담합 아파트 4주간 시세제공 중단,"[('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세제공', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
436,2006.07.13. 오후 4:51,현대건설 해외수주액 500억弗 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
437,2006.07.13. 오후 4:51,노후 공업지역 주거지 활용 쉬워진다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
438,2006.07.13. 오후 4:48,집값 상승 주도 서울 주요단지 엇갈린 행보,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요단지', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
439,2006.07.13. 오후 4:43,중개업소들 가족 신변 위협받기도,"[('중개업소들', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신변', 'O'), (' ', 'O'), ('위협받기도', 'O')]"
440,2006.07.13. 오후 4:41,기반시설부담금 피하자… 67월 건축허가 이상 급증,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('67월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
441,2006.07.13. 오후 4:41,규모 줄어든 혁신도시 미분양 걱정,"[('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
442,2006.07.13. 오후 4:38,시세 담합단지 이달말 첫 지정,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('담합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
444,2006.07.13. 오후 4:38,경기도 중개업소 정보 인터넷으로 검색 가능,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
445,2006.07.13. 오후 3:45,10개 혁신도시 453만평 줄어 1306만평 확정,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('453만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('1306만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
446,2006.07.13. 오후 3:44,재개발·재건축 시공사 선정시 서면결의 제한,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
447,2006.07.13. 오후 3:32,천재지변 부실시공…기습 호우에 누수 피해 속출,"[('천재지변', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공…기습', 'O'), (' ', 'O'), ('호우에', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
448,2006.07.13. 오후 3:22,아파트 잘만 지으면 용적률이 덤,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘만', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률이', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
449,2006.07.13. 오후 3:17,올 상반기 경매시장 ‘진기명기’,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진기명기’', 'O')]"
450,2006.07.13. 오후 3:13,가격담합 아파트 4주간 낙인,"[('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙인', 'O')]"
451,2006.07.13. 오후 3:08,재해지 재건축 해결되나,"[('재해지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('해결되나', 'O')]"
452,2006.07.13. 오후 2:40,도시내 공업지역 주거·상업용지로 완화,"[('도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
453,2006.07.13. 오후 2:39,경매시장도 강남아파트 절대 우위,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('우위', 'O')]"
454,2006.07.13. 오후 2:19,푸르지오 실내조명 자동으로 조정된다,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실내조명', 'O'), (' ', 'O'), ('자동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정된다', 'O')]"
455,2006.07.13. 오후 2:02,건설한국 업그레이드量보다 質경쟁력 극대화,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드量보다', 'O'), (' ', 'O'), ('質경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
456,2006.07.13. 오후 2:02,건설한국 업그레이드웰빙주거문화 선도돌풍,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드웰빙주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도돌풍', 'O')]"
457,2006.07.13. 오후 2:02,아파트 누수 속출…건설사 비상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
458,2006.07.13. 오후 2:02,재건축 시공사 선정 서면결의 제한,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
459,2006.07.13. 오후 2:02,쌍용 금융권과 1150억 지원약정,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융권과', 'O'), (' ', 'O'), ('1150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원약정', 'O')]"
460,2006.07.13. 오후 2:02,가격담합 아파트 단지 4주간 시세제공 금지,"[('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세제공', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
461,2006.07.13. 오후 2:02,청약경쟁 후끈,"[('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
462,2006.07.13. 오후 2:02,사랑의 정 훈훈,"[('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('정', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈', 'O')]"
463,2006.07.13. 오후 1:57,해외 부동산에 투자하기 전에,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O')]"
464,2006.07.13. 오후 12:27,가격 담합 아파트 4주간 시세 유보,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
465,2006.07.13. 오전 11:53,우림 동탄 게이티드 하우스 20대 1 눈길,"[('우림 동탄 게이티드 하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
466,2006.07.13. 오전 11:35,추천매물 서울 동작구 상도동 상가건물 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
467,2006.07.13. 오전 11:24,삼성물산 싱가포르서 3년연속 최우수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
468,2006.07.13. 오전 11:22,반도건설 경북 의성 삼분1리와 자매결연식,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼분1리', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연식', 'O')]"
469,2006.07.13. 오전 11:15,하반기 주택담보대출 더 어려워질 듯LG硏,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
470,2006.07.13. 오전 11:01,주공 아산신도시 홍보관 개관,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
471,2006.07.13. 오전 11:00,휴가철 29일이 도로정체 가장 극심,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('도로정체', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
472,2006.07.13. 오전 10:57,주공 아산신도시 홍보관 14일 개관,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
473,2006.07.13. 오전 10:47,수도권 노후 공업지역 아파트촌 탈바꿈 쉬워진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
474,2006.07.13. 오전 10:47,재개발ㆍ재건축 시공사 선정 서면결의 제한 추진,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
475,2006.07.13. 오전 10:35,주택업계 주택수요억제 풀어달라,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요억제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어달라', 'O')]"
476,2006.07.13. 오전 10:31,삼성물산 싱가포르 안전보건 경진대회 3년연속 최우수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전보건 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
477,2006.07.13. 오전 10:30,경기침체 때 부동산 경매 이렇게 …,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
478,2006.07.13. 오전 10:16,중소건설사 해외 전력사업 진출 쉬워진다,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('전력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
479,2006.07.13. 오전 10:16,주공 아산신도시 홍보관 개관,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
480,2006.07.13. 오전 9:47,주택업계 분양권 전매금지 풀어달라상보,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어달라', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
481,2006.07.13. 오전 9:47,주택업계 부동산 규제 완화 요구,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
482,2006.07.13. 오전 9:41,강남구 ‘전일제 보육시설’ 확대,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘전일제', 'O'), (' ', 'O'), ('보육시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
483,2006.07.13. 오전 9:38,도심 속 호텔식 서비스드 레지던스 등장,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
484,2006.07.13. 오전 9:38,홍천 자체개발단지 관리지역 평당 3만8천원 일부매각,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자체개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일부매각', 'O')]"
485,2006.07.13. 오전 8:58,용평리조트 해양리조트사업 진출,"[('용평리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해양리조트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
486,2006.07.13. 오전 8:52,집값담합 아파트 단지 50여 곳 ‘신고’,"[('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('50여 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘신고’', 'O')]"
487,2006.07.13. 오전 8:26,법원 뚝섬 상업용지 4구역 잔금 3개월 납부연장 결정,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부연장', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
488,2006.07.13. 오전 8:26,금품로비땐 영업정지 삼환ㆍ울트라건설 첫 적용,"[('금품로비땐', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
489,2006.07.13. 오전 8:26,투자개발형 해외건설 활기,"[('투자개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
490,2006.07.13. 오전 8:23,판교 80평대 연립주택이 최대 평수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('80평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O')]"
491,2006.07.13. 오전 8:21,2008년부터 건축물 에너지 소비 총량 한도제 도입,"[('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('총량', 'O'), (' ', 'O'), ('한도제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
492,2006.07.13. 오전 7:23,빚내서 세금내야할판… 與의원이 종부세 비판,"[('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('세금내야할판…', 'O'), (' ', 'O'), ('與', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
493,2006.07.13. 오전 6:16,담합 아파트 시세 4주동안 제공안돼,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('4주동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제공안돼', 'O')]"
494,2006.07.13. 오전 6:12,재개발.재건축 시공사 선정 서면결의 제한 추진,"[('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
495,2006.07.13. 오전 4:33,“집값 치솟은 곳은 놔두고 몇년째 안오른 우리만 왜”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('놔두고', 'O'), (' ', 'O'), ('몇년째', 'O'), (' ', 'O'), ('안오른', 'O'), (' ', 'O'), ('우리만', 'O'), (' ', 'O'), ('왜”', 'O')]"
496,2006.07.13. 오전 2:30,혁신도시 지방4곳 어떻게 추진되나…원주 105만평 ‘건강·행복도시’ 지향,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나…', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('105만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘건강·행복도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('지향', 'O')]"
497,2006.07.13. 오전 2:12,분양단신광진하우스토리한강 미계약분 선착순 분양,"[('분양단신광진하우스토리한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2006.07.14. 오후 10:22,판교 신도시 아파트 분양가 시세의 90%,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
499,2006.07.14. 오후 8:42,판교 44평형 실분양가 8억 1천만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 1천만원', 'QUANTITY')]"
500,2006.07.14. 오후 7:06,판교 44평형 실분양값 8억1천만원선 될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1천만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
501,2006.07.14. 오후 7:06,“기존주택 거래세도 내리겠다”…인하폭 0.51%p 유력,"[('“기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내리겠다”…인하폭', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
502,2006.07.14. 오후 7:00,판교 44평형 분양가 8억 넘는다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
503,2006.07.14. 오후 7:00,인터뷰 강봉균 정책위의장 “종부·양도세 손 안댄다”,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('강봉균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책위의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('안댄다”', 'O')]"
504,2006.07.14. 오후 6:57,판교 44평형 분양가 8억1000만원…분당의 90% 수준,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
505,2006.07.14. 오후 6:36,공인중개사協 ‘돈 선거’…협회이사 구속,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈', 'O'), (' ', 'O'), ('선거’…협회', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
507,2006.07.14. 오후 5:52,삼성 서울 답십리에 308가구 분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('308가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
508,2006.07.14. 오후 5:51,분당 시세가 채권 매입액 기준,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세가', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입액', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
509,2006.07.14. 오후 5:51,판교 44평형 실분양가 8억1000만원 안팎,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1000만원 안팎', 'QUANTITY')]"
510,2006.07.14. 오후 5:51,판교 44평 실질분양가 8억넘을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실질분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('넘을듯', 'O')]"
511,2006.07.14. 오후 5:50,한경 판교 성공청약 설명회 뜨거운 관심,"[('한경 판교', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공청약', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
512,2006.07.14. 오후 5:48,서울 재건축 아파트값 5주째 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
513,2006.07.14. 오후 5:38,판교 8월 중.대형 청약전략은 …,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
514,2006.07.14. 오후 5:23,판교 채권매입액 포함 40%까지 대출,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권매입액', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
515,2006.07.14. 오후 5:23,판교 44평형 분양가 8억1천만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1천만원', 'QUANTITY')]"
516,2006.07.14. 오후 5:23,MK 추천매물 춘천 복층 원룸 3억6천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6천만원', 'QUANTITY')]"
517,2006.07.14. 오후 5:23,부동산 세무상담 주택임대차계약 연장만료 전 해지하려면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연장만료', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('해지하려면…', 'O')]"
518,2006.07.14. 오후 5:08,판교 44평형대 실분양가 8억 천만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 천만원', 'QUANTITY')]"
519,2006.07.14. 오후 5:02,부동산 거래세 최대한 인하,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
520,2006.07.14. 오후 4:53,새단체장 취임후 루머 기승,"[('새', 'O'), ('단체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임후', 'O'), (' ', 'O'), ('루머', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
521,2006.07.14. 오후 4:51,거래세 인하 사이버시위 잇따라,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버시위', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
522,2006.07.14. 오후 4:12,강원도 양양 신도브래뉴 7월 15일 견본주택 OPEN,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('OPEN', 'O')]"
523,2006.07.14. 오후 4:12,판교 40평형 중대형 분양가 8억1000만원 달할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
524,2006.07.14. 오후 3:56,부동산 거래세 인하 요구 잇따라,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
525,2006.07.14. 오후 3:53,공인중개사협회 선거 금품수수 드러나,"[('공인중개사협회 선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금품수수', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
526,2006.07.14. 오후 3:17,판교 중대형아파트 서민은 가라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
527,2006.07.14. 오후 3:08,‘주택 거래세 인하’ 지지부진,"[('‘', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하’', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
528,2006.07.14. 오후 3:00,판교 중대형 연간 보유세 최대 1500만원 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
