,date,headline,keyword
0,2009.11.29. 오후 11:55,鄭총리 원안α 재원 때문에 안돼,"[('鄭', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원안α', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
1,2009.11.29. 오후 10:48,철도노조 파업 손실 40억 원,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('40억 원', 'QUANTITY')]"
2,2009.11.29. 오후 9:56,수도권 0.02% 떨어져… 9개월 만에 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
3,2009.11.29. 오후 9:55,아파트 거래 한산… 재건축 일제히 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
4,2009.11.29. 오후 9:35,임신 신혼부부에도 보금자리주택 공급,"[('임신', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
5,2009.11.29. 오후 7:40,대법원 반포 자이 관리처분 무효 판결,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
6,2009.11.29. 오후 7:12,서울시 다기능터널 건설여부 내년 2월말 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다기능터널', 'O'), (' ', 'O'), ('건설여부', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
7,2009.11.29. 오후 7:05,저탄소 녹색성장 정책 심포지엄 개최,"[('저탄소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
8,2009.11.29. 오후 7:04,임신중인 부부에도 보금자리주택,"[('임신중인', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
9,2009.11.29. 오후 6:52,양도세 예정신고 세액공제 유지,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정신고', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
10,2009.11.29. 오후 6:43,“임신한 부부도 보금자리 혜택”,"[('“임신한', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택”', 'O')]"
11,2009.11.29. 오후 6:33,MB 금주 영·호남 방문… 세종시 전방위 설득,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('설득', 'O')]"
12,2009.11.29. 오후 6:33,법원 민간 건설사 토지 강제수용에 제동,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
13,2009.11.29. 오후 6:32,부산에 세계 최대 해수담수화 시설 만든다,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('해수담수화', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
14,2009.11.29. 오후 6:32,천안 복합리조트 휴러클리조트 회원권 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('휴러클리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2009.11.29. 오후 6:32,한경매물마당 수원 권선동 10층 신축빌딩 급매 35억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
16,2009.11.29. 오후 6:32,두바이 불똥 튈라…송도·용산·판교 대형사업 PF 전전긍긍,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튈라…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
17,2009.11.29. 오후 6:32,분양정보 경기 광주 우림필유 잔여물량 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2009.11.29. 오후 6:32,가재울·광교·교하…블루칩 단지 이번주 한꺼번에 쏟아져,"[('가재울', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('…블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
19,2009.11.29. 오후 6:31,뉴스카페 은평뉴타운 보상금이 갈라놓은 두 농사꾼의 운명,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈라놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('두 농사꾼', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O')]"
20,2009.11.29. 오후 6:06,중복 청약땐 당첨자 발표일 꼭 확인을,"[('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('청약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표일', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
22,2009.11.29. 오후 5:57,경기장에 판매·관광시설 설치 쉬워진다,"[('경기장에', 'O'), (' ', 'O'), ('판매·관광시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
23,2009.11.29. 오후 5:57,분양시장 별들의 전쟁 막 올랐다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('별들의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
24,2009.11.29. 오후 5:57,은평 중심상업용지 연내착공 어려울듯,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내착공', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯', 'O')]"
25,2009.11.29. 오후 5:56,서울시 다기능터널 건설계획 변경 불가피,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다기능터널', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
26,2009.11.29. 오후 5:51,송도·은평 청약가점 70점이상 안정권,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('70점이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
27,2009.11.29. 오후 5:43,파업장기화 대비 KTX입석도입·대체인력투입,"[('파업장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('입석도입·대체인력투입', 'O')]"
28,2009.11.29. 오후 5:21,대체인력 311명 추가 투입·KTX 입석도입,"[('대체인력', 'O'), (' ', 'O'), ('311명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('투입·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입석도입', 'O')]"
29,2009.11.29. 오후 5:18,부동산 QA 공공임대 아파트 청약 분양 자격은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자격은', 'O')]"
30,2009.11.29. 오후 5:15,올 수도권 재건축 날고 주상복합 기고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('날고', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('기고', 'O')]"
31,2009.11.29. 오후 5:14,구미 우림필유 리버뷰 견본주택 성황,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유 리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
32,2009.11.29. 오후 5:13,고덕아이파크 등 시프트 청약접수,"[('고덕아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
33,2009.11.29. 오후 5:13,‘겨울 잊은 분양열기’..언제까지 계속될까,"[('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기’..언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
34,2009.11.29. 오후 5:12,서울 ‘빈 사무실’ 더 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실’', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
35,2009.11.29. 오후 5:12,개포지구 재건축사업 탄력 받나,"[('개포지구 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
36,2009.11.29. 오후 4:57,전국 아파트 주간 시세 동향 수도권 전세값 9개월만에 떨어져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
37,2009.11.29. 오후 4:53,보상금 미리 썼는데 토지보상 취소라니…,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('썼는데', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('취소라니…', 'O')]"
38,2009.11.29. 오후 4:52,경기장에 수익시설 설치 쉬워진다,"[('경기장에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
39,2009.11.29. 오후 4:51,경기뉴타운. 효율적 주거대책 기틀 마련,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('주거대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기틀', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
40,2009.11.29. 오후 4:51,주택시장안정 정책토론회,"[('주택시장안정 정책토론회', 'EVENT')]"
41,2009.11.29. 오후 4:51,건설사 개인토지 수용에 제동,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('개인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
42,2009.11.29. 오후 4:51,가재울뉴타운ㆍ광교 등 4954가구 분양,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4954가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2009.11.29. 오후 4:36,프리미엄 떨어지고 거래 실종… 섣부른 투자 삼가야,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), (' ', 'O'), ('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('삼가야', 'O')]"
44,2009.11.29. 오후 4:26,지방 재개발ㆍ재건축 잇단 중단,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
45,2009.11.29. 오후 4:26,아파트 단지안으로 특급호텔 들어온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어온다', 'O')]"
46,2009.11.29. 오후 4:25,톡톡 부동산 판교 타운하우스 20년간 AS,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('AS', 'O')]"
47,2009.11.29. 오후 4:25,MK추천매물 서울 천호동 대로변 상가 14억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('14억5천만원', 'QUANTITY')]"
48,2009.11.29. 오후 4:16,광교 이름값 했네…청약 대박,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('했네…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
49,2009.11.29. 오후 4:09,투자포인트가재울vs은평 분양대결,"[('투자포인트', 'O'), ('가재울', 'ORGANIZATION'), ('vs', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대결', 'O')]"
50,2009.11.29. 오후 3:46,연말 서울 뉴타운 신규분양 찜해 볼까,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
51,2009.11.29. 오후 3:37,서울시 장기전세 262가구 12월 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2009.11.29. 오후 3:24,여수박람회 필수 진입도로 확충 시급…정부 결단 절실,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('진입도로', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('시급…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결단', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
53,2009.11.29. 오후 3:23,中 인터넷 광고시장 급팽창,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('광고시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급팽창', 'O')]"
54,2009.11.29. 오후 2:55,성남 오피스텔 4천만원 선착순 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
55,2009.11.29. 오후 2:47,김포한강 첫 임대아파트에 쏠린 눈,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
56,2009.11.29. 오후 2:47,김포한강신도시 중흥S클래스 방문객 북적,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
57,2009.11.29. 오후 2:32,화곡동 사거리 현대아이파크 무조건 잡아라,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
58,2009.11.29. 오후 2:24,현대엠코 상봉동 주상복합 주말간 1만600여명 몰려,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
59,2009.11.29. 오후 1:59,철도 파업 손실액 37억6000만원,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('손실액', 'O'), (' ', 'O'), ('37억6000만원', 'QUANTITY')]"
60,2009.11.29. 오후 1:31,광교 베르디움 1순위 마감..최고 76대 1,"[('광교 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('76대 1', 'QUANTITY')]"
61,2009.11.29. 오후 1:21,야구장에서도 쇼핑하고 영화본다,"[('야구장에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑하고', 'O'), (' ', 'O'), ('영화본다', 'O')]"
62,2009.11.29. 오후 1:00,코레일 화물운행 늘려 수출입컨테이너 해소,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물운행', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('수출입컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
63,2009.11.29. 오후 12:17,3천만원 있으면 성남 오피스텔 무조건 잡아라,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
64,2009.11.29. 오전 11:56,동정성완종 경남기업 회장,"[('동정성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
65,2009.11.29. 오전 11:54,서울 강남권 장기전세 262가구 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
66,2009.11.29. 오전 11:46,서울의 중심 강서구 현대아이파크 특별분양을 잡아라,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
67,2009.11.29. 오전 11:33,경기도내 LH 시행 택지개발 9곳 보상지연,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상지연', 'O')]"
68,2009.11.29. 오전 11:18,철도파업 나흘째..화물·여객운송 동반 차질,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘째', 'DATE'), ('..화물·여객운송', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
69,2009.11.29. 오전 11:18,스포츠경기장 문화수익시설 설치 쉬워진다,"[('스포츠경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('문화수익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
70,2009.11.29. 오전 11:16,종로3가 대로변 노점 사라진다,"[('종로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('노점', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
71,2009.11.29. 오전 11:15,서울시 올 해 마지막 시프트 262세대 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('262세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2009.11.29. 오전 11:15,서울시 장기전세 262가구 내달 청약접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
73,2009.11.29. 오전 11:15,고덕아이파크 등 시프트 262가구 공급,"[('고덕아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2009.11.29. 오전 11:15,재당첨 제한 적용 첫 시프트 262가구 공급,"[('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2009.11.29. 오전 11:00,돔야구장에 다양한 수익시설 가능해진다,"[('돔야구장에', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
76,2009.11.29. 오전 11:00,경기장에 문화·수익시설 설치 쉬워진다,"[('경기장에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·수익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
77,2009.11.29. 오전 11:00,2012여수세계박람회장 조성 본격 시작,"[('2012', 'DATE'), ('여수세계박람회장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
78,2009.11.29. 오전 9:55,속보남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('속보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
79,2009.11.29. 오전 9:30,부동산캘린더 가재울뉴타운ㆍ광교 공공분양 등 잇따라,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
80,2009.11.29. 오전 9:08,뉴타운·2기 신도시 등 다양한 물량,"[('뉴타운·', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
81,2009.11.29. 오전 9:01,부동산캘린더신규분양 봇물..광교 등 주목,"[('부동산캘린더신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
82,2009.11.29. 오전 8:58,주간부동산급매물만 거래..서울 7주 연속↓,"[('주간부동산급매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓', 'O')]"
83,2009.11.29. 오전 7:30,경매 시간차에 수익률 갈린다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시간차에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린다', 'O')]"
84,2009.11.29. 오전 7:30,전국 집값 보합세 지속.. 지방은 최대 2.5% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
85,2009.11.29. 오전 7:30,꺾이기 않는 전세가 상승 비수기에도 이어져,"[('꺾이기', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
86,2009.11.29. 오전 6:34,매도청구권 제동 판결..알박기와 옥석 구분,"[('매도청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('판결..알박기와', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('구분', 'O')]"
87,2009.11.29. 오전 6:34,민간 주택건설사 토지 강제수용에 제동수원지법,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
88,2009.11.30. 오후 9:23,삼성물산 미군가족 임대주택 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
89,2009.11.30. 오후 9:15,‘자금난’ LH 개발사업 지지부진,"[('‘자금난’', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
90,2009.11.30. 오후 7:35,11월 아파트 분양 작년보다 51%↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
91,2009.11.30. 오후 7:02,LH 강성식 신임 부사장 선임,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강성식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
92,2009.11.30. 오후 7:01,보금자리주택 소비자 선호 따라  맞춤형으로,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O')]"
93,2009.11.30. 오후 6:33,매물 쏟아지는 판교…호가 최대 8000만원 뚝,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
94,2009.11.30. 오후 6:33,세종시에 과학비즈벨트 유치,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과', 'LOCATION'), ('학비즈벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
95,2009.11.30. 오후 6:32,발코니 튼 방 3개·텃밭·자전거 보관소 필요해요,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('·텃밭·', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보관소', 'O'), (' ', 'O'), ('필요해요', 'O')]"
96,2009.11.30. 오후 6:32,위례신도시 개발 갈등…LH 단독시행으로 가닥,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독시행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
97,2009.11.30. 오후 6:32,11월 분양 작년보다 51% 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
98,2009.11.30. 오후 6:32,보라매동 구릉지 활용 재건축 테라스타워형주택 단지로,"[('보라매동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스타워', 'ARTIFACT'), ('형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
99,2009.11.30. 오후 6:32,동탄신도시 복합단지 메타폴리스 쇼핑몰 본격 임대,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
100,2009.11.30. 오후 6:32,강남권 보금자리 보상금 연내 1조 풀린다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
101,2009.11.30. 오후 6:32,현장클릭 가든파이브 얼마나 상황 나쁘길래박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘길래', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
102,2009.11.30. 오후 6:30,봉천11구역 친환경 아파트 714가구 건립,"[('봉천', 'LOCATION'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('714가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
103,2009.11.30. 오후 6:27,광주 우림필유 잔여분 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2009.11.30. 오후 6:25,청약대박 광교신도시.. 주변 집값은 ‘잠잠’,"[('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
105,2009.11.30. 오후 6:24,“‘보금자리’에 침실 3개와 욕조”,"[('“‘보금자리’에', 'O'), (' ', 'O'), ('침실', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('욕조”', 'O')]"
106,2009.11.30. 오후 6:15,특집 한강신도시 분양대전,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시 분양대전', 'EVENT')]"
107,2009.11.30. 오후 5:45,자연앤 힐스테이트·e편한세상 한강 분양 연다,"[('자연앤 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('e편한세상 한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
108,2009.11.30. 오후 5:44,이번 달 수도권 분양 지난해 2.5배,"[('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
109,2009.11.30. 오후 5:44,저평가 기대주 김포한강신도시,"[('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대주', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION')]"
110,2009.11.30. 오후 5:42,특집 한강신도시 분양대전,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시 분양대전', 'EVENT')]"
111,2009.11.30. 오후 5:42,건설사 밀어내기 분양 봇물,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
112,2009.11.30. 오후 5:42,테라스하우스·타워형 아파트,"[('테라스하우스·타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
113,2009.11.30. 오후 5:42,평택 美군용주택 래미안 스타일로,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('군용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스타일로', 'O')]"
114,2009.11.30. 오후 5:42,올 마지막 시프트 노려볼까,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
115,2009.11.30. 오후 5:42,잠실 재건축 상가 트리지움의 굴욕,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
116,2009.11.30. 오후 5:42,대규모 부지 개발 예상밖 저조,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
117,2009.11.30. 오후 5:34,자연앤 힐스테이트·e편한세상 한강 분양 연다,"[('자연앤 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('e편한세상 한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
118,2009.11.30. 오후 5:34,저평가 기대주 김포한강신도시,"[('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대주', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION')]"
119,2009.11.30. 오후 5:34,이번 달 수도권 분양 지난해 2.5배,"[('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
120,2009.11.30. 오후 5:34,보금자리 당첨자 침실 3개 선호,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침실', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
121,2009.11.30. 오후 5:24,김포한강신도시 동시분양 1만1024가구에서 7940가구로 줄어,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1024가구', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('7940가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
122,2009.11.30. 오후 5:04,이런 보금자리가 최고…자연환경·분리된 공간 선호,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…자연환경·분리된', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
123,2009.11.30. 오후 5:04,행정구역 겹친 위례신도시 LH 단독 개발 가능성,"[('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
124,2009.11.30. 오후 5:03,지금은 분양중충북 청주 지웰시티몰 상가분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
125,2009.11.30. 오후 5:01,자산운용전문인력 강좌,"[('자산운용전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
126,2009.11.30. 오후 5:00,현대ENG 사랑의 연탄 전달,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
127,2009.11.30. 오후 5:00,봉천 11구역 재건축 지정,"[('봉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
128,2009.11.30. 오후 5:00,천안 용곡 한라비발디 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2009.11.30. 오후 5:00,삼성 미군 주택 2472가구 시공,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
130,2009.11.30. 오후 5:00,상업건물 강제수용시 주택 공급의무 없다,"[('상업건물', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급의무', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
132,2009.11.30. 오후 4:59,두바이 쇼크…반도·성원등 한국 건설업체 현지 르포,"[('두바이 쇼크', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성', 'LOCATION'), ('원등', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O')]"
133,2009.11.30. 오후 4:58,역대 최장 철도파업…운행 차질 본격화,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('철도파업…운행', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
134,2009.11.30. 오후 4:57,수도권 대규모 택지지구가 뜬다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
135,2009.11.30. 오후 4:54,‘2010년 부동산시장 및 수익형 부동산 대전망’ 세미나,"[('‘', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
136,2009.11.30. 오후 4:50,한국토지주택공사 부사장에 강성식씨,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강성식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
137,2009.11.30. 오후 4:43,사진우림건설 7년째 김장나눔 봉사,"[('사진우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김장나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
138,2009.11.30. 오후 4:42,바람 잘날없는 위례신도시 LH 단독개발,"[('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('잘날없는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독개발', 'O')]"
139,2009.11.30. 오후 4:35,철도파업 대비 화물운송 33% 증가,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
140,2009.11.30. 오후 4:26,LIG건설 합정균촉지구 내 24층 오피스빌딩 건설,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정균촉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
141,2009.11.30. 오후 4:26,대법원 ‘반포자이’ 관리처분 무효 판결,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
142,2009.11.30. 오후 4:01,성남 오피스텔 4천만원 선착순 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
143,2009.11.30. 오후 3:38,LH 부사장에 강성식 전 국가건축정책기획단 부단장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강성식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책기획단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부단장', 'CIVILIZATION')]"
144,2009.11.30. 오후 3:12,11월 아파트 분양 3만4천가구 전년 동기比 51% ↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
145,2009.11.30. 오후 3:12,업무용 시설 거래량 지난 9월보다 7.24% ↓,"[('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 9월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7.24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
146,2009.11.30. 오후 3:03,화곡동 사거리 현대아이파크 무조건 잡아라,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
147,2009.11.30. 오후 3:00,삼성물산 미군 주택 2472가구 시공권 따내,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
148,2009.11.30. 오후 2:59,토지주택公 부사장에 강성식씨,"[('토지주택公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강성식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
149,2009.11.30. 오후 2:58,부동산 재테크 이제 전략적으로 꼼꼼히 체크하라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하라', 'O')]"
150,2009.11.30. 오후 2:58,핫 분양프레미어스엠코 주부 만족도 100%,"[('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양프레미어스엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
151,2009.11.30. 오후 2:56,토지주택공사 부사장에 강성식씨 선임,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강성식', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
152,2009.11.30. 오후 2:55,경기도 평택 지제역에 KTX 환승역 설치 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
153,2009.11.30. 오후 2:55,공동주택 리모델링 제도개선 토론회,"[('공동주택 리모델링 제도개선 토론회', 'EVENT')]"
154,2009.11.30. 오후 2:55,연말 대형사 재개발·재건축 수주전 후끈,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
155,2009.11.30. 오후 2:36,위례신도시 LH 단독 개발할 듯,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개발할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
156,2009.11.30. 오후 2:30,화제분양자금부담 적은 임대형 백화점 매장 분양 인기,"[('화제분양자금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
157,2009.11.30. 오후 2:26,4대강 무더기 반값 낙찰..부실공사 우려,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰..부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
158,2009.11.30. 오후 2:23,보금자리주택 시범지구 거실 욕실에는 욕조 설치,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('욕실에는', 'O'), (' ', 'O'), ('욕조', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
159,2009.11.30. 오후 2:16,관악구 봉천동에 테라스·타워형 복합 아파트 건립,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스·타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
160,2009.11.30. 오후 2:14,인천 계산택지 상습정체 해소되나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계산택지', 'O'), (' ', 'O'), ('상습정체', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
161,2009.11.30. 오후 2:11,초역세권 소형오피스텔 분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2009.11.30. 오후 2:05,당진항 5만톤급 공용부두 올 착공,"[('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만톤급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공용부두', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
163,2009.11.30. 오후 2:04,석면조사내용 제출 의무화…시공사·철거업체 일원화,"[('석면', 'MATERIAL'), ('조사내용', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…시공사·철거업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
164,2009.11.30. 오후 2:04,우림건설 김장나눔 등 송년맞이 사회공헌,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('송년맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O')]"
165,2009.11.30. 오후 2:03,송파구 DTI 규제에 최고 하락…잠실주공 1억2000만원 ↓,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
166,2009.11.30. 오후 2:03,10월 상가 거래량 전달보다 7.24% 하락,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7.24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
167,2009.11.30. 오후 2:02,10년 후에도 살아남는 부동산 투자법 세미나,"[('10년 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
168,2009.11.30. 오후 2:02,경기도 “KTX환승역사 지제역에 건설해야”,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('환승역사', 'O'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설해야”', 'O')]"
169,2009.11.30. 오후 1:47,올해 민영아파트 공급 급감 공공은 증가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('공공은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
170,2009.11.30. 오후 1:45,우림건설 김장 담그기 봉사활동,"[('우림건설 김장 담그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
171,2009.11.30. 오후 1:38,국민·우리카드도 화물차 유가보조,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('우리카드', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조', 'O')]"
172,2009.11.30. 오후 1:34,11월 수도권 분양 물량 지난해 2.5배,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
173,2009.11.30. 오후 1:31,국토보 해외전문가 지적기술 교육,"[('국토보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지적기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
174,2009.11.30. 오후 1:26,4천만원 있으면 성남 오피스텔 무조건 잡아라,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
175,2009.11.30. 오후 1:20,철도파업 5일째‥물류·여객수송 차질,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('5일째', 'DATE'), ('‥물류·여객수송', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
176,2009.11.30. 오후 1:20,보금자리주택 가격과 환경이 최대변수,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격과', 'O'), (' ', 'O'), ('환경이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대변수', 'O')]"
177,2009.11.30. 오후 1:19,삼성물산 9624억 평택 미군 임대주택 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9624억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
178,2009.11.30. 오후 1:12,“돈”이 “돈”번다  이런곳 노려라 “소액투자”,"[('“돈”이', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”번다', 'O'), (' ', 'O'), ('이런곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('“소액투자”', 'O')]"
179,2009.11.30. 오후 1:04,서울의 중심 강서구 현대아이파크 특별분양을 잡아라,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
180,2009.11.30. 오후 1:04,위례신도시 LH 단독개발 추진할 듯,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
181,2009.11.30. 오후 1:00,아이리스의 높은 미래가치 나인스에비뉴에서 누려라,"[('아이리스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
182,2009.11.30. 오후 12:42,“뜨는 투자처” 골라 소액으로 “시세차익” 노려,"[('“뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('“시세차익”', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
183,2009.11.30. 오후 12:36,LIG건설 합정4구역서 24층규모 오피스빌딩 짓는다,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
184,2009.11.30. 오후 12:36,건설사 “두바이發 쇼크는 없다”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
185,2009.11.30. 오후 12:36,기둥식 설계ㆍ알파룸 배치 ‘눈길’,"[('기둥식', 'O'), (' ', 'O'), ('설계ㆍ알파룸', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
186,2009.11.30. 오후 12:36,“내년 파라곤 영향력 강화 주력”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력”', 'O')]"
187,2009.11.30. 오후 12:36,줌인개발호재ㆍ가격ㆍ입지 내세워 청약 유혹,"[('줌인개발호재ㆍ가격ㆍ입지', 'O'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
188,2009.11.30. 오후 12:28,적당한 “돈” 굴려 “꼬박꼬박” 월세받는 곳 인기,"[('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“꼬박꼬박”', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
189,2009.11.30. 오후 12:00,대법원 식당에 딸린 방 국민주택 특별공급 대상아니다,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식당에', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상아니다', 'O')]"
190,2009.11.30. 오전 11:54,경기남부 승객 위해 지제역에 KTX 환승역사 건설해야 건의,"[('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승역사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설해야', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
191,2009.11.30. 오전 11:53,지적제도 배우자 해외공무원 방문잇따라,"[('지적제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문잇따라', 'O')]"
192,2009.11.30. 오전 11:52,평택 미군 군용주택 민영화된다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화된다', 'O')]"
193,2009.11.30. 오전 11:48,대우·SK 석남4구역 재개발공사 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석남', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
194,2009.11.30. 오전 11:46,철도파업 닷새째..화물·여객운송 비상,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새째', 'DATE'), ('..화물·여객운송', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
195,2009.11.30. 오전 11:42,현대엔지니어링‘사랑의 연탄배달’ 행사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄배달', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
196,2009.11.30. 오전 11:40,사고 부동산재테크 투자 고수에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
197,2009.11.30. 오전 11:32,삼성건설 9624억원 평택미군기지 임대주택 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9624억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2009.11.30. 오전 11:28,LIG건설 합정4구역내 오피스빌딩 기공식,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
199,2009.11.30. 오전 11:27,부동산 ‘한파 무풍지대’는 어디 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한파', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대’는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
200,2009.11.30. 오전 11:27,현대엔 사랑의 연탄배달 행사 가져,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), ('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
201,2009.11.30. 오전 11:25,아니 이럴 수가  과연 이런 일이,"[('아니', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴', 'O'), (' ', 'O'), ('수가', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
202,2009.11.30. 오전 11:25,현장진단 열기뿜는 분양시장 VS 썰렁한 매매시장,"[('현장진단', 'O'), (' ', 'O'), ('열기뿜는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O')]"
203,2009.11.30. 오전 11:24,현대ENG 사랑의 연탄배달 행사 가져,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄배달', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
204,2009.11.30. 오전 11:23,주택보증 주거복지 우수기관 수상,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
205,2009.11.30. 오전 11:23,11월 분양 전년 대비 51% 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
206,2009.11.30. 오전 11:23,삼성물산 평택 미군주택 9624억원 단독계약,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9624억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독계약', 'O')]"
207,2009.11.30. 오전 11:21,LIG건설 합정균촉지구 내 오피스빌딩 기공식,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정균촉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
208,2009.11.30. 오전 11:20,강북구 오동근린공원에 숲 체험장 조성,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오동근린공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('체험장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
209,2009.11.30. 오전 11:20,천호공원에서 음악분수 감상하세요,"[('천호공원', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('음악분수', 'O'), (' ', 'O'), ('감상하세요', 'O')]"
210,2009.11.30. 오전 11:18,서울시 위례신도시 시프트 6천가구 차질,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
211,2009.11.30. 오전 11:17,서울시 내달 1일부터 석달 도로굴착 통제,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
212,2009.11.30. 오전 11:15,삼성물산 9624억 평택 美 군용주택 사업 수주종합,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9624억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군용주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
213,2009.11.30. 오전 11:15,천호공원 음악분수·야외공원 조성,"[('천호공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음악분수·야외공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
214,2009.11.30. 오전 11:11,보금자리주택 침실3개.발코니확장 좋아요종합,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침실', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('.발코니확장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요종합', 'O')]"
215,2009.11.30. 오전 11:06,11월 분양 전년대비 51% 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
216,2009.11.30. 오전 11:03,현대엠코 서울 상봉동에 프레미어스엠코 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2009.11.30. 오전 11:02,유가보조금 취급카드사 확대..국민·우리카드 포함,"[('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('취급카드사', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('우리카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
218,2009.11.30. 오전 11:01,내달 전국에서 4만가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2009.11.30. 오전 11:01,보금자리주택 침실3개·발코니확장·아트월 선호,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침실', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('·발코니확장·아트월', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
220,2009.11.30. 오전 11:01,올해 민영아파트 분양 35% 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
221,2009.11.30. 오전 11:00,보금자리주택 침실3개.발코니확장 좋아요,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침실', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('.발코니확장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
222,2009.11.30. 오전 11:00,경기도 2012년까지 물류단지 8개소 건설,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
223,2009.11.30. 오전 11:00,보금자리 당첨자 37% 분양가 저렴해 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴해', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
224,2009.11.30. 오전 11:00,수도권 밀어내기분양 봇물 전년 대비 154% 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀어내기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('154%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
225,2009.11.30. 오전 11:00,화물차주 유가보조금 사용카드 확대,"[('화물차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유', 'CIVILIZATION'), ('가보조', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('사용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
226,2009.11.30. 오전 11:00,11월 3.4만가구 분양‥전년비 51%↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
227,2009.11.30. 오전 10:59,한경매물마당 수원 권선동 10층 신축빌딩 급매 35억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
228,2009.11.30. 오전 10:56,상업용 건물 거래량 하락세 지속…금융위기 전 수준 회복 멀어,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('금융위기 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어', 'O')]"
229,2009.11.30. 오전 10:55,위례신도시 LH 단독 시행쪽으로 가닥,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('시행쪽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
230,2009.11.30. 오전 10:54,유진그룹 내가 그린 녹색유진의 꿈 어때요,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색유진', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
231,2009.11.30. 오전 10:49,한국도로공사 희귀병 및 난치병 치료비 1억 원 기부,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희귀병', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('난치병', 'O'), (' ', 'O'), ('치료비', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
232,2009.11.30. 오전 10:48,현대엔지니어링 사랑의 연탄배달 행사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄배달', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
233,2009.11.30. 오전 10:47,국내 최대 자동차 매매단지 내달 분양,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2009.11.30. 오전 10:43,김포한강신도시 중흥건설 파크애비뉴 방문객 북적,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥건설 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
235,2009.11.30. 오전 10:36,봉천동 테라스타워형 복합단지 714가구 건립,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('714가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
236,2009.11.30. 오전 10:35,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
237,2009.11.30. 오전 10:32,현대엔지니어링 소외계층에 사랑의 연탄 배달,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배달', 'O')]"
238,2009.11.30. 오전 10:22,서울 아파트값 7주연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
239,2009.11.30. 오전 10:13,○○에선 당신도 한강 프리미엄 누린다,"[('○○에선', 'O'), (' ', 'O'), ('당신도', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
240,2009.11.30. 오전 10:12,대한주택보증 주거복지 우수기관 국무총리표창 수상,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('국무총리표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
241,2009.11.30. 오전 10:12,서울 시프트 262가구 12월 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
242,2009.11.30. 오전 10:12,관악구 봉천동 테라스하우스·타워형 아파트 714가구 건립,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'ARTIFACT'), ('·타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('714가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
243,2009.11.30. 오전 10:12,10월 상업용 부동산 거래 7%감소,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('감소', 'O')]"
244,2009.11.30. 오전 10:11,천안 휴러클리조트 회원 모십,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴러클리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모십', 'O')]"
245,2009.11.30. 오전 10:10,전국 상가오피스등 거래 7.24% ‘뚝’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상가오피스등', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('7.24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
246,2009.11.30. 오전 10:10,그린리프 서산 오션빌리지 분양,"[('그린리프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2009.11.30. 오전 10:10,분양현장 포커스 일산 두산위브더제니스‥국내 최대·초고층 고품격 랜드마크 주상복합,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('‥국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대·초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
248,2009.11.30. 오전 10:08,철도파업 닷새...여객 줄이고 화물운행 집중 30%대 유지,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새', 'DATE'), ('...여객', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운행', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
249,2009.11.30. 오전 10:08,분양현장 포커스 가재울뉴타운 래미안 e편한세상‥3293세대 매머드급 대단지,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운 래미안 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('‥', 'O'), ('3293세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
250,2009.11.30. 오전 10:01,국내건설업체 두바이발 쇼크 없다…사업 다각화 박차,"[('국내건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이발', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
251,2009.11.30. 오전 10:00,중부권 최대 휴양단지 내년 여름에 놀러오세요,"[('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 여름', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러오세요', 'O')]"
252,2009.11.30. 오전 9:59,진화하는 아파트 단지 內 예술공간,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('예술공간', 'O')]"
253,2009.11.30. 오전 9:57,현대건설 성복 힐스테이트 미계약분 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2009.11.30. 오전 9:51,보금자리 올인 2기신도시 삐걱,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
255,2009.11.30. 오전 9:41,아파트 가격 폭락 없는 5가지 이유,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
256,2009.11.30. 오전 9:35,관악구 봉천동 친환경 아파트 714가구 설립,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('714가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
257,2009.11.30. 오전 9:18,호반건설 고양삼송 호반베르디움 1831가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1831가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2009.11.30. 오전 9:14,대한주택보증 주거복지 국무총리표창 수상,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('국무총리표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
259,2009.11.30. 오전 9:06,그래픽 봉천동 11 주택재건축 정비구역,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O')]"
260,2009.11.30. 오전 9:03,사고녹색정책 심포지엄 1일 개최,"[('사고녹색정책 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2009.11.30. 오전 9:00,양승열의 건축외전②덜 가지고 더 존재하는 집,"[('양승열', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축외전', 'ARTIFACT'), ('②덜', 'O'), (' ', 'O'), ('가지고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('존재하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
262,2009.11.30. 오전 8:56,청라 광교 열기 이어갈 알짜 신규분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
263,2009.11.30. 오전 8:49,해건협 카메룬 사절단과 건설협력 논의,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카메룬', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사절단과', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
264,2009.11.30. 오전 8:47,광교 행정타운 물거품,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O')]"
266,2009.11.30. 오전 8:36,건설업체 주택만족도 우수업체 얼마나,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
267,2009.11.30. 오전 8:09,“광교신도시 비즈니스파크사업 같이 합시다“,"[('“', 'O'), ('광교신도시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('합시다“', 'O')]"
268,2009.11.30. 오전 7:55,4대강 보 사업 부지 땅값 5배 줘도 안팔아,"[('4대강 보 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아', 'O')]"
269,2009.11.30. 오전 7:46,한솔오크밸리근처 타운하우스 부지 분양 “우리와 무관”,"[('한솔오크밸리', 'LOCATION'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리와', 'O'), (' ', 'O'), ('무관”', 'O')]"
270,2009.11.30. 오전 7:37,관악구 봉천동에 테라스·타워형 714가구 건립,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스·타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('714가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
271,2009.11.30. 오전 7:36,한강신도시 첫 중형 임대아파트 인기폭발,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
272,2009.11.30. 오전 7:03,전셋값 못잡는 서울시 전세대책,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O')]"
273,2009.11.30. 오전 6:01,위례신도시 개발 LH 단독 시행하나,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('시행하나', 'O')]"
274,2009.11.30. 오전 6:00,관악구 봉천동에 아파트 714가구 건립,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('714가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
275,2009.11.30. 오전 6:00,서울 봉천동 테라스ㆍ타워형 복합 아파트로 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스ㆍ타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
276,2009.11.30. 오전 3:15,住소식 地소식인천 논현 ‘코아루파크’ 오피스텔 잔여 물량 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
277,2009.11.30. 오전 3:15,아파트 미리보기파주고양 ‘개성 2곳’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기파', 'O'), ('주', 'LOCATION'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘개성', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
278,2009.11.30. 오전 3:15,부동산 양도세 예정신고 세액공제 혜택 부분 유지 검토,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정신고', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
279,2009.11.30. 오전 3:15,닥터봉의 돈 되는 부동산높은 청약률 낮은 입주율… 왜,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산높은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
280,2009.11.30. 오전 3:15,부동산 캘린더서울 마포 ‘펜트라우스’ 등 전국 9곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
281,2009.11.30. 오전 3:15,1000채 이상 대단지 분양… 수도권에만 연말까지 22곳,"[('1000채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY')]"
282,2009.11.30. 오전 12:50,서울 시프트 262가구 12월 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
283,2009.12.01. 오후 10:26,부산시 초고층빌딩에 주거시설 허용,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
284,2009.12.01. 오후 9:38,서울 아파트 관리비 격차 최대 7배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
285,2009.12.01. 오후 9:16,‘광진 트라팰리스’ 아파트 관리비 최고,"[('‘', 'O'), ('광진 트라팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
286,2009.12.01. 오후 8:23,우리집 관리비 옆 단지의 7배,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
287,2009.12.01. 오후 7:25,쌀통까지 ‘빌트인’ 호텔 분위기 물씬,"[('쌀통까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빌트인’', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('물씬', 'O')]"
288,2009.12.01. 오후 7:15,12월 2일 부동산 파일,"[('12월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
289,2009.12.01. 오후 7:02,당진 롯데캐슬 706가구 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('706가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2009.12.01. 오후 6:43,롯데건설 ‘당진 롯데캐슬’ 706가구 분양 나서,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('706가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
291,2009.12.01. 오후 6:33,김포 한강신도시 7940채 이달말 동시분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7940채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
292,2009.12.01. 오후 6:33,단지내 영어도서관…당진 롯데캐슬 분양,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('도서관…', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2009.12.01. 오후 6:33,합정역 일대 업무·금융 중심지 개발 본격화,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('업무·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
294,2009.12.01. 오후 6:33,집 사는 서민 확줄고…전세자금 대출만 북적,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확줄고…전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출만', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
295,2009.12.01. 오후 6:33,대치동 옛 토공 사옥 등…LH 본사 통합 후 남는 건물 판다,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('남는', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
296,2009.12.01. 오후 6:33,재건축 추진 아파트값 두달째 하락,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
297,2009.12.01. 오후 6:33,포스코건설 2018년 글로벌 톱20으로,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱20', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
298,2009.12.01. 오후 6:33,경제 브리핑 건설사 대주단협약 6개월 연장,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대주단협약', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
299,2009.12.01. 오후 6:33,취재여록 위례신도시 청약배정 갈등,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약배정', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
300,2009.12.01. 오후 6:31,민간 건설사 토지 수용권은 합헌,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용권', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
301,2009.12.01. 오후 6:31,투기지역 집 사면 보금자리론 금리 가산,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
302,2009.12.01. 오후 6:31,한경매물마당 부천역 상업지역 빌딩 급매 26억8000만원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('26억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
303,2009.12.01. 오후 6:30,MB “임신한 신혼가구 보금자리 우선권”..해결할 숙제는？,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“임신한', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼가구', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권”..해결할', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제는？', 'O')]"
304,2009.12.01. 오후 6:24,합정역세권 상업중심지로 개발,"[('합정역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
305,2009.12.01. 오후 6:23,서울 아파트 관리비差 최대 6.7배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비差', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7배', 'QUANTITY')]"
306,2009.12.01. 오후 6:22,역세권 시프트  ‘쉽지않네’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쉽지않네’', 'O')]"
307,2009.12.01. 오후 6:19,아파트관리비 ㎡당 1969원 대 285원…서울 최대 7배 차,"[('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1969원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('285원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차', 'O')]"
308,2009.12.01. 오후 6:13,확 달라진 주상복합 아파트 다시 뜬다,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
309,2009.12.01. 오후 6:03,김포한강신도시 첫 민간임대아파트 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2009.12.01. 오후 6:03,냉ㆍ온탕식 부동산정책 왜곡되는 시장 단기처방 급급… 시장 롤러코스터 연출,"[('냉ㆍ온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡되는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단기처방', 'O'), (' ', 'O'), ('급급…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('롤러코스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연출', 'O')]"
311,2009.12.01. 오후 6:02,신성건설 2차 회생계획안도 부결,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회생계획안도', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
312,2009.12.01. 오후 6:02,12월 유망단지 통장별 청약전략,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
313,2009.12.01. 오후 6:02,정부 철도노조 불법파업 엄정 대처,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법파업', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O')]"
314,2009.12.01. 오후 6:00,냉ㆍ온탕식 부동산정책 왜곡되는 시장 1 DTI 처방에 시장은 동맥경화,"[('냉ㆍ온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡되는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('처방에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE')]"
315,2009.12.01. 오후 6:00,전세시장 갈수록 양극화,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
316,2009.12.01. 오후 5:58,김포한강신도시 첫 민간임대아파트 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2009.12.01. 오후 5:58,12월 유망단지 통장별 청약전략,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
318,2009.12.01. 오후 5:55,전세시장 갈수록 양극화,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
320,2009.12.01. 오후 5:54,현대성우 리프트 통합 패키지 출시,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
321,2009.12.01. 오후 5:54,포스코건설 창립 15주년 새비전 선포,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
322,2009.12.01. 오후 5:54,마포구 합정동 일대 업무 중심지로 재탄생,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
323,2009.12.01. 오후 5:52,정부 철도노조 불법파업 엄정 대처,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법파업', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O')]"
324,2009.12.01. 오후 5:46,서울 아파트 경매시장 위축세 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
325,2009.12.01. 오후 5:42,포스코건설 2018년 세계20위,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('20위', 'QUANTITY')]"
326,2009.12.01. 오후 5:42,한강신도시 중형 임대 2일부터 1순위 청약,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
327,2009.12.01. 오후 5:42,창립 15주년 포스코건설 2018년 세계 20위 목표,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
328,2009.12.01. 오후 5:40,포스코건설 2018년 매출 15조 세계 20위 달성 목표,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
329,2009.12.01. 오후 5:36,LH 지역사옥 대거 매물로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
330,2009.12.01. 오후 5:36,서울 아파트 관리비 단지별 최대 7배差,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), ('差', 'O')]"
331,2009.12.01. 오후 5:36,합정4구역 업무용 빌딩 착공,"[('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
332,2009.12.01. 오후 5:36,아파트형 공장 고급·대형화 바람,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('고급·대형화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
333,2009.12.01. 오후 5:21,아파트 청약시장 계약률 공포,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
334,2009.12.01. 오후 5:04,11월 집값 오름세 지속..상승폭은 둔화,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
335,2009.12.01. 오후 5:01,내년 경기 회복해도 빈사무실은 늘어날 것,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복해도', 'O'), (' ', 'O'), ('빈사무실은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
336,2009.12.01. 오후 4:56,동탄 메타폴리스 상가 임대 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2009.12.01. 오후 4:56,MK 추천매물 서울 자양동 주상복합 상가 55억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
338,2009.12.01. 오후 4:56,포스코건설 2018년 세계 20위,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('20위', 'QUANTITY')]"
339,2009.12.01. 오후 4:54,서울 아파트 관리비 차이 최대 7배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
340,2009.12.01. 오후 4:54,전국 최대 화훼단지를 잡아라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('화훼단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
341,2009.12.01. 오후 4:54,상가 거래 석달 연속 줄어,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
342,2009.12.01. 오후 4:45,톡톡 부동산 카자흐스탄 온돌아파트 인기,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('온돌아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
343,2009.12.01. 오후 4:45,합정4구역 오피스빌딩 착공,"[('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
344,2009.12.01. 오후 4:45,부동산PF사업 시공사에 지나치게 의존,"[('부동산PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('지나치게', 'O'), (' ', 'O'), ('의존', 'O')]"
345,2009.12.01. 오후 4:45,민간주택사업자 매도청구권 합헌,"[('민간주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
346,2009.12.01. 오후 4:44,수익형 부동산전망 세미나,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
347,2009.12.01. 오후 4:43,일산 두산위브더제니스 모델하우스 가보니,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
348,2009.12.01. 오후 4:42,아부다비선 23조원 플랜트 수주전쟁,"[('아부다비선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전쟁', 'O')]"
349,2009.12.01. 오후 4:32,강남구 집값 8개월만에 하락세 전환,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
350,2009.12.01. 오후 4:29,유동성지원 금융당국 머뭇 건설업계 발동동,"[('유동성지원', 'O'), (' ', 'O'), ('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('머뭇', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
351,2009.12.01. 오후 4:18,임차인없는 서울 오피스시장 공급만 봇물,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급만', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
352,2009.12.01. 오후 4:12,충북소식 LH 청주 우암동사옥 매각,"[('충북', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우암동사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
353,2009.12.01. 오후 4:05,철도파업 6일째··코레일 적당한 타협없다,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('6일째', 'DATE'), ('··', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('타협없다', 'O')]"
354,2009.12.01. 오후 4:00,시장 선도아파트 7개월만에 하락..KB통계,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), ('KB통계', 'ORGANIZATION')]"
355,2009.12.01. 오후 3:58,6일째 지하철 지연 승객들 뿔났다,"[('6일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
356,2009.12.01. 오후 3:57,동탄신도시 중대형 오피스텔 및 상가 수익성 가장 높은 곳은,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
357,2009.12.01. 오후 3:57,12월 은평·광교·왕십리 새 아파트 봇물..통장별 유망물량,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('유망물량', 'O')]"
358,2009.12.01. 오후 3:56,대명리조트 소노펠리체 12월9일 그랜드오픈 특별분양,"[('대명리조트 소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
359,2009.12.01. 오후 3:55,녹색국토 우리의미래녹색건설에 대한 지혜를 갖는 시간 되길,"[('녹색국토', 'O'), (' ', 'O'), ('우리의미래녹색건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜를', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('되길', 'O')]"
361,2009.12.01. 오후 3:48,이지송 LH 사장 근대5종연맹 회장 취임,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근대5종연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
362,2009.12.01. 오후 3:48,에이스종건 LH로부터 안전점검 우수현장 선정,"[('에이스종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('우수현장', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
363,2009.12.01. 오후 3:45,LH 10개 지역사옥 연내 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
364,2009.12.01. 오후 3:35,성남 오피스텔 4천만원 선착순 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
366,2009.12.01. 오후 3:24,헌재 민간 건설사 매도청구권 합헌 결정,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매도청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
367,2009.12.01. 오후 3:23,쏙쏙부동산민간임대 확정분양가가 뭔가요,"[('쏙쏙부동산민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확정분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O')]"
368,2009.12.01. 오후 3:04,아이리스와 나인스에비뉴 두마리 토끼를 잡아라,"[('아이리스', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
369,2009.12.01. 오후 2:58,서울 아파트 관리비 차이 최대 7배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
370,2009.12.01. 오후 2:56,합정4구역 오피스빌딩 착공,"[('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
371,2009.12.01. 오후 2:53,건설 가치설계 한국도로공사 최우수상,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가치설계', 'O'), (' ', 'O'), ('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
372,2009.12.01. 오후 2:51,일산 자이 명품 친환경아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
373,2009.12.01. 오후 2:48,상가시장도 찬바람…거래량 두달연속 줄어,"[('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
374,2009.12.01. 오후 2:47,11월 전국 집값 0.3% 상승 .. 전세 0.6%↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
375,2009.12.01. 오후 2:46,주택보증 주거복지 우수기관 표창,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
376,2009.12.01. 오후 2:43,鄭국토 철도파업 단협해지통보 때문아니다,"[('鄭국토 철도파업', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('단협해지통보', 'O'), (' ', 'O'), ('때문아니다', 'O')]"
377,2009.12.01. 오후 2:38,서울구리 용마터널 내일 착공,"[('서울구리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용마터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
378,2009.12.01. 오후 2:27,리모델링 제도개선 추진..쌍용건설 화색,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화색', 'O')]"
379,2009.12.01. 오후 2:25,보금자리론 대출로 투기지역에 집사면 최대 0.5%p 가산금리 물린다,"[('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('집사면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산금리', 'O'), (' ', 'O'), ('물린다', 'O')]"
380,2009.12.01. 오후 2:20,포스코건설 2018년 세계20위 건설사로 도약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
381,2009.12.01. 오후 2:20,사고 부동산재테크 투자 고수에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
382,2009.12.01. 오후 2:11,초역세권 최저가 오피스형 원룸텔,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
383,2009.12.01. 오후 2:08,철도파업 울산 여객 70% 화물 33%대 유지,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('33%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
384,2009.12.01. 오후 1:57,4천만원 있으면 성남 오피스텔 무조건 잡아라,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
385,2009.12.01. 오후 1:57,충남 당진에 롯데캐슬 706가구 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('706가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2009.12.01. 오후 1:57,서울 합정역 일대 업무중심지로 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('업무중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
387,2009.12.01. 오후 1:46,당진 롯데캐슬 706가구 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('706가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2009.12.01. 오후 1:42,동탄 메타폴리스몰 1차분 57개 점포 임대,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('57개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
389,2009.12.01. 오후 1:34,롯데건설 당진 롯데캐슬 706가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('706가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2009.12.01. 오후 1:12,“펀드”에 묶인자금 “몇 배” 굴리는 비법 소개,"[('“펀드”에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인자금', 'O'), (' ', 'O'), ('“몇', 'O'), (' ', 'O'), ('배”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴리는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
391,2009.12.01. 오후 1:04,떠오르는 성공 투자처 서울 서남부권의 경쟁력,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O')]"
392,2009.12.01. 오후 1:04,100% 돌려드려요겨울성수기신규특별회원 대명리조트,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려드려요', 'O'), ('겨울성수기', 'DATE'), ('신규', 'CIVILIZATION'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION')]"
393,2009.12.01. 오후 1:03,GS건설 일산 위시티 특별분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
394,2009.12.01. 오후 12:57,재테크시리즈 “월세받아 사는 법”,"[('재테크시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세받아', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법”', 'O')]"
395,2009.12.01. 오후 12:52,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2009.12.01. 오후 12:50,4천만원대 초역세권 오피스텔 선착순 분양,"[('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2009.12.01. 오후 12:45,10년 후에도 살아남을 부동산에 투자하라,"[('10년 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남을', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
398,2009.12.01. 오후 12:44,철도파업 6일째…경찰 압수수색,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('6일째', 'DATE'), ('…', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
399,2009.12.01. 오후 12:43,파주 교하 한라비발디 978가구 공급,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('978가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2009.12.01. 오후 12:42,“종자돈” 굴려 “쪽집게 투자” 확실한 곳,"[('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“쪽집게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
401,2009.12.01. 오후 12:28,“매월 200만원 지급” 서울 “뜨는 투자처” 잡아,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
402,2009.12.01. 오후 12:11,“2018년 글로벌 톱20 도약”,"[('“', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
404,2009.12.01. 오후 12:11,마포에 24층 업무빌딩 착공,"[('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
405,2009.12.01. 오후 12:11,청약부금가입자 연말 선물 ‘펑펑’,"[('청약부금가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘펑펑’', 'O')]"
406,2009.12.01. 오후 12:11,자재ㆍ공사 대금 ‘슬쩍’늑장 일쑤…비용은 소비자에,"[('자재ㆍ공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘슬쩍’늑장', 'O'), (' ', 'O'), ('일쑤…비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O')]"
407,2009.12.01. 오후 12:11,이달 서울 시프트 262가구 재당첨 제한 첫 적용,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
408,2009.12.01. 오후 12:06,대주단 건설사 채무유예 연장,"[('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무유예', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
409,2009.12.01. 오전 11:51,투자달인 中저장상인들 두바이서 쪽박,"[('투자', 'CIVILIZATION'), ('달인', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('저장상인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박', 'O')]"
410,2009.12.01. 오전 11:49,부동산 PF 성패 시공사 재무상태 금리에 달려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재무상태', 'O'), (' ', 'O'), ('금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('달려', 'O')]"
411,2009.12.01. 오전 11:47,동탄 메타폴리스 상가 임대 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2009.12.01. 오전 11:47,민간주택사업자 매도청구권 합헌,"[('민간주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
413,2009.12.01. 오전 11:43,철도파업 관련 정부담화문 오후2시 발표상보,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('담화문', 'O'), (' ', 'O'), ('오후2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표상보', 'O')]"
414,2009.12.01. 오전 11:41,100%돌려드립니다. 대명리조트 겨울성수기 신규특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), ('돌려드립니다.', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
415,2009.12.01. 오전 11:39,분양물량 홍수속 고양삼송지구 투자가치 있나,"[('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수속', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
416,2009.12.01. 오전 11:36,서울시 2일 합정4구역 상업업무용 빌딩 착공…홀트아동복지회 새 사옥 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('홀트아동복지회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
417,2009.12.01. 오전 11:35,프리즘187억짜리 분수 年4분의1은 가동중단,"[('프리즘', 'ARTIFACT'), ('187억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분수', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('4분의1', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('가동중단', 'O')]"
418,2009.12.01. 오전 11:23,마포 합정역 일대 상업·금융 중심지로 개발,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
419,2009.12.01. 오전 11:19,강남권 재건축 두달 연속↓..동대문 용산 소폭 오름세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓..', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
420,2009.12.01. 오전 11:16,합정4구역 착공..합정역 일대 서북권거점 부상,"[('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('서북권거점', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
421,2009.12.01. 오전 11:16,서울 중랑구리 용마터널 착공..통행료 1500원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용마터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공..통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1500원', 'QUANTITY')]"
422,2009.12.01. 오전 11:16,과적차량 꼼짝마..서울시 내년부터 무인단속,"[('과적차량', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무인단속', 'O')]"
423,2009.12.01. 오전 11:16,서울시 종로 센트럴빌딩에 수소연료전지 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴빌딩', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수소연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
424,2009.12.01. 오전 11:15,서울 합정4구역 착공..업무중심지 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공..업무중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
425,2009.12.01. 오전 11:15,서울구리 잇는 용마터널 2일 기공식..2013년 개통,"[('서울', 'CITY'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('용마터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식..', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
426,2009.12.01. 오전 11:14,철도파업 엿새째 화물·여객운송 파행,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('엿새째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물·여객운송', 'O'), (' ', 'O'), ('파행', 'O')]"
427,2009.12.01. 오전 11:12,헌재 민간주택사업자 매도청구권 합헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
428,2009.12.01. 오전 11:11,LIG건설 마포 합정에 24층 오피스빌딩 첫삽,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
429,2009.12.01. 오전 11:06,인사서울시,"[('인사', 'CIVILIZATION'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
430,2009.12.01. 오전 11:05,일산 교육특구 WICITY 프리미엄 주목하라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육특구', 'O'), (' ', 'O'), ('WICITY', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
431,2009.12.01. 오전 11:03,철도파업 관련 정부담화문 오후2시 발표,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('담화문', 'O'), (' ', 'O'), ('오후2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
432,2009.12.01. 오전 11:03,‘2010년 부동산시장 및 수익형 부동산 대전망’ 세미나,"[('‘', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
433,2009.12.01. 오전 11:01,관리비 가장 높은 아파트 광진트라팰리스..㎡당 1959원,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광진트라팰리스', 'ARTIFACT'), ('..㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1959원', 'QUANTITY')]"
434,2009.12.01. 오전 11:00,국토부 VE로 공사비 6141억원 절감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VE로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('6141억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
436,2009.12.01. 오전 11:00,대우건설 아르헨서 시화 137배 조력발전 건설 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아르헨', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('137배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
437,2009.12.01. 오전 11:00,한국도로공사 VE경진대회 최우수상 수상,"[('한국도로공사 VE경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
438,2009.12.01. 오전 11:00,광진구 트라팰리스 공동관리비 1959원.. 전국 최고,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('1959원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
439,2009.12.01. 오전 11:00,광진트라팰리스 관리비 ㎡당1959원 전국 최고,"[('광진트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), ('1959원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
440,2009.12.01. 오전 10:36,“아파트 가격의 반값으로 수원 역세권 주거용 오피스텔 내 집 마련의 기회”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O')]"
441,2009.12.01. 오전 10:28,경기도 부동산투기혐의 사례 422건 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('422건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
442,2009.12.01. 오전 10:24,12월 청약예금가입자 어디 청약하지,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약예금가입', 'CIVILIZATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하지', 'O')]"
443,2009.12.01. 오전 10:12,서울 강남 일원동 맛의 거리 간판 정비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맛의 거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
444,2009.12.01. 오전 10:00,지방관리항·연안항 관리업무 지자체 위임,"[('지방관리항·연안항', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업무', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
445,2009.12.01. 오전 10:00,국가필수국제선박 지정 쉬워진다,"[('국가필수국제선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
446,2009.12.01. 오전 10:00,국도 2918km 지자체가 관리,"[('국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2918km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
447,2009.12.01. 오전 10:00,국가필수국제선박 기준 1.5만톤 이상 완화,"[('국가필수국제선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만톤 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
448,2009.12.01. 오전 9:51,LH 10개 지역사옥 매각..1980억원 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각..', 'O'), ('1980억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
449,2009.12.01. 오전 9:49,LH 10개 지방사옥 매각.. 1980억원 상당,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각..', 'O'), (' ', 'O'), ('1980억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O')]"
450,2009.12.01. 오전 9:48,삼일아카데미 9일 CCIM 무료 공개설명회,"[('삼일아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개설명회', 'O')]"
451,2009.12.01. 오전 9:46,LH 지역본부 10개 잉여사옥 연내 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역본부', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잉여사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
452,2009.12.01. 오전 9:43,양천구 신월동 가로공원길 지하주차장 본격화,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로공원길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
453,2009.12.01. 오전 9:36,철도파업 관련 정부담화문 발표 연기,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('담화문', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
454,2009.12.01. 오전 9:31,마포구 1일 대학입시 설명회 개최,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학입시', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
455,2009.12.01. 오전 9:26,동작구 지방세 상습체납자 꼼짝마,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상습체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
456,2009.12.01. 오전 9:22,포스코건설 2018년 매출 15조..세계20위 도약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), ('..세계', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
457,2009.12.01. 오전 9:20,매경닷컴 수익형 부동산전망 세미나,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
458,2009.12.01. 오전 9:20,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
459,2009.12.01. 오전 9:04,10대 뉴스 올해 상가시장에는 어떤 일이,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장에는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
460,2009.12.01. 오전 9:01,포스코건설 2018년 ‘글로벌 톱 20’ 진입,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 20', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
461,2009.12.01. 오전 8:55,경기북부의 판교 삼송지구 분양 막 올랐다,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
462,2009.12.01. 오전 8:39,KT 인천 송도 uCity 조성 사업 맡는다,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('uCity 조성 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
463,2009.12.01. 오전 8:30,민간 건설사업자 매도 청구권 합헌,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
464,2009.12.01. 오전 8:28,워크아웃건설사 내년 분양사업 재시동,"[('워크아웃건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
465,2009.12.01. 오전 8:22,기고신종플루같은 보상투기,"[('기고신종플루', 'TERM'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('보상투기', 'O')]"
466,2009.12.01. 오전 8:20,포스코건설 2018년 세계 20위 도약한다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약한다', 'O')]"
467,2009.12.01. 오전 8:12,준수도권 천안 신규분양 꿈도 못꿔요,"[('준수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈도', 'O'), (' ', 'O'), ('못꿔요', 'O')]"
468,2009.12.01. 오전 7:38,가평 달전지구에 140가구 건설…내년 8월 공급,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달전지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
469,2009.12.01. 오전 7:36,부금 왕십리 예금 삼송청라 저축 은평광교 노려라,"[('부금', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예금', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저축', 'O'), (' ', 'O'), ('은평광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
470,2009.12.01. 오전 6:30,사고녹색국토 우리의 미래 심포지엄 오늘 개최,"[('사고녹색국토 우리의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미래 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
471,2009.12.01. 오전 6:00,헌재 민간주택사업자에 매도청구권 허용 합헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간주택사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매도청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
472,2009.12.01. 오전 5:03,아파트 외 특화개발사업 제자리,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('특화개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
473,2009.12.01. 오전 12:57,아파트 분양 연말까지 한 건도 없다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
474,2009.12.01. 오전 12:49,이상민 의장 “세종시 과학비지니스벨트 반대”,"[('이상민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과학비지니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반대”', 'O')]"
475,2009.12.02. 오후 10:15,“여기 호텔 아냐”… 아파트형 공장의 진화,"[('“여기', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐”…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
476,2009.12.02. 오후 10:13,SK케미칼 수원공장터에 아파트 3500가구,"[('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원공장터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY')]"
477,2009.12.02. 오후 10:13,입지·브랜드·분양가 ‘3박자’ “분양 성공 이유 있었네”,"[('입지·브랜드·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네”', 'O')]"
478,2009.12.02. 오후 10:12,분양 정보 일산 탄현 주상복합 2700가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY')]"
479,2009.12.02. 오후 9:57,보금자리 2차 내년 4월 사전예약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
480,2009.12.02. 오후 9:56,2차 보금자리 6곳 내년 4월 예약 시작,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
481,2009.12.02. 오후 9:16,대림 e편한세상 서초 교대  1순위 마감..고양 원당은 미달,"[('대림 e편한세상 서초 교대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('고양 원당', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
482,2009.12.02. 오후 8:52,‘4대 광역권’ 미래 성장축 육성,"[('‘', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역권’', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('성장축', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
483,2009.12.02. 오후 8:45,김포한강 중흥S클래스 파크애비뉴 1순위 대거 미달,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
484,2009.12.02. 오후 8:43,초광역 4대벨트 개발 구상 남해 관광투자 활성화案,"[('초광역', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화案', 'O')]"
485,2009.12.02. 오후 8:41,초광역 4대벨트 개발 구상 DMZ ‘생태·평화벨트’,"[('초광역', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘생태·평화벨트’', 'O')]"
486,2009.12.02. 오후 8:40,초광역 4대벨트 개발 구상 동·서 남해안권 개발 어떻게,"[('초광역', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('동·서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
487,2009.12.02. 오후 6:45,한미파슨스 12월 제 6기 차세대 건설리더 아카데미 개설,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제 6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더 아', 'EVENT'), ('카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
488,2009.12.02. 오후 6:42,코레일 철도 파업 주동자 징계 착수,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('주동자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
489,2009.12.02. 오후 6:36,지역발전 기본구상 지역별로 특화된 新 성장축 육성,"[('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('성장축', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
490,2009.12.02. 오후 6:34,4조 권리를 수천억에 포기하라니…투자자 대우건설 지분인수 시큰둥,"[('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권리를', 'O'), (' ', 'O'), ('수천억에', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하라니…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분인수', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
491,2009.12.02. 오후 6:33,사설 초광역권 4대 벨트 개발에서 보완돼야 할 점,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('초광역권', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보완돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
492,2009.12.02. 오후 6:33,초광역 개발권 기본구상 DMZ 생태·평화벨트로…강화고성 495㎞ 자전거길 조성,"[('초광역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태·평화벨트로…', 'O'), ('강화고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('495㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자전거길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
493,2009.12.02. 오후 6:33,초광역 개발권 기본구상 남해안 일주철도 복선·전철화…東西철도망과 잇는다,"[('초광역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일주철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선·전철화…', 'O'), ('東西철도', 'ARTIFACT'), ('망과', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
494,2009.12.02. 오후 6:33,초광역 개발권 기본구상 남해안 자연공원내 리조트·호텔 신축 허용,"[('초광역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안 자연공원', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
495,2009.12.02. 오후 6:33,토지 수용때 표준지 공시지가로 보상은 합헌,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용때', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상은', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
496,2009.12.02. 오후 6:33,DMZ·동·서·남해안 초광역 개발,"[('DMZ', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초광역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
497,2009.12.02. 오후 6:33,국공유지 개발업체에 토지 우선매각은 합헌,"[('국공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선매각은', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
498,2009.12.02. 오후 6:32,2차 보금자리 1만5000채 2010년 4월 사전 예약,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
499,2009.12.02. 오후 6:32,마포구 현석동 재개발…580채 공급,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('580채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
500,2009.12.02. 오후 6:32,한남뉴타운 남산 · 한강 조망살려 450층 복합개발,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망살려', 'O'), (' ', 'O'), ('450층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
501,2009.12.02. 오후 6:32,한경매물마당 제주도 펜션·별장 부지 902㎡ 3500만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션·별장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('902㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY')]"
502,2009.12.02. 오후 6:32,떨어졌을 때 잡자 서울 아파트 경매 다시 북적,"[('떨어졌을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
503,2009.12.02. 오후 6:32,현대건설 2년연속 iF 디자인상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('iF 디자인상', 'CIVILIZATION')]"
504,2009.12.02. 오후 6:21,2차 보금자리 내년 4월 사전예약,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
505,2009.12.02. 오후 6:18,값싼 수도권 보금자리주택 내년 4월에 만나요,"[('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('만나요', 'O')]"
506,2009.12.02. 오후 6:14,인천향촌 2단지등 558가구,"[('인천', 'CITY'), ('향촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('558가구', 'QUANTITY')]"
507,2009.12.02. 오후 6:13,천안 용곡 한라비발디 잔여분,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
508,2009.12.02. 오후 6:11,현석동에 타워형 아파트 581가구 건립,"[('현석동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('581가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
509,2009.12.02. 오후 6:10,서울 ‘지역우선’ 물량 얼마나 줄어들까..국토부 비율 조정 시행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘지역우선’', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들까..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
510,2009.12.02. 오후 6:06,초저가매물 입찰 몰려..서울 아파트 경매 반등,"[('초저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
511,2009.12.02. 오후 6:05,세곡2지구 등 “청약저축 700만원 이상 노려볼 만”,"[('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('“청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만”', 'O')]"
512,2009.12.02. 오후 6:03,2009년 대한민국 대표아파트우리나라 최고권위의 아파트 시상식,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('아파트우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고권위의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
513,2009.12.02. 오후 5:48,2009 대한민국 대표아파트 건설업계 부동산시장 불투명 자구 노력 강화,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O'), (' ', 'O'), ('자구', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
514,2009.12.02. 오후 5:48,2009 대한민국 대표아파트 국토해양부 장관상,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 대표아', 'EVENT'), ('파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토해양부 장관상', 'CIVILIZATION')]"
515,2009.12.02. 오후 5:48,2009 대한민국 대표아파트 한국경제TV사장상 부문별 대상,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 대표아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국경제TV사장상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부문별', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
516,2009.12.02. 오후 5:41,2009 대한민국 대표아파트 동부·월드건설 종합대상,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), ('·월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O')]"
517,2009.12.02. 오후 5:32,동·서·남해안 3색 개발 밑그림,"[('동', 'LOCATION'), ('·서·', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O')]"
518,2009.12.02. 오후 5:32,서울생활권 고양삼송지구 분양 임박,"[('서울', 'CITY'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
519,2009.12.02. 오후 5:29,2009 대한민국 대표아파트 건설업계 부동산시장 불투명 자구 노력 강화,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O'), (' ', 'O'), ('자구', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
