,date,headline,keyword
0,2016.07.31. 오후 9:20,서울 아파트 실거래가 5억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
1,2016.07.31. 오후 8:54,서울시 DMC랜드마크 부지 직접개발 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
2,2016.07.31. 오후 8:39,권태우의 세무Talk아파트 친족에 싸게 팔더라도 양도세는 ‘시가’ 그대로,"[('권태우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세무Talk아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('친족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시가’', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
3,2016.07.31. 오후 8:36,더위 먹은 아파트 시장… 거래량 줄고 오름폭 둔화,"[('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
4,2016.07.31. 오후 7:38,서울시 DMC 랜드마크 부지 직접개발 방안 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
5,2016.07.31. 오후 7:14,증권·은행·건설 트로이카주가 돌아왔다,"[('증권·은행·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'LOCATION'), ('로이카주가', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아왔다', 'O')]"
6,2016.07.31. 오후 7:06,동탄2신도시 2차 동원 로얄듀크 SRT·호수공원 이용 편리한 중소형 아파트,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
7,2016.07.31. 오후 6:59,서울 상반기 월세 거래 비중 50% 육박,"[('서울 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
8,2016.07.31. 오후 6:59,분양시장도 여름 휴가…효천 중흥 등 2곳 견본주택 개장,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가…', 'O'), ('효천 중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
9,2016.07.31. 오후 6:57,김포 사우 서희 조합원 모집,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사우 서희', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
10,2016.07.31. 오후 6:56,주택업체 문화 마케팅 활발,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
11,2016.07.31. 오후 6:40,날씨보다 뜨거운 주택시장 못말리는 주택대출… 한달새 3조8000억↑,"[('날씨보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('못말리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출…', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조8000억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
12,2016.07.31. 오후 6:40,날씨보다 뜨거운 주택시장 서울 아파트 평균 실거래가 5억 넘어섰다,"[('날씨보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
13,2016.07.31. 오후 6:32,사업비 1조 다산신도시 주상복합용지 GS건설 컨소시엄 선정,"[('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
14,2016.07.31. 오후 6:01,서울시 DMC 랜드마크 부지 직접 개발 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
15,2016.07.31. 오후 5:39,현장르포 전셋값 1억5000만원 내렸는데도 보러오는 사람 없어요,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내렸는데도', 'O'), (' ', 'O'), ('보러오는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
16,2016.07.31. 오후 5:39,불경기 지방은 이미 역전세난,"[('불경기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O')]"
17,2016.07.31. 오후 5:39,입주물량 계속 느는데.. 내년 후년이 더 걱정,"[('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 후년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
18,2016.07.31. 오후 5:39,김수언의 데스크 시각 대우건설 사장 선임 이대론 안된다,"[('김수언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
19,2016.07.31. 오후 5:29,입주 폭탄에 곳곳 역전세난.. 주택시장 불황의 전조,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('전조', 'O')]"
20,2016.07.31. 오후 5:28,한강 헤리움 리버테라스 분양,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움 리버테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2016.07.31. 오후 5:28,단독 서울시 DMC랜드마크 직접개발 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
22,2016.07.31. 오후 5:27,상반기 10억 넘는 고가 아파트에 뭉칫돈 몰렸다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
23,2016.07.31. 오후 5:27,분양현장 NOW 엘시티 더 레지던스,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 엘시티 더 레지던스', 'ARTIFACT')]"
24,2016.07.31. 오후 5:25,MK 추천매물 마포구 홍대입구역세권 건물 46억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍대입구역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('46억원', 'QUANTITY')]"
25,2016.07.31. 오후 5:21,서울시 8월부터 주택 월세 계약 조사 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
26,2016.07.31. 오후 5:14,휴가철 후끈 달아오른 하늘길·도로,"[('휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길·도로', 'O')]"
27,2016.07.31. 오후 5:14,커뮤니티 기반 글로벌 오피스 공유 기업 ‘위워크’ 한국시장 공략,"[('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위워크', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
28,2016.07.31. 오후 5:06,달아오른 여름 분양시장 이달 3만가구 공급,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
29,2016.07.31. 오후 5:06,분양캘린더 양산 KCC스위첸 등 청약 접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
30,2016.07.31. 오후 5:06,부동산 QA 하반기 수도권 인근 주목할 단지는…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는…', 'O')]"
31,2016.07.31. 오후 5:06,분양현장 돋보기 미사강변 제일풍경채,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT')]"
32,2016.07.31. 오후 5:03,부영 부산신항만에 6500가구 브랜드 타운 건설,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신항만', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
33,2016.07.31. 오후 5:03,국토부 굴삭기 수급조절 않기로 결론,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
34,2016.07.31. 오후 4:44,오퍼튜너티 투자 들여다 보니 개발·NPL부실채권 집중 ··· 초기비용 크지만 20%대 수익률,"[('오퍼튜너티', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·NPL부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('초기비용', 'O'), (' ', 'O'), ('크지만', 'O'), (' ', 'O'), ('20%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O')]"
35,2016.07.31. 오후 4:08,도시를 바꾸는 디벨로퍼 김완식 더랜드 회장...트럼프 만난뒤 초고층 주상복합 눈떠···새 주거문화 개척했죠,"[('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김완식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('더랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('...', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('만난뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('눈떠···새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('개척했죠', 'O')]"
36,2016.07.31. 오후 3:27,주택시장도 대마불사 10억대 고가아파트 호황,"[('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('대마불사', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
37,2016.07.31. 오후 3:16,상반기 서울 아파트 매매가 평균 5억 돌파,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
38,2016.07.31. 오후 3:01,서울시 8월부터 월세계약 조사 시작,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
39,2016.07.31. 오후 2:54,마지막 기회… 미사강변·다산신도시 최고 청약률 갱신,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O')]"
40,2016.07.31. 오후 2:30,‘현대썬앤빌 청계’ 초역세권 상업시설 분양 중,"[('‘', 'O'), ('현대썬앤빌 청계', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
41,2016.07.31. 오후 2:24,현대BSC 초역세권 내세운 ‘현대썬앤빌 테헤란’ 상가 분양,"[('현대BSC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대썬앤빌 테헤란', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2016.07.31. 오후 2:21,상반기 서울 아파트 실거래가 5년 만에 5억원 돌파,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
43,2016.07.31. 오후 2:00,굴착기 수급조절 안한다,"[('굴착기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
44,2016.07.31. 오후 2:00,7월 집값 0.04% 상승…전세 오르고 월세 내려,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
45,2016.07.31. 오후 1:59,국토교통통계누리 전면개편,"[('국토교통통계누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전면개편', 'O')]"
46,2016.07.31. 오후 1:58,서울 전역 월세 조사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
47,2016.07.31. 오후 1:57,기업 26만곳 연봉 1억 넘는 1441명 세금 한푼 안냈다···무너진 조세정의,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('26만곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('1441명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안냈다', 'O'), (' ', 'O'), ('···무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('조세정의', 'O')]"
48,2016.07.31. 오후 1:45,확 바뀐 국토교통통계누리 8월부터,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교', 'TERM'), ('통통계누리', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE')]"
49,2016.07.31. 오후 1:40,서울 주택거래 월세 비중 50% 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
50,2016.07.31. 오후 1:33,서울 월세계약 조사한다…순수·소액월세 실태 파악,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조사한다…순수·소액월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O')]"
51,2016.07.31. 오후 1:30,테라스·복층형에 둘레길…뉴 스테이의 변신,"[('테라스·복층형에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘레길…뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
52,2016.07.31. 오후 1:30,호반건설 봉사단 환경 봉사활동,"[('호반건설 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
54,2016.07.31. 오후 1:28,동탄호수공원 개발 가시화…물 만난 남동탄 분양 호조,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화…물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('남동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
55,2016.07.31. 오후 1:26,분양 현장 포커스 송파 두산위브 전체 80%가 59㎡ 강남권 소형아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O')]"
56,2016.07.31. 오후 1:24,분양 현장 포커스 e편한세상 원주 원주서 강남까지 50분대 교통 호재,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('50분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
57,2016.07.31. 오후 1:22,분양 현장 포커스 경주시티 라마다 호텔 더 테라스 불국사 인접…취사가능 레지던스 호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('경주시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불국사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접…취사가능', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
58,2016.07.31. 오후 1:17,아파트 매매가 수도권 4개월째 오르고 지방은 6개월째 떨어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
59,2016.07.31. 오후 1:17,국토교통통계누리 전면개편,"[('국토교통통계누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전면개편', 'O')]"
60,2016.07.31. 오후 1:16,해외건설엔지니어링 정보시스템 서비스 시작,"[('해외건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
61,2016.07.31. 오후 1:16,분양시장 휴가…1900가구 청약,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가…', 'O'), ('1900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
62,2016.07.31. 오후 1:02,호반건설 직원들 무더운 주말 날씨에도 봉사활동에 구슬땀,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('무더운', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('날씨에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동에', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
63,2016.07.31. 오후 12:36,김하나 기자의 시선집중 이 사람아파트를 파는 이야기꾼…김경희 가함 부사장,"[('김하나', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'CIVILIZATION'), ('꾼…', 'O'), ('김경희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('가함', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
64,2016.07.31. 오후 12:33,국토부 해외건설엔지니어링 정보 서비스 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
65,2016.07.31. 오후 12:32,광주 7월 주택 매매가격 하락폭 확대… 전남은 상승폭 커져,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
66,2016.07.31. 오후 12:07,현대BSC 동탄청라에 상업 시설 분양,"[('현대BSC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2016.07.31. 오후 12:07,서울 상반기 아파트 실거래가 5억 돌파,"[('서울 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
68,2016.07.31. 오후 12:06,도시재생은 주민 문화 연상…재개발은 투자수단으로 인식,"[('도시재생은', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('연상…재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O')]"
69,2016.07.31. 오후 12:00,건설현장 일자리정보 한곳에 건설 일드림넷 8월 오픈,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('일드림넷', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
70,2016.07.31. 오전 11:55,7월 전국 매매가 0.08%↑…전세가 상승률은 주춤,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), ('↑…전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
71,2016.07.31. 오전 11:41,꿀빵리쌍vs곱창집 갑질 이야기는 그만 바보야 문제는 이거야,"[('꿀빵리쌍', 'ORGANIZATION'), ('vs곱창집', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기는', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('바보야', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('이거야', 'O')]"
72,2016.07.31. 오전 11:39,상반기 서울 아파트 실거래가 5년만에 5억원 넘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
73,2016.07.31. 오전 11:26,상반기 주택 거래 절반이 월세…1년 새 4.8%p 상승,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
74,2016.07.31. 오전 11:25,성수전략정비구역 제4지구 조합설립 인가,"[('성수전략정비구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
75,2016.07.31. 오전 11:24,전국 집값 넉달 연속 상승…전·월셋값은 내림세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…전·월셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
76,2016.07.31. 오전 11:17,여름 비수기·입주 영향에 전월세 가격 오름폭 줄어,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향에', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
77,2016.07.31. 오전 11:16,서울시 8월부터 주택 월세 계약 시민 참여로 조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여로', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
78,2016.07.31. 오전 11:15,서울시 내달부터 월세현황 파악,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세현황', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O')]"
79,2016.07.31. 오전 11:15,서울 주택거래 월세 비중 48.3%…1년새 4.8%P 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('48.3%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.8%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
80,2016.07.31. 오전 11:15,도시재생하면 주민 문화…재개발은 아파트 재건축,"[('도시재생하면', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화…재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
81,2016.07.31. 오전 11:15,서울시 월세동향 파악 나선다…전입신고시 월세정보 기재,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세동향', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…전입신고시', 'O'), (' ', 'O'), ('월세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O')]"
82,2016.07.31. 오전 11:14,정부 공급과잉 굴삭기 수급조절 대상 제외키로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('제외키로', 'O')]"
83,2016.07.31. 오전 11:09,물류창고도 VR로 본다… 물류창고정보시스템 대폭 개선,"[('물류창고도', 'O'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다…', 'O'), (' ', 'O'), ('물류창고정보시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
84,2016.07.31. 오전 11:02,국토교통 통계 포털 통계누리 전면 개편… 8월1일부터 서비스 개시,"[('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('통계누리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
85,2016.07.31. 오전 11:02,수도권 광역급행버스M버스 노선신설 사업자 공모,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선신설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
86,2016.07.31. 오전 11:01,국토교통 통계누리포털 사용자 중심 전면 개편,"[('국토교통 통계누리포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
87,2016.07.31. 오전 11:01,건설 엔지니어링 기업 해외 진출 정보 제공 서비스 개시,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
88,2016.07.31. 오전 11:01,송도·오산·고양에 M버스 추가 신설,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
90,2016.07.31. 오전 11:01,국토부 통계누리 전면 개편…사용자 편의 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통계누리', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), ('사용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
91,2016.07.31. 오전 11:01,7월 전국 집값 0.04% 상승…전셋값 상승률은 꺾여,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률은', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
92,2016.07.31. 오전 11:01,건설엔지니어링 기업 해외진출 도우미 정보서비스 개시,"[('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정보서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
93,2016.07.31. 오전 11:01,국토부 물류창고정보시스템 서비스 기능 대폭 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류창고정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
94,2016.07.31. 오전 11:01,사용자 중심으로 확 바뀐 통계누리시스템 내달 1일 서비스,"[('사용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('통계누리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
95,2016.07.31. 오전 11:01,국토부 해외건설엔지니어링 정보 서비스 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
96,2016.07.31. 오전 11:00,물류창고정보시스템 VR 적용…360도 전경 담아,"[('물류창고정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('360도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전경', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
97,2016.07.31. 오전 11:00,물류창고정보시스템에 파노라마 서비스 도입,"[('물류창고정보시스템', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
98,2016.07.31. 오전 11:00,수도권 광역급행버스 5개 신설 노선 사업자 공모,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
99,2016.07.31. 오전 11:00,멈출 줄 모르는 수도권·지방 매매시장 양극화,"[('멈출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
100,2016.07.31. 오전 11:00,여름 비수기·입주 영향에 전월세 가격 오름폭 줄어,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향에', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
101,2016.07.31. 오전 11:00,다음달 1일부터 해외건설엔지니어링 정보시스템 운영,"[('다음달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
102,2016.07.31. 오전 11:00,창고 내부 360도 화면으로 본다…물류창고정보시스템 개편,"[('창고', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('360도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다…', 'O'), ('물류창고정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
103,2016.07.31. 오전 11:00,국토교통통계누리시스템 개편…8월1일부터 서비스,"[('국토교통통계누리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), ('8월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
104,2016.07.31. 오전 11:00,건설엔지니어링기업 해외진출 도우미 서비스 개시,"[('건설엔지니어링기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
105,2016.07.31. 오전 10:42,광교신도시 상가 월세 15만원 돌파…3년 만에 판교 추월,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('15만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
106,2016.07.31. 오전 10:41,부영 경남 창원에 6500여가구 부영타운 건설,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
107,2016.07.31. 오전 10:39,강남3구 전셋값 하락세 지속…규제에도 서울 아파트값은↑,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값은↑', 'O')]"
108,2016.07.31. 오전 10:34,‘한강변’ 성수 4지구 조합설립인가..최고 50층 아파트 건립,"[('‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합설립인가..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
109,2016.07.31. 오전 10:30,스세권에 장진우거리 조성..‘강동역 파밀리에 테라자’ 주목,"[('스세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('장진우거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성..‘', 'O'), ('강동역 파밀리에 테라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
110,2016.07.31. 오전 10:28,잠 못 이루는 밤 에어컨 켤까 말까... 에너지절약형 아파트 눈길,"[('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('켤까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까...', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
111,2016.07.31. 오전 10:08,좋아요 부동산강남 재건축 군기잡는 주택분양보증,"[('좋아요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('군기잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양보증', 'O')]"
112,2016.07.31. 오전 10:01,의정부 녹양역세권에 브랜드 아파트 공급.. 관심 후끈,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양역세권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
113,2016.07.31. 오전 10:00,서울 아파트 매매가 5억원 돌파…서초구는 평균 10억 이상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY')]"
114,2016.07.31. 오전 9:36,덕풍천 청소하는 호반건설,"[('덕풍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청소하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION')]"
115,2016.07.31. 오전 9:36,하남 덕풍천 정화할동하는 호반건설,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕풍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정화할동하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION')]"
116,2016.07.31. 오전 9:36,호반건설 하천 환경정화활동 실시,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
117,2016.07.31. 오전 9:28,호반건설 봉사단 하남 덕풍천 환경 정화 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕풍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
118,2016.07.31. 오전 9:28,저금리시대 똑똑한 오피스텔 투자법은,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법은', 'O')]"
119,2016.07.31. 오전 9:27,서울 상반기 아파트 실거래가 5년 만에 5억원 돌파,"[('서울 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
120,2016.07.31. 오전 9:08,동해남부선’ 복선전철 따라 2만여가구 분양,"[('동해남부선', 'ARTIFACT'), (""'복선전철"", 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2016.07.31. 오전 9:01,경매사냥 휴양지 근처 물건 관심…해운대구 중동 그린힐2차 69.48㎡ 신건 2억400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린힐', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('69.48㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('2억400만원', 'QUANTITY')]"
122,2016.07.31. 오전 9:01,숨죽인 서울 재건축 시장…압구정 재건축 아파트만 상승,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
123,2016.07.31. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 5곳서 3934가구 분양…휴가철 탓 분양시장 숨 고르기,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3934가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
124,2016.07.31. 오전 9:00,호텔서비스부터 풀퍼니시드까지…주거문화의 진화 ‘엘시티 더 레지던스’,"[('호텔서비스부터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀퍼니시드까지…주거문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
125,2016.07.31. 오전 8:58,안산 첫 자이 브랜드 ‘그랑시티자이’ 분양홍보관 개관,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
126,2016.07.31. 오전 8:49,상반기 서울 아파트 실거래가 5억원 돌파... 강남·서초 재건축은 서울 평균 2배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
127,2016.07.31. 오전 8:21,폭염보다 무서운 전기료…관리비 잡는 에너지절약형 아파트는 어디,"[('폭염보다', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료…관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
128,2016.07.31. 오전 8:12,아기곰의 부동산 진단 공급과잉 시장에 맡겨라,"[('아기곰', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨라', 'O')]"
129,2016.07.31. 오전 8:10,8월부터 소득 5000만원 이하 가구 年2.5% 월세대출 가능,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
130,2016.07.31. 오전 8:01,100년 은행 도약 발판…대구은행 제2본점 시대 연다,"[('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('발판…', 'O'), ('대구은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2본점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
131,2016.07.31. 오전 7:50,김기자의 부동산 WHY 주담대 ‘방 공제’란,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방', 'O'), (' ', 'O'), ('공제’란', 'O')]"
132,2016.07.31. 오전 7:30,5대은행 상반기에 부동산 750억원 매각…3년만에 4배↑,"[('5대', 'QUANTITY'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('750억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
133,2016.07.31. 오전 7:16,고분양가 논란 지역별로 얼마나 올랐나 보니…,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별로', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
134,2016.07.31. 오전 7:01,서울 상반기 아파트 실거래가 5년 만에 5억원 돌파,"[('서울 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
135,2016.07.31. 오전 7:00,인공섬 주거시설 규모 놓고 창원시부영 줄다리기,"[('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('창원시부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
136,2016.07.31. 오전 7:00,매년 11월11일 부동산 산업의 날로 지정한다,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('11월11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 산업의 날', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
137,2016.07.31. 오전 6:27,주거시설 경매 낙찰가 90% 넘어서,"[('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
138,2016.07.31. 오전 6:07,작년 20억원 넘는 금수저 상속 1천785건…12.1%↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('금수저', 'O'), (' ', 'O'), ('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('1천785건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('12.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
139,2016.07.31. 오전 6:02,분양가상한제 묶인 구룡마을 2년뒤 분양인데 벌써 관심 高高,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양인데', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
140,2016.07.31. 오전 6:01,주택청약통장 가입 외국인 공공주택 청약배제 불만,"[('주택청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약배제', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
141,2016.07.31. 오전 5:51,내집 마련 경매로 싸게…낙찰가율 100%↑ 속출,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
142,2016.07.31. 오전 5:31,김용일의 계약톡 부동산 명의신탁의 유형에 따른 소송 방법,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁의', 'O'), (' ', 'O'), ('유형에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
143,2016.08.01. 오후 9:38,명지대학교 사회교육원 부동산학사 모집,"[('명지대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회교육원', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산학사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
144,2016.08.01. 오후 8:55,아파트 강남불패…서초·강남 10억 돌파 사상 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
145,2016.08.01. 오후 8:18,상반기 건축 인허가면적 ‘역대 최대’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
146,2016.08.01. 오후 7:15,래미안 블레스티지 건설현장에 더위보이 등장,"[('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('더위보이', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
147,2016.08.01. 오후 7:08,서울시 리모델링 1000만원 지원…장기안심주택 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
148,2016.08.01. 오후 6:52,힐스테이트 녹양역③ 입지·브랜드 만나면 만사형통,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹양역', 'LOCATION'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('만나면', 'O'), (' ', 'O'), ('만사형통', 'O')]"
149,2016.08.01. 오후 6:50,힐스테이트 녹양역② 합리적 가격의 새 아파트 누려라,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹양역', 'LOCATION'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
150,2016.08.01. 오후 6:49,힐스테이트 녹양역① 녹양역세권 도시개발사업 의정부 미래가치 기대감↑,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹양역', 'ARTIFACT'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('녹양역세권 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
151,2016.08.01. 오후 6:34,서울경제TV 실망스런 ‘청년주택’··· “고시원보다 못해”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실망스런', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청년주택’···', 'O'), (' ', 'O'), ('“고시원보다', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O')]"
152,2016.08.01. 오후 6:18,GTX개통하면 강남 10분대 성북·도봉·동대문 동북3구 주목,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('개통하면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
153,2016.08.01. 오후 6:17,평창동계올림픽 공식 숙소 해이든 평창 레지던스 700 분양,"[('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('해이든 평창 레지던스 700', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2016.08.01. 오후 6:04,강남 안 부러운 지방 명문학군 아파트값도 쑥,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
155,2016.08.01. 오후 5:46,상속자 중 2%만 세금내는 사회…상위 10% 100조 상속 받고 세금 18조,"[('상속자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금내는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회…상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('18조', 'QUANTITY')]"
156,2016.08.01. 오후 5:40,분양 이벤트로 콘서트 웹툰 이색 문화 마케팅 시선집중,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트로', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('웹툰', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
157,2016.08.01. 오후 5:37,들썩이는 한남뉴타운…3구역 이어 2·4·5구역도 블록별 특화설계,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('2·4·5구역', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('블록별', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O')]"
158,2016.08.01. 오후 5:34,서울 구청마다 부동산 행정 특화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구청마다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
159,2016.08.01. 오후 5:34,롯데건설 독산동 복합단지 마르쉐 도르 애비뉴 상가 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마르쉐 도르 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2016.08.01. 오후 5:33,동탄2 동원로얄듀크 2차,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
161,2016.08.01. 오후 5:32,부산 대연자이 621가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('621가구', 'QUANTITY')]"
162,2016.08.01. 오후 5:31,GTX노선·KTX개통 호재 겹친…인천 연수구 송도더샵센트럴시티 문의↑,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('노선·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도더샵센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문의↑', 'O')]"
163,2016.08.01. 오후 5:31,영종도 인스파이어 카지노 리조트 닻 올렸다,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인스파이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
164,2016.08.01. 오후 5:31,상반기 인허가 면적 8756만㎡…아파트 27% 늘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('8756만㎡', 'QUANTITY'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
165,2016.08.01. 오후 5:27,성북·도봉·동대문 동북3구... GTX개통 수혜지로 우뚝,"[('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북3구', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
166,2016.08.01. 오후 5:26,해이든 평창 레지던스 700 오피스텔 분양,"[('해이든 평창 레지던스 700', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2016.08.01. 오후 5:26,서울 송파구 아파트 용역 등 대행 서비스,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
168,2016.08.01. 오후 5:26,서울 독산동 마르쉐 도르 애비뉴 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마르쉐 도르 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2016.08.01. 오후 5:25,동북3구 GTX 호재에 분양시장 들썩,"[('동북3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
171,2016.08.01. 오후 5:25,신도시 부자동네는 호수공원 품었다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
172,2016.08.01. 오후 5:25,삼성물산 시원한 음료 배달 더위보이 투입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('음료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('더위보이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
173,2016.08.01. 오후 5:25,울트라건설 대표이사에 최승남 부사장 내정,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
175,2016.08.01. 오후 5:21,해외 건설수주 중심축 바뀐다상 올해 亞 시장서 69억弗 수주.. 해외건설 脫중동 가속화,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다상', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('69억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('脫', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
176,2016.08.01. 오후 5:20,상반기 건축 인허가 역대 최고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
177,2016.08.01. 오후 5:19,LH 행복도시 주상복합용지 3필지 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
178,2016.08.01. 오후 5:19,상반기 아파트 인허가 면적 27.5% 늘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('27.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
179,2016.08.01. 오후 5:15,현대 BSC 교보타워 옆 현대썬앤빌 강남 더 인피닛 분양,"[('현대 BSC 교보타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌 강남 더 인피닛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2016.08.01. 오후 5:15,인천공항 복합리조트 개발…2020년 운영 목표,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
181,2016.08.01. 오후 5:15,7월 CBSI 석달만에 반등···13.4p 올라 91.0,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등···', 'O'), ('13.4p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('91.0', 'QUANTITY')]"
182,2016.08.01. 오후 5:14,서울시 노후주택 리모델링비 1000만원 지원…장기안심주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링비', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2016.08.01. 오후 5:09,골프장에 둘러싸인 유럽형 테라스하우스 죽전 힐데즈하임 분양,"[('골프장에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전 힐데즈하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2016.08.01. 오후 5:07,다산신도시서 6350가구 나온다,"[('다산신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6350가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
185,2016.08.01. 오후 5:03,울트라건설 대표에 최승남 부사장 내정,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
186,2016.08.01. 오후 5:01,아파트 수익률 서울 강서구 가양동 가양2단지성지 56㎡ 수익률 13.7% 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가양', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('성지', 'O'), (' ', 'O'), ('56㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
187,2016.08.01. 오후 5:00,광양 에르가 흥한 광양LF프리미엄패션아울렛 공사 재개로 최대 수혜,"[('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에르가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥한', 'O'), (' ', 'O'), ('광양LF프리미엄패션아울렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
188,2016.08.01. 오후 4:55,다시 뛰는 해외건설 SK건설 터키 유라시아 터널 건설공사,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O')]"
189,2016.08.01. 오후 4:51,바다·호수·공원…쾌적한 거주환경 갖춘 인천 논현동 에코메트로10단지아파트,"[('바다·호수·공원…쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('거주환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로10단지아파트', 'ARTIFACT')]"
190,2016.08.01. 오후 4:49,서울시 리모델링 지원형 장기안심주택 50가구 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
191,2016.08.01. 오후 4:45,대우산업개발 원주 지역주택조합아파트 ‘이안 원주태장’ 짓는다,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 원주태장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
192,2016.08.01. 오후 4:43,구월힐스테이트 인천2호선 개통으로 교통 편의 UP,"[('구월힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
193,2016.08.01. 오후 4:40,멈춰선 대구 서구 재건축사업 뉴스테이 전환해 재추진,"[('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
194,2016.08.01. 오후 4:26,철도시설공단 1급 계약처장에 민간전문가 임용,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약처장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
195,2016.08.01. 오후 4:24,지난 6월 첫 입주…개나리6차 재건축한 강남구 역삼자이 인기,"[('지난 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('개나리', 'ARTIFACT'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
196,2016.08.01. 오후 4:18,7월 건설기업 체감지수 91.0…석달만에 반등 성공,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('91.0', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
197,2016.08.01. 오후 4:00,김포한강 등 신규 개발 신도시 중심 중소형 아파트 선호도 높다,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
198,2016.08.01. 오후 3:57,GS건설 부산 대연자이 8월 중순 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2016.08.01. 오후 3:56,광양LF프리미엄패션아울렛 공사 재개 광양 에르가 흥한 본격 분양,"[('광양LF프리미엄패션아울렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에르가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥한', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2016.08.01. 오후 3:56,더민주 부자·대기업 증세 시동 거나…국회 통과는 미지수,"[('더민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부자·대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('증세', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거나…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
201,2016.08.01. 오후 3:55,올 상반기 건축 인허가 면적 1년 전보다 9.2% 증가,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
202,2016.08.01. 오후 3:52,계성종합건설 올림픽 공식숙소 평창 레지던스 700 오피스텔,"[('계성종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('평창 레지던스 700', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
204,2016.08.01. 오후 3:46,서울시 1000만원 리모델링 지원 장기안심주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2016.08.01. 오후 3:45,LH 행복도시 15생활권 주상복합용지 3필지 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
206,2016.08.01. 오후 3:45,최성 고양시장 통일 한국 실리콘밸리 만들 것,"[('최성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통일', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
207,2016.08.01. 오후 3:45,용인도시공사 역북지구 준주거용지 5필지 매각,"[('용인도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
209,2016.08.01. 오후 3:45,성남시 장기미집행 공원·녹지시설 토지 재정비,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·녹지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
210,2016.08.01. 오후 3:45,대우산업개발 원주 태장 지역주택조합 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2016.08.01. 오후 3:44,상반기 건축 인허가 8756만㎡…전년比 9.2%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('8756만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
212,2016.08.01. 오후 3:44,건설 신규수주 확대로 건설체감경기 반등,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신규수주', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
213,2016.08.01. 오후 3:44,주택가격 양극화…강남구 초강세,"[('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
214,2016.08.01. 오후 3:42,상반기 건축 인허가 면적 전년 대비 9.2% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
215,2016.08.01. 오후 3:40,아파트 못지않은 구조와 주거환경 투룸스리룸 오피스텔 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('구조와', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸스리룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
216,2016.08.01. 오후 3:27,용인 분양 시장 ‘롯데캐슬’ 신흥 강자로 등극,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
217,2016.08.01. 오후 3:25,호반건설 울트라건설 대표이사에 최승남 부사장 내정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
218,2016.08.01. 오후 3:22,보증금 안 올리면 리모델링비 지원…장기안심주택 모집,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
219,2016.08.01. 오후 3:16,대우이안 비봉 신도시 이안A카운티야목 조합원 모집,"[('대우이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비봉 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안A카운티야목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
220,2016.08.01. 오후 3:16,평창올림픽 공식 숙소 해이든 평창 레지던스 700  분양,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('해이든 평창 레지던스 700', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2016.08.01. 오후 3:15,채광·통풍 강조한 수익형 부동산 인기,"[('채광·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('강조한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
222,2016.08.01. 오후 3:15,대도시 아파트 프리미엄 1억원,"[('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
223,2016.08.01. 오후 3:14,인천공항 복합리조트 시대 연다… 2020년까지 호텔ㆍ카지노 등 건립,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호텔ㆍ카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
224,2016.08.01. 오후 3:13,라인건설 2016 시공능력평가 40위…지난해보다 15단계 상승,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('40위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('15단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
225,2016.08.01. 오후 3:09,지금은 분양중서귀포에 들어서는 제주 코업시티호텔 하버뷰 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코업시티호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
226,2016.08.01. 오후 3:03,1층 건물 성형 경쟁 나선 홍대상권 대로변 빌딩들,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('성형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대상', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩들', 'O')]"
227,2016.08.01. 오후 3:02,울트라건설 새 대표이사에 최승남 호반건설 부사장 내정,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
228,2016.08.01. 오후 3:01,7월 전국주택가격 0.04% 상승···서울·수도권 오름세 다소 누그러져,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승···', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('누그러져', 'O')]"
229,2016.08.01. 오후 2:57,고급 인력 갖춘 지역에 위치하는 산업단지 분양 노려볼까,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치하는', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
230,2016.08.01. 오후 2:57,울트라건설 신임 대표에 최승남 호반건설 부사장 내정,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
231,2016.08.01. 오후 2:55,GS건설 부산 남구 ‘대연자이’ 총 965가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('965가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2016.08.01. 오후 2:50,매매·전세가 수도권 강세 vs 지방 약세,"[('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
233,2016.08.01. 오후 2:50,42년 만의 버스노선 개편 인천 검단 지역 일대 ‘각광’,"[('42년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
234,2016.08.01. 오후 2:49,호수공원 인근 상가 풍부한 유동인구 유입..,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입..', 'O')]"
236,2016.08.01. 오후 2:46,GS건설 이달 중순께 부산 남구에 대연 자이아파트 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 중순께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2016.08.01. 오후 2:45,오피스텔 투자 서울 지고 경기도 뜬다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
238,2016.08.01. 오후 2:40,편리한 생활 환경 갖춘 송도웰카운티 1단지아파트 관심↑,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
239,2016.08.01. 오후 2:37,GS건설 부산 남구 대연자이 621가구 이달 중 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('621가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2016.08.01. 오후 2:31,상반기 아파트 인허가면적 2737만㎡…전년比 27.5%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2737만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
241,2016.08.01. 오후 2:31,동탄 호수공원 옆 4600가구 부영타운,"[('동탄 호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영타운', 'ARTIFACT')]"
242,2016.08.01. 오후 2:30,여름 휴가철 건설사 분양 마케팅 치열,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
243,2016.08.01. 오후 2:24,광주 3개월 후 아파트 매매·전셋값 하락 전망… 전남은 상승,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개월 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
244,2016.08.01. 오후 2:21,7월 건설체감경기 91.0…장마철 불구 11개월만에 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('91.0', 'QUANTITY'), ('…장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
245,2016.08.01. 오후 2:21,광교신도시 내 대규모 랜드마크 상업시설 ‘광교 SK VIEW 레이크몰’ 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 SK VIEW 레이크몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
246,2016.08.01. 오후 2:20,GS건설 대연자이 965가구 공급…브랜드·입지·학군 우수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('965가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…브랜드·입지·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
247,2016.08.01. 오후 2:20,GS건설 이달 부산 대연동서 대연자이 621가구 일반 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('621가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2016.08.01. 오후 2:18,교육교통생활 인프라 갖춘 ‘힐스테이트 녹양역’ 분양,"[('교육교통생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹양역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2016.08.01. 오후 2:12,7월 서울·수도권 집값 상승률 최고…지방은 내림세,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
250,2016.08.01. 오후 2:12,올 하반기 행복도시에 3.8조원대 공사물량 공급,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2016.08.01. 오후 2:11,국경없는 부동산 투자시대…고수익 호주 눈여겨 봐야,"[('국경없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시대…고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O')]"
252,2016.08.01. 오후 2:08,건설체감경기 11개월만에 최고치..7월 CBSI 91,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치..', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('91', 'QUANTITY')]"
253,2016.08.01. 오후 2:08,삼성물산 더위보이 급파해 건설현장 근로자 건강관리,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더위보이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급파해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강관리', 'O')]"
254,2016.08.01. 오후 2:07,떠오르는 송도국제신도시 내… 생활 편리한 송도더샵14단지하버뷰아파트,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내…', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도더샵14단지하버뷰아파트', 'ARTIFACT')]"
255,2016.08.01. 오후 2:07,오늘의 부동산 이슈서울 아파트 평균 매매가 10억 넘는 곳은,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
256,2016.08.01. 오후 2:06,최승남 호반건설 부사장 울트라건설 신임 대표이사 내정,"[('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
257,2016.08.01. 오후 2:03,건설현장 사고 급증…산재 9년 만에 상승,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…산재', 'O'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
258,2016.08.01. 오후 2:03,영종 인스파이어 복합리조트사업 닻올렸다,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인스파이어 복합리조트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('닻올렸다', 'O')]"
259,2016.08.01. 오후 2:02,미사강변 제일풍경채 최고 청약경쟁률 갱신 평균 82.41대 1 마감,"[('미사강변', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('82.41대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
260,2016.08.01. 오후 2:00,건산연 7월 CBSI 91 기록…건축 수주 개선으로 11개월 최고치,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('91', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('개선으로', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
261,2016.08.01. 오후 2:00,건설체감경기 3월 만에 반등…주택수주 개선 영향,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…주택수주', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
262,2016.08.01. 오후 1:57,상반기 건축 인허가 면적 전년동기 대비 9.2% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
263,2016.08.01. 오후 1:55,부영 동탄2신도시에 부영타운 조성…4600가구 순차 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부영타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('4600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2016.08.01. 오후 1:55,LH 행복도시 주상복합용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2016.08.01. 오후 1:50,물탱크실을 주택으로…당진 불법 방 쪼개기 기승,"[('물탱크실을', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로…', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
266,2016.08.01. 오후 1:50,상반기 건축 인허가 면적 8756만7000㎡…전년보다 9.2% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('8756만7000㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
267,2016.08.01. 오후 1:44,롯데건설 롯데캐슬 골드파크 3차 상가 ‘마르쉐 도르 애비뉴’ 9월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마르쉐 도르 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2016.08.01. 오후 1:36,은평뉴타운 다양한 시설 개발로 부동산 수요자들 눈길,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
269,2016.08.01. 오후 1:32,인천국제공항인스파이어 복합리조트 개발사업 실시협약 체결,"[('인천국제공항인스파이어 복합리조트 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
270,2016.08.01. 오후 1:20,대형건설사 상반기 성적표 우수,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
271,2016.08.01. 오후 1:06,7월 집값 상승률 올 들어 최고…지방은 하락세 양극화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
272,2016.08.01. 오후 12:49,강동구 천호동 로뎀노인전문병원 법원경매 매각 진행,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로뎀노인전문병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
273,2016.08.01. 오후 12:42,강남 오피스 빌딩 마제스타시티 임차인 편의 확대 위한 주차 시스템 확보,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
274,2016.08.01. 오후 12:24,포토인스파이어 영종도 복합리조트 조성 박차,"[('포토인스파이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
275,2016.08.01. 오후 12:23,포토잘 부탁드립니다,"[('포토잘', 'O'), (' ', 'O'), ('부탁드립니다', 'O')]"
276,2016.08.01. 오후 12:22,포토인스파이어 복합리조트 개발사업 실시협약 체결식,"[('포토인스파이어 복합리조트 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결식', 'O')]"
277,2016.08.01. 오후 12:22,LH 행복도시 15생활권 주상복합용지 3필지 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
278,2016.08.01. 오후 12:01,GS건설 ‘동탄레이크자이 더 테라스’ 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄레이크자이 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2016.08.01. 오후 12:01,CJ그룹 “2020년 문화사업 글로벌 매출 비중 50% 돌파”,"[('CJ그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화사업', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파”', 'O')]"
280,2016.08.01. 오전 11:57,호반건설 브랜드타운 완성 ‘동탄2신도시 호반베르디움 6차’ 8월 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2016.08.01. 오전 11:56,상반기 건축 인허가면적 역대 최고…주거용 18.9%↑종합,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), ('↑종합', 'O')]"
282,2016.08.01. 오전 11:50,1000만원 미만 단지 잇달아,"[('1000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
283,2016.08.01. 오전 11:49,울트라건설 신임 대표이사에 호반건설 최승남 부사장 내정,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
284,2016.08.01. 오전 11:49,8월 분양 작년의 2배…전국 63곳·4만 가구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('63곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY')]"
285,2016.08.01. 오전 11:47,울트라건설 신임대표에 최승남 호반건설 부사장,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임대표', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
287,2016.08.01. 오전 11:42,GS건설 부산 대연자이 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2016.08.01. 오전 11:42,송파구 8월부터 아파트 공사·용역 입찰 대행 서비스 시작,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
289,2016.08.01. 오전 11:42,제2경부고속도로 따라 흐르는 부동산 열기... 분양 단지도 관심,"[('제2경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
290,2016.08.01. 오전 11:41,GS건설 부산 대연자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2016.08.01. 오전 11:41,제2판교 넘본다…경기북부테크노밸리 박차,"[('제2', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘본다…', 'O'), ('경기북부테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
292,2016.08.01. 오전 11:41,GTX개통 기대감…서울 동북지역 분양시장 ‘들썩’,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
293,2016.08.01. 오전 11:41,상반기 분양권 가격 기존 아파트 보다 7600만 원 비싸,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7600만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
294,2016.08.01. 오전 11:40,래미안 블레스티지 현장에 ‘더위보이’가 떴다,"[('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더위보이’가', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
295,2016.08.01. 오전 11:38,10년전이나 지금이나 서울강릉 6시간 20분,"[('10년전', 'DATE'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이나', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6시간 20분', 'TIME')]"
296,2016.08.01. 오전 11:35,서울시 DMC 랜드마크 빌딩 직접 개발 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
297,2016.08.01. 오전 11:34,부영 동탄2신도시 호수공원 인근에 4600여가구 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('4600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2016.08.01. 오전 11:32,호반건설 울트라건설 대표에 최승남 부사장 내정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
300,2016.08.01. 오전 11:29,최승남 호반건설 부사장 울트라건설 신임 대표에 내정,"[('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
301,2016.08.01. 오전 11:25,뜨거운 래미안 공사현장에 등장한 더위보이,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('더위보이', 'O')]"
302,2016.08.01. 오전 11:25,월급쟁이들 ‘임대사업자’를 꿈꾸다,"[('월급쟁이들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('’를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O')]"
303,2016.08.01. 오전 11:24,‘힐스테이트 거제’ 총 1041가구 분양,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 거제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1041가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2016.08.01. 오전 11:24,서울 아파트거래량 10년來 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
305,2016.08.01. 오전 11:24,상반기 건축물 13만4300여동 인허가…아파트 27% 넘게 늘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('13만4300여동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
306,2016.08.01. 오전 11:24,LH 행복도시 15생활권 주상복합용지 3필지 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
307,2016.08.01. 오전 11:23,울트라건설 신임 대표 최승남 호반건설 부사장 내정,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
308,2016.08.01. 오전 11:20,봉천·가리봉 등 리모델링 장기안심주택 지원구역 추가,"[('봉천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
309,2016.08.01. 오전 11:19,17년만에 새아파트 들어서는 둔내 둔내 가온하이츠 공급가뭄 해갈하나,"[('17년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('둔내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가', 'ARTIFACT'), ('온하이츠', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('해갈하나', 'O')]"
310,2016.08.01. 오전 11:18,상반기 아파트 인허가 면적 27%↑…서울·광주·울산 급증,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
311,2016.08.01. 오전 11:18,대우산업개발 원주시 태장지역주택조합 신축공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태장지역주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2016.08.01. 오전 11:14,LH 행복도시 주상복합용지 3필지 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
313,2016.08.01. 오전 11:13,우수한 교육여건 눈길 ‘동탄2신도시 2차 동원로얄듀크’ 8월 5일 개관,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
314,2016.08.01. 오전 11:13,용인시 경기도 최초 내진보강 민간소유 건축물 지방세 감면 시행,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('민간소유', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
315,2016.08.01. 오전 11:10,상반기 아파트 허가면적 서울 81.6% 광주시 208.2% 울산 167.7%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('81.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('208.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('167.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
316,2016.08.01. 오전 11:10,가성비 좋은 용마산 새미래에뜨젠 센트럴파크 조합원 모집,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('용마산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새미래에뜨젠 센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
317,2016.08.01. 오전 11:09,강동·강서·송파 분양 봇물…대형업무단지 건설 호재,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…대형업무단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
319,2016.08.01. 오전 11:05,대우건설 단지 옆 근린공원 ‘청주 테크노폴리스 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('근린공원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2016.08.01. 오전 11:04,영종도 카지노 복합리조트 본격 추진…2020년 완공,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
321,2016.08.01. 오전 11:02,인스파이어 영종도 복합리조트 조성 박차,"[('인스파이', 'ARTIFACT'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
322,2016.08.01. 오전 11:01,올 상반기 건축 인·허가면적 8757만㎡..전년대비 9.2%↑,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('8757만㎡', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
323,2016.08.01. 오전 11:01,5.6조 규모 인천국제공항 복합리조트 사업 첫발,"[('5.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천국제공항 복합리조트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
324,2016.08.01. 오전 11:01,카지노ㆍ테마파크 갖춘 복합리조트 2020년 말 영종도에 들어선다,"[('카지노ㆍ테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
325,2016.08.01. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
326,2016.08.01. 오전 11:00,지난달 아파트 매매 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
327,2016.08.01. 오전 11:00,아파트 인허가 27.5% 급증…높아지는 공급과잉 우려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('27.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
328,2016.08.01. 오전 11:00,인천공항 인스파이어 복합리조트 2020년 완공,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인스파이어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리', 'ARTIFACT'), ('조트', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
329,2016.08.01. 오전 11:00,상반기 건축 인허가면적 8천756만㎡…작년보다 9.2%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('8천756만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
330,2016.08.01. 오전 11:00,건축물 인허가면적 늘었지만 착공면적은 감소 왜,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('착공면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
332,2016.08.01. 오전 10:57,울트라건설 신임 대표이사에 최승남 호반건설 부사장,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
333,2016.08.01. 오전 10:57,무늬만 경제자유구역 인천 영종도 2곳 퇴출,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
334,2016.08.01. 오전 10:57,대우산업개발 원주태장 지역주택조합 아파트 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주태장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2016.08.01. 오전 10:55,GS건설 부산서 대연자이 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2016.08.01. 오전 10:52,울트라건설 신임 대표이사에 호반건설 최승남 부사장 내정,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
338,2016.08.01. 오전 10:52,학동역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('학동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
339,2016.08.01. 오전 10:52,81 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('81 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
340,2016.08.01. 오전 10:51,서울 아파트 거래 10년만에 최다…마냥 웃을 수 없는 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…마냥', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
341,2016.08.01. 오전 10:51,분양권 매입비용 준공 아파트比 7600만원 ↑…서초구 가장 비싸,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입비용', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트比', 'O'), (' ', 'O'), ('7600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
342,2016.08.01. 오전 10:51,서울 송파구 아파트 용역·공사·구매 계약 대행으로 비리근절 나서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용역·공사·구매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('대행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('비리근절', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
343,2016.08.01. 오전 10:48,LH 행복도시 15생활권 주상복합용지 3필지 설계공모 공급 공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
344,2016.08.01. 오전 10:46,대우건설 임직원 자녀 대상 ‘꿈나무 초대행사’ 진행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈나무 초대행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
345,2016.08.01. 오전 10:40,LH 정부세종청사 인근 주상복합용지 설계공모 방식으로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2016.08.01. 오전 10:39,10년 전이나 지금이나 ‘7말8초’ 고속도로ㆍ공항 몸살,"[('10년 전', 'DATE'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('7말8초', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로ㆍ공항', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
347,2016.08.01. 오전 10:37,8월부터 다산 지금지구 분양 봇물,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다산 지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
348,2016.08.01. 오전 10:33,“우리 아빠 이런 일하는구나”..대우건설 직원 자녀 초대행사,"[('“우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('일하는구나”..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초대행사', 'O')]"
349,2016.08.01. 오전 10:30,폭염 속 래미안 건설현장에 등장한 더위보이,"[('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('더위보이', 'O')]"
350,2016.08.01. 오전 10:30,찜통더위 건설업계 특명 현장 근로자를 보호하라,"[('찜통더위', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('특명', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('보호하라', 'O')]"
351,2016.08.01. 오전 10:28,LH 세종시 주상복합용지…설계 공모로 진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합용지…설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
352,2016.08.01. 오전 10:27,두산건설 473억 규모 서울대병원 첨단외래센터 공사 계약,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('473억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단외래센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
353,2016.08.01. 오전 10:26,물놀이에 캠핑까지…여름휴가 아파트 단지에서 즐긴다,"[('물놀이에', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑까지…', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐긴다', 'O')]"
354,2016.08.01. 오전 10:24,단지 내 다양한 커뮤니티 시설 갖춘 아파트 ‘인기’,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
355,2016.08.01. 오전 10:23,LH 세종시 15생활권 주상복합 3필지 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
356,2016.08.01. 오전 10:23,SH공사 ‘정부3.0 우수기관 인증 현판식’ 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정부3.0 우수기관 인증 현판식', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
357,2016.08.01. 오전 10:22,부동산 전자계약 시행착오 우려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시행착오', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
358,2016.08.01. 오전 10:17,사전 분양 60% 완료된 제주도 타운하우스 ‘덴앤델’,"[('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덴앤델', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
360,2016.08.01. 오전 10:09,“아빠 일터 보고 체험하고”…대우건설 ‘꿈나무 초대행사’ 성료,"[('“', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일터', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하고”…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈나무 초대행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
361,2016.08.01. 오전 10:07,‘동탄2신도시 2차 동원로얄듀크’ 5일 분양…광역교통망ㆍ개발호재 기대감,"[('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…광역교통망ㆍ개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
362,2016.08.01. 오전 10:07,젊은 도시 아파트는 작아진다,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('작아진다', 'O')]"
363,2016.08.01. 오전 10:06,삼성물산 무더위 건설 현장에 더위보이 등장,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('더위보이', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
364,2016.08.01. 오전 10:05,대우산업개발 1200억 강원 원주 태장지역주택아파트 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태장지역주택아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2016.08.01. 오전 10:05,LH 행복도시 15생활권 주상복합용지 3필지 설계공모 공급 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
366,2016.08.01. 오전 10:05,LH 행복도시 15생활권 주상복합용지 3필지 설계공모 공급 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
367,2016.08.01. 오전 10:04,서울시 상암 DMC 랜드마크 빌딩 직접 개발 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
368,2016.08.01. 오전 10:03,서울시 상암DMC 랜드마크 직접 개발검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발검토', 'O')]"
369,2016.08.01. 오전 10:00,8월 전국 4만 가구 일반분양…전년比 2배↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
370,2016.08.01. 오전 9:57,롯데캐슬 골드파크 3차 상가 마르쉐 도르 애비뉴’ 9월 분양,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마르쉐 도르 애비뉴', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2016.08.01. 오전 9:56,용인 역북지구 마지막 준주거용지 5필지 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2016.08.01. 오전 9:48,금천구 독산동 ‘롯데캐슬 골드파크3차’ 상업시설 9월 분양,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2016.08.01. 오전 9:45,동네방네송파구 아파트 관리 입찰·계약 대행 서비스한다,"[('동네방네송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰·계약', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스한다', 'O')]"
374,2016.08.01. 오전 9:45,야구장엔 맥주보이 래미안 현장엔 ‘더위보이’,"[('야구장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('맥주', 'ARTIFACT'), ('보이', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더위보이’', 'O')]"
375,2016.08.01. 오전 9:43,8월 아파트 분양물량…지난해 동월 比 2배↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
376,2016.08.01. 오전 9:31,8월 분양물량 4만5827가구…전년比 2배↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5827가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
377,2016.08.01. 오전 9:29,청주 춘천 천안 등 지방 각 도별 ‘리딩지역’ 분양 주목,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('도별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리딩지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
378,2016.08.01. 오전 9:28,LH 행복도시 15생활권 주상복합용지 3필지 설계공모 공급 공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
379,2016.08.01. 오전 9:25,영상대형 건설사 2파전 속 ‘전주 에코시티 데시앙 2차’ 분양,"[('영상대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2016.08.01. 오전 9:24,MK 분양뉴스 저성장 저금리 소형 주거시설 옥석 가려라..,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('저성장', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라..', 'O')]"
381,2016.08.01. 오전 9:21,무더위보다 시장 침체가 더 무섭다..8월 분양 2배 증가,"[('무더위보다', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭다..', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
382,2016.08.01. 오전 9:18,강남發 집값 상승에 강북도 집 사자 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
383,2016.08.01. 오전 9:16,시흥 배곧대교 예비타당성조사 통과…2022년 완공 목표,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예비타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
384,2016.08.01. 오전 9:10,롯데캐슬 골드파크 3차 상업시설 ‘마르쉐 도르 애비뉴’ 9월 분양,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마르쉐 도르 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2016.08.01. 오전 9:09,8월 부동산 시장 ‘썸머랠리’…전국 4만 가구 일반분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썸머랠리’…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
386,2016.08.01. 오전 9:07,아파트 비리 근절…송파구 공사·용역·구매 대행,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사·용역·구매', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O')]"
387,2016.08.01. 오전 9:07,동탄2신도시에 사랑으로부영 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2016.08.01. 오전 9:05,롯데건설 롯데캐슬 골드파크 3차 내 마르쉐 도르 애비뉴 9월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마르쉐 도르 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2016.08.01. 오전 9:03,상반기 서울 아파트 실거래가 5억원 넘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
390,2016.08.01. 오전 9:01,강남발 역전세난 ‘찻잔속 태풍’ 그치나,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찻잔속', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('그치나', 'O')]"
391,2016.08.01. 오전 8:59,리모델링형 장기안심주택 ‘가속도’…지원구역 14곳으로 확대,"[('리모델링형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가속도’…지원구역', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
392,2016.08.01. 오전 8:55,동원개발 ‘동탄2신도시 2차 동원로얄듀크’ 견본주택 5일 개관,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
393,2016.08.01. 오전 8:51,한강뷰 지금지구 분양 초읽기,"[('한강뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
394,2016.08.01. 오전 8:47,서울 7월 아파트 거래량 약 10년만에 최대…용산ㆍ노원 기록적 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('약 10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기록적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
395,2016.08.01. 오전 8:45,성북·도봉·동대문 GTX개통 수혜 기대감↑,"[('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
396,2016.08.01. 오전 8:45,‘킬로미터 빌딩’ 시대 성큼…도시가 구름 위로 솟는다,"[('‘킬로미터', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼…도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는다', 'O')]"
397,2016.08.01. 오전 8:42,월급쟁이들 임대사업자 꿈꾸다,"[('월급쟁이들', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O')]"
398,2016.08.01. 오전 8:40,파이낸셜뉴스 오늘의 1면 입주 폭탄에 곳곳 역전세난.. 주택시장 불황의 전조 外,"[('파이낸셜뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('전조', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
399,2016.08.01. 오전 8:33,현대건설 호재 예정된 거제도에 ‘힐스테이트 거제’ 분양중,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
400,2016.08.01. 오전 8:24,상반기 히트상품포스코건설 ‘소사벌 더샵’ 아파트,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소사벌 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
401,2016.08.01. 오전 8:24,상반기 히트상품롯데건설 신흥덕 롯데캐슬 레이시티 아파트,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('히트상품', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
402,2016.08.01. 오전 8:23,더민주 연봉 5억원 이상 소득세 인상 추진,"[('더민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
403,2016.08.01. 오전 8:17,LH 건설 폐기물 관리 부적절…내부 감사 적발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부적절…내부', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
404,2016.08.01. 오전 8:16,‘천안·김포·화성’에 중소형 선호 3040대 몰린다,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
405,2016.08.01. 오전 8:09,서울 송파구 아파트 용역·공사·구매 계약 대행 서비스,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용역·공사·구매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
406,2016.08.01. 오전 8:05,서울시 상암DMC 랜드마크 초고층 빌딩 직접개발도 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('직접개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
407,2016.08.01. 오전 7:40,동탄2신도시 2차 동원로얄듀크④평면전가구 판상형 4베이…채광·통풍 우수,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), ('④평면전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('…채광·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
408,2016.08.01. 오전 7:38,동탄2신도시 2차 동원로얄듀크③구성풍부한 조경 시설로 동 간 간섭 최소화,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), ('③구성풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('간섭', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
409,2016.08.01. 오전 7:34,동탄2신도시 2차 동원로얄듀크②입지통학 걱정 그만 초등학교 품은 아파트,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('②입지통학', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
410,2016.08.01. 오전 7:31,동탄2신도시 2차 동원로얄듀크①규모중동탄 민간분양 막바지 중소형 761가구,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), ('①규모', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY')]"
411,2016.08.01. 오전 7:30,150억 들인 부동산 전자계약 실적 3건…유령시스템,"[('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('…유령시스템', 'O')]"
412,2016.08.01. 오전 7:01,중도금 대출규제·저금리에 물 만난 소형 오피스텔,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제·저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
413,2016.08.01. 오전 6:03,부동산·임대업 4년반만에 마이너스 성장,"[('부동산·임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('4년반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
415,2016.08.01. 오전 6:01,대형빌딩 거래 뚫자…개인투자 길 넓히는 운용사,"[('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫자…개인투자', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('운용사', 'O')]"
416,2016.08.01. 오전 6:00,고속도로 휴게소 음식 기름값 정보 제공 앱 출시,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('기름값', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
417,2016.08.01. 오전 6:00,국토부 기능 대폭 개선된 휴게소 정보 앱 서비스 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
418,2016.08.01. 오전 6:00,모든 고속도로 휴게소 정보 앱으로 간편하게,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O')]"
419,2016.08.01. 오전 5:50,베이비부머 다운사이징·주택연금…시기상조,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다운사이징·', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), ('…시기상조', 'O')]"
420,2016.08.01. 오전 5:46,‘천안 e편한세상’ 특급 중소형 평형 뜬다,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
421,2016.08.01. 오전 5:46,‘e편한 세상 원주’ 태장동에 8월 중 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('태장동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2016.08.01. 오전 5:46,부산 명지국제도시 ‘e편한세상’ 들어선다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
423,2016.08.01. 오전 5:29,알면 돈 된다 8월부터 달라지는 부동산 팁,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('팁', 'O')]"
424,2016.08.01. 오전 5:06,할인분양하던 동탄2신도시 반년 만에 반전…왜,"[('할인분양하던', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…왜', 'O')]"
425,2016.08.01. 오전 4:53,국내 1호 의료주택 입주완료… 맞춤주택 시대 열었다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의료주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주완료…', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O')]"
426,2016.08.01. 오전 4:49,8월 첫째주 여름휴가철 분양 쉬어간다…3개 사업장 1904가구,"[('8월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어간다…', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('1904가구', 'QUANTITY')]"
427,2016.08.01. 오전 3:08,서울 아파트 평균 매매가 5억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
428,2016.08.01. 오전 3:08,아파트 시세서울 재건축 아파트 매매 3주째 소강상태,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
429,2016.08.01. 오전 3:04,서울 재건축 아파트 매매 3주째 소강상태,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
430,2016.08.01. 오전 12:33,경제플러스이사철 집값 상승 대비 … 주택 수요 쏟아져,"[('경제플러스이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
431,2016.08.01. 오전 12:33,원주 요진건설산업 13년째 시공능력 1위,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
