,date,headline,keyword
0,2008.05.11. 오후 8:06,‘황해경제구역’ 주변 분양시장 ‘활짝’,"[('‘', 'O'), ('황해경제구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
1,2008.05.11. 오후 7:56,도로변 건축물 더 높아진다,"[('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
2,2008.05.11. 오후 7:46,오피스텔 인기 ‘쑥쑥’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
3,2008.05.11. 오후 7:16,5월 12일 부동산 파일,"[('5월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
4,2008.05.11. 오후 6:46,우남건설 공주 신금지구에 622가구 선보인다,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('622가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
5,2008.05.11. 오후 6:46,우남 김포한강신도시 첫 분양 눈길끄네,"[('우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄네', 'O')]"
6,2008.05.11. 오후 6:41,국토부 도로변 빌딩 더 높게 지을수 있다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('지을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
7,2008.05.11. 오후 6:01,건물 ‘더 높이’ 도로폭 따른 제한…다음달부터 완화,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더', 'O'), (' ', 'O'), ('높이’', 'O'), (' ', 'O'), ('도로폭', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
8,2008.05.11. 오후 5:42,매매시황 서울 재건축 단지 1년만에 최대폭 하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
9,2008.05.11. 오후 5:41,MK 추천매물 역삼동 단독주택 35억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
10,2008.05.11. 오후 5:41,종암동 삼성 래미안 330가구 청약접수,"[('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
11,2008.05.11. 오후 5:40,분양정보대우 시흥 5차 푸르지오 426가구 분양外,"[('분양정보대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양外', 'O')]"
12,2008.05.11. 오후 5:40,민간택지 분양가상한 아파트 공급 예정,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
13,2008.05.11. 오후 5:34,수도권 블루칩 ‘청라지구’ 떴다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
14,2008.05.11. 오후 5:33,서울시의회 준공업지 아파트 보류후 시장 반응,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보류후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
15,2008.05.11. 오후 5:21,리모델링 자격연한 요건 완화한다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('자격연한', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화한다', 'O')]"
16,2008.05.11. 오후 4:39,서울 준공업지역 ‘金땅？’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘金땅？’', 'O')]"
17,2008.05.11. 오후 4:39,분양 정보 인천 벽산블루밍 138가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('138가구', 'QUANTITY')]"
18,2008.05.11. 오후 4:39,분양 정보 고양 휴먼시아 84가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84가구', 'QUANTITY')]"
19,2008.05.11. 오후 4:39,‘트리지움 잠실’ 상가 거품 빠져,"[('‘', 'O'), ('트리지움 잠실', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
20,2008.05.11. 오후 4:36,여의도 자이 입주 시작..주택시장 활기,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
21,2008.05.11. 오후 4:15,시세 동향 재건축단지 올들어 최대폭 ‘하락’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하락’', 'O')]"
22,2008.05.11. 오후 3:57,주공 고양 행신 연립 84가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신 연립', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2008.05.11. 오후 3:57,도로폭 따른 건축물 높이제한 완화,"[('도로폭', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('높이제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
24,2008.05.11. 오후 3:57,민간택지 상한제 아파트 상반기 1600가구 공급,"[('민간택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
25,2008.05.11. 오후 3:57,집값 동조화 현상 무너지나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('동조화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나', 'O')]"
26,2008.05.11. 오후 3:57,분양 하이라이트 종암동 삼성 14일부터 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2008.05.11. 오후 2:26,주공 김해율하 휴먼시아 국민임대 2024가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('율하', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
28,2008.05.11. 오후 2:24,가로구역내 건축물 높이제한 완화,"[('가로구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('높이제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
29,2008.05.11. 오후 1:36,초고층 건물 화재 안전성 높인다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
30,2008.05.11. 오전 11:21,주공 김해율하 휴먼시아 국민임대 2024세대 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('율하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2024세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2008.05.11. 오전 10:43,우남건설 김포신도시 1202가구 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1202가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2008.05.11. 오전 10:12,삼성건설 직원가족 사옥 방문행사,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('방문행사', 'O')]"
33,2008.05.11. 오전 9:06,동일하이빌 뉴시티 3순위 마감..1.1대1,"[('동일하이빌 뉴시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('1.1대1', 'QUANTITY')]"
34,2008.05.11. 오전 8:39,부동산캘린더전국 6곳 4300여가구 분양,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2008.05.11. 오전 8:34,주간부동산서울 재건축 하락폭 1년새 최대,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
36,2008.05.11. 오전 6:56,6월까지 민간택지 상한제 아파트 1천6백여가구 분양,"[('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천6백여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2008.05.11. 오전 6:06,다음달부터 건축물 높이제한 완화,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('높이제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
38,2008.05.12. 오후 10:09,장기전세주택 총 6만가구 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
39,2008.05.12. 오후 9:08,포천·강화 등 토지거래허가구역 제외,"[('포천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
40,2008.05.12. 오후 9:08,국내 건설사 쿠웨이트 최대 플랜트 수주,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
41,2008.05.12. 오후 8:06,애경－모건－군인공제，1000억규모 시행사 출범,"[('애경', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('모건', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('군인공제', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('1000억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
42,2008.05.12. 오후 8:04,노원구 아파트 시가총액 서초구 이어 ‘4위 등극’,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등극’', 'O')]"
43,2008.05.12. 오후 7:40,4·11 집값 대책 한달…강북권 ↑ 강남권 ↓,"[('4·11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
44,2008.05.12. 오후 7:10,전국 16곳 토지거래 허가구역 해제,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
45,2008.05.12. 오후 7:07,1000억원 규모 국내 최대 시행사 뜬다,"[('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
46,2008.05.12. 오후 6:43,장기전세주택 6만가구 짓는다…2011년 이후까지 연차별로,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('2011년 이후까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연차별로', 'O')]"
47,2008.05.12. 오후 6:21,미분양 아파트 할인 ‘떨이 판매’ 청약당첨자 “우리만 손해” 분통,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('판매’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“우리만', 'O'), (' ', 'O'), ('손해”', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
48,2008.05.12. 오후 6:19,국내·외 합작 부동산 공룡 디벨로퍼 뜬다,"[('국내·외', 'O'), (' ', 'O'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공룡', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨', 'CIVILIZATION'), ('로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
49,2008.05.12. 오후 6:10,KDI “경기부양 정책 반대”…“물가안정 중요”,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”…“물가안정', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
50,2008.05.12. 오후 6:09,견본주택 방문객 야구경기 무료관람,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('무료관람', 'O')]"
51,2008.05.12. 오후 6:09,청약가점 낮은 실수요자 이 곳으로 ‘눈’을 돌려라,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려라', 'O')]"
52,2008.05.12. 오후 6:06,“청약통장 필요없는 ‘3순위’가 효자”,"[('“청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('효자”', 'O')]"
53,2008.05.12. 오후 6:01,강화ㆍ포천 등 농림지역 토지거래허가구역 제외,"[('강화ㆍ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('농림지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
54,2008.05.12. 오후 6:01,분양 인천 계양 벽산블루밍,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT')]"
55,2008.05.12. 오후 6:01,GSㆍSK대림ㆍ현대 쿠웨이트서 84억弗 수주,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK대림', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('84억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2008.05.12. 오후 5:56,대구서 첫 분양가상한제 아파트,"[('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
57,2008.05.12. 오후 5:56,건설사 한류우드 2구역ㆍ은평 중심상업지 수주전,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
58,2008.05.12. 오후 5:21,대출규제로 잔금 못치르고..전국 입주지연 3만가구,"[('대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('못치르고..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY')]"
59,2008.05.12. 오후 5:11,꿈틀대는 새만금…천덕꾸러기에서 ‘동북아의 두바이’로,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('…천덕꾸러기에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('’로', 'O')]"
60,2008.05.12. 오후 5:09,서울시 ‘시프트’ 6만가구 추가공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
61,2008.05.12. 오후 4:54,‘미입주 대란’ 건설사 벼랑끝,"[('‘미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑끝', 'O')]"
62,2008.05.12. 오후 4:48,서울시，장기전세주택 총 6만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), ('，장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2008.05.12. 오후 4:12,분양정보 공주 신금지구 우남퍼스트빌 622가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('622가구', 'QUANTITY')]"
64,2008.05.12. 오후 4:12,분양정보 대구 침산동 쌍용예가 597가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('597가구', 'QUANTITY')]"
65,2008.05.12. 오후 4:12,건설업체 체감경기지수 1년7개월만에 최저,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
66,2008.05.12. 오후 4:12,쿠웨이트 정유플랜트 공사 국내 건설사가 싹쓸이 수주,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
67,2008.05.12. 오후 4:12,서울시 장기전세 6만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2008.05.12. 오후 4:12,주공 휘경임대 택지비 뻥튀기,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휘경', 'ARTIFACT'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
69,2008.05.12. 오후 4:12,주공 김해 율하택지지구 국민임대 2024가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
70,2008.05.12. 오후 3:42,地地玉選 소액투자자는 공동입찰로 재테크 가능,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공동입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
71,2008.05.12. 오후 3:36,역세권 유망 신규분양 물량은,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O')]"
72,2008.05.12. 오후 3:36,포스트 뉴타운 역세권 투자 어때요,"[('포스트 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
73,2008.05.12. 오후 3:33,인천 트라이앵글 분양 가이드,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트라이앵글', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
74,2008.05.12. 오후 3:13,콘도 리모델링 쉬워진다…동의 요건 완화,"[('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…동의', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
75,2008.05.12. 오후 2:09,SK건설 20억6천만달러 플랜트공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20억6천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
76,2008.05.12. 오후 2:00,모델하우스 구경하고 야구 공짜로 보세요,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하고', 'O'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
77,2008.05.12. 오후 1:41,“돈되는 부동산 잡아라” 모처럼 북적,"[('“돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
78,2008.05.12. 오후 1:41,용인 ‘동천 래미안’ 펜트하우스 분양가 또 내리라고,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동천 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('내리라고', 'O')]"
79,2008.05.12. 오후 1:41,부동산 캘린더 SH공사 발산ㆍ장지지구 국민임대 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발산ㆍ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
80,2008.05.12. 오후 1:41,우남건설 김포 한강신도시에 첫분양 눈길,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
81,2008.05.12. 오후 1:41,대구 침산동 쌍용 예가 승인가 보다 낮게 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승인가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2008.05.12. 오후 1:41,김해 율하 국민임대 주공 2024가구 공급,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('2024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2008.05.12. 오후 12:09,투자포인트민간상한제 청약결과주목,"[('투자포인트', 'O'), ('민간상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약결과주목', 'O')]"
84,2008.05.12. 오후 12:09,강화·포천농지 등 16곳 토지거래허가 해제,"[('강화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
85,2008.05.12. 오후 12:06,대한주택보증 미분양아파트 25가구등 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('25가구', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
86,2008.05.12. 오전 11:59,서울시 시프트 총 6만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2008.05.12. 오전 11:39,주공 김해율하지구에 국민임대 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('김해율하지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2008.05.12. 오전 11:38,선거땐 침묵 선거 뒤 안한다...속은건가,"[('선거땐', 'O'), (' ', 'O'), ('침묵', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다...', 'O'), (' ', 'O'), ('속은건가', 'O')]"
89,2008.05.12. 오전 11:35,한달간 우기대비 건설현장 일제점검,"[('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
90,2008.05.12. 오전 11:26,우남 퍼스트빌 김포한강신도시 첫 분양 관심,"[('우남 퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
91,2008.05.12. 오전 11:24,터널주변 도로연결금지구간 완화,"[('터널주변', 'O'), (' ', 'O'), ('도로연결금지구간', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
92,2008.05.12. 오전 11:16,4.11 대책 한달 ‘강북 오르고 강남 내리고’ 여전,"[('4.11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내리고’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
93,2008.05.12. 오전 11:13,도로변 건축물 높이제한 완화,"[('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('높이제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
94,2008.05.12. 오전 11:01,수도권 토지거래허가구역 1년 연장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
95,2008.05.12. 오전 11:00,김포.파주신도시 등 토지거래허가구역 재지정,"[('김포', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
96,2008.05.12. 오전 10:58,GS·SK·대림·현대 등 빅4쿠웨이트 83억불 수주상보,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('83억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
97,2008.05.12. 오전 10:41,건설경영協 건설규제 개선과 과제 토론회,"[('건설경영協', 'O'), (' ', 'O'), ('건설규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
98,2008.05.12. 오전 10:38,GS·SK·대림·현대건설 쿠웨이트 84억弗 수주상보,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('84억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
99,2008.05.12. 오전 10:28,SK건설 20억달러 쿠웨이트 정유공장 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
100,2008.05.12. 오전 10:01,모델하우스입지좋고 저렴한 단지만 수요층 발길,"[('모델하우스입지좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
101,2008.05.12. 오전 9:56,용인 동천 래미안 펜트하우스 ‘분양가 딜레마’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마’', 'O')]"
102,2008.05.12. 오전 9:21,GS·현대·대림·SK건설 쿠웨이트 84억弗 수주,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('84억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
103,2008.05.12. 오전 8:31,서울에 고품격 디자인을 입히자,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('입히자', 'O')]"
105,2008.05.12. 오전 8:26,제주 고도제한 풀어 20억달러 유치,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('20억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
106,2008.05.12. 오전 8:26,대기업 투자종목 주가도 좋네,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자종목', 'O'), (' ', 'O'), ('주가도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
107,2008.05.12. 오전 8:26,소비자 960명 조사…집 팔겠다 보다 사겠다가 우세,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('960명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사…집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다가', 'O'), (' ', 'O'), ('우세', 'O')]"
108,2008.05.12. 오전 8:26,칠레 84층 세계 최고층아파트 건설,"[('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('84층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
109,2008.05.12. 오전 7:30,지친 건설사…체감경기 19개월새 최저,"[('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('19개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
110,2008.05.12. 오전 6:08,서울시 장기전세주택 총 6만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
111,2008.05.12. 오전 6:02,서울시 장기전세주택 총 6만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2008.05.12. 오전 6:02,4.11대책 한달..강북 오르고 강남 내리고,"[('4.11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
113,2008.05.12. 오전 3:09,매매 시황서울 안정세… 강남 재건축 매물 하락폭 커,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
114,2008.05.12. 오전 3:09,상한제 민간 아파트 1607채 분양,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1607채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2008.05.12. 오전 3:09,‘미분양’의 굴욕… 아파트 5조원대 ‘땡처리’,"[('‘미분양’의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘땡처리’', 'O')]"
116,2008.05.13. 오후 7:36,아파트 ‘특별공급’의 역습,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특별공급’의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습', 'O')]"
117,2008.05.13. 오후 7:26,도시용지 ‘멋대로 통계’ 막개발 부추겨,"[('도시용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('통계’', 'O'), (' ', 'O'), ('막개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
118,2008.05.13. 오후 6:31,주상복합상가  대형마트 환상의 궁합,"[('주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('환상의', 'O'), (' ', 'O'), ('궁합', 'O')]"
119,2008.05.13. 오후 6:04,리포트 건설기업 체감경기 1년7개월만에 최저,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('1년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
120,2008.05.13. 오후 6:04,리포트아파트 24채 혼자 구입,"[('리포트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
121,2008.05.13. 오후 6:03,리포트 한국건설 올해 해외수주 500억달러,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY')]"
122,2008.05.13. 오후 5:57,성동구 비즈니스센터 코오롱타워 분양,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2008.05.13. 오후 5:57,김포 경전철 뚫리면 이곳 이파트가 뜬다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('이파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
124,2008.05.13. 오후 5:57,광역교통부담금 납부기간 연장,"[('광역교통부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
125,2008.05.13. 오후 5:57,“우리 아파트로 놀러와∼”,"[('“우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러와∼”', 'O')]"
126,2008.05.13. 오후 5:56,광운대 부동산 재테크 무료강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
127,2008.05.13. 오후 5:56,한국생산성본부 프로젝트파이낸싱 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
128,2008.05.13. 오후 5:56,성원건설 두바이 최고급아파트 수주,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
129,2008.05.13. 오후 5:56,파주 운정신도시 상업용지 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2008.05.13. 오후 5:56,48억 법원 경매 사상최고가 아파트,"[('48억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
131,2008.05.13. 오후 5:56,교통시설부담금 납부 1년까지로 연장,"[('교통시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('1년까지', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
132,2008.05.13. 오후 5:56,일산대교 덕 좀 볼까…주변서 1만6천가구 분양,"[('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까…주변서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2008.05.13. 오후 5:54,종부세 피해 급매물 쏟아진다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
134,2008.05.13. 오후 5:51,행정구역 명칭，아파트 ‘이름값’ 한다？,"[('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭，아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이름값’', 'O'), (' ', 'O'), ('한다？', 'O')]"
135,2008.05.13. 오후 5:51,상수원 주변 공장제한 15→7㎞ 완화,"[('상수원', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공장제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15→7㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
136,2008.05.13. 오후 5:28,부산·진해 경제구역 투기행위 조사,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
137,2008.05.13. 오후 5:28,서울 재건축 아파트값 뚝…매물은 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
138,2008.05.13. 오후 5:28,6월 분양 절반 뚝…청라·용인 등 눈길,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
139,2008.05.13. 오후 5:28,고양시 일산 구산동 일대 신도시 추진,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
140,2008.05.13. 오후 5:28,서울 서남부권 준공업지 아파트규제 피해 커,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
141,2008.05.13. 오후 5:28,경기도 아파트단지 일률적 배치 안돼,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일률적', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
142,2008.05.13. 오후 5:27,김포 장기지구 동서메티칼 상가분양 등,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서메티칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
144,2008.05.13. 오후 5:15,맵리얼티 해외부동산 투자 세미나 개최,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
145,2008.05.13. 오후 5:12,지금은 분양중 안양 아천세양 청마루 아파트 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아천세양 청마루 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
146,2008.05.13. 오후 5:12,돈이 보이는 경매 상가.오피스텔.근린주택 투자요령VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('상가.', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔.근린주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자요령VOD', 'O')]"
147,2008.05.13. 오후 4:48,광운대 부동산재테크 무료강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
148,2008.05.13. 오후 4:45,이젠 옐로칩이다 17 구로동일대 아파트촌,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('17', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구로동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O')]"
149,2008.05.13. 오후 4:36,경기도시공사 광명뉴타운 사업권 획득,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
150,2008.05.13. 오후 4:36,고양 행신동 센타프라자 상가,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센타프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
151,2008.05.13. 오후 4:36,한라건설 가산동 아파트형공장,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
152,2008.05.13. 오후 4:36,상가계약때 업종 독점권 명문화해야 효력,"[('상가계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('독점권', 'O'), (' ', 'O'), ('명문화해야', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O')]"
153,2008.05.13. 오후 4:33,건축은 문화다 40·끝 광주시립미술관,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('40', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('광주시립미술관', 'ORGANIZATION')]"
154,2008.05.13. 오후 4:33,보금자리론 판매 급증...주택거래량 증가 영향,"[('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증...주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
155,2008.05.13. 오후 4:33,영상뉴스 국내 첫 자전거 주차 타워,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O')]"
156,2008.05.13. 오후 4:27,광역교통시설부담금 납부 1년까지 연장,"[('광역교통시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('1년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
157,2008.05.13. 오후 4:27,택지개발 주차장 설치여부 지자체가 결정,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치여부', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
158,2008.05.13. 오후 4:27,강화 포천 등 토지거래허가구역 제외,"[('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
159,2008.05.13. 오후 4:27,우남건설 한강신도시 첫 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2008.05.13. 오후 4:23,아시아나항공개발 대한통운과 합병,"[('아시아나항공개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O')]"
161,2008.05.13. 오후 4:23,국내 최대 부동산 개발사 설립,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
162,2008.05.13. 오후 4:21,맵리얼티 濠·말聯 투자세미나,"[('맵리얼티 濠', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('말聯', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
163,2008.05.13. 오후 4:21,SH公 임대아파트 TV시청 시설 디지털 방식 전환,"[('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('시청', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
164,2008.05.13. 오후 4:21,현대 올 해외수주 사상 최대 예상,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
165,2008.05.13. 오후 4:21,택지개발때 주차장 설치 여부 내년부터 지자체가 결정,"[('택지개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
166,2008.05.13. 오후 4:21,성원 두바이에 호텔형 아파트,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
167,2008.05.13. 오후 4:21,단지내 영어마을 제재에 계약자 해약 요구,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('영', 'CIVILIZATION'), ('어마을', 'O'), (' ', 'O'), ('제재에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
168,2008.05.13. 오후 4:21,기획부동산 장기전세에도 기승,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
169,2008.05.13. 오후 4:11,서울 재건축 아파트값 뚝…매물은 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
170,2008.05.13. 오후 3:55,신영 청주 모델하우스에서 꽃 박람회,"[('신영 청주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃 박람회', 'EVENT')]"
171,2008.05.13. 오후 3:39,대한항공 우즈벡 공항개발 참여,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡 공', 'LOCATION'), ('항개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
172,2008.05.13. 오후 3:32,조달청 기업형 조직문화 강화한다.,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('조직문화', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다.', 'O')]"
173,2008.05.13. 오후 3:28,부동산114 홍콩·마카오 부동산 벤치마킹 연수단 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('마카오', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('연수단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
174,2008.05.13. 오후 3:24,희림 캠퍼스 리쿠르팅 행사,"[('희림 캠퍼스 리쿠르팅 행사', 'EVENT')]"
175,2008.05.13. 오후 3:12,신영 청주 모델하우스서 꽃박람회,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃박람회', 'EVENT')]"
176,2008.05.13. 오후 3:12,파격적으로 분양조건 바꾸니 수요자 몰리네,"[('파격적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸니', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리네', 'O')]"
177,2008.05.13. 오후 3:10,인천 송도 5.7공구 첨단클러스터 단지 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5.7공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
178,2008.05.13. 오후 3:10,킨텍스 제2전시장 조감도,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2전시장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
179,2008.05.13. 오후 3:06,광역교통부담금 납부기한 완화,"[('광역교통부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부기한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
180,2008.05.13. 오후 2:50,주건협 국가유공자 노후주택 84가구 보수,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('84가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
181,2008.05.13. 오후 2:32,서울서 2억원이하로 내집 장만할만한 곳은,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
182,2008.05.13. 오후 2:31,공룡 디벨로퍼 등장..앞으로는,"[('공룡', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등장..앞으로는', 'O')]"
183,2008.05.13. 오후 2:31,교육특화 ‘에듀 아파트’ 벽산건설 안성공도 벽산블루밍,"[('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에듀 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT')]"
184,2008.05.13. 오후 2:30,인천시 공동도급 49% 의무화,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동도급', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
185,2008.05.13. 오후 2:18,서울시 SH공사 고위간부 뉴타운은 대표적 난개발 정책 논문,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고위간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O')]"
186,2008.05.13. 오후 2:12,타운하우스·리조트형 아파트로 분양 높인다,"[('타운하우스·리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
187,2008.05.13. 오후 2:09,부동산114 “홍콩·마카오 부동산투어 갑니다”,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('마카오', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산투어', 'O'), (' ', 'O'), ('갑니다”', 'O')]"
188,2008.05.13. 오후 2:03,서울에 23억원대 아파트 아직 있다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
189,2008.05.13. 오후 2:00,경기도시공사 광명뉴타운 사업권 획득,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
190,2008.05.13. 오후 1:59,안인식 극동건설 사장 캄보디아 산업훈장 수상,"[('안인식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
191,2008.05.13. 오후 1:46,주건협 국가유공자 노후주택 84채 무료 보수,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('84채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
192,2008.05.13. 오후 1:39,인천시 로봇산업 육성 토론회 개최,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로봇산업 육성 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
193,2008.05.13. 오후 1:37,주공 청주 율량지구 공동주택 현상설계 공모,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율량지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
194,2008.05.13. 오후 1:28,GS건설 대형플랜트 독식..올 50억弗 예상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('독식..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
195,2008.05.13. 오후 1:26,택지지구 아파트 고분양가‘후유증’몸살,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가‘후유증’몸살', 'O')]"
196,2008.05.13. 오후 1:26,성남  ‘판교’  이름 넣어 말어,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('넣어', 'O'), (' ', 'O'), ('말어', 'O')]"
197,2008.05.13. 오후 1:26,주소명이 묘자리 못자리,"[('주소명이', 'O'), (' ', 'O'), ('묘자리', 'O'), (' ', 'O'), ('못자리', 'O')]"
198,2008.05.13. 오후 1:21,강북 아파트값  ‘버블’  논란 고개,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
199,2008.05.13. 오후 1:21,대한주택보증 미분양 아파트등 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
200,2008.05.13. 오후 1:19,서울의 상징 해치 선정,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('해치', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
201,2008.05.13. 오후 1:00,서울 강북구 ‘알짜배기’ 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜배기’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
202,2008.05.13. 오후 12:39,건설사 중도금 대출 걱정 마세요,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
203,2008.05.13. 오전 11:54,서울시 간부 뉴타운은 대표적 난개발 정책,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
204,2008.05.13. 오전 11:53,분당 율동공원에 장금이랜드 조성,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율동공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장금이랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
205,2008.05.13. 오전 11:39,현대건설 올 해외수주 50억달러 돌파,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('50억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
206,2008.05.13. 오전 11:36,주택거래량 증가..보금자리론 판매 급증,"[('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
207,2008.05.13. 오전 11:30,보금자리론 지난달 5100억 공급,"[('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2008.05.13. 오전 11:15,상상의 동물 해치 서울 상징물로 선정,"[('상상의', 'O'), (' ', 'O'), ('동물', 'O'), (' ', 'O'), ('해치', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상징물로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
209,2008.05.13. 오전 11:11,코레일 2007년 공공기관 혁신평가 최우수기관 선정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신평가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
210,2008.05.13. 오전 11:06,광역교통시설부담금 납부기한 1년까지 연장,"[('광역교통시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부기한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
211,2008.05.13. 오전 11:04,주건협 국가유공자 노후주택 84채 개보수,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('84채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O')]"
212,2008.05.13. 오전 11:00,택지개발시 주차장 설치 등 지자체가 결정,"[('택지개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
213,2008.05.13. 오전 11:00,광역교통시설부담금 납부기한 1년으로 연장,"[('광역교통시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부기한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
214,2008.05.13. 오전 10:55,서울시 장기전세주택 6만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
215,2008.05.13. 오전 10:54,안인식 극동건설 사장 캄보디아 산업훈장 수상,"[('안인식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
216,2008.05.13. 오전 10:43,개발호재 겹친 서울 역세권이 뜬다..분양단지도 풍부,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
218,2008.05.13. 오전 10:31,교육청 단지내 ‘영어마을’ 무차별적 단속…논란,"[('교육청', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영어', 'LOCATION'), ('마을’', 'O'), (' ', 'O'), ('무차별적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속…논란', 'O')]"
219,2008.05.13. 오전 10:31,택지지구 고분양가 아파트들의 운명은,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
220,2008.05.13. 오전 10:20,대한항공우즈벡 항공사 항공물류 협력,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('항공물류', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
221,2008.05.13. 오전 9:59,안인식 극동건설 사장 캄보디아 산업훈장 수상,"[('안인식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
222,2008.05.13. 오전 9:46,‘Ucity에 못자리골이 뭐야’ 은평뉴타운 주소 놓고 시끌,"[('‘', 'O'), ('Ucity', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('못자리골이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐야’', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
223,2008.05.13. 오전 9:46,신도시 이름이 뭐길래…분당ㆍ판교 주민 또 시끌,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
224,2008.05.13. 오전 9:46,강북 집값 거품…매매가 대비 전세가 비율 사상최저,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O')]"
225,2008.05.13. 오전 9:43,강남재건축 일주일새 5000만원 하락,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
226,2008.05.13. 오전 9:42,추락하는 강남재건축.. 어디까지,"[('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축..', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
227,2008.05.13. 오전 9:36,‘고양4차 풍림아이원’ 잔여세대 분양 중,"[('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
228,2008.05.13. 오전 9:32,주택금융公 실버토피아 박람회서 연금 홍보,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('실버토피아 박람회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
229,2008.05.13. 오전 9:31,지하철 4개노선 역세권 주상복합 마포 KCC웰츠타워 분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2008.05.13. 오전 9:14,성원건설 두바이 큐브 프로젝트 계약 체결,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 큐브 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
231,2008.05.13. 오전 9:10,대림산업 1조2352억원 쿠웨이트 정유시설 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2352억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
232,2008.05.13. 오전 9:09,신영 지웰시티 분양 청주서 한마음축제 열어,"[('신영 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
233,2008.05.13. 오전 9:09,김해 율하 휴먼시아 국민임대 2024가구 공급,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
234,2008.05.13. 오전 8:55,경기도 ‘건축경관 가이드라인’ 시행,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘건축경관', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
235,2008.05.13. 오전 8:53,“수도권 서해안 해양레저산업 메카로 개발”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양레저산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발”', 'O')]"
236,2008.05.13. 오전 8:52,현대건설 미국에 힐스테이트 수출한다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
237,2008.05.13. 오전 8:51,동작구 문화행정만족도 최우수구 ‘영예’,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화행정만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘영예’', 'O')]"
238,2008.05.13. 오전 8:51,대한주택보증 미분양 아파트 등 13일부터 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
239,2008.05.13. 오전 8:30,올 주거서비스 대상에 대우·우남건설,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION')]"
240,2008.05.13. 오전 8:28,현대건설 1조1690억원 쿠웨이트 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조1690억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2008.05.13. 오전 8:20,충남 천안 아산 신개발지역 초고층 빌딩 건립 붐,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
242,2008.05.13. 오전 8:10,GS건설 총 40억弗 쿠웨이트 NPR 프로젝트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('NPR 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2008.05.13. 오전 7:42,“동탄 시설물 관리전환…Ucity는 글쎄”,"[('“', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리전환…Ucity는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄”', 'O')]"
244,2008.05.13. 오전 7:39,부동산캘린더 5월 둘째주..종암 래미안 1025가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 둘째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1025가구', 'QUANTITY')]"
245,2008.05.13. 오전 7:36,도심미관 해치는 규제의 늪,"[('도심미관', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪', 'O')]"
246,2008.05.13. 오전 7:36,랜드마크 막는 내사산 규제로 110ｍ짜리 빌딩 빼곡,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('내사산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('110ｍ짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('빼곡', 'O')]"
247,2008.05.13. 오전 7:31,주요 건설사 주택본부장들이 추천한 우리회사 알짜 미분양,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택본부장', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('추천한', 'O'), (' ', 'O'), ('우리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
248,2008.05.13. 오전 7:31,은행 돈 묶으니 건설사가 은행노릇,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('묶으니', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('은행노릇', 'O')]"
249,2008.05.13. 오전 7:31,수도권 1억원대 아파트 소액투자처로 인기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
250,2008.05.13. 오전 7:25,건설기업 체감경기 1년7개월만에 최저,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('1년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
251,2008.05.13. 오전 7:03,우남퍼스트빌 다음달 한강신도시서 첫 분양,"[('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2008.05.13. 오전 6:02,건설업계 단지내 영어마을 해결책 부심,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
253,2008.05.13. 오전 3:13,일본·영국 원주민 살면서 수십년 개발,"[('일본', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살면서', 'O'), (' ', 'O'), ('수십년', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
254,2008.05.13. 오전 3:13,“쪼개고 쪼갠 지분 재개발은 무슨…”u3000,"[('“쪼개고', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼갠', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨…”', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
255,2008.05.13. 오전 3:13,뉴타운사업본부장 “서울 뉴타운은 대표적 난개발 정책”,"[('뉴타운사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정책”', 'O')]"
256,2008.05.13. 오전 3:13,뉴타운 땅값 최고 20배 폭등 “20년 뒤도 난망”,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('20년 뒤', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('난망”', 'O')]"
257,2008.05.13. 오전 3:06,그린벨트 9곳 755㎢ 토지거래허가 첫 해제,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('755', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
258,2008.05.14. 오후 10:17,정부 논의 진행중… 주공·토공 통폐합 급물살,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중…', 'O'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
259,2008.05.14. 오후 10:03,서울 강북 분양시장도 무섭네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네', 'O')]"
260,2008.05.14. 오후 9:36,장지지구 장기전세주택 최고 80대 1,"[('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80대 1', 'QUANTITY')]"
261,2008.05.14. 오후 8:48,장지지구 시프트 1순위 청약 최고 79대1,"[('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('79대1', 'QUANTITY')]"
262,2008.05.14. 오후 6:59,노원·도봉 이젠 급매물도 안 팔려,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
263,2008.05.14. 오후 6:59,6월까지 상한제 아파트 1천600가구 분양,"[('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2008.05.14. 오후 6:59,남광토건 포항아파트 조건 완화 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2008.05.14. 오후 6:59,남양건설 용인 동백에 타운하우스 48가구 공급,"[('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('48가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2008.05.14. 오후 6:59,애경 국내 최대 부동산 개발사 설립,"[('애경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
267,2008.05.14. 오후 6:59,일방적 임대료 인상 미납해도 계약해지 못해,"[('일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('미납해도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
268,2008.05.14. 오후 6:21,리포트 서울 실수요자 내집마련 적기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
269,2008.05.14. 오후 6:21,분양단신 임광토건 수원 영통 802가구 잔여분,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
270,2008.05.14. 오후 6:06,“GS건설，성장 가능성 높은 발전·환경분야 강화” 허명수 사장,"[('“', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，성장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('발전·환경분야', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O'), (' ', 'O'), ('허명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
271,2008.05.14. 오후 6:06,분양정보 안성공도 벽산블루밍 1383가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안성공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1383가구', 'QUANTITY')]"
272,2008.05.14. 오후 6:06,모든 아파트에 CCTV 의무화,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
273,2008.05.14. 오후 6:06,깜깜이 분양 청약률 ‘0’ 속출,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
274,2008.05.14. 오후 6:06,국토해양부 ‘MI 선포식’,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MI 선포식', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
275,2008.05.14. 오후 6:06,성명건설 장위 뉴타운 상가분양,"[('성명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
276,2008.05.14. 오후 6:06,해외건설 수주 500억弗 넘을듯,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
277,2008.05.14. 오후 6:06,주택공급 규제개선 토론회,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개선', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
279,2008.05.14. 오후 6:06,대우건설  애경 은평뉴타운 상업지 개발 참여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
280,2008.05.14. 오후 6:06,서울 준공업지역 주변 1300가구 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
281,2008.05.14. 오후 6:04,분양단신 벽산건설 안성공도 벽산블루밍 1383가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성공도 벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1383가구', 'QUANTITY')]"
282,2008.05.14. 오후 6:04,리포트 GS건설 “발전 환경 공기업 인수 검토”,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“발전', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
283,2008.05.14. 오후 6:04,현명관씨 삼성물산 고문으로 복귀,"[('현명관', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고문', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
284,2008.05.14. 오후 6:04,신성건설 가나 290억원 도로 공사 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('290억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2008.05.14. 오후 6:03,준공업지역 주변 ‘돈’이 보인다,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈’이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
286,2008.05.14. 오후 6:03,리포트 대형 부동산개발사 경쟁 점화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발사', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('점화', 'O')]"
287,2008.05.14. 오후 6:03,리포트 누굴 위한 국민임대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('누굴', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O')]"
288,2008.05.14. 오후 6:03,리포트 주공·토공 통합 가시화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
289,2008.05.14. 오후 5:57,‘가재울 뉴타운’ 상가 세입자 “갈 곳이 없다…보상 내역 공개하라” 절규,"[('‘', 'O'), ('가재울 뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…보상', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라”', 'O'), (' ', 'O'), ('절규', 'O')]"
290,2008.05.14. 오후 5:51,주공·토공 통폐합 급물살…혁신도시 차질 불가피,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
291,2008.05.14. 오후 5:37,서울 장지지구 장기전세 1순위서 마감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
292,2008.05.14. 오후 5:27,수도권 그린벨트에 골프장 7곳 건설,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
293,2008.05.14. 오후 5:23,장지지구 시프트 청약..최고 79대 1,"[('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('79대 1', 'QUANTITY')]"
294,2008.05.14. 오후 5:21,황학동 코아루 112세대 분양,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2008.05.14. 오후 5:21,강남 분당 생활권 “광주 장지 벽산 블루밍”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루밍”', 'O')]"
296,2008.05.14. 오후 5:16,SK건설 20억 6천만 달러 규모 플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20억 6천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2008.05.14. 오후 5:06,필라델피아 병원 부동산 투자이민 사업설명회,"[('필라델피아 병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O')]"
298,2008.05.14. 오후 5:04,백화점 혼잡통행료 4천원..네티즌 뿔났다,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('4천원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
299,2008.05.14. 오후 5:03,아파트 품질 만족하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('만족하세요', 'O')]"
300,2008.05.14. 오후 5:03,단지내 아파트 리모델링 반대하면 팔고 나가야 하나,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('반대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('나가야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
301,2008.05.14. 오후 5:03,분양단지 들여다보기 안성 블루밍 공도 디자인시티,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 공도 디자인시티', 'LOCATION')]"
302,2008.05.14. 오후 5:03,주목 이곳 강남 수서2지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서2지구', 'LOCATION')]"
303,2008.05.14. 오후 4:57,대우 56월 5000가구 쏟아낸다,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
304,2008.05.14. 오후 4:57,청약저축만 금액·기간별 분포도 공개 안해,"[('청약저축만', 'O'), (' ', 'O'), ('금액·기간별', 'O'), (' ', 'O'), ('분포도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
305,2008.05.14. 오후 4:57,아파트 승강기·놀이터등 7월말부터 CCTV 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기·놀이터등', 'O'), (' ', 'O'), ('7월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
306,2008.05.14. 오후 4:57,부동산개발시장 지각변동 예고,"[('부동산개발시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
307,2008.05.14. 오후 4:02,양도소득세 불성실신고 가산세 40% 부과,"[('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불성실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
308,2008.05.14. 오후 3:53,AMM자산개발 대형 상업시설PF에 주력,"[('AMM자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설PF에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
309,2008.05.14. 오후 3:47,아파트 승강기 CCTV 설치 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
310,2008.05.14. 오후 3:40,GS건설 민영화되는 발전·환경공기업 인수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민영화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('발전·환경공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
311,2008.05.14. 오후 3:36,청약광풍 몰고다니던 송도 오피스텔 썰렁,"[('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('몰고다니던', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
312,2008.05.14. 오후 3:31,성원건설 두바이 호텔형 아파트 수주계약,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주계약', 'O')]"
313,2008.05.14. 오후 3:17,주공·토공 통합 급물살 타나,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('타나', 'O')]"
314,2008.05.14. 오후 3:13,국토부 신뢰받는 부처로 새 출발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부처로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
315,2008.05.14. 오후 3:11,6월까지 상한제 아파트 1천600가구 분양,"[('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2008.05.14. 오후 2:52,공동주택 엘리베이터 CCTV 의무화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
318,2008.05.14. 오후 2:45,벽산건설 안성공도 벽산블루밍 1383가구,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성공도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1383가구', 'QUANTITY')]"
321,2008.05.14. 오후 2:22,현명관씨 삼성물산 상임고문으로 복귀,"[('현명관', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임고문', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
322,2008.05.14. 오후 2:06,뉴타운본부장이 뉴타운 성토,"[('뉴타운본부장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('성토', 'O')]"
323,2008.05.14. 오후 1:57,서울시 고액 체납자 동산 공매,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고액 체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
324,2008.05.14. 오후 1:56,주공토공 통폐합 다시 급물살,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
325,2008.05.14. 오후 1:56,수도권 부동산시장 서북풍 불까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서북풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
326,2008.05.14. 오후 1:56,규제완화 청약제부터 풀어라  장용동의 전문기자 리포트,"[('규제완화 청약제', 'CIVILIZATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O')]"
327,2008.05.14. 오후 1:56,삼성물산 건설부문 연내 1만가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
328,2008.05.14. 오후 1:45,신성건설 290억원 규모 가나 도로공사 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('290억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가나 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
329,2008.05.14. 오후 1:33,고속도로 출.퇴근시 통행료 최고 50% 할인,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('출.퇴근시', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
330,2008.05.14. 오후 12:45,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
331,2008.05.14. 오후 12:05,양도소득세 신고·납부 쉽고 편하게 한다,"[('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고·납부', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
332,2008.05.14. 오후 12:03,여성회관 등 선납수수료 환불 가능,"[('여성회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선납수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('환불', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
333,2008.05.14. 오전 11:31,건설자재 부담 지자체가 일부 보전행안부,"[('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('보전행안부', 'ORGANIZATION')]"
334,2008.05.14. 오전 11:30,청약저축 가입자 크게 증가..이자율은 반토막,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율은', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
335,2008.05.14. 오전 11:21,송파 “현대홈타운스위트“ 아파트 특별분양,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('현대홈타운스위트', 'ARTIFACT'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
336,2008.05.14. 오전 11:15,서울시 악덕 고액체납자 동산 경매,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('악덕', 'O'), (' ', 'O'), ('고액체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
337,2008.05.14. 오전 11:00,단일 투자회사 최대규모인 2800억원 선박펀드 인가,"[('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모인', 'O'), (' ', 'O'), ('2800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
338,2008.05.14. 오전 11:00,공동주택 승강기.어린이 놀이터 CCTV설치 의무화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), ('.어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
339,2008.05.14. 오전 11:00,국토부 2800억원 규모 선박펀드 인가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
340,2008.05.14. 오전 11:00,아파트 승강기 CCTV 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
341,2008.05.14. 오전 10:58,서울시 대형건물 진입車 혼잡통행료 부과추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('진입車', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과추진', 'O')]"
342,2008.05.14. 오전 10:48,조달청 중남미에 나라장터 수출한다,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나라장터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
343,2008.05.14. 오전 10:47,충남도 러시아 DI그룹 6500억 외자유치,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('DI그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외자유치', 'O')]"
344,2008.05.14. 오전 10:41,동대문 운동장 역사속으로,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운동장', 'O'), (' ', 'O'), ('역사속으로', 'O')]"
345,2008.05.14. 오전 10:30,주공 주택품질 소비자 만족도 조사,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
346,2008.05.14. 오전 10:29,통합 앞둔 주공ㆍ토공 구조조정 불가피,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ토공', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
347,2008.05.14. 오전 10:27,해외플랜트사업 종류는,"[('해외플랜트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('종류는', 'O')]"
348,2008.05.14. 오전 10:21,전문기자 리포트 규제완화 청약제도부터 개선하라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도부터', 'O'), (' ', 'O'), ('개선하라', 'O')]"
349,2008.05.14. 오전 10:16,고양 구산동 ‘명품 신도시’ 재추진,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
350,2008.05.14. 오전 10:15,재개발 투자주의보…추격매수 부담,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보…추격매수', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
351,2008.05.14. 오전 10:07,강북 전세가 비율 뚝…매매가 대비 44%로 사상최저,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O')]"
352,2008.05.14. 오전 10:01,임대보증금 일방적 인상.해지는 부당,"[('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('인상.해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
353,2008.05.14. 오전 9:55,대형할인점 주상복합에 둥지튼다,"[('대형할인점', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지튼다', 'O')]"
354,2008.05.14. 오전 9:51,삼성물산 알짜분양 1만 가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2008.05.14. 오전 9:44,해운대 고가아파트 투기세력 잡는다,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투기세력', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
356,2008.05.14. 오전 9:41,프리즘디벨로퍼의 부가가치,"[('프리즘디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O')]"
357,2008.05.14. 오전 9:41,논현 푸르지오 시티 오피스텔 청약 대박 예고,"[('논현 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
358,2008.05.14. 오전 9:27,콘도야 아파트야..편법분양 논란,"[('콘도야', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트야..편법분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
359,2008.05.14. 오전 9:24,광주공항 국제선 28일부터 무안공항으로 이전,"[('광주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무안공항', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
360,2008.05.14. 오전 9:00,임광그대家 802가구 분양,"[('임광그대家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2008.05.14. 오전 8:48,국토부 신뢰받는 부처로 새 출발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부처로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
362,2008.05.14. 오전 8:43,여성 상표출원 10년전에 비해 179% 급증,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('상표출원', 'O'), (' ', 'O'), ('10년전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('179%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
363,2008.05.14. 오전 8:39,주상복합 3000가구 공급 틈새를 노려볼까,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
364,2008.05.14. 오전 8:37,대중화가 불러온 경매의 함정.. 낙찰피해 속출,"[('대중화가', 'O'), (' ', 'O'), ('불러온', 'O'), (' ', 'O'), ('경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정..', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
365,2008.05.14. 오전 8:27,국토부 신뢰받는 부처로 새출발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부처로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
366,2008.05.14. 오전 8:05,한카자흐스탄 건설협력 MOU 체결,"[('한카자흐스탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
367,2008.05.14. 오전 7:45,이라크 건설공무원 국내 건설업계서 연수,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계서', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
368,2008.05.14. 오전 7:42,부동산114 홍콩·마카오 부동산 연수단 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('마카오', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('연수단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
369,2008.05.14. 오전 7:38,유진그룹 40년만에 사보창간,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사보창간', 'O')]"
370,2008.05.14. 오전 7:21,이방주의 부동산 산책 부동산 외부효과,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('외부효과', 'O')]"
371,2008.05.14. 오전 7:21,빈 상가건물 원룸텔로 바꾸니 돈되네,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸니', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
372,2008.05.14. 오전 6:58,한카자흐스탄 건설분야 협력 MOU체결,"[('한카자흐스탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
373,2008.05.14. 오전 6:53,국토해양부 국민에게 사랑받는 부처 되겠다 선포,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('되겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
374,2008.05.14. 오전 6:43,광주공항 국제선 무안공항으로 28일 이전,"[('광주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('무안공항', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('28일 이전', 'DATE')]"
375,2008.05.14. 오전 6:06,주공.토공 통합 급물살탈 듯..국토부 찬성 선회,"[('주공', 'LOCATION'), ('.토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살탈', 'O'), (' ', 'O'), ('듯..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
376,2008.05.14. 오전 5:06,종부세 피해 급매물 쏟아진다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
377,2008.05.14. 오전 3:11,성원건설 두바이 호텔형 아파트 공사 수주,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2008.05.14. 오전 3:11,분양 정보전국 150여개 골프장 이용 회원 모집 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보전국', 'O'), (' ', 'O'), ('150여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
379,2008.05.14. 오전 3:11,뉴타운에서… 역세권에서… 반짝반짝,"[('뉴타운에서…', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에서…', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝반짝', 'O')]"
380,2008.05.14. 오전 3:11,단지내 영어마을 “나 어떡해”,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“나', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해”', 'O')]"
381,2008.05.14. 오전 12:20,한카자흐스탄 건설협력 양해각서 체결,"[('한카자흐스탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설협력 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
382,2008.05.15. 오후 11:06,서울시 “고층아파트 경관 해쳐” 잇단 제동,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('해쳐”', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
384,2008.05.15. 오후 8:18,오피스텔 분양에 500m나 줄 선 청약대기자들,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대기자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
385,2008.05.15. 오후 8:11,경기도 기업체 근로자에 아파트 특별분양 검토종합,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
386,2008.05.15. 오후 7:36,서울시 시프트 경기·인천 확대..정부 예산 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
387,2008.05.15. 오후 7:08,주공 25명·토공 20명 사장응모상보,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25명', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('응모상보', 'O')]"
388,2008.05.15. 오후 6:47,분양단신 포스코건설 송도 센트로드 오피스텔,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트로드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
389,2008.05.15. 오후 6:47,분양단신 남양건설 용인 동백 최고급 타운하우스,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
390,2008.05.15. 오후 6:47,영상뉴스 굿바이 동대문축구장,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('굿바이', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문축구장', 'ARTIFACT')]"
391,2008.05.15. 오후 6:47,리포트욕실이 집안을 바꾼다,"[('리포트욕실이', 'O'), (' ', 'O'), ('집안을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
392,2008.05.15. 오후 6:47,리포트 부동산 간접 투자 상품 봇물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간접', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
393,2008.05.15. 오후 6:47,리포트 오피스텔 묻지마 투자 유의,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의', 'O')]"
394,2008.05.15. 오후 6:47,리포트 4월 노원 아파트값 지속 상승,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
395,2008.05.15. 오후 6:41,한진그룹 몽골 숲 조성사업 확대,"[('한진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골 숲 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
396,2008.05.15. 오후 6:40,주공 25명·토공 20명 사장응모,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25명', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('응모', 'O')]"
397,2008.05.15. 오후 6:39,주택산업硏 주택공급20%줄면 집값6.5%상승,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), ('6.5%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
398,2008.05.15. 오후 6:34,주공ㆍ토공 통합땐 30% 감원 불가피,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합땐', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
399,2008.05.15. 오후 6:11,인천 도화동 ‘신동아파밀리에’ 부적격자 당첨분 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2008.05.15. 오후 6:11,서울시 경관 해치는 재개발 No,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('No', 'O')]"
401,2008.05.15. 오후 6:11,역세권 복합개발방식 추진,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발방식', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
402,2008.05.15. 오후 6:11,4월 강남 아파트거래 8.2% 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
403,2008.05.15. 오후 6:11,영조주택 아파트단지에 국제대안학교 유치,"[('영조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제대안학교', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
404,2008.05.15. 오후 6:11,외국인 땅살때 취득신고 면제,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅살때', 'O'), (' ', 'O'), ('취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
405,2008.05.15. 오후 6:11,자연경관지구 임대주택 면제,"[('자연경관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
406,2008.05.15. 오후 6:11,현대엔지니어링 4800억 정유 고도화시설 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('고도화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
407,2008.05.15. 오후 6:10,“약자 배려 주택정책 크게 훼손 분양 변수 많아져 수요자 혼란”,"[('“', 'O'), ('약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('많아져', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란”', 'O')]"
408,2008.05.15. 오후 5:51,SK건설 사우디 현지 조인트벤처 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('조인트벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
409,2008.05.15. 오후 5:49,영조주택 단지내 국제대안학교 설립 추진,"[('영조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('국제대안학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
410,2008.05.15. 오후 5:43,장기전세주택 전국 확대공급 추진,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
411,2008.05.15. 오후 5:36,지난달 강북 아파트 거래량 4401건,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4401건', 'QUANTITY')]"
412,2008.05.15. 오후 5:27,부동산개발업 등록 저조,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
413,2008.05.15. 오후 5:27,강북지역 아파트 실거래가 급등,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
414,2008.05.15. 오후 5:27,모델하우스 엿보기 아파트 구조 “내 마음대로”,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('“내', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로”', 'O')]"
415,2008.05.15. 오후 5:21,서울 잠실·은평 ‘복등기’ 고개,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘복등기’', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
416,2008.05.15. 오후 5:21,부산 ‘해운대SK뷰’ 183가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('183가구', 'QUANTITY')]"
417,2008.05.15. 오후 5:21,재건축 임대주택 입주자격 특별·광역시 거주자로 확대,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('특별·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
418,2008.05.15. 오후 5:21,외국인 땅 쉽게 산다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
419,2008.05.15. 오후 5:21,용인 성복 아파트 분양 “자꾸 늦어지네”,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“자꾸', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지네”', 'O')]"
420,2008.05.15. 오후 5:18,현대엔지 현대정유 중질유 분해시설 4800억에 수주,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대정유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중질유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('분해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('4800억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
421,2008.05.15. 오후 5:18,토공 청라 외국교육기관 프로젝트 8월14일 계획서 접수,"[('토공 청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('8월14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
422,2008.05.15. 오후 5:18,재정비촉진시범지구 상반기 5곳 추가지정,"[('재정비촉진시범지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
423,2008.05.15. 오후 5:18,SK 사우디 건설시장 공략,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
424,2008.05.15. 오후 5:18,부동산개발업 등록 유예기간 17일 마감,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('유예기간', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
425,2008.05.15. 오후 5:18,서울시 고덕시영 재건축 일단 제동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
426,2008.05.15. 오후 5:18,주일미군 괌기지 이전 공사 수주전 국내 건설업계 사실상 포기,"[('주일미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
427,2008.05.15. 오후 5:18,반포주공 2·3단지 분양가 3.3㎡당 3200만원 예상,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
428,2008.05.15. 오후 5:16,국토부 “재정비촉진시범지구 5곳 추가 지정”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재정비촉진시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정”', 'O')]"
429,2008.05.15. 오후 5:08,주공 풍동지구 부당이득 반환해야고양지원,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부당이득', 'O'), (' ', 'O'), ('반환해야', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('지원', 'O')]"
430,2008.05.15. 오후 5:07,외국인 토지취득신고 면제,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
431,2008.05.15. 오후 5:07,용인에 타운하우스 봇물…투자는 글쎄,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
432,2008.05.15. 오후 5:07,아파트 갈아타기 입주 3년차 노려라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
433,2008.05.15. 오후 5:07,부산 토지거래허가구역 실태 조사,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
434,2008.05.15. 오후 5:07,재정비촉진시범지구 5곳 추가,"[('재정비촉진시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
435,2008.05.15. 오후 5:07,지난해 도로 총연장 958km 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('총연장', 'O'), (' ', 'O'), ('958km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
436,2008.05.15. 오후 5:07,경관지구 7층 이하 임대 면제,"[('경관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
437,2008.05.15. 오후 5:07,SK건설 사이디에 시공회사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이디', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
438,2008.05.15. 오후 5:07,일산대교 완전 개통…통행료 1천원,"[('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1천원', 'QUANTITY')]"
439,2008.05.15. 오후 4:45,수인선 달월역 건설 승인...사람도 없는 빈땅에 웬 역사,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달월역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('승인...사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('빈땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O')]"
440,2008.05.15. 오후 4:39,현대엔지니어링 2350억원 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
441,2008.05.15. 오후 4:37,소형보다 중형이 더 싼 아파트 등장,"[('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중형이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
442,2008.05.15. 오후 3:54,재정비촉진시범지구 5곳 내달 지정,"[('재정비촉진시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
443,2008.05.15. 오후 3:54,태영건설 국회 제2의원회관 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2의원회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
444,2008.05.15. 오후 3:41,살기좋은 아파트 탐방 용인동백 어은마을 하우스토리,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어은마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O')]"
445,2008.05.15. 오후 3:39,국토부 해외 건설근로자 병역특례 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('병역특례', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
446,2008.05.15. 오후 3:36,우림건설 카자흐스탄에서 온돌로 한류 훈기 더한다.,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('온돌로', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('훈기', 'O'), (' ', 'O'), ('더한다.', 'O')]"
447,2008.05.15. 오후 3:33,노후건물 정밀안전진단 주기 단축,"[('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('주기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
448,2008.05.15. 오후 3:31,SK건설 사우디아라비아에 조인트 벤처 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디아라비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조인트', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
449,2008.05.15. 오후 3:30,주공 소년소녀 가정 200여명 콘서트 초대,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소년소녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('초대', 'O')]"
450,2008.05.15. 오후 3:18,코레일 콩고 철도개발사업 참여 안한다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콩고 철도개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
451,2008.05.15. 오후 3:09,부동산 개발시장 하반기 재편될 듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재편될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
452,2008.05.15. 오후 3:06,코레일 올해 철도요금 동결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도요금', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
453,2008.05.15. 오후 2:54,남북러시아철도 연계운송 회담 열린다,"[('남북러시아철도 연계운송 회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
454,2008.05.15. 오후 2:51,고양 식사동 일대 의료생명과학단지 조성,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('의료생명과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
455,2008.05.15. 오후 2:48,현대산업개발 포니정 홀 개관,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정 홀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
456,2008.05.15. 오후 2:43,SH공사 임대아파트 관리 업무 민간위탁,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('민간위탁', 'O')]"
457,2008.05.15. 오후 2:40,고양시 한류우드 조성사업 탄력,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
458,2008.05.15. 오후 2:30,“주변 경관 해치는 재개발 안돼”,"[('“주변', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
459,2008.05.15. 오후 2:25,중국산 저가 철강재 부실공사 부추겨,"[('중국산', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
460,2008.05.15. 오후 2:17,경기도 제1호 민자도로 일산대교 완전 개통,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
461,2008.05.15. 오후 2:16,동탄 신도시 주민반발로 학교설립계획 재검토,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반발로', 'O'), (' ', 'O'), ('학교설립계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
462,2008.05.15. 오후 2:12,세계 철도CEO 대거 서울 온다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
463,2008.05.15. 오후 2:08,포스코VS프라임개발 컨 한류우드 사업수주 경쟁,"[('포스코VS프라임개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('한류우드 사업', 'TERM'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
464,2008.05.15. 오후 2:03,서울 아파트거래 4개월 연속 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
465,2008.05.15. 오후 1:56,동탄 입주 러시…거래價 떨어지는 까닭은,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…거래價', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
466,2008.05.15. 오후 1:56,재촉시범지구 상반기중 5곳 추가,"[('재촉시범지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
467,2008.05.15. 오후 1:56,청약미달 불황 남의 동네 이야기,"[('청약미달', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
468,2008.05.15. 오후 1:56,“민영화 공기업도 MA 추진”,"[('“민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
469,2008.05.15. 오후 1:56,“뉴타운등 대형PF 집중공략”,"[('“뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('집중공략”', 'O')]"
470,2008.05.15. 오후 1:48,현대산업개발 포니정 홀 개관,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정 홀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
471,2008.05.15. 오후 1:03,재건축 미니아파트 백조 변신,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
472,2008.05.15. 오후 12:40,재테크광고재테크펜션형부지 2000만원대 한정매각,"[('재테크광고재테크펜션형부지', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
473,2008.05.15. 오후 12:30,재테크광고998만원 고유가시대 대체에너지 자트로파농장 주인이 된다,"[('재테크광고', 'O'), ('998만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고유가시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대체에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자트로파농장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
474,2008.05.15. 오후 12:01,강북지역 아파트값 가파르게 상승,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파르게', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
475,2008.05.15. 오후 12:01,아파트거래량 두달 연속 급증,"[('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
476,2008.05.15. 오후 12:00,4월 아파트값 강북 오르고 강남 내리고,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
477,2008.05.15. 오후 12:00,4월 전국 아파트 거래 4만6156건..전월과 비슷,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6156건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
478,2008.05.15. 오전 11:58,56월 대우 푸르지오 5000가구 풀린다,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
479,2008.05.15. 오전 11:36,외국인 토지취득시 중복신고 간소화,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득시', 'O'), (' ', 'O'), ('중복신고', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
480,2008.05.15. 오전 11:33,유진기업 고려시멘트·기초소재 흡수합병,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려시멘트', 'ORGANIZATION'), ('·기초소재', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수합병', 'O')]"
481,2008.05.15. 오전 11:30,한국스포츠 산실 동대문운동장 역사 속으로...,"[('한국', 'COUNTRY'), ('스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('산실', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문운동장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로...', 'O')]"
482,2008.05.15. 오전 11:29,건설사 엔지니어링업체에 러브콜,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
483,2008.05.15. 오전 11:28,현대엔지니어링 2350억 규모 중질유 분해시설 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('중질유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('분해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
484,2008.05.15. 오전 11:24,세계철도CEO들 대거 서울온다,"[('세계철도', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('온다', 'O')]"
485,2008.05.15. 오전 11:17,지방 분양가상한제 아파트 효과 없네,"[('지방', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
486,2008.05.15. 오전 11:16,대주그룹 성장 발판인 주택사업 접나,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('발판인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접나', 'O')]"
487,2008.05.15. 오전 11:15,서울시 매일밤 8시 공연보러 오세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매일', 'O'), ('밤 8시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('공연보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
488,2008.05.15. 오전 11:12,외국인 토지 취득 쉬워진다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
489,2008.05.15. 오전 11:12,대우건설 2달간 5천세대 분양 몰이,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O')]"
490,2008.05.15. 오전 11:08,외국인 토지취득 절차 간소화,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
491,2008.05.15. 오전 11:08,유니슨 일본선급협회 선급인증 획득,"[('유니슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본선급협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선급인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
492,2008.05.15. 오전 11:03,삼성 종암 래미안3차 1순위 마감,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
493,2008.05.15. 오전 11:01,처벌중심 건설규제 전면 개선돼야,"[('처벌중심', 'O'), (' ', 'O'), ('건설규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개선돼야', 'O')]"
494,2008.05.15. 오전 11:01,외국인이 땅 살때 취득신고 안해도 된다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
495,2008.05.15. 오전 11:00,규제개혁 국민제안 30일까지 공모,"[('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
496,2008.05.15. 오전 11:00,외국인 토지취득 부동산거래신고로 OK,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래신고로', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
497,2008.05.15. 오전 10:56,서울시 AI 인체감염 걱정마세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('인체감염', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요', 'O')]"
498,2008.05.15. 오전 10:51,입주러시 동탄…끝없는 매매가 추락 어디까지,"[('입주러시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('…끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
499,2008.05.15. 오전 10:50,토공 청라지구 외국대학 유치 나선다,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
500,2008.05.15. 오전 10:46,7층 이하 재개발 임대주택 건설 면제,"[('7층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
501,2008.05.15. 오전 10:46,청량리에 아파트 1244가구 건립,"[('청량리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1244가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
502,2008.05.15. 오전 10:42,주공 소년소녀가정 초청 콘서트 관람,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소년소녀가정', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
503,2008.05.15. 오전 10:36,주공 소년소녀가정 초청 콘서트 관람,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소년소녀가정', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
504,2008.05.15. 오전 10:36,서울시 수해방지 24시간 대책본부 운영..507억 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('운영..', 'O'), ('507억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
505,2008.05.15. 오전 10:30,토공 청라지구 외국대학전용단지 사업자 공모,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학전용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
506,2008.05.15. 오전 10:28,토공 청라지구 외국대학 유치 본격화,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
507,2008.05.15. 오전 10:15,SK건설 사우디에 시공 조인트벤처 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('조인트벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
508,2008.05.15. 오전 10:12,국토부 개선해야 할 규제 제안해주세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('제안해주세요', 'O')]"
509,2008.05.15. 오전 10:04,현대엔지니어링 대형 중질유 분해시설 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중질유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('분해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
510,2008.05.15. 오전 10:00,16일부터 재건축 임대주택 입주자격 확대,"[('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
511,2008.05.15. 오전 9:51,국토부 해외건설인력 병역특례 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('병역특례', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
512,2008.05.15. 오전 9:49,래미안 종암3차 경쟁률 최고 20대 1,"[('래미안 종암', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20대 1', 'QUANTITY')]"
513,2008.05.15. 오전 9:41,토공 청라지구 외국대학 유치 본격화,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
514,2008.05.15. 오전 9:41,청약돌풍 단지엔 그럴만한 이유가…,"[('청약돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('단지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('그럴만한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
515,2008.05.15. 오전 9:37,현대ENG 4800억 중질유 분해시설 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중질유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('분해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
516,2008.05.15. 오전 9:36,경관지구 내 7층이하로 재개발하면 임대주택 ‘면제’,"[('경관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('7층이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발하면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘면제’', 'O')]"
517,2008.05.15. 오전 9:35,서울시 성북2동 고층아파트 건설 제동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
518,2008.05.15. 오전 9:34,용인 동백지구 남양건설 타운하우스 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2008.05.15. 오전 9:29,토공 인천청라 외국대학 유치 프로젝트 사업자 공모,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('인천청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국대학 유치 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
520,2008.05.15. 오전 9:17,벽산건설 안성공도 블루밍 1383가구 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성공도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1383가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
521,2008.05.15. 오전 9:12,래미안 종암3차 1순위 최고 20대1,"[('래미안 종암3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY')]"
522,2008.05.15. 오전 8:58,송파신도시 분양일정 수정 불가피...청약대기자들 혼란,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피...', 'O'), ('청약대기자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
523,2008.05.15. 오전 8:58,서울시 고덕시영 재건축 보류,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
524,2008.05.15. 오전 8:50,수도권 뉴타운 소형빌라 가격 급등,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('소형빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
525,2008.05.15. 오전 8:50,래미안 종암3차 1순위 마감..최고 20대 1,"[('래미안 종암3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20대 1', 'QUANTITY')]"
526,2008.05.15. 오전 8:30,태영건설 국회 제2의원회관 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2의원회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
527,2008.05.15. 오전 8:26,래미안 종암3차 최고 20대1,"[('래미안 종암3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY')]"
528,2008.05.15. 오전 8:26,고양 한류우드 2구역 사업 포스코ㆍ프라임등 4곳 참여,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('프라임', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
529,2008.05.15. 오전 8:23,대우건설 56월 5천가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
530,2008.05.15. 오전 8:20,대형건설사하도업체에 특정지급결제 강요,"[('대형건설사하도업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('특정지급결제', 'O'), (' ', 'O'), ('강요', 'O')]"
531,2008.05.15. 오전 8:17,재개발·재건축 추가부담금 쇼크,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
532,2008.05.15. 오전 7:45,재정비촉진시범지구 5곳 다음달 지정,"[('재정비촉진시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
533,2008.05.15. 오전 7:31,놀라운 장기전세주택 인기,"[('놀라운', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
534,2008.05.15. 오전 7:31,도쿄 용적률ㆍ층고규제 완화민간기업 참여 이끌어,"[('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용적률ㆍ층고규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화민간기업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O')]"
535,2008.05.15. 오전 7:31,서울이 핑계댈 동안 도쿄는 도심 바꿨다,"[('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('핑계댈', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다', 'O')]"
536,2008.05.15. 오전 7:31,시공사도 안전 장담 못하는 아파트 리모델링,"[('시공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('장담', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
537,2008.05.15. 오전 7:29,송도 랜드마크 센트로드 오피스텔 264실 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크 센트로드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('264실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
538,2008.05.15. 오전 7:17,고도지구 재개발임대주택 면제범위 확대,"[('고도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면제범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
539,2008.05.15. 오전 6:47,국토부 재정비촉진시범지구 상반기 5곳 추가 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진시범지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
540,2008.05.15. 오전 6:44,벽산건설 안성공도 벽산블루밍 1383가구 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1383가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
541,2008.05.15. 오전 6:34,서울 청량리에 아파트 1244가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1244가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
542,2008.05.15. 오전 6:07,서울 청량리에 아파트 1244세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1244세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
543,2008.05.15. 오전 6:06,국토부 재정비촉진시범지구 5곳 추가 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진시범지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
544,2008.05.15. 오전 6:02,재건축 임대주택 자격 확대된다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
545,2008.05.15. 오전 6:00,임대주택 건설 면제 7층이하 재개발로 확대,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('7층이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
546,2008.05.15. 오전 3:00,분양정보 인천 연수 푸르지오 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천 연수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
547,2008.05.15. 오전 3:00,김규정의 부동산 특강 조합아파트 분양,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
