,date,headline,keyword
0,2019.04.14. 오후 10:24,한국감정평가사협회 국제교류 지속 추진… 말련협회와 업무협약 체결,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제교류', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('말련협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
1,2019.04.14. 오후 9:32,어린이ㆍ노인 맞춤형 교통안전교육,"[('어린이ㆍ노인', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전교육', 'O')]"
2,2019.04.14. 오후 9:11,분양·입주권 법 개정으로 ‘주택 인정’ 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('분양·입주권 법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인정’', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
3,2019.04.14. 오후 9:11,주택연금 vs 희망나눔연금 내 ‘맞춤형’은 뭘까,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('희망나눔연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형’은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O')]"
4,2019.04.14. 오후 9:11,현대건설 일원동 재건축 ‘디에이치 포레센트’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치 포레센트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
5,2019.04.14. 오후 9:11,일주건설 오피스텔 ‘청라 레이크 봄’ 분양,"[('일주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 레이크 봄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2019.04.14. 오후 9:09,경매사냥 광주광역시 산정동 소형아파트 1회 유찰 1억2810만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2810만원', 'QUANTITY')]"
8,2019.04.14. 오후 7:43,대법 국내 거소신고 재외국민도 임대차보호법 대상,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('거소신고', 'O'), (' ', 'O'), ('재외국민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
9,2019.04.14. 오후 6:31,강남권 미니 재건축이 뜬다…대형社도 규제 무풍지대 잇단 참여,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…대형社도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
10,2019.04.14. 오후 6:29,태영건설 경남 창원에 랜드마크급 건물 잇따라 공급,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크급', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2019.04.14. 오후 6:29,한국토지신탁 산불 성금 1억700만원,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산불', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억700만원', 'QUANTITY')]"
12,2019.04.14. 오후 6:28,청량리역 한양수자인 15일 1순위 청약,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2019.04.14. 오후 6:27,포스코건설 잠원훼미리 리모델링 맡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠원훼미리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
14,2019.04.14. 오후 6:17,한라 2110억 부산항 신항 터미널 공사 맡는다,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2110억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산항 신항 터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
15,2019.04.14. 오후 6:17,급매물 사라지고 호가 오르자 서울 아파트 거래 소강상태,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
16,2019.04.14. 오후 6:17,미스트 분사기 설치… 미세먼지 차단 특화설계,"[('미스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분사기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O')]"
17,2019.04.14. 오후 6:17,포스코건설 정비사업 3건 동시 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
18,2019.04.14. 오후 6:17,무순위 청약 열풍에 ‘현금부자’들만 웃는다,"[('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현금부자’들만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
19,2019.04.14. 오후 6:12,현장르포거래 실종된 한남뉴타운… 입주권 노린 무허가건물만 거래,"[('현장르포거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종된', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가건물만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
20,2019.04.14. 오후 6:12,부동산정보앱 경쟁… 2라운드는 아파트,"[('부동산정보앱', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
21,2019.04.14. 오후 6:11,프리미엄 오피스텔 리버뷰 나루 하우스 6월 분양,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('리버뷰 나루 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2019.04.14. 오후 6:11,LH 영구임대주택에 에어컨 기본 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
23,2019.04.14. 오후 6:11,포스코건설 서울 등 정비사업 잇단 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
24,2019.04.14. 오후 6:11,전문건설공제조합 지급여력비율 1085%,"[('전문건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지급여력비율', 'O'), (' ', 'O'), ('1085%', 'QUANTITY')]"
25,2019.04.14. 오후 6:01,포스코건설 전국 정비사업 3건 수주… 4805억원 규모,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('4805억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
26,2019.04.14. 오후 5:55,코레일 ‘KTX 개통 15주년 기념음악회’대전역서 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KTX', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개통', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15주년 기념음악회', 'EVENT'), ('’', 'O'), ('대전역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
27,2019.04.14. 오후 5:51,허브공간 하나로도 업무효율 쑥 오르죠,"[('허브공간', 'O'), (' ', 'O'), ('하나로도', 'O'), (' ', 'O'), ('업무효율', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('오르죠', 'O')]"
28,2019.04.14. 오후 5:36,주차장법 강화에...서민용 빌라 안짓는다,"[('주차장법', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에...서민용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다', 'O')]"
29,2019.04.14. 오후 5:34,강남 압구정역 일대 의료관광 랜드마크로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
30,2019.04.14. 오후 5:28,포스코건설 서울·제주·부산서 4800억대 정비사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4800억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
31,2019.04.14. 오후 5:21,지역·유형별 가격까지 공개...깜깜이 공시 막는다,"[('지역·유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('가격까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개...깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
32,2019.04.14. 오후 5:20,분양캘린더 청량리 한양수자인 15일 청약...위례 리슈빌 견본주택 열어,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약...', 'O'), ('위례 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
33,2019.04.14. 오후 5:18,포스코건설 서울·제주·부산서 하루 새 4805억 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4805억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
34,2019.04.14. 오후 5:06,벼랑 끝 건설업계 해법은 없나 中·싱가포르 공기 단축 사활 거는데 우리는 공기 지연에 보상금 낼 판,"[('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('거는데', 'O'), (' ', 'O'), ('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
35,2019.04.14. 오후 5:05,벼랑 끝 건설업계 해법은 없나 SOC재건축해외 건설업 떠받치던 3대축 전부 흔들,"[('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC재건축해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('떠받치던', 'O'), (' ', 'O'), ('3대축', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
36,2019.04.14. 오후 5:05,통합재건축 속도 안나자…목동 단지별 추진,"[('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('안나자…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
37,2019.04.14. 오후 5:04,북위례 로또 3라운드,"[('북위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('3라운드', 'EVENT')]"
38,2019.04.14. 오후 5:04,자발신고 받던 미분양통계 실거래로 고친다,"[('자발신고', 'O'), (' ', 'O'), ('받던', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양통계', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('고친다', 'O')]"
39,2019.04.14. 오후 5:04,잠원훼미리 리모델링 등 포스코건설 3건 잇단 수주,"[('잠원훼미리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
40,2019.04.14. 오후 5:04,층간소음 적은 기둥구조 아파트 뜬다,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('기둥구조', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
41,2019.04.14. 오후 5:04,강원산불 아픔 나눠요 한토신 1억원 복구성금,"[('강원산불', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아픔', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠요', 'O'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복구성금', 'O')]"
42,2019.04.14. 오후 4:28,충남 ‘대덕수청 시티프라디움 2차’ 모델하우스에 1만명 북적,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대덕수청 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
43,2019.04.14. 오후 3:53,막오른 분양대전…강남 vs 준강남 선택은,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
44,2019.04.14. 오후 3:51,포스코건설 제주 재건축·잠원훼미리 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('잠원훼미리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
45,2019.04.14. 오후 3:51,강남과 가까운 신분당선 라인…투룸 주거용 오피스텔 뜬다,"[('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라인…투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
46,2019.04.14. 오후 3:45,LH 신규 영구임대주택에 벽걸이 에어컨 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('벽걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
47,2019.04.14. 오후 3:43,2분기 서울 강남권서 분양 풍년 ··· 열기 지속될까,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될까', 'O')]"
48,2019.04.14. 오후 3:15,르포평당 1억 한남 뉴타운 3구역 대출 막혀 거래 실종,"[('르포평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
49,2019.04.14. 오후 2:55,포스코건설 서울·제주·부산서 정비사업 3건 동시 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2019.04.14. 오후 2:54,줍줍족을 아시나요…무순위청약 열풍에 현금부자만 웃는다,"[('줍줍족을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요…무순위청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
51,2019.04.14. 오후 2:30,부동산정보앱 직방vs.다방  2라운드는 아파트,"[('부동산정보앱', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), ('vs.다방', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
52,2019.04.14. 오후 2:19,포스코건설 13일 하루동안 전국 정비사업 3건 동시 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하루동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
53,2019.04.14. 오후 2:03,싼 매물 없다 서울 아파트 다시 관망세,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
54,2019.04.14. 오후 1:59,포스코건설 잠원훼미리 등 3건 수주…4805억원 규모,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠원훼미리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('4805억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
55,2019.04.14. 오후 1:52,‘청량리 한양 수자인’ 청약 ···‘위례 리슈빌’ 견본주택 오픈,"[('‘', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('···‘', 'O'), ('위례 리슈빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
56,2019.04.14. 오후 1:42,전문건설공제조합 공제 지급여력비율 1000% 넘어,"[('전문건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('지급여력비율', 'O'), (' ', 'O'), ('1000%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
57,2019.04.14. 오후 1:37,포스코건설 이번 주말 정비사업·리모델링 3건 수주...총 3400억원 잭팟,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주...총', 'O'), (' ', 'O'), ('3400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O')]"
58,2019.04.14. 오후 1:32,포스코건설 서초 잠원훼미리 리모델링 등 3건 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잠원훼미리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
59,2019.04.14. 오후 1:26,포스코건설 제주 이도주공 1단지·서울 잠원훼미리 시공권 확보,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이도주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠원훼미리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
60,2019.04.14. 오후 1:20,포스코건설 훼미리아파트 리모델링 등 3건 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('훼미리아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2019.04.14. 오후 1:19,현대건설 이달 ‘디에이치 포레센트일원대우 재건축’ 62가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치 포레센트일원대우 재건축', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('62가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2019.04.14. 오후 12:52,동정김현숙 새만금개발청장 새만금사업 홍보,"[('동정', 'O'), ('김현숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새만금개발청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
63,2019.04.14. 오후 12:34,강원산불건축사협회 피해주택 감리비 50% 감면,"[('강원산불건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피해주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감리비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
64,2019.04.14. 오후 12:32,LH 폭염 취약계층 위해 ‘영구임대주택’ 에어컨 기본설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘영구임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본설치', 'O')]"
65,2019.04.14. 오후 12:30,깜깜이 부동산 가격정보 사라진다…정보 공개 의무화 법 발의,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다…정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
66,2019.04.14. 오후 12:30,박원순式 재건축 차별에 반짝 장 마감한 서울 아파트,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('차별에', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('마감한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
67,2019.04.14. 오후 12:28,청량리·북위례 등 봄 분양열기…전국 2000여가구 ,"[('청량리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양열기…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여가구', 'QUANTITY')]"
68,2019.04.14. 오후 12:21,공시보고서에 지역·유형별 등 세부가격정보 포함 추진,"[('공시보고서에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세부가격정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
69,2019.04.14. 오후 12:01,4월 3주 분양동향 서울·경기 분양시장 활기…전국 6곳 견본주택 개관,"[('4월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
70,2019.04.14. 오후 12:00,금융권 소비자보호 상품 취급시 출연료율 인하받는다,"[('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('취급시', 'O'), (' ', 'O'), ('출연료율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하받는다', 'O')]"
71,2019.04.14. 오전 11:39,위례 청약 열기 두번째 주자는 위례 리슈빌 퍼스트클래스,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 리슈빌 퍼스트클래스', 'ARTIFACT')]"
72,2019.04.14. 오전 11:31,서울 아파트 이삭줍기 끝났나…싼 매물 없다 다시 관망세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이삭줍기', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나…싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
73,2019.04.14. 오전 11:26,‘깜깜이’ 공시가 사라질까···‘정보 공개 의무화 法’ 발의,"[('‘깜깜이’', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까···‘정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('法’', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
74,2019.04.14. 오전 11:16,나무부식 벽 갈라짐··· 노후한옥 서울시가 직접 공사해드려요,"[('나무부식', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('갈라짐···', 'O'), (' ', 'O'), ('노후한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('공사해드려요', 'O')]"
75,2019.04.14. 오전 11:16,서울시 16일 ‘국립 4.19민주묘지 재생공론화’ 세미나 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국립 4.19민주묘지 재생공론화', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
76,2019.04.14. 오전 11:15,깜깜이 부동산 공시가격 뜯어고친다…정보 공개 의무화法 ,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어고친다…정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화法', 'O')]"
77,2019.04.14. 오전 11:10,포스코건설 잠원훼미리 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠원훼미리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2019.04.14. 오전 11:08,머니 부동산QA집 내놨는데 몇달째 보러 오는 이 없다면,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산QA집', 'O'), (' ', 'O'), ('내놨는데', 'O'), (' ', 'O'), ('몇달째', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오는', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O')]"
79,2019.04.14. 오전 11:08,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 아파트값 21주째 마이너스 기록,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('21주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
80,2019.04.14. 오전 11:01,LH 폭염 취약계층 위해 영구임대주택에 에어컨 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
81,2019.04.14. 오전 11:01,국토부 15일부터 어린이·고령자 ‘찾아가는 교통안전 교육’ 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어린이·', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('교육’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
82,2019.04.14. 오전 11:01,LH 폭염 취약계층 위해 영구임대주택 에어컨 기본설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본설치', 'O')]"
83,2019.04.14. 오전 11:00,국토부 15일부터 찾아가는 교통안전 교육…어린이·고령자 맞춤형,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('교육…어린이·', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O')]"
84,2019.04.14. 오전 11:00,LH  영구임대주택에 에어컨 설치…고령 입주민 건강 보호,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치…고령', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
85,2019.04.14. 오전 11:00,국토부 고령자 교통안전교육 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
86,2019.04.14. 오전 11:00,고령자·어린이 교통사고 급증…안전 교육 대폭 확대,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), ('·어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…안전', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
87,2019.04.14. 오전 11:00,LH 신규 영구임대주택에 에어컨 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
88,2019.04.14. 오전 10:14,한라 2110억 부산항 신항 서컨테이너터미널 축조공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2110억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서컨테이너터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
89,2019.04.14. 오전 10:14,현대건설 이달 디에이치 포레센트 62가구 일반 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디에이치 포레센트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('62가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2019.04.14. 오전 10:10,지난해 수도권 청약시장 역세권 중소형이 쓸었다,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸었다', 'O')]"
91,2019.04.14. 오전 10:04,무순위청약 현금부자 먹잇감되나…무리한 투자 금물,"[('무순위청약', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자', 'O'), (' ', 'O'), ('먹잇감되나…무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
92,2019.04.14. 오전 10:02,성공한 디벨로퍼는 누구나 좋아할 콘텐츠가 넘치는 사람,"[('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아할', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O')]"
93,2019.04.14. 오전 10:01,서울 아파트 가격 0.04%↓…재건축 아파트 약세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), ('↓…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
94,2019.04.14. 오전 10:01,한국감정평가사협회 말레이시아협회와 업무협약,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
95,2019.04.14. 오전 10:00,현대 프리미엄브랜드 디에이치 포레센트 사업설명회,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 포레센트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O')]"
96,2019.04.14. 오전 9:02,부동산캘린더 청량리역 한양수자인192 등 전국 7곳 2278가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인192', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2278가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
97,2019.04.14. 오전 9:02,마포 시그니처 오피스텔 ‘리버뷰 나루 하우스’ 6월 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리버뷰 나루 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2019.04.14. 오전 9:00,대법 국내에 거소신고한 재외국민도 임차인보호 대상,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내에', 'O'), (' ', 'O'), ('거소신고한', 'O'), (' ', 'O'), ('재외국민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
99,2019.04.14. 오전 9:00,김현미 장관의 귀환…주택업계 노심초사,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환…주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
100,2019.04.14. 오전 9:00,현대엔지니어링 힐스테이트 사하역 상반기 분양예정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사하역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
101,2019.04.14. 오전 8:59,김하나의 R까기 청약시장 꼬여버린 숫자 혜택은 누가 챙기나,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R', 'ARTIFACT'), ('까기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬여버린', 'O'), (' ', 'O'), ('숫자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기나', 'O')]"
102,2019.04.14. 오전 8:44,올해 주택 구매자 20명 중 1명은 20대 이하,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('20대 이하', 'QUANTITY')]"
103,2019.04.14. 오전 7:33,방배신삼호 재건축 15년만에 조합설립 인가,"[('방배신삼호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
104,2019.04.14. 오전 7:20,4월 셋째주 전국 6곳서 견본주택 개관…청약은 7곳서 진행,"[('4월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
105,2019.04.14. 오전 7:02,집코노미TV 부자 되는 첫걸음 종잣돈 마련…4대적부터 멀리해야,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('4대적', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리해야', 'O')]"
106,2019.04.14. 오전 7:01,자영업 침체 여파…서울 상가점포수 ‘급감’,"[('자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가점포수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급감’', 'O')]"
107,2019.04.14. 오전 7:00,광주 소형아파트 중위가격 6개월 만에 28% 급상승,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
108,2019.04.14. 오전 6:19,서울이 다 ‘역세권’… 뚫리면 오른다,"[('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권’…', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
109,2019.04.14. 오전 6:01,계속되는 서울 재건축 마찰…분양 흥행할까,"[('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행할까', 'O')]"
110,2019.04.14. 오전 5:14,못받은 간접비만 1조2000억 건설업계 총력 대응,"[('못받은', 'O'), (' ', 'O'), ('간접비만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
111,2019.04.15. 오후 10:42,주요 건설사 미청구 공사금 1년새 1조원 감소… 부실 위험 감소 뉴스분석,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미청구', 'O'), (' ', 'O'), ('공사금', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스분석', 'O')]"
112,2019.04.15. 오후 10:32,청량리역 한양수자인192 분양가 9억원 기준으로 청약자 엇갈렸다,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인192', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엇갈렸다', 'O')]"
113,2019.04.15. 오후 10:04,청량리역 한양수자인 192 1순위 평균 경쟁률 4.2대1,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('192', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2대1', 'QUANTITY')]"
114,2019.04.15. 오후 9:38,따져보니 서울도 아파트 미계약 속출 현금부자만 유리,"[('따져보니', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자만', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
115,2019.04.15. 오후 9:33,청량리 한양수자인 청약 4.2 대 1,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2 대 1', 'QUANTITY')]"
116,2019.04.15. 오후 9:27,북위례 힐스테이트 시행사에 ‘로또’였나,"[('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또’였나', 'O')]"
117,2019.04.15. 오후 9:15,서울 청약경쟁률 1분기 ‘8.6 대 1’ 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('8.6 대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
118,2019.04.15. 오후 8:45,농어촌公 강원 지역 수자원 확보 위한 현장 간담회 진행,"[('농어촌公', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
119,2019.04.15. 오후 7:05, 서울 아파트 당첨가점 이번엔 30점대…단지별 편차 확대 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('30점대', 'QUANTITY'), ('…단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('편차', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
120,2019.04.15. 오후 7:05,대구경북 규제자유특구 지정에 총력 기울인다,"[('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제자유특구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('기울인다', 'O')]"
121,2019.04.15. 오후 6:56,미계약 속출에도 콧대 높은 서울 아파트…3월 분양가 14% 급등,"[('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출에도', 'O'), (' ', 'O'), ('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
122,2019.04.15. 오후 6:37,검단신도시 대방노블랜드 무상품목 제공… 실수요자 눈길,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상품목', 'O'), (' ', 'O'), ('제공…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
123,2019.04.15. 오후 6:36,강북 태왕아너스 더 퍼스트 견본주택 사흘간 1만7천여명 방문,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태왕아너스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
124,2019.04.15. 오후 6:32,빌라로 내집 마련한 청년층… 공급 줄어 울상,"[('빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
125,2019.04.15. 오후 6:32,10점대도 당첨… 서울 청약불패 와르르,"[('10점대', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('와르르', 'O')]"
126,2019.04.15. 오후 6:32,칠레 산타로사 태양광발전소 첫 상업운전…에너지 디벨로퍼 속도 내는 이해욱 회장,"[('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전…에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
127,2019.04.15. 오후 6:32,파주문산3리지구 정비사업 수주 동문건설 랜드마크로 지을 것,"[('파주문산3리지구 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
128,2019.04.15. 오후 6:32,지상에 차없는 안전한 단지… 교통망 우수,"[('지상에', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
129,2019.04.15. 오후 6:31,대구도시공사 신입 7명 공개채용,"[('대구도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
130,2019.04.15. 오후 6:19,호반건설카카오 홈IoT 개발 뭉쳤다,"[('호반건설카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
131,2019.04.15. 오후 6:19,강남 고가주택 값 뚝..반포자이 84㎡ 고점대비 3억 ↓,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
132,2019.04.15. 오후 6:18,고개숙인 서울..청약 경쟁률·가점 모두 하락,"[('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('..청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률·가점', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
133,2019.04.15. 오후 6:18,삼성물산 부산시민공원서 플로깅데이 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('플로깅데이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
134,2019.04.15. 오후 6:18,HUG 사회주택 권역별설명회 1719일 개최,"[('HUG 사회주택 권역별설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1719일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
135,2019.04.15. 오후 6:18,동문건설 파주문산3리지구 재개발사업 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주문산3리지구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2019.04.15. 오후 6:06,대우건설 우수학군 갖춘 ‘부산 오션시티 푸르지오’ 분양 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2019.04.15. 오후 6:03,외국손님 갈곳 없어…롯데타워 같은 랜드마크 20곳은 있어야,"[('외국손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…', 'O'), ('롯데타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
138,2019.04.15. 오후 5:56,단독 상암 롯데몰 개발 6년만에 물꼬,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O')]"
139,2019.04.15. 오후 5:55,전국N 네트워크 박원순 서울시장 미세먼지와의 전쟁 선포 ,"[('전국', 'ORGANIZATION'), ('N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
140,2019.04.15. 오후 5:51,서울 1분기 청약경쟁률 평균 8.6대 1…수요이탈로 경쟁률↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6대 1', 'QUANTITY'), ('…수요이탈로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률↓', 'O')]"
141,2019.04.15. 오후 5:47,정일영 인천공항 사장 퇴임… 제2 도약 기틀 마련,"[('정일영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임…', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('기틀', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
142,2019.04.15. 오후 5:47,‘힐스테이트 북위례’ 분양가 놓고 부풀렸다 VS 절차대로종합,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 북위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('절차대로종합', 'O')]"
143,2019.04.15. 오후 5:41,GTXA 안전한가청담동 지하화 찬반 팽팽…국토부 주민우려 불식 최선,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전한가', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('불식', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
144,2019.04.15. 오후 5:38,서울 상가임대차 분쟁 조정안 불이행땐 강제 집행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('불이행땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
145,2019.04.15. 오후 5:37,열람 들어간 서울 개별 공시지가 보니 뒤바뀐 1위...20% 뛴 중구 강남 제쳤다,"[('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
146,2019.04.15. 오후 5:34,1분기 서울·경기 청약경쟁률 시들…광역시는 후끈,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('시들…광역시는', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
147,2019.04.15. 오후 5:33,매번 심의 발목...여의도 마스터플랜 뭔지나 압시다,"[('매번', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('...', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔지나', 'O'), (' ', 'O'), ('압시다', 'O')]"
148,2019.04.15. 오후 5:32,강원산불한국토지신탁 피해 복구 성금 1억700만원 기탁,"[('강원산불한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
149,2019.04.15. 오후 5:31,서울 아파트 평균 분양가 1년새 13.7% 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
150,2019.04.15. 오후 5:31,1명 vs 10만 명...더 심해진 청약쏠림,"[('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 명', 'QUANTITY'), ('...더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약쏠림', 'O')]"
151,2019.04.15. 오후 5:31,20억→9억원…강남 아파트 반값 이상거래,"[('20억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이상거래', 'O')]"
152,2019.04.15. 오후 5:29,40년 전 지정 아파트지구도 재건축 일몰제 적용하다니…,"[('40년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용하다니…', 'O')]"
153,2019.04.15. 오후 5:28,재건축 문턱 높은데…아파트 53개동 안전위험,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높은데…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('53개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전위험', 'O')]"
154,2019.04.15. 오후 5:28,서울 청약경쟁률·가점 동반하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률·가점', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O')]"
155,2019.04.15. 오후 5:28,공시지가 희비 엇갈린 전통상권·新상권,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('전통상권·新상권', 'O')]"
156,2019.04.15. 오후 5:28,잠실 바닥 찍었다 vs 아직 모른다,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('모른다', 'O')]"
157,2019.04.15. 오후 5:28,서울 1분기 청약 경쟁률·가점 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률·가점', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
158,2019.04.15. 오후 5:28,에너지 디벨로퍼 속도 내는 대림 칠레 산타로사 태양광 상업운전,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O')]"
159,2019.04.15. 오후 5:28,세종시 미분양 제로 이어갈까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
160,2019.04.15. 오후 5:27,조영광 대우건설 연구원 서울 집값 올해 2% 정도 하락,"[('조영광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2% 정도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
161,2019.04.15. 오후 5:26,서울 아파트 분양가 3.3㎡당 2564만원…4개월 연속↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2564만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↑', 'O')]"
162,2019.04.15. 오후 5:26,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전 상업운전,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O')]"
163,2019.04.15. 오후 5:25,전국 민간아파트 ㎡당 평균 분양가 343만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('343만원', 'QUANTITY')]"
164,2019.04.15. 오후 5:22,‘2배 뛴’ 서울 공시지가 열람 개시… 형평성 논란 다시 불붙나,"[('‘', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
165,2019.04.15. 오후 5:22,부영그룹 부산신항만 사랑으로 공공임대 잔여세대 공급,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
167,2019.04.15. 오후 5:21,SK건설 미세먼지 저감 서울숲 나무심기 봉사활동 진행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 나무심기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
168,2019.04.15. 오후 5:20,우리동네 지역전문가 몰세권 누리는 고양시 덕양구 도내동 도래울마을,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('지역전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도래울마을', 'LOCATION')]"
169,2019.04.15. 오후 5:14,GS건설 경력사원 채용… 21일까지 서류접수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), (' ', 'O'), ('21일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서류접수', 'O')]"
170,2019.04.15. 오후 5:06,미아뉴타운의 수혜를 그대로 받는 삼성래미안트리베라2차 미래 가치 기대,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜를', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성래미안트리베라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
171,2019.04.15. 오후 5:05,김현미 장관 활동 재개…다시 숨 죽인 주택시장,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
172,2019.04.15. 오후 5:05,북위례 중도금 대출 못받을수도.. 자금사정 꼼꼼히 따져야,"[('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받을수도..', 'O'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
173,2019.04.15. 오후 5:05,3월 전국 민간아파트 평균 분양가 3.3㎡당 1132만원…서울은,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1132만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O')]"
174,2019.04.15. 오후 4:56,우수한 자연 조망 갖춘 ‘전주 에코시티 데시앙 14블록’ 인기,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티 데시앙 14블록', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
175,2019.04.15. 오후 4:50,서울 아파트 분양가 1.9% 올라…3.3㎡당 2천569만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천569만원', 'QUANTITY')]"
176,2019.04.15. 오후 4:45,서울 아파트 지난달 평당 분양가 2565만원… 1년 새 13.7% 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2565만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
177,2019.04.15. 오후 4:42,“뛰면서 쓰레기 주워요”… 삼성물산 ‘래미안 플로깅 데이’ 진행,"[('“뛰면서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('주워요”…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
178,2019.04.15. 오후 4:42,전국 분양가 3.3㎡당 1133만원…하남·구리·인천 상승세 주도,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1133만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
179,2019.04.15. 오후 4:38,행복도시 LH임대아파트 관리 전담 주거복지 지사 운영,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ARTIFACT'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
180,2019.04.15. 오후 4:36,경실련 북위례 힐스테이트 분양가 2300억 부풀려,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북위례', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
181,2019.04.15. 오후 4:23,서울시 건설현장 불공정 하도급 집중점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
182,2019.04.15. 오후 4:22,로또… 경실련 “힐스테이트 북위례 분양원가 2300억 뻥튀기”,"[('로또…', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북', 'ARTIFACT'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기”', 'O')]"
183,2019.04.15. 오후 4:17,경실련 “힐스테이트 북위례 분양가 2300억 부풀려져”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('힐스테이트 북', 'ARTIFACT'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀려져”', 'O')]"
184,2019.04.15. 오후 4:17,동문건설 경기 파주 문산3리지구 재개발 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산3리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2019.04.15. 오후 4:13,LH 화성·평택 3개 지구 행복주택 1천330가구 공급…18일 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
186,2019.04.15. 오후 4:13,청약경쟁률 하락에도 아파트 분양가격은 고공행진,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
187,2019.04.15. 오후 4:12,동문건설 경기 파주 문산3리지구 주택재개발 시공사 선정,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산3리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
188,2019.04.15. 오후 4:12,호반건설 카카오와 ‘홈 IoT 기술 공동 개발’ 업무 협약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홈', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
189,2019.04.15. 오후 4:05,호반건설 카카오 스마트홈 시스템 도입…‘인공지능 주거 공간’ 구현,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…‘', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('공간’', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O')]"
190,2019.04.15. 오후 4:03,호반 카카오와 IoT 기술개발…카카오톡으로 가전제품에 명령한다,"[('호반 카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술개발…', 'O'), ('카카오톡', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가전제품에', 'O'), (' ', 'O'), ('명령한다', 'O')]"
192,2019.04.15. 오후 4:02,부영 부산신항 배후 진해 용원에 공공임대 잔여세대 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
193,2019.04.15. 오후 4:02,올해 1분기 광주 아파트 청약 경쟁률 48대 1…전국 2번째,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('48대 1', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY')]"
194,2019.04.15. 오후 4:01,조정결과 법원 동일 효력 서울시 상가임대차분쟁조정위 법제화,"[('조정결과', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O')]"
195,2019.04.15. 오후 4:01,HUG 전국 7개 지역서 사회주택 권역별 설명회 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
196,2019.04.15. 오후 4:01,‘e편한세상 거제’ 사전 고객체험 라운지 열어,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 거제', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
197,2019.04.15. 오후 4:00,호반건설 카카오와 홈 IoT 기술 공동 개발 업무협약 체결,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
198,2019.04.15. 오후 3:54,3월 서울 아파트 평균분양가 3.3㎡당 2565만원…1년 새 13.7% ↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2565만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
199,2019.04.15. 오후 3:52,HUG 7개 지역서 사회주택 권역별 설명회,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
200,2019.04.15. 오후 3:52,중소형에 밀려 공급 없던 중대형 아파트 부활할까,"[('중소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부활할까', 'O')]"
201,2019.04.15. 오후 3:51,호반건설카카오 홈 사물인터넷 기술 공동개발,"[('호반건설카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
202,2019.04.15. 오후 3:49,국토부 제주2공항 중간보고회 23일로 연기,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중간보고', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
204,2019.04.15. 오후 3:46,1분기 부동산 인터넷 허위매물 신고 전년比 35% 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
205,2019.04.15. 오후 3:46,평촌스마트스퀘어 직주근접으로 주목 안양시 인덕원마을삼성 전세 거래돼,"[('평촌스마트스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인덕원마을', 'LOCATION'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
206,2019.04.15. 오후 3:43,청약경쟁률 급락에도 서울아파트 분양가 고고…전월比 1.90%↑,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('급락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고고…전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.90%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
207,2019.04.15. 오후 3:42,대출규제에 반포·압구정 등 고가아파트 직격탄...고점대비 3억↓,"[('대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄...고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
208,2019.04.15. 오후 3:41,서울시 상가 임대차 분쟁에 조정권 행사…불이행시 강제 집행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('조정권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사…불이행시', 'O'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
209,2019.04.15. 오후 3:34,호반건설 카카오와 ‘홈 IoT 기술 공동 개발’ 업무 협약 체결,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홈', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
210,2019.04.15. 오후 3:33,정부 생활SOC 30조원 투자…집에서 10분 체육관·도서관 늘린다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자…집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('체육관·도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
211,2019.04.15. 오후 3:30,백두산 분화시 北·日 등 동북아 혼란…韓도 영향,"[('백두산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분화시', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혼란…', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
212,2019.04.15. 오후 3:28,호반건설 카카오와 ‘홈 IoT 기술 공동 개발’ MOU,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홈', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
213,2019.04.15. 오후 3:24,호반건설 카카오와 ‘홈 IoT 기술 공동 개발’ 업무 협약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홈', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
214,2019.04.15. 오후 3:22,동문건설 1493억 규모 경기 파주 문산3리지구 재개발 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1493억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산3리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
215,2019.04.15. 오후 3:20,호반건설카카오 스마트홈 시스템 공동개발 MOU,"[('호반건설카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈 시', 'TERM'), ('스템', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
216,2019.04.15. 오후 3:16,JLL 호주 메이페어 레지던스 투자설명회 개최,"[('JL', 'ORGANIZATION'), ('L', 'O'), (' ', 'O'), ('호주 메이페어 레지던스 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2019.04.15. 오후 2:59,서울시 2019년도 개별공시지가 열람하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2019년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람하세요', 'O')]"
218,2019.04.15. 오후 2:55,서울시 건설현장 불공정 하도급 집중점검한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검한다', 'O')]"
219,2019.04.15. 오후 2:54,1분기 서울 아파트 청약 경쟁률 뚝… 청약가점 16점도 당첨,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('16점', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
220,2019.04.15. 오후 2:52,부영 풍부한 배후수요 부산신항서 사랑으로 잔여세대 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('부산신항', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
221,2019.04.15. 오후 2:50,금호산업 아시아나 지분 매각 명암…규모 줄지만 리스크 해소,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('명암…규모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지만', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
222,2019.04.15. 오후 2:45,서울 1분기 분양아파트 경쟁률·당첨가점 모두 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률·당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
223,2019.04.15. 오후 2:39,부영그룹 부산신항만 사랑으로 부영 아파트 잔여세대 공급 중,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
224,2019.04.15. 오후 2:38,우수한 입지의 동작구 상도엠코타운애스톤파크 브랜드 변경 추진으로 기대감↑,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
225,2019.04.15. 오후 2:33,호반건설 카카오 IoT MOU 체결,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
226,2019.04.15. 오후 2:31,미분양 제로’ 세종시 올해도 5000여 가구 분양,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), (""제로'"", 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2019.04.15. 오후 2:31,현대건설 서울 일원동 디에이치 포레센트 62세대 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디에이치 포레센트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('62세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
228,2019.04.15. 오후 2:30,국내 첫 원전해체연구소 울산·부산 경주 분리 건립,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('원전해체연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
229,2019.04.15. 오후 2:25,HUG 전국 7개 지역서 사회주택 설명회 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2019.04.15. 오후 2:25,나만의 집짓기노하우 건축 부지를 매수할 때 주의해야 할 점은,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부지를', 'O'), (' ', 'O'), ('매수할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
231,2019.04.15. 오후 2:25,거래절벽·시장침체에 ··· 줄어든 허위매물 신고,"[('거래절벽·시장침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
232,2019.04.15. 오후 2:25,서울시 ‘상가임대차분쟁 조정 불이행땐 강제집행’,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘상가임대차분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불이행땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강제집행’', 'O')]"
233,2019.04.15. 오후 2:23,단신2019년 젊은건축가상 15일부터 공모,"[('단신', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('젊은건축가상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
234,2019.04.15. 오후 2:23,북위례 힐스테이트 로또분양 아니었나…경실련 분양가 부풀려,"[('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아니었나…', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
235,2019.04.15. 오후 2:18,주차장법 강화로 줄어드는 빌라…청년층 멀어지는 내 집 마련의 꿈,"[('주차장법', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라…청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
236,2019.04.15. 오후 2:18,동문건설 경기 파주 문산3리지구 주택재개발 시공사 선정,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산3리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
237,2019.04.15. 오후 2:14,HUG 4월 1719일 사회주택 권역별 설명회 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월 1719일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2019.04.15. 오후 2:06,동문건설 파주문산3리지구 재개발 시공사 선정,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주문산3리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
239,2019.04.15. 오후 2:05,국내 최대 재건축 둔촌주공 석면 해체·철거 작업 개시,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('해체·철거', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
240,2019.04.15. 오후 2:03,군산 전기자동차 산업으로 제2의 도약 나서… 부동산 시장 기대감 高高,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전기자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('나서…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
241,2019.04.15. 오후 2:00,북위례 힐스테이트 시행사 분양가 2300억 부풀렸다,"[('북위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀렸다', 'O')]"
242,2019.04.15. 오후 1:58,삼성물산 부산서 플로깅 이벤트 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('플로깅', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
243,2019.04.15. 오후 1:57,수자원공사춘천시 물분야 상생협력 강화 상호협약 체결,"[('수자원공사춘천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
244,2019.04.15. 오후 1:57,HUG 전국 7개도시서 사회주택 설명회 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
245,2019.04.15. 오후 1:55,자유한국당 민경욱 의원 서울시 아파트 53개 동 붕괴 위험 노출,"[('자유한국당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
246,2019.04.15. 오후 1:52,경실련 힐스테이트 북위례 당첨자 아닌 시행사가 로또…2300억 수익,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북', 'ARTIFACT'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사가', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
247,2019.04.15. 오후 1:52,SK건설 임직원·가족 서울숲서 나무 심기 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'O'), (' ', 'O'), ('심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
248,2019.04.15. 오후 1:51,지지옥션 18일 서울서 특강…경매실패 줄이는 법 등 강의,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('특강…경매실패', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O')]"
249,2019.04.15. 오후 1:51,코레일 청소년 교통할인 적용되는 체크카드 최초 출시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통할인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되는', 'O'), (' ', 'O'), ('체크카드', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
250,2019.04.15. 오후 1:47,완성형 신도시 김포한강신도시 역세권에 지식산업센터 들어선다,"[('완성형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
251,2019.04.15. 오후 1:46,래미안 4월 28일 ‘래미안 플로깅 데이’진행,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), ('’진행', 'O')]"
252,2019.04.15. 오후 1:42,고층 아파트 희소성 높아 인기 최고 49층 동래 더샵 눈길,"[('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
253,2019.04.15. 오후 1:40,얼마집 인천 산곡동 중심 금호이수마운트밸리 … 전용 59㎡ 3.2억에 거래,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('금호이수마운트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.2억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
254,2019.04.15. 오후 1:39,대단지 브랜드 프리미엄 사송신도시 사송 더샵 데시앙 주목받는 이유는,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송 더샵 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
255,2019.04.15. 오후 1:39,공간활용도에 따라 주거만족도 천차만별 복층설계로 수요자 사로잡는 ‘용봉동 한국아델리움 비엔날레 2차’,"[('공간활용도에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O'), (' ', 'O'), ('복층설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국아델리움 비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
256,2019.04.15. 오후 1:38,서울 아파트 1분기 초라한 청약 성적표…지방 최고 경쟁률 4분의 1토막,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초라한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4분의 1토막', 'QUANTITY')]"
257,2019.04.15. 오후 1:38,동문건설 1017가구 파주문산3리지구 주택재개발사업 수주,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1017가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파주문산3리지구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2019.04.15. 오후 1:38,미분양 소나기 입주에도 경기도 허위매물 전년 대비 44% 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('입주에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
259,2019.04.15. 오후 1:37,100년 임대주택 국회의원 소환 등… 청년정당의 파격적 도전,"[('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소환', 'O'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), (' ', 'O'), ('청년정당의', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
260,2019.04.15. 오후 1:33,상가·기숙사 갖춘 지식산업센터 투자자 눈길,"[('상가·기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
261,2019.04.15. 오후 1:25,‘서울 상가임대차분쟁조정위’ 법제화… 조정결과 법적효력과 동일시된다,"[('‘', 'O'), ('서울 상가임대차분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화…', 'O'), (' ', 'O'), ('조정결과', 'O'), (' ', 'O'), ('법적효력과', 'O'), (' ', 'O'), ('동일시된다', 'O')]"
262,2019.04.15. 오후 1:16,서울 청약불패 옛말…경쟁률·가점·분양가 모두 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…경쟁률·가점·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
263,2019.04.15. 오후 1:16,올 1분기 서울 허위매물 최다는 송파구… 전체 신고건수는 감소,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('최다는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('신고건수는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
264,2019.04.15. 오후 1:16,코레일 청소년 교통할인 적용 체크카드 출시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통할인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('체크카드', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
265,2019.04.15. 오후 1:15,지지옥션 18일 올해 마지막 경매 특강 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
266,2019.04.15. 오후 1:11,서울시 11월까지 불공정 건설 하도급 집중점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O')]"
267,2019.04.15. 오후 1:09,세일 앤드 리스백 공공주택 지원대상 늘린다,"[('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('앤드', 'O'), (' ', 'O'), ('리스백', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
268,2019.04.15. 오후 1:07,경실련 “‘위례 힐스테이트’ 분양원가 2300억 부풀렸다” 사진in세상,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“‘', 'O'), ('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀렸다”', 'O'), (' ', 'O'), ('사진in세상', 'O')]"
269,2019.04.15. 오후 12:31,단순시공 벗어나 부동산 기획…건설업계 살길 찾는다,"[('단순시공', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기획…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('살길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
270,2019.04.15. 오후 12:11,경실련 북위례 힐스테이트 분양가 부풀려 2천300억 챙겨종합,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북위례', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('2천300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨종합', 'O')]"
271,2019.04.15. 오전 11:57,역세권 오피스텔 1인 가구 홀린다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('홀린다', 'O')]"
272,2019.04.15. 오전 11:55,서울시 상가임대차분쟁조정위 조정결과 법제화…불이행시 강제집행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정결과', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화…불이행시', 'O'), (' ', 'O'), ('강제집행', 'O')]"
273,2019.04.15. 오전 11:53,삼성물산 28일 부산시민공원서 래미안 플로깅 데이 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
274,2019.04.15. 오전 11:53,메디컬클리닉 특화상가 ‘신사역 멀버리힐스’ 19일 홍보관 개관,"[('메디컬클리닉', 'O'), (' ', 'O'), ('특화상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신사역 멀버리힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
275,2019.04.15. 오전 11:47,도공 16일부터 고속도로휴게소에서 자동차 무상점검 ,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로휴게소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상점검', 'O')]"
276,2019.04.15. 오전 11:40,삼성물산 28일 부산시민공원에서 ‘래미안 플로깅 데이’ 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
277,2019.04.15. 오전 11:40,서울 역세권 청약 통장 없이…효성 중공업 홍제역 해링턴 플레이스 무순위 청약접수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이…', 'O'), ('효성 중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍제역 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
278,2019.04.15. 오전 11:39,경실련 북위례 힐스테이트 분양원가 2300억 뻥튀기,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북위례', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
279,2019.04.15. 오전 11:39,재건축 연한 충족으로 기대감↑ 반포미도2차 우수한 입지로 문의 꾸준 ,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('충족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O'), (' ', 'O'), ('반포미도', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
280,2019.04.15. 오전 11:36,SK건설 서울숲서 나무심기 가족봉사 진행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
281,2019.04.15. 오전 11:36,동문건설 경기 파주 문산3리지구 주택재개발 시공사 선정,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산3리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
282,2019.04.15. 오전 11:35,서울 아파트 53개동 붕괴 위험…안전불감증 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('53개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('위험…안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
283,2019.04.15. 오전 11:35,코레일 청소년 교통할인 적용 체크카드 최초 출시”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통할인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'ARTIFACT'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('출시""', 'O')]"
284,2019.04.15. 오전 11:32,SK건설 임직원 가족 100여명 서울숲서 나무심기 봉사활동 실시 ,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
285,2019.04.15. 오전 11:32,GTXA노선 개발 호재 불광동 다세대주택 월세 거래 완료,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), ('노선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
286,2019.04.15. 오전 11:32,서부산을 생산·물류 거점도시로…대개조 비전 발표,"[('서부산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('생산·물류', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시로…대개조', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
287,2019.04.15. 오전 11:31,국립 4.19민주묘지 서울 동북권 중심지 육성 방법은,"[('국립 4.19민주묘지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
288,2019.04.15. 오전 11:29,대종빌딩 학습효과 없다…서울 붕괴 우려 건축물 19개 ,"[('대종빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학습효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY')]"
289,2019.04.15. 오전 11:25,SK건설 서울숲 미세먼지저감 나무심기,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지저감', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O')]"
290,2019.04.15. 오전 11:23,1분기 허위매물 1만7195건 신고…전년比 35% ↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7195건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
291,2019.04.15. 오전 11:23,코레일청소년 교통할인 적용되는 ‘체크카드’ 최초 출시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통할인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘체크카드’', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
292,2019.04.15. 오전 11:19,미분양 청정지역 세종시 5천여 가구 분양 본격 돌입,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
293,2019.04.15. 오전 11:19,강북구 미아동 두산위브트레지움 최근 전·월세 거래 동향은,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
294,2019.04.15. 오전 11:16,서울시 300만원 지원 한옥 소규모 수선공사 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
295,2019.04.15. 오전 11:15,집코노미청량리역 분양가 10억원 통할까,"[('집코노미청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
296,2019.04.15. 오전 11:14,동문건설 경기 파주 문산3리지구 재개발 시공사로 선정 ,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산3리지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
297,2019.04.15. 오전 11:07,빅이슈 사라진 주택시장 모처럼의 평화,"[('빅이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼의', 'O'), (' ', 'O'), ('평화', 'O')]"
298,2019.04.15. 오전 11:07,포스코건설 재건축 등 3건 연이은 수주 ‘축포’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘축포’', 'O')]"
299,2019.04.15. 오전 11:07,서울 아파트 전세가율 뚝뚝…갭투자 전성시대 저문다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝…갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('저문다', 'O')]"
300,2019.04.15. 오전 11:07,집값 하락속 대형 아파트 나홀로 ‘高高’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락속', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
301,2019.04.15. 오전 11:06,동문건설 경기 파주 문산에서 주택재개발 시공사 선정,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
302,2019.04.15. 오전 11:05,개발 호재 용인 처인구 땅값 들썩 인근 아파트 시세도 ↑ ,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('처인구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
303,2019.04.15. 오전 11:03,삼성물산 28일 부산시민공원서 래미안 플로깅 데이 이벤트 ,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
304,2019.04.15. 오전 11:02,기고유인균 한국건설기술연구원 연구위원 경부고속도로 12조1316억원 재산 가치평가 어떻게 봐야하나,"[('기고유인균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설기술연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12조1316억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치평가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야하나', 'O')]"
305,2019.04.15. 오전 11:02,원스톱 학세권 입지의 송파구 장지동 송파파인타운3단지 전용 84㎡ 전세 거래 완료 ,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파파인타운', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
306,2019.04.15. 오전 11:02,삼성물산 부산시민공원서 래미안 플로깅 데이 28일 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
307,2019.04.15. 오전 11:01,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전 상업운전 돌입,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
308,2019.04.15. 오전 11:01,‘힐스테이트 북위례’가 로또 분양…경실련 “2300억원 부풀렸다”,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 북위례', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀렸다”', 'O')]"
309,2019.04.15. 오전 11:01,국토부 국제물류산업대전 16일 개막…첨단 물류 장비·기술 한 눈에,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제물류산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막…첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('장비·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
310,2019.04.15. 오전 11:01,첨단 물류장비·기술 한눈에 ‘국제물류산업대전’ 16일 개막,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('물류장비·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국제물류산업대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
311,2019.04.15. 오전 11:01,청년·취약층 위해…일자리 120만개 만든다,"[('청년·취약층', 'O'), (' ', 'O'), ('위해…일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('120만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
312,2019.04.15. 오전 11:00,경실련 북위례 힐스테이트 분양가 부풀려 2천300억 챙겨,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('2천300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
313,2019.04.15. 오전 11:00,첨단 물류 장비·기술 한 눈에…국제물류산업대전 16일 개막,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('장비·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), ('국제물류산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
314,2019.04.15. 오전 11:00,자율운송로봇 등 국제 물류 트렌드 보러오세요,"[('자율운송로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('보러오세요', 'O')]"
315,2019.04.15. 오전 10:57,SK건설 서울숲 나무심기 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 나무심기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족봉', 'EVENT'), ('사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
316,2019.04.15. 오전 10:56,한국경제TV 2019 부동산 엑스포 부스 참가 기업 모집에 나서,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부스', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
317,2019.04.15. 오전 10:56,대구 범어네거리 랜드마크 상가 범어N타워 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어네거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('범어N타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2019.04.15. 오전 10:56,30살 맞는 평촌신도시…새 아파트 찾는다면,"[('30살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION'), ('…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다면', 'O')]"
319,2019.04.15. 오전 10:56,중대형아파트 부활 신호탄 매매거래 늘고 가격↑,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격↑', 'O')]"
320,2019.04.15. 오전 10:51,소상공인·벤처 지원… 사회적 가치 실현 ‘박차’,"[('소상공인', 'CIVILIZATION'), ('·벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('‘박차’', 'O')]"
321,2019.04.15. 오전 10:51,현대건설 ‘오픈하우스’ 첨단기술 공유,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘오픈하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
322,2019.04.15. 오전 10:50,SK건설 미세먼지를 막자 서울숲에 나무 심기 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지를', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'O'), (' ', 'O'), ('심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
323,2019.04.15. 오전 10:49,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전 상업운전 돌입,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
324,2019.04.15. 오전 10:48,서울 1분기 청약경쟁률·점수 모두 하락…광역시만 독야청청,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률·점수', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…광역시만', 'O'), (' ', 'O'), ('독야청청', 'O')]"
325,2019.04.15. 오전 10:47,‘평촌 래미안 푸르지오’ 무순위청약 16일화 당첨자 발표,"[('‘', 'O'), ('평촌 래미안 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위청약', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
326,2019.04.15. 오전 10:46,허위매물 신고 줄었지만…미끼매물로 고객 현혹 여전,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만…미끼매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현혹', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
327,2019.04.15. 오전 10:45,‘대구 테크노폴리스 줌시티’ 모델하우스 구름 인파에 북새통,"[('‘', 'O'), ('대구 테크노폴리스 줌시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파에', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
328,2019.04.15. 오전 10:43,단독 미얀마 악명높은 인세인감옥에 갇힌 한국인 노동자 살려주세요,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('악명높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인세인감옥', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('갇힌', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노동자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('살려주세요', 'O')]"
329,2019.04.15. 오전 10:42,LH 영구임대주택에 에어컨 설치 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
330,2019.04.15. 오전 10:42,조깅하면서 쓰레기 줍는 환경스포츠…삼성물산 래미안 플로깅데이,"[('조깅하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('줍는', 'O'), (' ', 'O'), ('환경스포츠…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 플로깅데이', 'EVENT')]"
331,2019.04.15. 오전 10:42,삼성물산 건설부문 부산시민공원서 ‘래미안 플로깅 데이’ 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
332,2019.04.15. 오전 10:41,대림 이해욱 회장 취임 후 석유화학·에너지 디벨로퍼로 도약 박차,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('석', 'MATERIAL'), ('유화학·에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
333,2019.04.15. 오전 10:39,대림에너지 칠레 산타로사 태양광발전소 상업운전 개시,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
334,2019.04.15. 오전 10:39,지식산업센터 ‘군포 에이스 더블유밸리’ 인기…국내 최대 규모 물류 인프라 누린다,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이스 더블유밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
335,2019.04.15. 오전 10:37,청약통장 청약신청금 필요없는 마지막 기회 ‘태릉 해링턴 플레이스’ 금일15일 무순위 청약접수 진행,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약신청금', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태릉 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금일15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
336,2019.04.15. 오전 10:36,부자 수요 뒷받침…강남ㆍ용산ㆍ도심 신고가 찍는 ‘고가 대형’ 줄줄이,"[('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷받침…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ도심', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고가', 'O'), (' ', 'O'), ('대형’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O')]"
337,2019.04.15. 오전 10:36,부동산 증여 급증···상가시장도 ‘꿈틀’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('급증···상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
338,2019.04.15. 오전 10:33,사하역 역세권에 들어서는 사하구 첫 힐스테이트 분양예정,"[('사하역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('사하구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
339,2019.04.15. 오전 10:32,서울 접근성 좋은 수도권에 지식산업센터 공급 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
340,2019.04.15. 오전 10:31,삼성물산 28일 부산시민공원서 래미안 플로깅 데이 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
341,2019.04.15. 오전 10:30,실전재테크春香이 손잡고 10만 청약 왔소… 돌아온 벚꽃분양,"[('실전재테크', 'O'), ('春香', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('왔소…', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃분양', 'O')]"
342,2019.04.15. 오전 10:30,실전재테크학세권·숲세권 따지는 당신 재개발·재건축 노려라,"[('실전재테크학세권·숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('따지는', 'O'), (' ', 'O'), ('당신', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
343,2019.04.15. 오전 10:29,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전소 상업운전 개시,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
344,2019.04.15. 오전 10:29,6월 입주 휘경SK 뷰 보류지 8가구 매각 ,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('휘경SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('8가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
345,2019.04.15. 오전 10:29,집코노미 2년 후 새 아파트 전셋값 상승 가능성 높다,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
346,2019.04.15. 오전 10:26,한일건설 ‘우만 한일베라체 ECO PLUS’ 19일 견본주택 개관,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우만 한일베라체 ECO PLUS', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
347,2019.04.15. 오전 10:24,서울시 지방세·국세 부과기준 개별공시지가 열람하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), ('·국세', 'O'), (' ', 'O'), ('부과기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람하세요', 'O')]"
348,2019.04.15. 오전 10:20,삼성물산 28일 부산시민공원서 래미안 플로깅 데이 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
349,2019.04.15. 오전 10:19,한일건설 수원 우만 한일베라체 ECO PLUS 19일 견본주택 개관,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일베라체 ECO PLUS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
350,2019.04.15. 오전 10:18,삼성물산 래미안 28일 부산시민공원에서 ‘래미안 플로깅 데이’ 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
351,2019.04.15. 오전 10:18,대림에너지 칠레 산타로사 태양광발전 상업운전 돌입,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
352,2019.04.15. 오전 10:15,분양불패 서울의 굴욕…50점 밑도는 청약 커트라인,"[('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('50점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑도는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O')]"
353,2019.04.15. 오전 10:15,미세먼지 줄이자…SK건설 서울숲서 나무심기 가족봉사활동,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O')]"
354,2019.04.15. 오전 10:13,삼성물산 부산시민공원서 래미안 플로깅 데이 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
355,2019.04.15. 오전 10:12,지지옥션 올해 마지막 경매 특강 18일 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2019.04.15. 오전 10:12,‘서울이 더 가까워진다’ 교통 호재 꿰찬 한강신도시 역세권 지식산업센터 ‘디원시티’ 분양,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다’', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('꿰찬', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디원시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2019.04.15. 오전 10:12,도로공사 주요 고속도로서 ‘자동차 무상 안전점검’ 실시,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
358,2019.04.15. 오전 10:11,올 재건축 낙폭 일반 아파트의 3배,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
359,2019.04.15. 오전 10:06,삼성물산 래미안 28일 부산시민공원서 ‘래미안 플로깅 데이’ 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 플로깅 데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
360,2019.04.15. 오전 10:04,미분양 제로 세종시 5천여 가구 분양 스타트,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
361,2019.04.15. 오전 10:00,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전 상업운전 돌입,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
362,2019.04.15. 오전 9:57,청약불패는 옛말…실수요자 중심 제도변경 경쟁률 뚝,"[('청약불패는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('제도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
363,2019.04.15. 오전 9:56,지지옥션 이달 18일 올해 마지막 경매 특강 진행,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
364,2019.04.15. 오전 9:55,대림케어 욕실·주방 청소돕는 나노케어 론칭,"[('대림케어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('욕실·주방', 'O'), (' ', 'O'), ('청소돕는', 'O'), (' ', 'O'), ('나노케어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
365,2019.04.15. 오전 9:55,SK건설 미세먼지 저감 나무심기 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
366,2019.04.15. 오전 9:55,SK건설 서울숲서 나무심기 봉사활동 진행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
367,2019.04.15. 오전 9:55,역세권청년주택 관리 시스템 정비… 8만 공급 본격화,"[('역세권청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('정비…', 'O'), (' ', 'O'), ('8만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
368,2019.04.15. 오전 9:55,도심 속 숨은 요충지에 ‘우만 한일베라체 ECO PLUS’분양 앞둬,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('요충지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우만 한일베라체 ECO PLUS', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
369,2019.04.15. 오전 9:53,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전 상업운전,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O')]"
370,2019.04.15. 오전 9:53,에너지 디벨로퍼 속도내는 대림산업 이해욱 회장,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
371,2019.04.15. 오전 9:52,청량리역 한양수자인 특별공급 경쟁률 7대 1...1순위 청약 접수,"[('청량리역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
372,2019.04.15. 오전 9:52,상가정보연구소 ‘2019 유망 상가 현장 투어’ 무료 세미나 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망 상가 현장 투어', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
373,2019.04.15. 오전 9:50,갑을장유병원 제19회 장유의 날 행사 의료지원,"[('갑을장유병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장유의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('의료지원', 'O')]"
374,2019.04.15. 오전 9:49,빅이슈 사라진 주택시장… 2년만에 찾아온 평화,"[('빅이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온', 'O'), (' ', 'O'), ('평화', 'O')]"
375,2019.04.15. 오전 9:48,교통 편리한 가산동 사무실 SJ테크노빌. 전용 177㎡ 월세 거래돼 ,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('SJ테크노빌', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('177㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
376,2019.04.15. 오전 9:47,뚝뚝 떨어지는 서울 아파트 전세가율…‘갭투자 시대’ 저무나,"[('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율…‘갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('저무나', 'O')]"
377,2019.04.15. 오전 9:47,다산신도시 소형 오피스텔 인기.. 비용 부담 줄이고 생활 편의 높여,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
378,2019.04.15. 오전 9:45,하이라이프 청담동 고급빌라 ‘브르넨 청담’ 통해 하이엔드 라이프 실현,"[('하이라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브르넨 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
379,2019.04.15. 오전 9:44,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전소 준공,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
380,2019.04.15. 오전 9:44,수자원공사 덴마크와 물관리 협력사업 발굴 나서,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덴마크', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
381,2019.04.15. 오전 9:44,SK건설 서울숲에 나무 심어 미세먼지 막아,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'O'), (' ', 'O'), ('심어', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('막아', 'O')]"
382,2019.04.15. 오전 9:41,직원 늘리고 연봉 올리고…중견건설사 살 맛 나네,"[('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('올리고…중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('맛', 'O'), (' ', 'O'), ('나네', 'O')]"
383,2019.04.15. 오전 9:40,SK건설 가족봉사단 미세먼지 저감 위해 나서,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
384,2019.04.15. 오전 9:38,구미확장단지 메디컬 특화상가 내달 준공 완료,"[('구미확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('특화상가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
385,2019.04.15. 오전 9:36,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전 상업운전 돌입,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
386,2019.04.15. 오전 9:36,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전 상업운전 돌입,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
387,2019.04.15. 오전 9:34,한일건설 우만 한일베라체 ECO PLUS 19일 분양,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우만 한일베라체 ECO PLUS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2019.04.15. 오전 9:34,청약시장 주춤 경쟁률·가점 전 분기比 낮아져…9.13 후속대책 여파,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률·가점', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져…', 'O'), ('9.13', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
389,2019.04.15. 오전 9:34,SK건설 서울숲에서 미세먼지 저감 식수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('식수', 'O')]"
390,2019.04.15. 오전 9:33,지지옥션 18일 서울서 경매 특강 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
391,2019.04.15. 오전 9:31,인구증가 세종 미분양 제로에 집값 전국 3위… 올해 5000가구 분양,"[('인구증가', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2019.04.15. 오전 9:30,강남 대표 메디컬클리닉 특화 상가 ‘신사역 멀버리힐스’ 4월 19일 홍보관 오픈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('메디컬클리닉', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신사역 멀버리힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
393,2019.04.15. 오전 9:28,1Q 서울 청약경쟁률 8.61…청약제도 개편으로 전분기比 큰폭 하락,"[('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.61', 'QUANTITY'), ('…청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
394,2019.04.15. 오전 9:26,‘미분양 제로’ 세종시 올해 5000가구 분양 스타트,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
395,2019.04.15. 오전 9:26,부동산경매 투자를 위한 경매 강의시 주의 점은,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강의시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
396,2019.04.15. 오전 9:25,서울시 개별공시지가 5월 7일까지 이의신청,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 7일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O')]"
397,2019.04.15. 오전 9:18,“투자자 걱정 던다” 군포 송정 풍산 리치안 플랫홈 ‘10년 임대수익 보장’,"[('“', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('던다”', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치안 플랫홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장’', 'O')]"
398,2019.04.15. 오전 9:18,2019년 지지옥션 서울 대특강 잠실 교통회관서 18일 열려,"[('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지지옥션', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대특강', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실 교통회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
399,2019.04.15. 오전 9:11,대림에너지 칠레에서 태양광 발전소 상업운전 개시,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
400,2019.04.15. 오전 9:11,주택 재건축 상가 건축 비용 등 효과적 마련 방법은,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('효과적', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
401,2019.04.15. 오전 9:08,미분양 청정지역 세종시서 신규 공급 재개…5000여세대 예정,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('5000여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
402,2019.04.15. 오전 9:08,고속도로 휴게소에서 찾아가는 자동차 이동검사·무상 안전점검 서비스 실시,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이동검사·무상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
403,2019.04.15. 오전 9:07,대림에너지 칠레 산타로사 태양광 발전 상업운전 돌입,"[('대림에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산타로사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
404,2019.04.15. 오전 9:04,중대형 아파트 부활 꿈틀… 최근 청약경쟁률 오른 이유는,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
405,2019.04.15. 오전 9:01,최저 가점 낮아진 서울 분양 ··· 경쟁률도 하락,"[('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
406,2019.04.15. 오전 9:00,첨단산업센터 주안dh비즈타워 1차… 스트리트형 상가 조성,"[('첨단산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('주안dh비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
407,2019.04.15. 오전 8:52,1Q 서울 아파트 청약 경쟁률 8.6대 1로 급락…청약 가점 44점  ,"[('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('44점', 'QUANTITY')]"
408,2019.04.15. 오전 8:44,포스코건설 재건축ㆍ재개발ㆍ리모델링 연달아 3건 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발ㆍ리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('연달아', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2019.04.15. 오전 8:43,서울시 2019년도 개별공시지가 열람하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2019년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람하세요', 'O')]"
410,2019.04.15. 오전 8:34,LH 영구임대주택에 에어컨 기본 설치… 폭염 취약계층 배려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('배려', 'O')]"
411,2019.04.15. 오전 8:33,한국토지신탁 강원도 산불피해 복구 성금 1억700만원 전달,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산불피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
412,2019.04.15. 오전 8:28,수도권 청약경쟁률↓ 지방 광역시↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시↑', 'O')]"
