,date,headline,keyword
0,2011.03.27. 오후 9:56,LH 미보상지구 58곳 재조정 마무리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미보상지구', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
1,2011.03.27. 오후 9:33,150가구 이상 도시형주택도 복리시설 갖춰야,"[('150가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('복리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O')]"
2,2011.03.27. 오후 9:31,호반건설 수원서 나무심기 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
3,2011.03.27. 오후 9:27,부동산 PF 연체율 큰 폭 상승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
4,2011.03.27. 오후 9:20,한화건설 꿈에그린 도서관 1호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
5,2011.03.27. 오후 9:18,한라건설 한강신도시 한라비발디 4월 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2011.03.27. 오후 9:15,분양정보‘울산 우정 혁신도시 푸르지오’ 478가구外,"[('분양정보‘', 'O'), ('울산 우정 혁신도시 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('478가구', 'QUANTITY'), ('外', 'O')]"
7,2011.03.27. 오후 9:15,‘센트레빌 아스테리움 서울’ 시세보다 30%나 싸다고,"[('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다고', 'O')]"
8,2011.03.27. 오후 9:15,불확실성 키운 3·22 대책…서울 매맷값 4주ㅤㅉㅒㅤ 하락,"[('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('키운', 'O'), (' ', 'O'), ('3·22', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), ('ㅤㅉㅒㅤ', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
9,2011.03.27. 오후 9:09,분양가 상한 적용 아파트 싸게 사볼까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
10,2011.03.27. 오후 8:01,아파트·오피스텔 모델하우스 ‘구름 인파’ 몰리는데…,"[('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파’', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는데…', 'O')]"
11,2011.03.27. 오후 7:55,설익은 3·22 부동산 대책… 시행도 하기 전에 삐걱,"[('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('3·22', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), (' ', 'O'), ('시행도', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
12,2011.03.27. 오후 7:46,국토부LH LH 경영정상화 위한 워크숍,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
13,2011.03.27. 오후 7:36,국토부 신공항 입지평가단 구성 완료…30일 결과 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('입지평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
14,2011.03.27. 오후 7:32,국토부 LH 보금자리에 인력·자금 우선 투입하라,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('인력·자금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('투입하라', 'O')]"
15,2011.03.27. 오후 7:27,LH 138개 신규사업장 중 58개 마무리.. 80개 상반기 정리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('138개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마무리..', 'O'), (' ', 'O'), ('80개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
16,2011.03.27. 오후 7:06,국토부 동남권 신공항 입지 선정 평가단 27명 구성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('27명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
17,2011.03.27. 오후 6:33,동남권 신공항 백지화 가닥…김해공항 확장에 무게,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥…', 'O'), ('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장에', 'O'), (' ', 'O'), ('무게', 'O')]"
18,2011.03.27. 오후 6:32,취재여록 집값 상승 인정한 정부,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
20,2011.03.27. 오후 6:32,부동산뱅크 상표사용 위약금…공정위 너무 많다 시정명령,"[('부동산뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상표사용', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
21,2011.03.27. 오후 6:31,역세권 도시형 생활주택 늘릴 것,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
22,2011.03.27. 오후 6:31,이번 주 서울 불광·평택 등 9곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불광', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2011.03.27. 오후 6:31,서울시 半전세 관련 문의 빗발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('半전세', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
24,2011.03.27. 오후 6:31,경·공매 제도 확 바뀐다…예고등기 폐지,"[('경·공매 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…예고등기', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
25,2011.03.27. 오후 6:22,서울 주택임대차상담실 半전세  문의 많아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택임대차상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('半전세', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
26,2011.03.27. 오후 6:16,‘분양 봇물 터졌다’…올 최대 물량 쏟아내,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다’…올', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아내', 'O')]"
27,2011.03.27. 오후 6:16,‘DTI 충격’ 반짝 회복세 꺾이나,"[('‘DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('충격’', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
28,2011.03.27. 오후 6:16,서울지역 아파트 3채 중 1채 DTI 추가대출 혜택 못받아,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대출', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
29,2011.03.27. 오후 6:15,태영건설 광교 오피스텔 283실 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('283실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2011.03.27. 오후 6:15,‘수원 장안 STX칸’ 특별분양,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
31,2011.03.27. 오후 6:13,GS건설，용인 구성자이3차 1억2300만원 할인,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억2300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
32,2011.03.27. 오후 6:12,서울 강남아파트 57%가 9억 초과..취득세 감면은 수혜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면은', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
33,2011.03.27. 오후 6:12,인천 청라지구 ‘깡통 분양권’ 속출..“찬바람만 쌩쌩”,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출..“찬바람만', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩”', 'O')]"
34,2011.03.27. 오후 6:10,구로디지털단지역 초역세권 도시형생활주택 ‘유탑 유블레스’ 분양,"[('구로디지털단지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유탑 유블레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2011.03.27. 오후 5:54,취득세율 인하 22일부터 소급…한나라당 밝혀,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소급…', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
36,2011.03.27. 오후 5:52,동남권신공항 어디가 좋을까…30일 결과 발표,"[('동남권신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까…', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
37,2011.03.27. 오후 5:32,어정쩡한 취득세 인하…아파트 거래중단 사태,"[('어정쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래중단', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
38,2011.03.27. 오후 5:27,분양하이라이트 송파 한화오벨리스크 28일 청약접수 불광 롯데캐슬 30일 일반분양 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('불광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
39,2011.03.27. 오후 5:26,건설사 세종시 분양 눈치보기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
40,2011.03.27. 오후 5:26,부산 분양 훈풍 중대형으로 확산,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
41,2011.03.27. 오후 5:26,분양시장 봄바람…역세권을 노려라,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
42,2011.03.27. 오후 5:26,지역 부동산 현장 리포트 희비 교차하는 경기도 파주,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('교차하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY')]"
43,2011.03.27. 오후 5:26,매경 부동산자산관리사 응시생 분석해보니,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응시생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분석해보니', 'O')]"
44,2011.03.27. 오후 5:26,최동주 현대산업개발 사장 도시개발 사업으로 중동·아프리카 공략,"[('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
45,2011.03.27. 오후 5:25,이번주 평택서 대단지 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2011.03.27. 오후 5:24,MK 추천매물 시흥동 뉴타운 상가주택 23억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY')]"
47,2011.03.27. 오후 5:21,부산 청약시장 가열… 중대형도 10대1 넘어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가열…', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
48,2011.03.27. 오후 5:21,150가구 이상 도시형 생활주택도 놀이터등 부대시설 설치 의무화,"[('150가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터등', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
49,2011.03.27. 오후 5:21,근화건설 목포 남악신도시에 516가구,"[('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('516가구', 'QUANTITY')]"
50,2011.03.27. 오후 5:21,사당3구역 518가구 아파트로 재건축,"[('사당', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('518가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
51,2011.03.27. 오후 5:18,분위기 확 바뀐 개포지구 봄바람 분다,"[('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
52,2011.03.27. 오후 4:42,아파트 주간 시세 DTI 규제 부활로 매수심리 위축,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활로', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
53,2011.03.27. 오후 4:36,시장정비 사업 투자 바구니에 슬슬 담아볼까,"[('시장정비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('바구니에', 'O'), (' ', 'O'), ('슬슬', 'O'), (' ', 'O'), ('담아볼까', 'O')]"
54,2011.03.27. 오후 4:28,주택 취득세율 인하 22일부터 소급 적용,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
55,2011.03.27. 오후 4:27,부동산 QA 서울 외곽 집 사려는데 3·22 대책 영향은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('3·22 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
56,2011.03.27. 오후 2:49,오피스텔 신규물량 봇물...투자시 유의사항은,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항은', 'O')]"
57,2011.03.27. 오후 1:25,한경 베스트공인 우리동네 리포트 횡성 교통 인프라 뛰어나…인근에 혁신도시 개발 중,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나…인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
58,2011.03.27. 오후 1:23,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2011.03.27. 오후 1:19,잇단 호재에도 서울 아파트값 4주째 하락,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
60,2011.03.27. 오후 1:16,한경매물마당 목동 수익형 주상복합 상가 38억원 등19건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('38억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), ('19건', 'QUANTITY')]"
61,2011.03.27. 오후 1:10,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
62,2011.03.27. 오후 1:05,수원 장안 소형아파트 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2011.03.27. 오후 1:01,김포한강신도시 전세자금 3000만원으로 내집마련  현대힐스테이트,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
64,2011.03.27. 오후 12:48,국토부LH LH 경영정상화 워크숍 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2011.03.27. 오후 12:27,봄철 성수기 왔나…대형건설사 분양 잇따라,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나…대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
66,2011.03.27. 오후 12:11,빛고을 아파트값 심상찮네…올들어 들썩,"[('빛고을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
67,2011.03.27. 오후 12:06,대원 베트남 호찌민에 칸타빌 프리미어 분양,"[('대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('칸타빌 프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2011.03.27. 오후 12:01,베이비붐세대 대상 상가시장 동향 분석 및 소자본 창업설명회,"[('베이', 'CIVILIZATION'), ('비붐세대', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('소자본', 'O'), (' ', 'O'), ('창업설명회', 'O')]"
69,2011.03.27. 오전 11:57,오피스텔 인기몰이…분양도 봇물,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
70,2011.03.27. 오전 11:31,한화건설 꿈에그린도서관 1호 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
71,2011.03.27. 오전 11:30,전세난 숨통 트여줄 임대아파트 관심 가져볼까,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트여줄', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼까', 'O')]"
72,2011.03.27. 오전 11:25,“2011년 부동산 경·공매로 고수익 올리는 비법” 세미나에 여러분을 초대합니다,"[('“', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법”', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나에', 'O'), (' ', 'O'), ('여러분을', 'O'), (' ', 'O'), ('초대합니다', 'O')]"
73,2011.03.27. 오전 11:20,김포한강신도시 반도유보라2차 소형 1498가구 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2011.03.27. 오전 11:17,전세난 여파 서울 주택임대차상담 급증,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택임대차상담', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
75,2011.03.27. 오전 11:16,서울시 작년 반전세 하루 10건씩 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10건씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
76,2011.03.27. 오전 11:15,늘어난 반전세… 서민들 ‘상담’ 급증,"[('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상담’', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
77,2011.03.27. 오전 11:15,반전세 이율 몇%로 해야되죠,"[('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('몇%로', 'O'), (' ', 'O'), ('해야되죠', 'O')]"
78,2011.03.27. 오전 11:14,전성규 소장의 ‘부동산 경매투자’ 절세전략 독점 大공개,"[('전성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('절세전략', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('大공개', 'O')]"
79,2011.03.27. 오전 11:11,바야흐로 분양성수기 올 최대 물량 쏟아진다,"[('바야흐로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
80,2011.03.27. 오전 11:10,틈새 상가 투자처로 주목받고 있는 ‘경기공구 유통단지’,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기공구 유통단지', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
81,2011.03.27. 오전 11:01,국토부LH LH경영정상화 워크숍 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH경영정상화 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
82,2011.03.27. 오전 11:01,한국공항공사 항공보안교육센터 28일 개관,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공보안교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
83,2011.03.27. 오전 11:01,58개 건설사 55건 해외사업에 해외건설시장개척자금 20억 지원,"[('58개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('55건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설시장개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
84,2011.03.27. 오전 11:01,150가구 이상 도시형생활주택 관리사무소 의무 설치,"[('150가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
85,2011.03.27. 오전 11:01,국토부 해외건설 개척자금 20억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
86,2011.03.27. 오전 11:00,150가구 이상 도시형생활주택에 부대시설 설치,"[('150가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
87,2011.03.27. 오전 11:00,도시형생활주택 150가구 넘으면 관리사무소 어린이놀이터 등 설치 의무화,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
88,2011.03.27. 오전 11:00,중남미 등 미개척 해외건설시장에 20억원 지원,"[('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미개척', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
89,2011.03.27. 오전 11:00,ICAO 인증 한국공항공사 항공보안교육센터 개관,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공보안교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
90,2011.03.27. 오전 11:00,150가구 이상 도시형생활주택 관리사무소 의무 개설,"[('150가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
91,2011.03.27. 오전 11:00,항로표지 자격증 등 4개 과정.. 교육비 50% 지원,"[('항로표지', 'O'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과정..', 'O'), (' ', 'O'), ('교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2011.03.27. 오전 11:00,LH 경영정상화 워크숍을 27일 개최,"[('LH 경영정상화 워크숍', 'EVENT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2011.03.27. 오전 11:00,국토부 해외건설시장 개척자금 20억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
94,2011.03.27. 오전 11:00,미개척 해외건설시장을 뚫어라,"[('미개척', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
95,2011.03.27. 오전 11:00,도시형생활주택 분양가 오르나,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
96,2011.03.27. 오전 11:00,150가구이상 도시형생활주택에 관리사무소 생긴다,"[('150가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
97,2011.03.27. 오전 10:59,오피스텔 분양시장 활짝…주의사항은,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…주의사항은', 'O')]"
98,2011.03.27. 오전 10:36,한강신도시 현대힐스테이트대림e편한세상 중도금 전액무이자 특별 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트대림e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2011.03.27. 오전 9:44,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
100,2011.03.27. 오전 9:30,용인 구성자이3차 최대 17% 분양가 할인,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
101,2011.03.27. 오전 9:01,대법 특혜 분양 공무원 자격정지 2년 확정,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자격정지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
102,2011.03.27. 오전 8:33,남양주시 기획부동산 토지분할 차단 지침 마련,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
103,2011.03.27. 오전 7:39,부산 사하 괴정뉴타운 지구지정 2년만에 무산,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괴정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
104,2011.03.27. 오전 7:30,3.22부동산대책 약발먹힐까.. 서울 집값 한 달째 제자리,"[('3.22부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발먹힐까..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
105,2011.03.27. 오전 7:30,강북도 전셋값 상승세 축소,"[('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
106,2011.03.27. 오전 7:05,부동산시장 취득세 눈치에 거래 찬바람,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈치에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
107,2011.03.28. 오후 10:08,‘은평 탈세 타운’… “뉴타운 매매계약 8090%가 다운계약서”,"[('‘', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('타운’…', 'O'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('8090%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서”', 'O')]"
108,2011.03.28. 오후 9:57,고분양가로 원주민 정착률 20%도 안돼,"[('고분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
109,2011.03.28. 오후 9:57,다주택·부동산업자들 ‘수천만원 다운계약서’ 강요,"[('다주택·', 'O'), ('부동산업자', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서’', 'O'), (' ', 'O'), ('강요', 'O')]"
110,2011.03.28. 오후 9:55,국토부 재건축 초과이익 부담금 첫 부과,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
111,2011.03.28. 오후 9:52,서울 재건축 2곳에 첫 초과이익 부담금,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O')]"
112,2011.03.28. 오후 7:50,재건축 초과이익 부담금 부과 단지 나와종합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와종합', 'O')]"
113,2011.03.28. 오후 7:36,분양열기 수도권 확산 이번엔,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O')]"
114,2011.03.28. 오후 7:30,STX건설 경영난 루머 사실무근,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('루머', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
115,2011.03.28. 오후 7:26,재건축 초과이익 부담금 ‘세금폭탄’ 되나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세금폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
116,2011.03.28. 오후 6:56,LIG건설 어음 발행 논란 확산,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어음', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
117,2011.03.28. 오후 6:45,신공항 백지화..국토부 점수대로 발표“,"[('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점수대로', 'O'), (' ', 'O'), ('발표""', 'O')]"
118,2011.03.28. 오후 6:32,내달 DTI 부활…오피스텔·상가 투자 열기,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
119,2011.03.28. 오후 6:32,법원 성지건설 법정관리 인가,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
120,2011.03.28. 오후 6:31,지적 재조사 사업 2조원 줄여 재추진,"[('지적 재조사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
121,2011.03.28. 오후 6:31,혁신도시 분양 스타트…울산·부산 4600가구,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4600가구', 'QUANTITY')]"
122,2011.03.28. 오후 6:31,분양단신 서초 오피스텔 하림 인터내셔널 등,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하림 인터내셔널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
123,2011.03.28. 오후 6:31,日자금 지진에 韓투자 흔들…서초동 370억 빌딩 매입 취소,"[('日', 'LOCATION'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지진에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들…', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('370억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
124,2011.03.28. 오후 6:31,한경매물마당 천호역 대로변 상업지역 신축부지 120억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
125,2011.03.28. 오후 6:31,서울 석촌동 준주거용지 공매,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
126,2011.03.28. 오후 6:16,재건축 초과이익 부담금 부과 단지 나와,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
127,2011.03.28. 오후 6:14,STX건설 부도위기 루머에 법적 대응,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('루머에', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
128,2011.03.28. 오후 6:12,‘2011년 부동산 투자설명회’ 트위터mklandall 생중계,"[('‘', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 투', 'EVENT'), ('자설명', 'EVENT'), ('회’', 'O'), (' ', 'O'), ('트위터mklandall', 'TERM'), (' ', 'O'), ('생중계', 'O')]"
129,2011.03.28. 오후 5:51,닌텐도 3DS 美 판매 대박 예감,"[('닌텐도 3DS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
130,2011.03.28. 오후 5:51,STX건설 부도설 사실무근..건설사 블랙리스트 공포,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도설', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
131,2011.03.28. 오후 5:35,섣부른 부동산 대책 입법 차질 우려,"[('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
132,2011.03.28. 오후 5:31,투데이 초대석 변보경 서울산업통상진흥원SBA 대표,"[('투데이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('변보경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울산업통상진흥원SBA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
133,2011.03.28. 오후 5:24,큐브디자인개발 33㎡형 이동식주택 출시,"[('큐브디자인개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식주택', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
134,2011.03.28. 오후 5:22,김포한강 우미린 단지 업그레이드한다,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드한다', 'O')]"
135,2011.03.28. 오후 5:16,톡톡 부동산 베트남에 한국식 모델하우스,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국식', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
136,2011.03.28. 오후 5:16,롯데건설 충남 내포신도시 885가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2011.03.28. 오후 5:16,마포 주상복합 펜트라우스 최고 2억4000만원 할인분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
138,2011.03.28. 오후 5:16,대구에서 대형 쇼핑시설 大戰,"[('대구', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑시설', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
139,2011.03.28. 오후 5:16,오피스텔 수익률 수도권이 서울보다 높아,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
140,2011.03.28. 오후 5:15,신공항 백지화..국토부 점수대로 발표“,"[('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점수대로', 'O'), (' ', 'O'), ('발표""', 'O')]"
141,2011.03.28. 오후 5:15,63만 건설기술인 축제... 권상문씨 산업훈장 수상,"[('63만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('축제...', 'O'), (' ', 'O'), ('권상문', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
142,2011.03.28. 오후 5:15,LIG건설 어음 발행 논란 확산,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어음', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
143,2011.03.28. 오후 5:15,섣부른 부동산 대책 입법 차질 우려,"[('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
144,2011.03.28. 오후 5:15,분양열기 수도권 확산 이번엔,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O')]"
146,2011.03.28. 오후 5:09,도시형 생활주택 ‘슬럼화 주범’ 우려,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('주범’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
147,2011.03.28. 오후 5:07,애물단지 아파트 저층의 변신,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저층의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
148,2011.03.28. 오후 5:03,평택 효성 백년가약 모델하우스 북적,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
149,2011.03.28. 오후 5:03,아파트 청약불패 광교 신도시 오피스텔도 성공할까 주목,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
150,2011.03.28. 오후 4:57,화성산업 사회적기업 ‘화성그린케어’ 출범,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성그린케어', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
151,2011.03.28. 오후 4:57,지적도 100년 만에 전면 손질한다,"[('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('100년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('손질한다', 'O')]"
152,2011.03.28. 오후 4:57,내포신도시 롯데캐슬 885가구 내달초 분양,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2011.03.28. 오후 4:57,수도권 랜드마크 주택 할인 러시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
154,2011.03.28. 오후 4:53,마켓inSTX건설은 다르다..계열사 실탄 마련할까,"[('마켓inSTX건설', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다..', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('실탄', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할까', 'O')]"
155,2011.03.28. 오후 4:47,우림건설 광양 토지구획정리 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지구획정리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
156,2011.03.28. 오후 4:47,현대건설 콘크리트 시공관리 기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
157,2011.03.28. 오후 4:46,서울시 아파트 커뮤니티 활성화 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
158,2011.03.28. 오후 4:46,부산 중대형 아파트도 분양 대박,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
159,2011.03.28. 오후 4:45,평택 신비전동 백년가약 효성 1058가구 공급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1058가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2011.03.28. 오후 4:45,LH 마포 펜트라우스 최고 2억5천만원 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
161,2011.03.28. 오후 4:44,분양가 상한제 폐지 움직임에 수도권 미분양 관심 확대,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
162,2011.03.28. 오후 4:43,분양가 상한제 폐지되면..초기 재개발·재건축 사업 탄력,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지되면..초기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
163,2011.03.28. 오후 4:28,합리적 분양의 수원 장안 대표 아파트를 만나다 STX건설 ‘수원 장안 STX칸’,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
164,2011.03.28. 오후 4:24,아시아블로그변칙적인 향연에 초대받은 우리들,"[('아시아블로그', 'TERM'), ('변칙적인', 'O'), (' ', 'O'), ('향연에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대받은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리들', 'O')]"
165,2011.03.28. 오후 4:23,김포 한강신도시 우미린 단지 업그레이드 행사 가져,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
166,2011.03.28. 오후 4:21,삼성건설 불법 폐기물 의혹…작년 무혐의 처분,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
167,2011.03.28. 오후 4:20,검찰 폐기물 매립의혹 건설공사현장 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('매립의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
168,2011.03.28. 오후 4:14,현대건설 친환경 콘크리트 양생 공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
169,2011.03.28. 오후 4:07,대우건설 쉐라톤인천호텔 美친환경건물 인증획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쉐라톤인천호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('친환경건물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증획득', 'O')]"
170,2011.03.28. 오후 4:03,우미건설 김포한강신도시 우미린.. 단지 업그레이드 행사,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
171,2011.03.28. 오후 4:01,수원 브랜드타운의 대표 아파트 STX건설의 ‘수원 장안 STX칸’ 파격분양으로 연일 북적,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브랜드타운의', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
172,2011.03.28. 오후 3:52,서울 재건축·재개발 정보공개 비율 87.3%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('87.3%', 'QUANTITY')]"
173,2011.03.28. 오후 3:49,건설은 상상력 산업이다미래자원 가득한 땅 남극,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다미래자원', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION')]"
174,2011.03.28. 오후 3:47,건설은 상상력 산업이다그린경영 녹색이 세상을 아름답게,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다그린경영', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('세상을', 'O'), (' ', 'O'), ('아름답게', 'O')]"
175,2011.03.28. 오후 3:41,건설은 상상력 산업이다불가능을 짓는 그들..현대건설,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다불가능을', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('그들..', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
176,2011.03.28. 오후 3:35,반도건설 경남 양산신도시에 반도유보라2차 631가구 내달 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('631가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2011.03.28. 오후 3:33,STX건설 부도설 루머에 법적대응 할 것,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도설', 'O'), (' ', 'O'), ('루머에', 'O'), (' ', 'O'), ('법적대응', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
179,2011.03.28. 오후 3:18,3.22 거래활성화 대책..전세시장엔 독일까 약일까,"[('3.22', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책..전세시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('까', 'O'), (' ', 'O'), ('약일까', 'O')]"
180,2011.03.28. 오후 3:06,“수원 광교신도시 소형 오피스텔 무조건 잡아라”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
181,2011.03.28. 오후 3:05,분양가상한제 폐지… ‘미분양’이 달라졌어요,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양’이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O')]"
182,2011.03.28. 오후 3:01,아파트도 에너지 다이어트 시대,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
183,2011.03.28. 오후 2:51,건설업 성장률 외환위기 이후 최악,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
184,2011.03.28. 오후 2:50,마켓in롯데건설 회사채 3500억 발행 확정,"[('마켓in롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('3500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
185,2011.03.28. 오후 2:49,르포강남 다시 거래 실종vs 강북 전세 여진만,"[('르포', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('여진만', 'O')]"
186,2011.03.28. 오후 2:41,해건협 해외건설 입문과정 교육 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2011.03.28. 오후 2:41,분양가상한제 폐지 움직임에 미분양아파트 다시 관심..가격경쟁력 살아날듯,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관심..가격경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날듯', 'O')]"
188,2011.03.28. 오후 2:38,원주 부동산시장 기지개..혁신도시 용지 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개..혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2011.03.28. 오후 2:37,동탄신도시 ‘메타포스빌’ 오피스텔…인기리에 분양마감 임박,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…인기리에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
190,2011.03.28. 오후 2:30,인터뷰 인생도 경매 아닌가요,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('인생도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌가요', 'O')]"
191,2011.03.28. 오후 2:21,롯데건설 내포신도시에 885가구 아파트 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2011.03.28. 오후 2:18,남산센트럴자이 상가·사무실 분양,"[('남산센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2011.03.28. 오후 2:15,STX그룹 STX건설 부도설 사실무근,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도설', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
194,2011.03.28. 오후 2:15,송도 바이오·메디컬 허브…꿈의 도시로 변신한다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오·메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('허브…꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
195,2011.03.28. 오후 2:02,송도국제도시 의료관광재단 만들고 세계최고 외국병원도 유치한다,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료관광재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('외국병원도', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한다', 'O')]"
196,2011.03.28. 오후 2:01,분양가상한제지금이 폐지적기··공급위축에 집값만 부추기는 꼴,"[('분양가상한제지', 'CIVILIZATION'), ('금이', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지적기··공급위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴', 'O')]"
197,2011.03.28. 오후 2:01,송도국제도시 2014년까지 신성장산업등 82억달러 유치,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신성장산업등', 'O'), (' ', 'O'), ('82억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
198,2011.03.28. 오후 2:01,리비아 근로자 78명 추가 철수..35명 잔류,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('78명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('철수..', 'O'), ('35명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔류', 'O')]"
199,2011.03.28. 오후 2:00,LH 국민임대 자산으로 ABS 1조 발행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('자산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
200,2011.03.28. 오후 2:00,분양가상한제지금이 폐지적기··공급위축에 집값만 부추기는 꼴,"[('분양가상한제지', 'CIVILIZATION'), ('금이', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지적기··공급위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴', 'O')]"
201,2011.03.28. 오후 2:00,STX건설 경영난 루머 사실무근…법적대응,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('루머', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근…법적대응', 'O')]"
202,2011.03.28. 오후 1:57,송도국제도시 인천대교 건너 공항까지 20분,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건너', 'O'), (' ', 'O'), ('공항까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
203,2011.03.28. 오후 1:55,여수엑스포 조직위 해양플랜트 심포지엄 개최,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양플랜트 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2011.03.28. 오후 1:55,송도국제도시 삼성 효과 발전 기대감 드높여,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('드높여', 'O')]"
205,2011.03.28. 오후 1:53,송도국제도시 비즈니스 친환경 갖춘 공항도시 완성시킬 것,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('공항도시', 'O'), (' ', 'O'), ('완성시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
206,2011.03.28. 오후 1:47,추천 경매물건 노원구 상계동 아파트 전용 84.9㎡ 2억8000만 원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억8000만 원', 'QUANTITY')]"
207,2011.03.28. 오후 1:46,STX건설 분양사업 악화에 부도설 휩싸여,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('악화에', 'O'), (' ', 'O'), ('부도설', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸여', 'O')]"
208,2011.03.28. 오후 1:43,마켓in가시지 않는 중견 건설사 공포,"[('마켓in가시지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
209,2011.03.28. 오후 1:38,동영상 2011년 상반기 ‘경·공매 투자  세稅테크’ 세미나 성황리에 개최,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경·공매 투자 세稅테크', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
210,2011.03.28. 오후 1:26,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
211,2011.03.28. 오후 1:20,대림역 2·7호선 더블역세권 동부건설이 짓는 소형오피스텔 와이즈플레이스,"[('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('와이즈플레이스', 'ARTIFACT')]"
212,2011.03.28. 오후 1:14,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2011.03.28. 오후 1:11,“수원 장안 소형아파트 줄 서서 분양받는다”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다”', 'O')]"
214,2011.03.28. 오후 1:08,지적 재조사 사업 재추진,"[('지적 재조사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
215,2011.03.28. 오후 12:56,DTI규제 부활 D4…시장반응은...활성화대책이 되레 족쇄로…,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('D4…시장반응은...활성화대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄로…', 'O')]"
216,2011.03.28. 오후 12:53,안정적인 수익률과 노후대책까지 동탄 오피스텔로 해결하자,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률과', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책까지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하자', 'O')]"
217,2011.03.28. 오후 12:53,5년만에 분양되는 잠실의 초고층 아파트 한강조망권 확보가능,"[('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양되는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보가능', 'O')]"
218,2011.03.28. 오후 12:49,분양가상한제 폐지 용인 신동백 롯데캐슬 新투자처로 급부상,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('新투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
219,2011.03.28. 오후 12:46,남산센트럴자이 상가·사무실 잔여분 분양임대,"[('남산센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양임대', 'O')]"
220,2011.03.28. 오후 12:43,수도권 최저분양가 한강신도시 자연앤힐스테이트·이편한세상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('이편한세상', 'ARTIFACT')]"
221,2011.03.28. 오후 12:42,분양가할인에 한강조망까지 잠실역세권 ‘잠실 푸르지오’ 아파트를 잡아라,"[('분양가할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
222,2011.03.28. 오후 12:40,분양특보“나는 뉴코아에서 월세 받는다”,"[('분양특보“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
223,2011.03.28. 오후 12:35,LH마포 펜트라우스 최고 2억4000여만원 할인,"[('LH마포', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4000여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
224,2011.03.28. 오후 12:27,인천공항 개항 10주년 기념식 개최,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2011.03.28. 오후 12:19,고승덕 전·월세 상한제 도입 신중해야,"[('고승덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전·월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
226,2011.03.28. 오후 12:00,송도 아파트 반값 경매 굴욕 알고보니‥,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니‥', 'O')]"
227,2011.03.28. 오후 12:00,가평 기획부동산 비리 12명 기소,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
228,2011.03.28. 오전 11:58,교육·문화·교통 중심… 내포신도시 ‘롯데캐슬’ 885가구 분양,"[('교육·문화·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('중심…', 'O'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2011.03.28. 오전 11:57,요란한 빈수레…강남 재건축 트로이카 매수 잠잠 눈치 치열,"[('요란한', 'O'), (' ', 'O'), ('빈수레…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('트로이카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
230,2011.03.28. 오전 11:57,요란한 빈수레…강남 재건축 트로이카 매수 잠잠 눈치 치열,"[('요란한', 'O'), (' ', 'O'), ('빈수레…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('트로이카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
231,2011.03.28. 오전 11:57,청약불패 신화를 만든다 ‘정관신도시 롯데캐슬’,"[('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화를', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
232,2011.03.28. 오전 11:50,57호선 초역세권에 위치한 700만원대 동대문구 소형오피스텔 장안뉴시티,"[('57호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장안뉴시티', 'ARTIFACT')]"
233,2011.03.28. 오전 11:48,LH 마포 펜트라우스 최고 2억 5천만원 가격인하 결정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
234,2011.03.28. 오전 11:48,추천 경매물건 양천구 목동 아파트 전용 198.2㎡ 8억3200만 원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('198.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억3200만 원', 'QUANTITY')]"
235,2011.03.28. 오전 11:47,대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
236,2011.03.28. 오전 11:46,청담 청구아파트 리모델링 현대산업개발 수주,"[('청담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청구아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2011.03.28. 오전 11:41,광교 데시앙루브 오피스텔…태영건설 9개 타입 243실,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙루브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('243실', 'QUANTITY')]"
238,2011.03.28. 오전 11:41,지방분양 ‘3순위 쏠림’ 현상심화,"[('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏠림’', 'O'), (' ', 'O'), ('현상심화', 'O')]"
239,2011.03.28. 오전 11:41,은평구 첫 분양가상한제 물량 실수요자 관심,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
240,2011.03.28. 오전 11:41,구로디지털단지 초역세권…도시형생활주택 등 분양,"[('구로디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권…도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2011.03.28. 오전 11:41,지하도 상권을 주목하라,"[('지하도', 'O'), (' ', 'O'), ('상권을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
242,2011.03.28. 오전 11:36,쉐라톤 인천 호텔 친환경 ‘LEED’ 인증 획득,"[('쉐라톤 인천 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘LEED’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
243,2011.03.28. 오전 11:36,활성화대책이 되레 족쇄로…,"[('활성화대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄로…', 'O')]"
244,2011.03.28. 오전 11:36,서울시 재정비사업 정보 공개비율 87%,"[('서울시 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개비율', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY')]"
245,2011.03.28. 오전 11:31,DTI 적용·취득세 감면여부 갈팡질팡…시장 혼란만 가중,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('적용·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면여부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
246,2011.03.28. 오전 11:30,지진 피해로 주목받는 내진설계 아파트 상봉 프레미어스 엠코,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('피해로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'LOCATION')]"
247,2011.03.28. 오전 11:29,평택 신비전동 효성 백년가약 이색 이벤트 눈길,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
248,2011.03.28. 오전 11:29,강남역 효성 인텔리안 오피스텔 특별분양TV,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 인텔리안 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양TV', 'TERM')]"
249,2011.03.28. 오전 11:25,추천 경매물건 송파구 풍납동 아파트 전용 114.76㎡ 5억1200만 원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('114.76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억1200만 원', 'QUANTITY')]"
250,2011.03.28. 오전 11:24,전세가 폭등 4천만원에 입주 가능한 새 아파트,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
252,2011.03.28. 오전 11:23,평당 870만원대 파격 분양 한강신도시 자연앤 힐스테이트·e편한세상,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('870만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
253,2011.03.28. 오전 11:21,컨테이너 두 개 합쳤는데 집 한 채가 뚝딱,"[('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('두 개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합쳤는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱', 'O')]"
254,2011.03.28. 오전 11:21,입지선정 절차 어떻게 진행되나,"[('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행되나', 'O')]"
255,2011.03.28. 오전 11:20,클린업시스템으로 재건축·재개발사업 투명성 높아져,"[('클린업시스템', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
256,2011.03.28. 오전 11:16,쉐라톤 인천 호텔 친환경 ‘LEED’ 인증 획득,"[('쉐라톤 인천 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘LEED’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
257,2011.03.28. 오전 11:16,재개발·재건축 궁금증 클린업시스템 확인하세요,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('클린업시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
258,2011.03.28. 오전 11:15,서울시 재개발·재건축 정보공개로 투명성 ↑,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
259,2011.03.28. 오전 11:14,국토부 해양 이상현상 사례집 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('이상현상', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
260,2011.03.28. 오전 11:13,서울시 주택임대차 상담 반전세 관련 문의 늘어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
262,2011.03.28. 오전 11:11,한화건설 장애인 위한 ‘꿈에그린 도서관’ 1호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
263,2011.03.28. 오전 11:11,한미파슨스 美 CM 업체 인수 임박,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
264,2011.03.28. 오전 11:09,서울시 아파트 커뮤니티 활성화 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
266,2011.03.28. 오전 11:05,우림건설 광양 황길지구 토목공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
267,2011.03.28. 오전 11:05,인천공항 10년 세계 정상급 우뚝,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('정상급', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
269,2011.03.28. 오전 11:02,우림건설 1200억 광양 황길지구 토지구획정리 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지구획정리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
270,2011.03.28. 오전 11:01,인천공항 개항 10주년..연평균 6% 성장,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), ('..연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
271,2011.03.28. 오전 11:00,차세대 항공인재 양성한다...ICAO 국제컨퍼런스 개최,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('항공인재', 'O'), (' ', 'O'), ('양성한다...', 'O'), (' ', 'O'), ('ICAO 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2011.03.28. 오전 11:00,세계 1위로 비상..인천공항 개항 10주년 맞아,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('비상..', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
273,2011.03.28. 오전 10:56,이젠 12층도 로열층... ‘저층 조망권’ 대체 뭐길래,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘저층', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권’', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
274,2011.03.28. 오전 10:53,서울시 아파트 커뮤니티 활성화 사업 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트 커뮤니티 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
275,2011.03.28. 오전 10:51,MB정부 부동산정책 시장 역주행 심각하다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('역주행', 'O'), (' ', 'O'), ('심각하다', 'O')]"
276,2011.03.28. 오전 10:48,한강신도시 자연앤 힐스테이트·e편한세상 잔여분 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2011.03.28. 오전 10:46,현대건설 콘크리트 양생 친환경 공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
278,2011.03.28. 오전 10:42,서울시 수질오염 총량관리제 2013년 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수질오염 총량관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
279,2011.03.28. 오전 10:41,동남권신공항 평가단 합숙 시작..30일 발표,"[('동남권신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('합숙', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
280,2011.03.28. 오전 10:41,취득세 인하 22일부터 소급 적용,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
281,2011.03.28. 오전 10:41,2억5천만원 할인...대체 분양가가 얼마길래,"[('2억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인...대체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마길래', 'O')]"
282,2011.03.28. 오전 10:41,3.22 부동산대책1주일정부 대책이 도리어 불확실성 키운다,"[('3.22 부동산대책', 'EVENT'), ('1주일', 'DATE'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('도리어', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
283,2011.03.28. 오전 10:41,勞도 使도 ‘비상경영’ 한마음,"[('勞도', 'O'), (' ', 'O'), ('使도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상경영’', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O')]"
284,2011.03.28. 오전 10:41,사옥 등 돈 되는건 모두 판다,"[('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는건', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
285,2011.03.28. 오전 10:41,‘청렴·투명’ 개혁작업 지속 담금질…공룡이 다시 뛴다,"[('‘청렴·투명’', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁작업', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('담금질…', 'O'), ('공룡', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
286,2011.03.28. 오전 10:40,우림건설 광양 황길지구 토지구획정리공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지구', 'TERM'), ('획정리공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2011.03.28. 오전 10:40,사업장·인력 구조조정 가속…LH‘클린컴퍼니’로 대변신,"[('사업장·인력', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('‘클린컴퍼니’로', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O')]"
288,2011.03.28. 오전 10:39,우림건설 1200억원 규모 광양 토지구획정리 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지구획정리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2011.03.28. 오전 10:32,리비아 내 한국근로자 43명 추가 철수..35명 잔류,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('43명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('철수..', 'O'), ('35명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔류', 'O')]"
290,2011.03.28. 오전 10:31,국내 건설사 리비아內 35명만 남기고 추가철수,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('35명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('추가철수', 'O')]"
291,2011.03.28. 오전 10:12,김포 한강신도시 한라비발디 875가구 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('875가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2011.03.28. 오전 10:11,부동산 길라잡이개포4동 C씨댁 우리집 지구단위계획에 들어가나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), ('개포4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C씨댁', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가나', 'O')]"
293,2011.03.28. 오전 10:11,현대건설 콘크리트 양생 저탄소 신공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생', 'O'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
294,2011.03.28. 오전 10:10,국토부 내년 주택수급 불안 vs LH 상반기 80개 사업장 정리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
295,2011.03.28. 오전 10:10,건설산업 생산기반 붕괴직전...경영난 가중,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('생산기반', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴직전...경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
296,2011.03.28. 오전 10:08,지난해 4분기 건설업 성장률 5.3%.. IMF 이후  ‘최악’,"[('지난해 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.3%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최악’', 'O')]"
297,2011.03.28. 오전 10:08,리포그룹 영종도 미단시티에 1억5천만弗 추가 투자,"[('리포그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
298,2011.03.28. 오전 10:06,구로디지털단 초역세권 도시형생활주택 ‘유탑 유블레스’ 분양,"[('구로디지털단', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유탑 유블레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2011.03.28. 오전 10:01,태영건설 광교테크노밸리 맞은편에 데시앙루브 오피스텔 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞은편', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('데시앙루브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2011.03.28. 오전 10:01,은평구 첫 분양가상한제 아파트보다 3000만원 싸다는데…,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸다는데…', 'O')]"
301,2011.03.28. 오전 10:00,한경매물마당 목동 수익형 주상복합 상가 38억원 등 18건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('38억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
302,2011.03.28. 오전 9:59,현대건설 콘크리트 급열양생공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('급열양생공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
303,2011.03.28. 오전 9:59,LH 마포 펜트라우스 분양가 최고 2억5천만원 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
304,2011.03.28. 오전 9:56,수원장안 STX칸 중도금 50% 무이자 분양,"[('수원', 'CITY'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2011.03.28. 오전 9:52,마포 펜트라우스 최고 2.4억 낮춰 재분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
306,2011.03.28. 오전 9:51,기반시설 미설치 아파트준공 취소해야수원지법,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('미설치', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트준공', 'O'), (' ', 'O'), ('취소해야', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
307,2011.03.28. 오전 9:51,충남 내포신도시 롯데캐슬 885가구 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2011.03.28. 오전 9:50,동남권신공항 평가도 하기 전에 백지화 왜,"[('동남권신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평가도', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
309,2011.03.28. 오전 9:47,현대건설 친환경 콘크리트 시공관리기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시공관리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
311,2011.03.28. 오전 9:46,LH 하반기까지 120개 사업 축소ㆍ연기.... 보금자리는,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('120개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('축소ㆍ연기....', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리는', 'O')]"
312,2011.03.28. 오전 9:44,LH 마포 펜트라우스 최고 2억5천만원 할인 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2011.03.28. 오전 9:43,현대건설 친환경 콘크리트 양생 공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
314,2011.03.28. 오전 9:42,용인 구성자이3차 최대 17% 할인,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
315,2011.03.28. 오전 9:36,울산시 산업단지 개발.입주업체 모집,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발.입주업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
316,2011.03.28. 오전 9:28,죽전 보정역 한화꿈에그린 일부 한정세대 ‘4大혜택’ 특별 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('한정세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4大', 'QUANTITY'), ('혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2011.03.28. 오전 9:24,롯데건설 충남도청신도시 롯데캐슬 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2011.03.28. 오전 9:24,LH 상반기 사업지구 구조조정 일단락,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락', 'O')]"
319,2011.03.28. 오전 9:24,지적 재조사 사업 재추진,"[('지적 재조사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
320,2011.03.28. 오전 9:23,마포 펜트라우스 최고 2억5000만원 할인 판매,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
321,2011.03.28. 오전 9:23,“누구나 부동산 경매 투자로 월세 2천만원 받을수 있다” 세미나 개최,"[('“누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2011.03.28. 오전 9:21,부산 정관 롯데캐슬 2차 청약경쟁률 10.6대1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.6대1', 'QUANTITY')]"
323,2011.03.28. 오전 9:21,청담 청구아파트 리모델링 현대산업개발 시공사 선정,"[('청담 청구아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
324,2011.03.28. 오전 9:11,서울시 아파트내 동아리에 최대 1000만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트내', 'O'), (' ', 'O'), ('동아리에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
325,2011.03.28. 오전 9:10,전성규 소장의 ‘부동산 경매투자’ 절세전략 독점 大공개,"[('전성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('절세전략', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('大공개', 'O')]"
326,2011.03.28. 오전 9:06,‘평택 新비전동 효성 백년가약’ 견본주택에 주말에만 2만여 명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新비전동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성 백년가약', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
327,2011.03.28. 오전 9:04,희소가치 높은 수익형 투자상품 ‘경기공구유통단지’ 분양 안내,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기공구유통단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
328,2011.03.28. 오전 8:47,이번주 분양일정 불광롯데캐슬 부산 다대푸르지오 등 전국 3396가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('불광롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2011.03.28. 오전 8:45,수색·증산뉴타운에 도시형생활주택 디오반DIOBAN 분양 중,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디오반DIOBAN', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
330,2011.03.28. 오전 8:45,박인호의 전원별곡제2부 집짓기18집 설계 이야기,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'ARTIFACT'), ('짓기', 'O'), ('18집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
331,2011.03.28. 오전 8:08,김인만의 부동산돋보기 개포주공 지금 사도 될까,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
332,2011.03.28. 오전 8:00,명동전망대 ‘LIG건설 다음은 누구냐’ 건설사 부도 블랙리스트 촉각,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구냐’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
333,2011.03.28. 오전 7:30,지하도 상가의 화려한 변신...투자 매력있네,"[('지하도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신...투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력있네', 'O')]"
334,2011.03.28. 오전 7:16,LIG건설 부도 직전 기업어음CP 발행 논란 확산,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('기업어음CP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
335,2011.03.28. 오전 6:01,DTI 타격 매수세 실종…개포 재건축 반전 이끌까,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌까', 'O')]"
336,2011.03.28. 오전 6:00,아파트 커뮤니티 활성화사업 아이디어 응모하세요,"[('아파트 커뮤니티 활성화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('응모하세요', 'O')]"
337,2011.03.28. 오전 3:41,매매 시황DTI 부활로 관망세 뚜렷… 서울 0.01% 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('부활로', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
338,2011.03.28. 오전 3:41,부동산 캘린더서울 송파수원서 오피스텔 오늘 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
339,2011.03.28. 오전 3:41,분양가 28억 초호화 리조트 제주에,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O')]"
340,2011.03.28. 오전 3:41,“중개업소 상표사용 손배액 과다”… 공정위 부동산뱅크에 시정명령,"[('“중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('상표사용', 'O'), (' ', 'O'), ('손배액', 'O'), (' ', 'O'), ('과다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산뱅크', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
341,2011.03.28. 오전 3:41,아파트 미리보기효성 ‘평택 신비전동 백년가약’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백년가약’', 'O')]"
342,2011.03.28. 오전 3:41,강남 분양 기지개,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
343,2011.03.28. 오전 3:41,전세 시황신혼부부 수요 많은 서울 강북신도시 소폭 오름세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
344,2011.03.28. 오전 3:41,‘중도금 무이자’ 미분양 해소할까,"[('‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소할까', 'O')]"
345,2011.03.28. 오전 3:38,뉴스 파일대법 “아파트 분양자격 준 것도 뇌물” 판결,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('파일대법', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자격', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물”', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
346,2011.03.28. 오전 1:47,한나라 주택거래 취득세 50% 인하…22일부터 소급적용,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O')]"
347,2011.03.28. 오전 1:38,고은 시인 전북대서 명예 문학박사,"[('고은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전북대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('명예', 'O'), (' ', 'O'), ('문학박사', 'CIVILIZATION')]"
348,2011.03.28. 오전 1:34,LH 58곳 사업 재조정 마무리…80곳은 상반기 내 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…', 'O'), ('80곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
349,2011.03.28. 오전 12:33,LH 춘천 신아아파트 104가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
350,2011.03.28. 오전 12:17,LH 신규사업장 58곳 사업재조정 마무리단계 80곳도 상반기중 재조정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리단계', 'O'), (' ', 'O'), ('80곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O')]"
351,2011.03.28. 오전 12:02,경춘선 이용객 5백만 명 돌파,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5백만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
352,2011.03.28. 오전 12:02,국토부ㆍLH 경영정상화 공동 워크숍 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2011.03.28. 오전 12:02,국토부 해외건설사업 55건에 개척자금 20억 원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('55건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
354,2011.03.28. 오전 12:01,150가구 도시형생활주택 관리사무소 의무설치,"[('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('의무설치', 'O')]"
355,2011.03.28. 오전 12:00,한화건설 홍은동 꿈에그린 도서관 1호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
356,2011.03.28. 오전 12:00,서울시 임대차상담실 ‘半전세’ 문의 늘어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대차상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('‘半전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
357,2011.03.29. 오후 11:08,서울 전세대란 하반기 재발 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
358,2011.03.29. 오후 10:48,은평뉴타운 다운계약서 국토부·서울시 합동단속,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O')]"
359,2011.03.29. 오후 10:26,송파 한화 오벨리스크 일반청약 평균경쟁률 8.12대 1,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.12대 1', 'QUANTITY')]"
360,2011.03.29. 오후 10:11,여의도 주변에 도시형생활주택 몰린다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
361,2011.03.29. 오후 9:15,3월30일 부동산 파일,"[('3월30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
362,2011.03.29. 오후 9:05,새도시 알짜 단지서 ‘내집’ 골라볼까,"[('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집’', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
363,2011.03.29. 오후 9:05,서울보다 ‘실속’ 있는 새도시 오피스텔은,"[('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속’', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
364,2011.03.29. 오후 8:58,집중취재 리모델링 정말 위험한가,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('위험한가', 'O')]"
365,2011.03.29. 오후 7:23,마켓in중소 건설사 중동지역 진출 자제해야,"[('마켓in중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('자제해야', 'O')]"
366,2011.03.29. 오후 6:56,세계CM의 날 기념행사 성황,"[('세계CM의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
367,2011.03.29. 오후 6:47,원룸형 도시형 생활주택 복합 건축 허용,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
368,2011.03.29. 오후 6:32,한국토지신탁 매각 무산…부동산 침체 여파,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
369,2011.03.29. 오후 6:32,영종도 등 12개 지구 경제자유구역 해제,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
370,2011.03.29. 오후 6:32,땅콩주택 바람에 수도권 단독택지 불티,"[('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
371,2011.03.29. 오후 6:32,포스코건설 서울숲 더샵 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2011.03.29. 오후 6:32,재개발·재건축 이주 하반기 몰려…전세난 우려,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('몰려…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
373,2011.03.29. 오후 6:31,부산 정관 EG 더 원 2차 청약 10.9대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG 더 원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('10.9대 1', 'QUANTITY')]"
374,2011.03.29. 오후 6:31,도시형 주택에 일반주택 1가구 4월부터 허용,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
375,2011.03.29. 오후 6:31,서울 재개발 구역에 첫 한옥마을,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION')]"
376,2011.03.29. 오후 6:30,성북2구역 주택재개발사업에 국내 최초로 한옥마을 건립,"[('성북2구역 주택재개발사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
377,2011.03.29. 오후 6:24,전세난 피하자…상반기 임대아파트 주목,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
378,2011.03.29. 오후 6:06,상업지역 아파트의 주민공동시설 확대,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
379,2011.03.29. 오후 6:06,상업지역 공동주택 용적률 산정때 주민 공동시설 면적은 제외,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('산정때', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
380,2011.03.29. 오후 6:01,원룸형 도시형생활주택에 주인집도 허용,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주인집도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
381,2011.03.29. 오후 6:00,원룸형 도시형 생활주택에 복합건축 허용,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
382,2011.03.29. 오후 6:00,상업지역 공동주택에 주민공동시설 확대,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
383,2011.03.29. 오후 6:00,상업지역 소규모 공동주택단지도 주민공동시설 설치 가능해진다,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
384,2011.03.29. 오후 6:00,주민공동시설 상업지역 내 소규모 공동주택에도 설치 가능,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
385,2011.03.29. 오후 6:00,소규모 땅에 원룸형 도시형생활주택 건설 탄력,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
386,2011.03.29. 오후 5:46,인천공항 10년 세계 정상급 성장...허브공항 과제,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('정상급', 'O'), (' ', 'O'), ('성장...허브공항', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
387,2011.03.29. 오후 5:44,서울 집·땅값 강남구 독주 깨졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독주', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O')]"
388,2011.03.29. 오후 5:42,서울 재개발 한옥마을 첫 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
389,2011.03.29. 오후 5:34,하반기 이주수요 급증..전세난 쓰나미 오나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
390,2011.03.29. 오후 5:33,4월 전국적으로 1만2000여채 아파트 입주 예정,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
391,2011.03.29. 오후 5:27,건물·도로 등 시설물 주민등록번호 붙인다,"[('건물·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('등록번호', 'O'), (' ', 'O'), ('붙인다', 'O')]"
392,2011.03.29. 오후 5:26,MK 추천매물 월곡동 단지상가 1층 5억4천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억4천만원', 'QUANTITY')]"
393,2011.03.29. 오후 5:26,2분기 임대아파트 2만가구 나와,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
394,2011.03.29. 오후 5:26,300가구 미만 아파트 공동시설 늘어날듯,"[('300가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
395,2011.03.29. 오후 5:26,껑충 뛴 수원 전세금 집값 따라잡는다,"[('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡는다', 'O')]"
396,2011.03.29. 오후 5:26,건물·도로에 국가표준 ID 부여,"[('건물·도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('국가표준', 'O'), (' ', 'O'), ('ID', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
397,2011.03.29. 오후 5:26,톡톡 부동산 미혼 직장 여성만 입주하세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미혼', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('여성만', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하세요', 'O')]"
398,2011.03.29. 오후 5:25,원룸형·일반주택 같이 짓는다,"[('원룸형·일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
399,2011.03.29. 오후 5:24,소형·임대용으로 투자대상 좁혀야,"[('소형·임대용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자대상', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀야', 'O')]"
400,2011.03.29. 오후 5:24,강남권 최대 재건축 가락시영 날개달까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('날개달까', 'O')]"
401,2011.03.29. 오후 5:24,서울 성북동에 한옥마을,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION')]"
402,2011.03.29. 오후 5:19,집중취재 리모델링 정말 위험한가,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('위험한가', 'O')]"
403,2011.03.29. 오후 5:19,인천공항 10년 세계 정상급 성장...허브공항 과제,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('정상급', 'O'), (' ', 'O'), ('성장...허브공항', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
404,2011.03.29. 오후 5:19,다음달 한강신도시 동시 분양,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2011.03.29. 오후 5:19,서울 재개발 한옥마을 첫 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
406,2011.03.29. 오후 5:19,하반기 이주수요 급증..전세난 쓰나미 오나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
407,2011.03.29. 오후 5:16,민간임대주택 활성화 걸림돌은..낮은 수익률,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌은..낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O')]"
408,2011.03.29. 오후 5:10,건물 도로 등 시설물도 국가표준 ID 부여해 관리,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물도', 'O'), (' ', 'O'), ('국가표준', 'O'), (' ', 'O'), ('ID', 'O'), (' ', 'O'), ('부여해', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
409,2011.03.29. 오후 5:10,4월 전국 아파트 입주 34%↑..서울은 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
410,2011.03.29. 오후 5:08,아파트 수익률 의왕 삼동 우성6차 52㎡ 총 수익률 8.3%,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우성6차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('52㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY')]"
411,2011.03.29. 오후 4:58,임대아파트 2분기에 1만9680가구 나와,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9680가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
412,2011.03.29. 오후 4:58,건물·도로에 국가표준 ID 부여,"[('건물·도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('국가표준', 'O'), (' ', 'O'), ('ID', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
413,2011.03.29. 오후 4:48,경매 ABC ⑩·끝 잔금치르기,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('⑩·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금치르기', 'O')]"
414,2011.03.29. 오후 4:48,모아플러스 광교 오피스텔 1차분 119실,"[('모아플러스 광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('119실', 'QUANTITY')]"
415,2011.03.29. 오후 4:42,LH 중대형 미분양 전세형 매매로 재분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
416,2011.03.29. 오후 4:42,성북동 노후 주택지에 한옥마을,"[('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION')]"
417,2011.03.29. 오후 4:42,김포한강신도시 4799가구 합동분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4799가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O')]"
418,2011.03.29. 오후 4:31,드라마 로열패밀리속 JK타워 포스코 송도사옥,"[('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('로열패밀리', 'ARTIFACT'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('JK타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코 송도사옥', 'ARTIFACT')]"
419,2011.03.29. 오후 4:31,마켓in중동 재점검②건설업계 중장기 기회,"[('마켓in', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재점검②건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
420,2011.03.29. 오후 4:27,서울 재개발·재건축發 하반기 전세대란 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
421,2011.03.29. 오후 4:26,“전·월세 임대수익률，美의 절반이하”,"[('“전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률，', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이하', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
422,2011.03.29. 오후 4:25,서울 성북동에 한옥마을 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
423,2011.03.29. 오후 4:25,오산세교 전세형 매매주택 휴먼시아 데시앙 305가구,"[('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('305가구', 'QUANTITY')]"
424,2011.03.29. 오후 4:24,저렴한 미분양·미등기 전세물량 눈길 팍…확인 안했다간 낭패,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('팍…확인', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
425,2011.03.29. 오후 4:24,저렴한 미분양·미등기 전세물량 눈길 팍…확인 안했다간 낭패,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('팍…확인', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
426,2011.03.29. 오후 4:24,상한제 없앤다는데 ‘알짜 미분양’ 찾아볼까,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없앤다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
427,2011.03.29. 오후 4:24,뉴타운을 가다 3 서울 신정뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION')]"
428,2011.03.29. 오후 4:21,2011 파워브랜드 컴퍼니 대명리조트 거제,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION')]"
429,2011.03.29. 오후 4:06,고맙다 오피스텔 한화 오벨리스크 첫날만 6000명 청약,"[('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
430,2011.03.29. 오후 3:59,1분기 신규분양 대폭 감소…전년도 40%도 못미쳐,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('전년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
432,2011.03.29. 오후 3:55,LIG건설 CP투자자 그룹 규탄 기자회견 가져,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CP투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('규탄', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
433,2011.03.29. 오후 3:49,3월 광교 판교에 호재성 뭉칫돈 몰렸다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재성', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
434,2011.03.29. 오후 3:45,김포한강신도시 분양vs임대 격돌,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양vs임대', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
435,2011.03.29. 오후 3:41,월 5만원대 여성 전용 임대아파트 아시나요,"[('월', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
436,2011.03.29. 오후 3:41,대형건설사 1분기 분양실적 계획대비 40%,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
437,2011.03.29. 오후 3:37,마켓inLIG건설 CP투자자 개인이 대주주 희생양이냐,"[('마켓inLIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CP투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개인이', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('희생양이냐', 'O')]"
438,2011.03.29. 오후 3:36,3년 뒤 또 전세대란 1분기 분양 전년比 60% 급감,"[('3년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
439,2011.03.29. 오후 3:33,올 봄 대형건설사 지식산업센터 잇달아 분양,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2011.03.29. 오후 3:21,수익률 변변찮은데...임대사업자 세제헤택 효과 있을까,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('변변찮은데...', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제헤택', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
441,2011.03.29. 오후 3:18,부산 정관 이지더원 2차 평균경쟁률 10.9대 1 기록,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.9대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
442,2011.03.29. 오후 3:07,신규분양의 침몰...작년의 반토막도 안돼,"[('신규분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('침몰...', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
443,2011.03.29. 오후 3:02,우리나라 전월세 임대수익률 미국의 절반 이하,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY')]"
444,2011.03.29. 오후 3:02,용인송전세광엔리치타워 회사 보유분 9가구 특별분양,"[('용인송전세광엔리치타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('9가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
446,2011.03.29. 오후 2:59,대형건설사 1분기 분양 지난해보다 60% 감소,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
447,2011.03.29. 오후 2:58,인천시청앞 실투자금 4000만원대 소형아파트 인기짱,"[('인천시청', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기짱', 'O')]"
448,2011.03.29. 오후 2:52,아부다비 국제건설전시회 한국관 성황,"[('아부다비 국제건설전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'ORGANIZATION'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
449,2011.03.29. 오후 2:49,올해 1분기 신규분양 전년 40% 수준,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
450,2011.03.29. 오후 2:46,건설은 상상력 산업이다정연주 사장 해외공사 공격적으로,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공격적으로', 'O')]"
451,2011.03.29. 오후 2:46,수도권 아파트 임대수익 美의 절반 수준,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
452,2011.03.29. 오후 2:45,건설은 상상력 산업이다기술 팔방미인 삼성건설,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다기술', 'O'), (' ', 'O'), ('팔방미인', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION')]"
453,2011.03.29. 오후 2:45,2011 아부다비 국제건설전시회 한국관 개관,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아부다비 국제건설전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
454,2011.03.29. 오후 2:42,건설은 상상력 산업이다지구 리모델링 삼성건설 야심,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다지구', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야심', 'O')]"
455,2011.03.29. 오후 2:42,포스코건설 송도 사옥 드라마 촬영지로 인기,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
456,2011.03.29. 오후 2:36,재테크 종자돈 5천으로 재개발 지역에서 2억벌기,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('벌기', 'O')]"
457,2011.03.29. 오후 2:33,믿고 맡겼건만… 통곡하는 LIG건설 CP투자자,"[('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겼건만…', 'O'), (' ', 'O'), ('통곡하는', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CP투자자', 'CIVILIZATION')]"
458,2011.03.29. 오후 2:30,삼성건설 마수걸이 힘드네..분양가상한제 폐지에 발목,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
459,2011.03.29. 오후 2:30,꽁꽁 얼어붙었네…1분기 신규 분양실적 부진,"[('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙었네…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
460,2011.03.29. 오후 2:26,4대강 친수구역 모델은 스웨덴 함마르비,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('모델은', 'O'), (' ', 'O'), ('스웨덴', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('함마르비', 'LOCATION')]"
461,2011.03.29. 오후 2:25,인천시청앞 실투자금 4000만원대 소형아파트 인기짱,"[('인천시청', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기짱', 'O')]"
462,2011.03.29. 오후 2:23,정관신도시 이지더원2차 10.9대 1로 마감,"[('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10.9대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
463,2011.03.29. 오후 2:21,주택금융公 MBS 2985억 원 어치 발행,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('MBS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2985억 원 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
464,2011.03.29. 오후 2:21,김포한강신도시 다음달 15일 5천가구 동시분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
465,2011.03.29. 오후 2:20,흑석뉴타운 첫 입주 내일부터 시작,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
466,2011.03.29. 오후 2:19,임대는 안정되게 월세는 통장으로 꼬박꼬박,"[('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정되게', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('통장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O')]"
467,2011.03.29. 오후 2:15,전세를 월세로 전환해야 민간임대 활성화된다,"[('전세를', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화된다', 'O')]"
468,2011.03.29. 오후 2:06,MBC드라마 로열패밀리 촬영장소 포스코건설 송도사옥,"[('MBC', 'ORGANIZATION'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('로열패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('촬영장소', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설 송도사옥', 'ARTIFACT')]"
469,2011.03.29. 오후 2:00,수도권 아파트 임대수익 미국 절반수준,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
470,2011.03.29. 오후 1:57,종자돈 5천만원 단 한번으로 평생 노후대비 끝,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
471,2011.03.29. 오후 1:51,급등하는 부동산PF 연체율눈덩이··건설사·저축銀 줄도산우려,"[('급등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연체율눈덩이··건설사·저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산우려', 'O')]"
472,2011.03.29. 오후 1:49,건설현장 사고 원인 동바리 붕괴 막아라,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('동바리', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O')]"
473,2011.03.29. 오후 1:48,급등하는 부동산PF 연체율눈덩이··건설사·저축銀 줄도산우려,"[('급등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연체율눈덩이··건설사·저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산우려', 'O')]"
474,2011.03.29. 오후 1:48,급등하는 부동산PF 연체율눈덩이··건설사·저축銀 줄도산우려,"[('급등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연체율눈덩이··건설사·저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산우려', 'O')]"
475,2011.03.29. 오후 1:37,서울 전세난 지속우려...재개발·재건축 이주계획 올 하반기에 집중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속우려...재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
476,2011.03.29. 오후 1:37,다음달 전국 입주아파트 34.89% 증가...서울은 감소,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('34.89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
477,2011.03.29. 오후 1:36,도시형 생활주택과 일반주택 복합건축 허용,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
478,2011.03.29. 오후 1:36,건물 도로마다 고유식별번호 생긴다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('도로마다', 'O'), (' ', 'O'), ('고유식별번호', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
479,2011.03.29. 오후 1:25,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
480,2011.03.29. 오후 1:23,1.13대책 이후 다가구·소형주택 건설자금 대출 급증,"[('1.13대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다가구·소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
481,2011.03.29. 오후 1:23,서울 성북2구역에 첫 한옥마을 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
482,2011.03.29. 오후 1:17,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
483,2011.03.29. 오후 1:14,수익형 부동산 투자 초역세권 풀옵션 소형오피스텔이 대세,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
484,2011.03.29. 오후 1:13,수원 장안 소형아파트 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2011.03.29. 오후 1:10,수원 광교신도시 최저가 오피스텔 특별 분양중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
486,2011.03.29. 오후 1:09,임대는 안정되게 월세는 통장으로 꼬박꼬박,"[('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정되게', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('통장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O')]"
487,2011.03.29. 오후 1:03,‘2011년 부동산 투자설명회’ 트위터mklandall 생중계,"[('‘', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 투', 'EVENT'), ('자설명', 'EVENT'), ('회’', 'O'), (' ', 'O'), ('트위터mklandall', 'TERM'), (' ', 'O'), ('생중계', 'O')]"
488,2011.03.29. 오후 1:01,중도금 전액 무이자 한강신도시 힐스테이트 구33평 특별분양,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구', 'QUANTITY'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
489,2011.03.29. 오후 12:57,더블 역세권 도시형생활주택 세광 내이처해밀 선착순 분양,"[('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세광 내이처해밀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
490,2011.03.29. 오후 12:55,개미들이 주목하는 고수익 재테크 여기,"[('개미', 'ANIMAL'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
