,date,headline,keyword
0,2015.02.08. 오후 8:18,서울시 다가구·다세대 매입형 임대주택 1천500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
1,2015.02.08. 오후 8:12,전세 시황 ‘재건축 이주수요’ 겹쳐 강동·송파 등 강세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요’', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
2,2015.02.08. 오후 8:10,매매 시황 설 연휴 앞두고 상승곡선… 서울 0.06% 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승곡선…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2015.02.08. 오후 7:21,포스코건설 베트남 호치민저우자이 고속도로 5공구 개통식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민저우자이 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통식', 'O')]"
4,2015.02.08. 오후 6:53,포스코건설 베트남 호치민 고속도로 5공구 완공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
5,2015.02.08. 오후 6:52,LH 이달 전국서 주택용지 등 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2015.02.08. 오후 6:52,GS건설 발렌타이데이 in 로맨틱 그랑서울 단체미팅,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발렌타이데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('로맨틱 그랑서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단체미팅', 'O')]"
7,2015.02.08. 오후 6:52,서울 전세난에 청라 등 2기 신도시 집값 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
8,2015.02.08. 오후 6:52,단지 내 상가 연 5% 수익률 못 미쳐,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐', 'O')]"
9,2015.02.08. 오후 6:52,이번주 전국 3곳서 4335가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4335가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2015.02.08. 오후 6:51,전세난이 집값 끌어올려.. 수도권·강남 매매가 상승,"[('전세난이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올려..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
11,2015.02.08. 오후 6:14,김포공항 증편에 집값 희비..신월동 털썩 화곡동 들썩,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증편에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('희비..', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('털썩', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
12,2015.02.08. 오후 6:13,상한제 폐지 전에 분양받자..청약시장 열기 후끈,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받자..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
13,2015.02.08. 오후 6:01,금성백조주택 비상·전진·혁신 워크숍 진행,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상·전진·혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
14,2015.02.08. 오후 5:57,숲속도서관·문화가 숨쉬는 다리 등.. 낙후지역 창조융합 사업 지원,"[('숲속도서관', 'ARTIFACT'), ('·문화가 숨쉬는 다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등..', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역 창조융합 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
15,2015.02.08. 오후 5:54,GS건설 발렌타인데이 in 로맨틱 그랑서울 행사 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발렌타인데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('로맨틱 그랑서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
16,2015.02.08. 오후 5:52,고속도로 하이패스 나들목 전국 확대,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
17,2015.02.08. 오후 5:41,경기도 반값 중개수수료 후퇴‥서울시 선택은,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴‥', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
18,2015.02.08. 오후 5:40,강남 재건축시장 겨울잠 깼다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('깼다', 'O')]"
19,2015.02.08. 오후 5:40,이번주 3곳·4335가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4335가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
20,2015.02.08. 오후 5:40,MK 추천매물 중랑구 택지지구 마트건물 55억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('마트건물', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
21,2015.02.08. 오후 5:40,중대형 경매도 ‘훈풍’,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
22,2015.02.08. 오후 5:40,이화공영 바이오·제약공장 건설 선두로,"[('이화공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오·제약공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('선두로', 'O')]"
23,2015.02.08. 오후 5:40,호텔개발 전문가과정,"[('호텔개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
24,2015.02.08. 오후 5:40,위례 소형아파트 대체할 오피스텔 뜬다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체할', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
25,2015.02.08. 오후 5:40,광교 힐스테이트레이크 상가,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
26,2015.02.08. 오후 5:38,서울 매입임대 1500가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY')]"
27,2015.02.08. 오후 5:38,분양호반건설 배곧·호매실 견본주택 하루 만명씩 몰려,"[('분양호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만명씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
28,2015.02.08. 오후 5:36,분양EG건설 시흥배곧 EG the1 1차 이달 선보인다,"[('분양', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
29,2015.02.08. 오후 5:35,밀려나는 저소득 전세난민… 수도권 재건축 나비효과 온다,"[('밀려나는', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난민…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나비효과', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
30,2015.02.08. 오후 4:55,실거래 자료 누락 시장 혼란만 키운다,"[('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('누락', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
31,2015.02.08. 오후 4:55,재건축 이주 조정한다지만… 전월세난 완화 효과는 글쎄,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('조정한다지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
32,2015.02.08. 오후 4:54,저소득층에 다세대 임대주택 1500가구 지원,"[('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
33,2015.02.08. 오후 4:53,LH 세종·김포한강 등서 2월 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
34,2015.02.08. 오후 4:50,사진포스코건설 호찌민저우자이 고속도로 5공구 준공,"[('사진', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민저우자이 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
35,2015.02.08. 오후 4:39,포스코건설 베트남 호치민저우자이 고속도로 5공구 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민저우자이 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
36,2015.02.08. 오후 4:27,아파트 주간 시세 재건축발 전세난민… 매매가 상승폭도 키워,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난민…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
37,2015.02.08. 오후 4:18,EG건설 시흥배곧신도시 EG the1 1차 2월말 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2015.02.08. 오후 4:16,부동산 QA 단기간 보증없이 살수 있는 월세집 구하는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('보증없이', 'O'), (' ', 'O'), ('살수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하는데…', 'O')]"
39,2015.02.08. 오후 4:15,올해 오피스텔 분양물량 반토막 공급 과잉 해소될까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까', 'O')]"
40,2015.02.08. 오후 4:14,포스코건설 베트남의 南北 잇는 길 열었다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('南北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O')]"
41,2015.02.08. 오후 4:11,전셋값이 밀어올리는 집값..전세난 심한 수도권강남 매매가 큰폭 상승,"[('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
42,2015.02.08. 오후 4:09,LH 2월 전국서 공동주택·상업용지 등 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
43,2015.02.08. 오후 4:09,호반건설 시흥 배곧·수원 호매실 견본주택에 총 3만2000여명 몰렸다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
44,2015.02.08. 오후 4:03,오피스텔 아파트를 넘보다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘보다', 'O')]"
45,2015.02.08. 오후 3:57,강남 중대형 아파트 경매시장서 몸값 치솟네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟네', 'O')]"
46,2015.02.08. 오후 3:57,서울시 다가구다세대 임대주택 1500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2015.02.08. 오후 3:56,위례 아파트 분양 지연되니 오피스텔이 뜬다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연되니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
48,2015.02.08. 오후 3:50,HOT 아파트 청라 호반베르디움 4차,"[('HO', 'ORGANIZATION'), ('T', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
49,2015.02.08. 오후 3:48,GS건설 주최 단체미팅 300명 몰렸다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('단체미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
50,2015.02.08. 오후 3:37,포스코건설 베트남 호찌민저우자이 고속도로 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호찌민저우자이 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
51,2015.02.08. 오후 3:30,단지 내 상가 수익률 담보 효자상품 연 평균 5% 못미쳐,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('효자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
52,2015.02.08. 오후 3:16,서울 전세난에 가장 수혜본 수도권 신도시는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜본', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O')]"
53,2015.02.08. 오후 3:15,지역균형발전 위한 지역수요 맞춤지원 사업 공모,"[('지역균형발전 위한', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
54,2015.02.08. 오후 3:04,포스코건설 호찌민저우자이 고속도로 5공구 개통식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민저우자이 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통식', 'O')]"
55,2015.02.08. 오후 3:03,LH 2월 전국 사업지구에서 용지 총 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구에서', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2015.02.08. 오후 3:01,포스코건설 베트남 호치민저우자이 고속도로 완공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민저우자이 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
57,2015.02.08. 오후 3:01,포스코건설 10개월 단축해 호치민저우자이 고속도로 5공구 개통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축해', 'O'), (' ', 'O'), ('호치민저우자이 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
58,2015.02.08. 오후 3:00,포스코건설 베트남 남북 잇는 길 열다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
59,2015.02.08. 오후 2:38,분양캘린더2월 둘째주 분양시장 설 연휴 앞두고 숨고르기,"[('분양캘린더', 'O'), ('2월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
60,2015.02.08. 오후 1:21,수원 호매실 호반베르디움 2단지 혁신평면에 ‘감탄일색’,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신평면에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감탄일색’', 'O')]"
61,2015.02.08. 오후 1:02,저금리시대 5060세대 안정적 투자로 선회…제2의 상가 전성기 왔나,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('5060세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('선회…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전성기', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
62,2015.02.08. 오후 12:57,대형건설사 올해 9만5000가구 공급…1분기에만 34% 몰려,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
63,2015.02.08. 오후 12:49,LH 이달 전국서 공동주택 등 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2015.02.08. 오후 12:47,LH 이달 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2015.02.08. 오후 12:34,수원 新주거지 호매실에 1100가구 분양…호반베르디움 2단지,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
66,2015.02.08. 오후 12:11,국토부 지역수요 맞춤지원 사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
67,2015.02.08. 오후 12:06,시중 여윳돈 오피스텔로.. 청약 경쟁률 수백대 1,"[('시중', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('수백대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O')]"
68,2015.02.08. 오후 12:02,명동의 새로운 랜드마크 르와지르 호텔 31일 오픈,"[('명동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('르와지르 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
69,2015.02.08. 오후 12:00,LH 전국 공동주택·상업용지 등 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
70,2015.02.08. 오전 11:50,서울시 매입형 임대주택 1500가구 저소득층에 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2015.02.08. 오전 11:39,고양 삼송 동일스위트 마감임박 전세로 사느니 집 산다,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('사느니', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
72,2015.02.08. 오전 11:38,GS건설 발렌타인데이 in 로맨틱 그랑서울 단체미팅 행사 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발렌타인데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('로맨틱 그랑서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단체미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
73,2015.02.08. 오전 11:33,임대수익에 실거주까지…연초 오피스텔 인기몰이,"[('임대수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주까지…', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
74,2015.02.08. 오전 11:29,LH 이달 김포한강 공동주택용지 등 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2015.02.08. 오전 11:22,설 연휴 앞둔 분양시장 한산..3곳. 4300여곳 분양,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산..', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('4300여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2015.02.08. 오전 11:20,LH 이달 전국서 공동주택 등 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2015.02.08. 오전 11:17,서울시 매입형 임대주택 1500호 공급한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
78,2015.02.08. 오전 11:16,서울시 다가구·다세대 주택 1500호 매입형 임대주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2015.02.08. 오전 11:16,서울시 매입형 임대주택 1500가구 저소득 가정에 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2015.02.08. 오전 11:15,서울시 다세대·다가구 매입형 임대주택 1500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2015.02.08. 오전 11:15,서울시 임대주택용 다가구·다세대주택 1500가구 매입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
82,2015.02.08. 오전 11:15,서울시 저소득 가구에 다가구·다세대 1500가구 임대 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2015.02.08. 오전 11:08,2017년까지 고속도로 하이패스 IC 20곳으로 확대,"[('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('IC', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
84,2015.02.08. 오전 11:03,고속도로 하이패스 나들목 전국 확대 설치,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
85,2015.02.08. 오전 11:03,국토부 지역균형발전을 위한 주민밀착형 사업 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역균형발전을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주민밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
86,2015.02.08. 오전 11:03,임대료 안심보장 마케팅 개별등기 호텔 분양에 돈 몰린다,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보장', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
87,2015.02.08. 오전 11:02,2·5호선 더블역세권 명품 소형아파트 ‘당산 계룡리슈빌 3단지’ 눈길,"[('2·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
88,2015.02.08. 오전 11:01,프리미엄 기대되는 초고층 랜드마크 ‘군포IT밸리’ 미래가치 노려라,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군포IT밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
89,2015.02.08. 오전 11:01,고속도로 하이패스전용 IC 전국 확대,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('IC', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
90,2015.02.08. 오전 11:01,국토부 낙후지역 생활밀착형 사업 지원..300억 규모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역 생활밀착형 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
91,2015.02.08. 오전 11:00,국토부 주민밀착형 사업 추진…최대 30억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2015.02.08. 오전 11:00,주민밀착형 지역수요 맞춤지원 추진…건당 최대 30억원,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('지역수요', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…건당', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY')]"
93,2015.02.08. 오전 11:00,국토부 9일부터 지역수요 맞춤지원 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역수요', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
94,2015.02.08. 오전 10:42,LH 전국서 공동주택·상업용지 등 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
95,2015.02.08. 오전 10:15,LH 이달 전국서 공동주택·상업용지 등 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2015.02.08. 오전 10:03,울산중구 장현도시첨단산단 예정지 개발행위 제한,"[('울산중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
97,2015.02.08. 오전 10:02,MK분양캘린더 다가오는 설 연휴 견본주택도 개점휴업,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다가오', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
98,2015.02.08. 오전 9:01,경매사냥 서초구 서초동 유원서초 84.8㎡ 1회 유찰 6억1600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유원서초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84.8㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6억1600만원', 'QUANTITY')]"
99,2015.02.08. 오전 9:01,부동산 캘린더 수원호매실 호반베르디움2단지 1100가구 등 청약 3곳,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
101,2015.02.08. 오전 8:22,이번주 ‘수원 호매실 호반베르디움2단지’ 등 청약 눈길,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움2단지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
102,2015.02.08. 오전 8:02,초역세권 오피스텔 잠실 헤리츠에 반하다,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반하다', 'O')]"
103,2015.02.08. 오전 7:31,부산 아파트 평균 분양가 1년 새 109만원 올라,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('109만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
104,2015.02.08. 오전 7:06,어머 이건 사야해 고덕 래미안 힐스테이트 방문객 북적,"[('어머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이건', 'O'), (' ', 'O'), ('사야해', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
105,2015.02.08. 오전 7:05,재건축 활발해지는데…전셋값도 뛰어 주거비 부담 가중,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활발해지는데…전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
106,2015.02.08. 오전 6:00,분양전쟁속 수요자 모시기 경쟁…건설사 분양마케팅 열전,"[('분양전쟁속', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('열전', 'O')]"
107,2015.02.08. 오전 5:03,김현주의 일상 톡톡 서민보다 업자가 우선인 나라,"[('김현주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('일상', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선인', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O')]"
108,2015.02.08. 오전 5:01,입지여건 주목 인천 용현동 ‘인천SK스카이뷰’ 아파트 마감임박,"[('입지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
109,2015.02.09. 오후 10:51,뉴스쇼 판 억 소리나게 뛴 위례 4천500가구 입주 시작,"[('뉴스쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리나게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4천500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
110,2015.02.09. 오후 9:33,연말정산 받거나 월셋집을 빼거나… 월세 세액공제 집 주인 ‘갑질’에 그림의 떡,"[('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('받거나', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋집을', 'O'), (' ', 'O'), ('빼거나…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘갑질’에', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
111,2015.02.09. 오후 9:24,재건축발 부동산 경기 기지개 켜나,"[('재건축발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
112,2015.02.09. 오후 8:53,국토부 중개보수 고정요율은 소비자권익 침해,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율은', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('권익', 'O'), (' ', 'O'), ('침해', 'O')]"
113,2015.02.09. 오후 8:40,취재X파일 썰렁한 ‘제2롯데월드’ 찾은 신동빈 회장,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
114,2015.02.09. 오후 8:33,목동 3.3㎡ 2000만원 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
115,2015.02.09. 오후 8:26,대우조선해양건설 ‘진주 평거 엘크루’ 3월 초 분양 임박,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진주 평거 엘크루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
116,2015.02.09. 오후 8:04,무조건 입주 가능해요…장기전세 호객 주의보,"[('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해요…장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('호객', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
117,2015.02.09. 오후 8:03,무조건 입주 가능해요…장기전세 호객 주의보,"[('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해요…장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('호객', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
118,2015.02.09. 오후 7:13,국토부  중개보수 고정요율화 움직임에 문제있다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율화', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제있다', 'O')]"
119,2015.02.09. 오후 6:51,1월 부동산 경매·낙찰건수 역대 최저치,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매·낙찰건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
120,2015.02.09. 오후 6:45,부동산 거래 활황…경매 침체,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활황…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
121,2015.02.09. 오후 6:36,1월 부동산경매 진행·낙찰건수 사상 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행·낙찰건수', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
122,2015.02.09. 오후 6:10,오피스텔도 고객 맞춤형 시대,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
123,2015.02.09. 오후 6:09,목동 아파트 값 3.3㎡당 2000만원 선 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
124,2015.02.09. 오후 6:08,서울경제TV SEN 재건축 가시화…목동 3.3㎡ 당 2000만원대 회복,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
125,2015.02.09. 오후 6:07,중개수수료 상한요율 vs 고정요율 공방 확산,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('상한요율', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
126,2015.02.09. 오후 6:06,LX공사 대피정보와 토지정보 융합한 LX토지알림e앱 업그레이드,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대피정보와', 'O'), (' ', 'O'), ('토지정보', 'O'), (' ', 'O'), ('융합한', 'O'), (' ', 'O'), ('LX토지알림e앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
127,2015.02.09. 오후 6:06,국토부 경기도의회 중개보수 고정요율 체계개편 우려 입장 내놔,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율', 'O'), (' ', 'O'), ('체계개편', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
128,2015.02.09. 오후 5:45,간편한 주거환경 구축 원스톱 아파트 ‘구미 2차 파라디아’ 분양,"[('간편한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2015.02.09. 오후 5:45,신규 분양 제치고 고덕동 재건축 아파트이 뜨는 이유…“참 기묘하죠”,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유…“참', 'O'), (' ', 'O'), ('기묘하죠”', 'O')]"
130,2015.02.09. 오후 5:38,올해 1월 부동산경매 진행건수·낙찰건수 사상 최소,"[('올해 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수·낙찰건수', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O')]"
131,2015.02.09. 오후 5:37,1월 부동산경매 진행·낙찰건수 사상 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행·낙찰건수', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
132,2015.02.09. 오후 5:18,제2롯데월드 현장 불시 방문한 신동빈 회장 이유가…,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
133,2015.02.09. 오후 5:15,부동산중개료 고정요율 도미노 되나…국토부 소비자권익 침해,"[('부동산중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('권익', 'O'), (' ', 'O'), ('침해', 'O')]"
134,2015.02.09. 오후 5:14,2기 신도시 중소형 건설사 잔치판,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치판', 'O')]"
135,2015.02.09. 오후 5:09,1월 부동산경매 진행건수·낙찰건수 사상 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수·낙찰건수', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
136,2015.02.09. 오후 5:09,올 첫 장기전세 290가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY')]"
137,2015.02.09. 오후 5:08,후끈 대구 주택시장 거주기간 3개월 제한 도입해 투기 차단,"[('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
138,2015.02.09. 오후 5:08,제로에너지빌딩 시범사업 공모,"[('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
139,2015.02.09. 오후 5:08,view point 중개료 ‘고정요율’의 함정,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고정요율’의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
140,2015.02.09. 오후 5:07,제로에너지빌딩 활성화 9일부터 시범사업 공모,"[('제로에너지빌딩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
141,2015.02.09. 오후 5:07,택촉법 폐지로 신도시·택지지구 관심 후끈,"[('택촉법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
142,2015.02.09. 오후 5:07,서울 전셋값 보다 싼 미분양 아파트 어디,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
143,2015.02.09. 오후 5:07,국내 건설사 해외서 우수평가 잇따라,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('우수평가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
144,2015.02.09. 오후 5:07,포스코건설 송도 더샵갤러리서 마음 톡 콘서트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마음 톡 콘서트', 'EVENT')]"
145,2015.02.09. 오후 5:07,작년 국내건설공사 수주 107조원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('107조원', 'QUANTITY')]"
146,2015.02.09. 오후 5:07,현대건설  사우디서 1억2600만달러 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2600만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2015.02.09. 오후 5:07,종합신동빈 회장 안전 직접 챙길 것…매주 현장 점검하겠다,"[('종합신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙길', 'O'), (' ', 'O'), ('것…매주', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검하겠다', 'O')]"
148,2015.02.09. 오후 5:06,명품백 증정에 사주풀이까지.. 건설사 미분양 마케팅 大戰,"[('명품백', 'O'), (' ', 'O'), ('증정에', 'O'), (' ', 'O'), ('사주풀이까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
149,2015.02.09. 오후 5:06,구미 문성파크자이 3월 1138가구 분양,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문성파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1138가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2015.02.09. 오후 5:06,SH공사 강일·내곡 등 장기전세 290세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('290세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2015.02.09. 오후 5:03,부동산 중개수수료 유지한다…변경땐 소비자 권익 침해,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('유지한다…변경땐', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권익', 'O'), (' ', 'O'), ('침해', 'O')]"
152,2015.02.09. 오후 4:58,갑 횡포 공기 연장…피해 건설업계 더는 못 참아,"[('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…피해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('더는', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('참아', 'O')]"
153,2015.02.09. 오후 4:56,현대건설 1억2600만달러 규모 사우디 송전선 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억2600만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2015.02.09. 오후 4:55,국토부 중개보수 고정요율 소비자 부담액 더 증가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담액', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
155,2015.02.09. 오후 4:51,제일모직 부지 옛터 ‘대구창조경제단지’로 탈바꿈,"[('제일모직', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('옛터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구창조경제단지', 'LOCATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
156,2015.02.09. 오후 4:48,1월 경매진행·낙찰건수 역대 최저치…거래량 살아나면서 경매시장 부진,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매진행·낙찰건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나면서', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
157,2015.02.09. 오후 4:48,아파트 전세 얻기 힘든데 차라리 다세대·빌라 사자,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('얻기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든데', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
158,2015.02.09. 오후 4:47,목동 집값 5년만에 웃었다,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
159,2015.02.09. 오후 4:38,부동산개발정보 제공업체인 지존 ‘제5기 토지보상 아카데미’  수강생 모집,"[('부동산개발정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공업체인', 'O'), (' ', 'O'), ('지존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상 아카데미', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
160,2015.02.09. 오후 4:38,광주 주거시설 낙찰률 68.3%…3년3개월만 최고치,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('68.3%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3년3개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
161,2015.02.09. 오후 4:34,신동빈 회장 제2롯데월드 입점업체 적극 돕겠다종합,"[('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입점업체', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('돕겠다종합', 'O')]"
162,2015.02.09. 오후 4:33,광주시 공간계획수립 지원시스템 구축,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공간계획수립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
163,2015.02.09. 오후 4:32,1월 경매진행·낙찰 건수 역대 최저 거래시장 활성화 여파,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매진행·낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
164,2015.02.09. 오후 4:25,힐스테이트 기흥 3월 중 976가구 분양,"[('힐스테이트 기흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2015.02.09. 오후 4:19,2기 신도시 분양 중소형 건설사 잔치판..대형사 브랜드 바늘구멍,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치판..대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('바늘구멍', 'O')]"
166,2015.02.09. 오후 4:12,지역주택조합 사업 뜬다. ‘부산 온천동지역주택조합’ 주택홍보관 오픈 구름인파,"[('지역주택조합 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜬다.', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천동지역주택조합', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
167,2015.02.09. 오후 4:11,신도시 신규단지 택촉법 폐지로 희소성 승부,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('택촉법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
168,2015.02.09. 오후 4:09,해외에서 더 인정받는 건설업계…각종 상 휩쓸어,"[('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계…각종', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
169,2015.02.09. 오후 4:09,서울 목동 아파트 매매가 다시 2000만원 대로…반등 배경은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 대', 'QUANTITY'), ('로…반등', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
170,2015.02.09. 오후 4:07,현대산업개발 광교 엘포트 아이파크 1750실 27일 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘포트 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1750실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2015.02.09. 오후 4:00,김포한강신도시 분양열차를 탔다,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열차', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('탔다', 'O')]"
172,2015.02.09. 오후 3:57,대구시 3개월이상 지역 살아야 주택우선공급 대상,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개월이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('살아야', 'O'), (' ', 'O'), ('주택우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
173,2015.02.09. 오후 3:56,경북 구미에 GS건설 자이 첫 선,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
174,2015.02.09. 오후 3:55,물건 품귀 광주 광산구 일대 아파트 매매·전셋값 상승,"[('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
175,2015.02.09. 오후 3:52,분양소식 경기 시흥에 시흥배곧신도시 EG더원,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT')]"
176,2015.02.09. 오후 3:41,지난해 국내건설공사 수주 107조…17.7% ↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('107조', 'QUANTITY'), ('…17.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
177,2015.02.09. 오후 3:39,금성백조주택 제 34주년 창립 기념식 열어,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 34주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
178,2015.02.09. 오후 3:23,현대엔지니어링 힐스테이트 기흥 3월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2015.02.09. 오후 3:15,김해 장유삼문 쌍용예가 지역주택조합사업 필수요건 완비,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유삼문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('필수요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완비', 'O')]"
180,2015.02.09. 오후 3:13,수도권고속철도 동탄역 내년 상반기 개통,"[('수도권고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
181,2015.02.09. 오후 3:12,화제의 동탄2신도시 EG the 1이지더원 입주 본격 시작,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
182,2015.02.09. 오후 3:11,서해안라인 타고 大단지 몰려온다…대형건설사 분양전쟁,"[('서해안', 'LOCATION'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('大단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다…대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O')]"
183,2015.02.09. 오후 3:07,호매실지구 견본주택에 무슨 일이 수원 호매실 호반베르디움 2단지 4Bayㆍ4Room 화제,"[('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4Bay', 'QUANTITY'), ('ㆍ4Room', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
184,2015.02.09. 오후 3:02,올해 첫 시프트 목동센트럴푸르지오 등 290가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('목동센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2015.02.09. 오후 3:00,작년 국내건설 수주액 다시 100조원 넘어...민간 주택 영향,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('100조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어...', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
186,2015.02.09. 오후 3:00,부동산 비수기 잊은 수익형부동산 시장 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
187,2015.02.09. 오후 2:55,기흥역세권 ‘힐스테이트 기흥’ 3월 분양예정,"[('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
188,2015.02.09. 오후 2:54,현대엔지니어링 힐스테이트 기흥 3월 분양 예정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
189,2015.02.09. 오후 2:48,신규분양 홍수…마케팅도 튀어야 산다,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수…마케팅도', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
190,2015.02.09. 오후 2:45,MK 추천 아파트 위례신도시 송파푸르지오 전세 5억 8000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 8000만원', 'QUANTITY')]"
191,2015.02.09. 오후 2:44,목동 아파트값 3.3㎡ 당 2천만원 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
192,2015.02.09. 오후 2:44,이제원 서울시 도시재생본부장 서울의 경쟁력 확보위한 도시재생,"[('이제원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
193,2015.02.09. 오후 2:40,동탄2신도시 에일린의 뜰 3월 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2015.02.09. 오후 2:36,분양소식 용인 기흥역세권에 힐스테이트 기흥,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'ARTIFACT')]"
195,2015.02.09. 오후 2:35,제 4기 호텔 개발·운영 전문가 과정 개설,"[('제 4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·운영', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
196,2015.02.09. 오후 2:32,신세계건설 729억 고양 복합쇼핑몰 공사 수주,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('729억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2015.02.09. 오후 2:32,해외건설협회 지난해 건설사 주요 해외수상 사례 발표,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수상', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
198,2015.02.09. 오후 2:29,설 연휴 앞두고 ‘중견 건설사 채용’ 활발,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용’', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
199,2015.02.09. 오후 2:28,포스코건설 더샵 갤러리에서 고객 감동 나눔행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 갤러리', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O')]"
200,2015.02.09. 오후 2:23,지하철 강변역·구의역 더블 역세권으로 인기 강변 SK VIEW 분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강변역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2015.02.09. 오후 2:23,기흥역세권 ‘힐스테이트 기흥’ 3월 분양,"[('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2015.02.09. 오후 2:22,지적재조사 안내 관련 우편물 발송 빨라진다,"[('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('우편물', 'O'), (' ', 'O'), ('발송', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
203,2015.02.09. 오후 2:19,민생돋보기 기업형 임대주택 문제점과 보완책은,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문제점과', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책은', 'O')]"
204,2015.02.09. 오후 2:18,민생돋보기 기업형 임대주택 문제점과 보완책은,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문제점과', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책은', 'O')]"
205,2015.02.09. 오후 2:14,포스코건설 더샵 갤러리에서 주민 대상으로 문화행사 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 갤러리', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
206,2015.02.09. 오후 2:13,분양소식 경북 구미 문성2지구에 문성파크자이,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문성2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문성파크자이', 'ARTIFACT')]"
207,2015.02.09. 오후 2:12,겨울여행 가평 만 한 곳이 있을까 풀빌라 보보펜션에서 막바지 겨울을 누리자,"[('겨울', 'DATE'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('보보펜션에서', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O')]"
208,2015.02.09. 오후 2:08,이천시 상가임대차 보호 상담센터 운영,"[('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
209,2015.02.09. 오후 2:07,포스코건설 더샵 갤러리서 나눔 행사 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 갤러리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
210,2015.02.09. 오후 2:06,포스코건설 감성나눔 마음톡 콘서트 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감성나눔 마음톡 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2015.02.09. 오후 2:05,포스코건설 나눔 콘서트·마켓 개최,"[('포스코건설 나눔 콘서트', 'EVENT'), ('·마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
212,2015.02.09. 오후 2:00,전세난 탈출 서울 전셋값보다 싼 수도권 미분양 아파트,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
213,2015.02.09. 오후 1:55,지난해 국내건설공사수주액 100조 넘어서,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
214,2015.02.09. 오후 1:55,서해안따라 대형건설사 대단지 아파트 ‘봇물’,"[('서해안', 'LOCATION'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
215,2015.02.09. 오후 1:52,포스코건설 송도 더샵갤러리서 나눔행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O')]"
216,2015.02.09. 오후 1:51,국내 건설사들 해외에서 건설 분야 등서 우수평가 잇따라,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('우수평가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
217,2015.02.09. 오후 1:49,호반건설 시흥 배곧신도시 호반베르디움3차 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2015.02.09. 오후 1:47,서울 오피스 투자 수익률 양호…매력적인 시장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('양호…매력적인', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
219,2015.02.09. 오후 1:47,부진씻은 국내건설 지난해 수주액 107.5조‥전년比 17.7%↑,"[('부진씻은', 'O'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('107.5조', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('17.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
220,2015.02.09. 오후 1:34,지난해 건설공사 수주액 2013년보다 17.7% 늘어난 107조4664억원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('17.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('107조4664억원', 'QUANTITY')]"
221,2015.02.09. 오후 1:18,현대건설 1300억대 사우디 송전선로 건설 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
222,2015.02.09. 오후 1:18,국토부 전국 주요 철도역사 화재 안전 점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
223,2015.02.09. 오후 1:18,국토부 서울우정청과 지적재조사 우편물 자동발송 업무협약 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울우정청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('우편물', 'O'), (' ', 'O'), ('자동발송', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
224,2015.02.09. 오후 1:13,수공 강원지역 가뭄 극복 위한 대토론회 개최,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2015.02.09. 오후 1:12,초저금리 공유형모기지 3000가구 지역 쪼개서 공급,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2015.02.09. 오후 1:01,프리미엄 기대되는 소형주택 노려볼까… 서산 두진하트리움 마감 임박,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두진하트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
227,2015.02.09. 오후 12:47,명동 밀리오레 리모델링한 르와지르 호텔 서울 명동 오픈,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링한', 'O'), (' ', 'O'), ('르와지르 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
228,2015.02.09. 오후 12:38,여의도공원과 한강 조망권 대림 아크로타워 스퀘어 특별 분양 각광,"[('여의도공원', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('대림 아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
229,2015.02.09. 오후 12:31,탄탄한 배후수요 갖춘 대규모 기업도시 마곡나루역 역세권 오피스 ‘인기’,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
230,2015.02.09. 오후 12:20,서울 목동 아파트값 3.3㎡당 2000만원대 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
231,2015.02.09. 오후 12:20,SH공사 목동·서초등 올해 첫 장기전세주택 290세대,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('290세대', 'QUANTITY')]"
232,2015.02.09. 오후 12:01,건설업 면허 불법대여로 4조원대 매출…일당 34명 무더기 입건,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여로', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출…일당', 'O'), (' ', 'O'), ('34명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('입건', 'O')]"
233,2015.02.09. 오전 11:57,지금은 분양중위례 우남역 아이파크 오피스텔영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔영상', 'O')]"
234,2015.02.09. 오전 11:45,분양가상한제 적용 3.3㎡당 700만원대 대광로제비앙에 아침부터 구름 같은 인파 몰려,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아침부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
235,2015.02.09. 오전 11:45,지난해 건설 수주 107.4조원…17% 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('107.4조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
236,2015.02.09. 오전 11:44,국내 최초 지하 고속철도 역사 동탄역사 4월 착공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
237,2015.02.09. 오전 11:42,‘창원 마크원’ 오피스텔 246실 이달 중 분양,"[('‘', 'O'), ('창원 마크원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('246실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2015.02.09. 오전 11:39,철도공단 오는 4월 수도권고속철 동탄역사 건축공사 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
239,2015.02.09. 오전 11:34,뜨는 광명소하 상업용지 연거푸 유찰…왜,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('연거푸', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…왜', 'O')]"
240,2015.02.09. 오전 11:31,목동 아파트 매매가 3.3㎡ 당 2000만 원 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
241,2015.02.09. 오전 11:30,국토부 화재 취약한 철도역사 대상 화재안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('취약한', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전점검', 'O')]"
242,2015.02.09. 오전 11:29,GS건설 구미에 첫 자이 아파트 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2015.02.09. 오전 11:28,국내 건설사 지난해 싱가포르서 무더기 수상,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
244,2015.02.09. 오전 11:28,경기도 21층이상 건축물 건축委 현장심의 받아야,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축委', 'O'), (' ', 'O'), ('현장심의', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
245,2015.02.09. 오전 11:25,대림산업 고반응성 폴리부텐 공장증설,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고반응성', 'O'), (' ', 'O'), ('폴리부텐', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장증설', 'O')]"
246,2015.02.09. 오전 11:24,건설경기 바닥찍었나...작년 수주액 107조원 전년보다 17.7% 증가,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍었나...', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('107조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('17.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
247,2015.02.09. 오전 11:23,지난해 국내건설공사 수주액 107.5조‥전년비 17.7%↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('107.5조', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('17.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
248,2015.02.09. 오전 11:23,포스코건설 현미 콘서트·벼룩시장 행사 가져,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현미 콘서트', 'EVENT'), ('·벼룩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
249,2015.02.09. 오전 11:22,공기업의 무한도전서종대 감정원장 100년 미래 준비하겠다,"[('공기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('무한도전서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하겠다', 'O')]"
250,2015.02.09. 오전 11:21,뜨거웠던 청약열풍 계약으로 이어졌다,"[('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어졌다', 'O')]"
251,2015.02.09. 오전 11:20,SH공사 시프트 290가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2015.02.09. 오전 11:20,“교통 좋아진다”…수도권 남부‘용인·수원·화성’주목,"[('“교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다”…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('’주목', 'O')]"
253,2015.02.09. 오전 11:19,고속道 이용문의 편하게…도공 보이는 ARS 서비스,"[('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('이용문의', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게…', 'O'), ('도', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('ARS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
254,2015.02.09. 오전 11:17,대전시 산업용지 적기 공급을 통해 일자리 늘린다,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급을', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
255,2015.02.09. 오전 11:16,국내건설 극심한 부진 딛고 지난해 완만한 회복세,"[('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완만한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
256,2015.02.09. 오전 11:15,시선 3월부터 청약 1순위 늘어나는데... 지역 분양정보 따지고 또 따져야,"[('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('따지고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
257,2015.02.09. 오전 11:13,목동 아파트값 3.3㎡당 2000만원 대 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
258,2015.02.09. 오전 11:10,고층건물 제로 에너지빌딩 시범사업 공모,"[('고층건물 제로 에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
259,2015.02.09. 오전 11:09,설 명절 이후 서울·수도권 분양시장 큰 장 선다,"[('설 명절 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
260,2015.02.09. 오전 11:06,설 명절 교통사고 연휴 전날 오후 6시 최다,"[('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('전날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 6시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
261,2015.02.09. 오전 11:03,보릿고개 넘긴 건설업계 공공·민간수주 모두 증가,"[('보릿고개', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간수주', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
262,2015.02.09. 오전 11:03,국내 건설사들 지난해 해외에서 받은 賞 보니…,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
263,2015.02.09. 오전 11:03,해외건설 수입 4년 만에 감소… 저유가에 발목,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('저유가에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
264,2015.02.09. 오전 11:02,지적재조사 안내문 발송 빨라진다,"[('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('안내문', 'O'), (' ', 'O'), ('발송', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
265,2015.02.09. 오전 11:02,국토부 화재에 취약한 철도역사 25곳 집중점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재에', 'O'), (' ', 'O'), ('취약한', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O')]"
266,2015.02.09. 오전 11:02,국토부서울지방우정청 지적재조사 안내문 자동발송 협약,"[('국토부서울지방우정청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('안내문', 'O'), (' ', 'O'), ('자동발송', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
267,2015.02.09. 오전 11:02,현대건설 사우디 1억2600만달러 송변전공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억2600만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송변전공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2015.02.09. 오전 11:01,대형 프랜차이즈 입점 효과 톡톡…광교신도시 리치프라자2 상가,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡…', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치프라자2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
269,2015.02.09. 오전 11:01,서울의 마지막 금싸라기 땅 마곡지구 오피스 품귀현상 속출,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
270,2015.02.09. 오전 11:00,환승역·민자역사 등 화재 취약대상 25곳 집중 점검,"[('환승역·민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('취약대상', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
271,2015.02.09. 오전 11:00,국토부 지적재조사 안내문 발송 간소화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('안내문', 'O'), (' ', 'O'), ('발송', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
272,2015.02.09. 오전 11:00,지적재조사 우편물 배송상태 확인 서비스 개시,"[('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('우편물', 'O'), (' ', 'O'), ('배송상태', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
273,2015.02.09. 오전 10:56,‘당산 계룡리슈빌 3단지’ 서울 영등포구청역 앞 분양 중,"[('‘', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
274,2015.02.09. 오전 10:56,현대건설 사우디 1억2600만달러 송전선 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억2600만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2015.02.09. 오전 10:54,알고보니 우리집 얘기네 가로주택정비사업,"[('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기네', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM')]"
276,2015.02.09. 오전 10:52,현대건설 1.26억 달러 사우디 송전선로 건설 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.26억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2015.02.09. 오전 10:49,지난해 광주 3.3㎡당 분양가 774만8000원…전년비 165만원 상승,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('774만8000원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('165만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
278,2015.02.09. 오전 10:47,도공 고속도로 종합정보 이용하는 ARS 앱 개발 10일부터 서비스,"[('도', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('종합정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하는', 'O'), (' ', 'O'), ('ARS 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
279,2015.02.09. 오전 10:46,현대건설 1374억원 규모 사우디 송전선로 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1374억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2015.02.09. 오전 10:43,현대건설 사우디서 1400억원규모 송전선로 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
281,2015.02.09. 오전 10:42,새만금 산단에 첫 공장건물 완공,"[('새만금 산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공장건물', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
282,2015.02.09. 오전 10:42,도로공사 스마트폰 ARS앱 개발,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('ARS앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
284,2015.02.09. 오전 10:42,SH공사 올해 첫 시프트 290세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('290세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
285,2015.02.09. 오전 10:42,목동 아파트값 1년만에 3.3㎡당 2000만원대 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
286,2015.02.09. 오전 10:41,아이에스동서 동탄2신도시 에일린의 뜰’ 3월 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2015.02.09. 오전 10:41,‘송도시흥평택당진서산’ 라인에 대단지 분양 잇따라,"[('‘', 'O'), ('송도시흥평택당진서산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
288,2015.02.09. 오전 10:40,현대건설 사우디 ‘리야드 지역 380kV 송전선 공사’ 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리야드', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('380kV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2015.02.09. 오전 10:39,EG건설 시흥배곧신도시 EG더원 1차 2월 말 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2015.02.09. 오전 10:38,대림산업 석유화학사업부 PB공장 증설,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유화학사업부', 'O'), (' ', 'O'), ('PB공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
291,2015.02.09. 오전 10:37,GS건설 구미에 첫 자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2015.02.09. 오전 10:35,대림산업 폴리부텐 공장 증설…세계 1위 굳힌다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴리부텐', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳힌다', 'O')]"
293,2015.02.09. 오전 10:32,뉴스테이 사업 ‘특혜논란’에도 건설사 참여 부진한 이유,"[('뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘특혜논란’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
294,2015.02.09. 오전 10:30,현대건설 사우디 리야드 지역 380kV 송전선 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리야드', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('380kV', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2015.02.09. 오전 10:30,명품백 증정에 사주풀이까지…미분양단지 마케팅 大戰 후끈,"[('명품백', 'O'), (' ', 'O'), ('증정에', 'O'), (' ', 'O'), ('사주풀이까지…미분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
296,2015.02.09. 오전 10:29,에너지사용 최소화 제로에너지빌딩 오늘부터 시범사업 공모,"[('에너지사용', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지빌딩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
297,2015.02.09. 오전 10:28,세종시 정부청사 주변일대 주상복합용지 공급계획 발표,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
298,2015.02.09. 오전 10:26,GS건설 3월 구미에 첫 ‘자이’ 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2015.02.09. 오전 10:23,대림산업 폴리부텐 세계 1위 굳힌다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴리부텐', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳힌다', 'O')]"
300,2015.02.09. 오전 10:22,제2의 강남 상권 위례신도시 한화건설 위례 오벨리스크 상가오피스텔 분양중,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
301,2015.02.09. 오전 10:21,위례신도시 상권 탐방,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O')]"
302,2015.02.09. 오전 10:20,대림산업 폴리부텐 점유율 세계 1위 굳히기 나서,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴리부텐', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
303,2015.02.09. 오전 10:17,서울시 저소득 가구에 임대주택 1500채 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1500채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2015.02.09. 오전 10:16,현대건설 1억2600만달러 규모 사우디 송전선 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억2600만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
305,2015.02.09. 오전 10:16,현대건설 사우디 1.3억불 규모 송전선로 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2015.02.09. 오전 10:16,대림산업 폴리부텐 공장 증설…글로벌 점유율 1위로 도약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴리부텐 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
307,2015.02.09. 오전 10:15,서울시 장기전세주택 올해 첫 290세대 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('290세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
308,2015.02.09. 오전 10:14,GS건설 3월 문성파크자이 분양…구미서 자이 첫 선봬,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문성파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
309,2015.02.09. 오전 10:13,설 연휴 직후 수도권 분양 물량 ‘풍성’,"[('설 연휴 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
310,2015.02.09. 오전 10:10,대림산업 740억원 투자해 2016년까지 폴리부텐공장 증설,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('740억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폴리부텐공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
311,2015.02.09. 오전 10:10,동탄2신도시 에일린의 뜰 아파트 3월 분양…중소형 489가구,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('489가구', 'QUANTITY')]"
312,2015.02.09. 오전 10:09,현대건설 1억2600만불 사우디 송전선 건설공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억2600만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
313,2015.02.09. 오전 10:04,분양 홍수에 미분양단지도 마케팅 총력전,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
314,2015.02.09. 오전 10:00,제주 비스타케이호텔 마감임박 회사보유분 특별분양 공사기간에도 수익 발생,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비스타케이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
315,2015.02.09. 오전 9:59,EG건설 시흥배곧신도시 이지더원 1차 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2015.02.09. 오전 9:55,실내체육관 있는 아파트 단지는,"[('실내체육관', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
317,2015.02.09. 오전 9:55,대림산업 폴리부텐 세계 1위 굳히기 나선다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴리부텐', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
318,2015.02.09. 오전 9:52,목동 아파트 매매가 3.3㎡에 2000만원 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
319,2015.02.09. 오전 9:51,청약 열풍 진짜 계약률로 이어졌다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어졌다', 'O')]"
320,2015.02.09. 오전 9:48,대림산업 폴리부텐 세계 1위 굳히기 나선다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴리부텐', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
321,2015.02.09. 오전 9:46,대림산업 여수 폴리부텐 공장에 740억 투자,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폴리부텐 공장', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('740억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
322,2015.02.09. 오전 9:46,29 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('29 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
323,2015.02.09. 오전 9:42,대우건설 일산 푸르지오 일부 해지 분 할인 혜택 분양 중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
324,2015.02.09. 오전 9:40,올해 첫 장기전세주택시프트 290세대 10일 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('290세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2015.02.09. 오전 9:40,합정역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
326,2015.02.09. 오전 9:40,GS건설 경북 구미 첫번째 자이 문성파크자이 1138가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이 문성파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1138가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2015.02.09. 오전 9:39,1817가구 단지내 상가 3억대로 잡아볼까,"[('1817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
328,2015.02.09. 오전 9:38,분양광교·동탄·기흥역세권에 오피스텔·아파트 대전,"[('분양', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
329,2015.02.09. 오전 9:37,GS건설 구미에 첫 ‘자이’ 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2015.02.09. 오전 9:36,대림산업 740억원 들여 여수산단 폴리부텐 공장증설,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('740억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('여수산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폴리부텐', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장증설', 'O')]"
331,2015.02.09. 오전 9:34,목동 아파트값 3.3㎡당 2000만원대 복귀…원기 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복귀…원기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
332,2015.02.09. 오전 9:31,GS건설 경북 구미 첫 자이브랜드인 문성파크자이 3월 선보입니다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('브랜드인', 'O'), (' ', 'O'), ('문성파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보입니다', 'O')]"
333,2015.02.09. 오전 9:31,올해 서해안 라인에 9개 대단지 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2015.02.09. 오전 9:30,서울시 목동센트럴푸르지오 등 장기전세 290가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), ('센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2015.02.09. 오전 9:29,고속도로 이용문의 편해진다…보이는 ARS 서비스 개시,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용문의', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다…보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('ARS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
336,2015.02.09. 오전 9:28,GS건설 구미 문성파크자이 1138가구 내달 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문성파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1138가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2015.02.09. 오전 9:28,제로에너지빌딩 시범사업 공모,"[('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
338,2015.02.09. 오전 9:27,목동 아파트값 반등. 3.3㎡ 당 2000만원 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등.', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
339,2015.02.09. 오전 9:27,아이에스동서 동탄2신도시 에일린의 뜰 3월 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2015.02.09. 오전 9:27,GS건설 구미에 첫 자이 분양…문성파크자이 1138가구 대단지,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('문성파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1138가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
341,2015.02.09. 오전 9:23,경북 구미시에 자이 아파트 첫 선,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
342,2015.02.09. 오전 9:19,최장 20년 거주 다가구·다세대 ‘매입형 임대주택’ 공급,"[('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2015.02.09. 오전 9:13,대림산업 고반응성 폴리부텐 증설 세계시장 선도,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고반응성', 'O'), (' ', 'O'), ('폴리부텐', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('세계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
344,2015.02.09. 오전 9:08,수도권 오피스텔 연이율 첫 7%대 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('연이율', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('7%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
345,2015.02.09. 오전 9:05,1817세대 단지 내 상가 3억대로 잡아볼까,"[('1817세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
346,2015.02.09. 오전 9:04,교통 호재 만발 수도권 남부 ‘빅3’용인ㆍ수원ㆍ화성 분양 열풍,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
347,2015.02.09. 오전 9:03,인천 송도에 생활형 숙박시설 오네스타 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활형', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('오네스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2015.02.09. 오전 9:00,대림산업 740억 투자해 폴리부틴 공장 증설…1위 굳힌다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('740억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('폴리부틴', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳힌다', 'O')]"
349,2015.02.09. 오전 8:56,매매시황설 앞두고 서울 아파트값거래량 동반 상승,"[('매매시황설', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
350,2015.02.09. 오전 8:54,李기자의 리얼티 톡 알면 돈 되는 부동산 재테크,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('톡', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
351,2015.02.09. 오전 8:54,부동산개발정보업체 지존 토지보상아카데미 수강생 모집,"[('부동산개발정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
352,2015.02.09. 오전 8:43,현대산업개발 광교 엘포트아이파크 1750실 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘포트아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1750실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2015.02.09. 오전 8:30,아이에스동서 ‘동탄2신도시 에일린의 뜰’ 3월 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2015.02.09. 오전 8:29,목동센트럴푸르지오 등 올해 첫 시프트 290세대 공급,"[('목동센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('290세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2015.02.09. 오전 8:21,SH공사 올해 첫 장기전세주택 290가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2015.02.09. 오전 7:39,SG신성건설 ‘아산 온천 미소지움’ 2월 말 분양,"[('SG신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산 온천 미소지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2015.02.09. 오전 7:35,목동 아파트값 3.3㎡당 2천만원대 회복…재건축 영향,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
358,2015.02.09. 오전 7:23,국토부 제로에너지빌딩 시범사업 본격 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
359,2015.02.09. 오전 7:12,EG건설 ‘시흥배곧신도시 EG the1 1차’ 이달 말 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2015.02.09. 오전 7:04,분양 현장 포커스 왕십리 센트라스 1171가구 공급…중소형이 93% 차지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리 센트라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
361,2015.02.09. 오전 7:04,저금리 기조…수익형 부동산 갈수록 인기,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('기조…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
362,2015.02.09. 오전 7:04,분양 현장 포커스 동탄2신도시 2차 푸르지오 교통 편리…실수요층 겨냥한 중소형,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리…실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
363,2015.02.09. 오전 7:04,분양 현장 포커스 래미안 프리미어팰리스 구의역 도보 5분…아파트·오피스텔 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스 래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('…아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
364,2015.02.09. 오전 7:03,지난해 서울 아파트 거래량 15.9% 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('15.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
365,2015.02.09. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 음택 명당과 양택 명당,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('음택', 'O'), (' ', 'O'), ('명당과', 'O'), (' ', 'O'), ('양택', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O')]"
366,2015.02.09. 오전 7:03,황금라인 9호선 연장 개통 임박…신설역 주변 오피스텔 노려라,"[('황금라인', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…신설역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
367,2015.02.09. 오전 7:02,올해 분양시장 수도권 택지지구 아파트에 관심 쏠려,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
368,2015.02.09. 오전 6:31,게스트하우스 빛과 그림자원룸 월세 얻어 요우커에 불법 민박 장사,"[('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O'), (' ', 'O'), ('요우커', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('민박', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O')]"
369,2015.02.09. 오전 6:31,게스트하우스 빛과 그림자교통 편하고 볼거리 많은 마포에 가장 많아,"[('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편하고', 'O'), (' ', 'O'), ('볼거리', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
370,2015.02.09. 오전 6:31,게스트하우스 빛과 그림자한국 서양보다 1300년 앞섰다,"[('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('서양', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1300년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞섰다', 'O')]"
371,2015.02.09. 오전 6:31,게스트하우스 빛과 그림자이틀에 한곳씩 문열었다,"[('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O'), ('이틀', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문열었다', 'O')]"
372,2015.02.09. 오전 6:30,이삿짐 싸는 강남4구 세입자…수도권 전세난 풍선효과,"[('이삿짐', 'O'), (' ', 'O'), ('싸는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
373,2015.02.09. 오전 6:30,재건축 촉진책만 이주대책 전무…예고된 전세대란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진책만', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전무…예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
374,2015.02.09. 오전 6:06,제로에너지빌딩 시범사업 공모,"[('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
375,2015.02.09. 오전 6:03,SH공사 장기전세주택 290세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('290세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2015.02.09. 오전 6:02,새학기 대학가 월세 폭탄…정부 집주인 횡포 묵인,"[('새학기', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('묵인', 'O')]"
378,2015.02.09. 오전 6:01,국토부 제로에너지빌딩 활성화 위한 시범사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지빌딩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
379,2015.02.09. 오전 6:00,SH공사 올해 첫 장기전세주택 290가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
380,2015.02.09. 오전 6:00,용적률 완화·보조금·세제감면 준다…제로에너지빌딩 시범사업 공모,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·', 'O'), ('보조금', 'CIVILIZATION'), ('·세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('준다…', 'O'), ('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
381,2015.02.09. 오전 6:00,서울시 올해 첫 장기전세주택 290가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2015.02.09. 오전 6:00,서울시 올해 첫 장기전세주택 공급…총 290가구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…총', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY')]"
383,2015.02.09. 오전 6:00,국토부 제로에너지빌딩 시범사업 공모…취득·재산세 15% 감면,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…취득·재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
384,2015.02.09. 오전 6:00,SH공사 목동센트럴푸르지오등 장기전세주택 290가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
385,2015.02.09. 오전 6:00,8층 이상 제로에너지빌딩에 보조금 등 혜택…9월 시범사업 공모,"[('8층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제로에너지빌딩', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
386,2015.02.09. 오전 3:31,중국인 인천 경제자유구역 아파트 입질 본격화,"[('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
387,2015.02.09. 오전 3:31,포스코 베트남 고속도로 개통식,"[('포스코 베트남 고속도로', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개통', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
388,2015.02.09. 오전 3:31,LH 이달 293필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2015.02.09. 오전 3:31,설 연휴 앞두고 분양시장 숨 고르기,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
390,2015.02.09. 오전 3:31,재건축 이주 여파…강동 전셋값 8천만원 껑충,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
391,2015.02.09. 오전 3:31,마켓인사이트 건설업 2년간 몰표 받았지만…올핸 정유업이 취약업종 1위,"[('마켓인사이트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('몰표', 'O'), (' ', 'O'), ('받았지만…올핸', 'O'), (' ', 'O'), ('정유업이', 'O'), (' ', 'O'), ('취약업종', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
392,2015.02.09. 오전 3:06,수도권서울시 ‘매입형 임대주택’ 2015년 1500채 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1500채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
393,2015.02.09. 오전 3:04,매매시황월세보증금 실거래정보 5주 간격으로 게재,"[('매매시황월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래정보', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O')]"
394,2015.02.09. 오전 3:04,분양정보울산 ‘오토밸리로 중산동 디아채 2차’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오토밸리로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디아채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
395,2015.02.09. 오전 3:04,포토부동산‘시흥 배곧신도시 호반베르디움 3차’ 본보기집 북적,"[('포토부동산‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
396,2015.02.09. 오전 3:04,대명리조트 신규회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
397,2015.02.09. 오전 3:04,응답하라 부동산Q 서울 강동구 전세난… 아파트 사야 하나요,"[('응답하라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산Q', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나요', 'O')]"
398,2015.02.09. 오전 3:04,단독“중저가 주택까지 복비 폭탄” 소비자단체 집단행동 태세,"[('단독“중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄”', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자단체', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O')]"
399,2015.02.09. 오전 3:04,2종 주거지 층수제한 7층→15층으로 완화,"[('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
400,2015.02.10. 오후 9:14,중개수수료 ‘상한요율제’ 싸고 또 공방,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상한요율제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
401,2015.02.10. 오후 8:59,분양현대엔 힐스테이트 광교 오피스텔 2일만에 완판,"[('분양현대엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
402,2015.02.10. 오후 8:39,“부동산 중개료 고정요율제 땐 담합 초래”,"[('“', 'O'), ('부동산 중개료 고정요율제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('초래”', 'O')]"
403,2015.02.10. 오후 8:07,부동산 중개수수료 인하 기회 vs 분쟁 방지 논란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
404,2015.02.10. 오후 8:07,할인하면 불법이라고…중개보수의 모순,"[('할인하면', 'O'), (' ', 'O'), ('불법이라고…중개보수의', 'O'), (' ', 'O'), ('모순', 'O')]"
405,2015.02.10. 오후 8:06,부동산 중개수수료 인하 기회 vs 분쟁 방지 논란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
406,2015.02.10. 오후 8:06,할인하면 불법이라고…중개보수의 모순,"[('할인하면', 'O'), (' ', 'O'), ('불법이라고…중개보수의', 'O'), (' ', 'O'), ('모순', 'O')]"
407,2015.02.10. 오후 7:18,힐스테이트 광교 오피스텔 2일만에 계약 완판,"[('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
408,2015.02.10. 오후 7:15,올 첫 시프트는 목동 61가구… 9월 마곡지구도 눈길,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트는', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('61가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
409,2015.02.10. 오후 7:02,힐스테이트 광교 오피스텔 계약 이틀만에 100% 판매,"[('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
410,2015.02.10. 오후 6:53,대전시 주택 건설경기 활성화 추진 “관행 철폐”,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('“관행', 'O'), (' ', 'O'), ('철폐”', 'O')]"
411,2015.02.10. 오후 6:53,인천항만공사 땅 일반경쟁 입찰방식 공개매각,"[('인천항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('일반경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
412,2015.02.10. 오후 6:53,‘영통로 효성해링턴 플레이스’ 2월말 분양…중소형 위주로 실수요 공략,"[('‘', 'O'), ('영통로 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
413,2015.02.10. 오후 6:50,뉴욕 초호화 부동산 거래에 말레이시아 총리일가 연루,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('연루', 'O')]"
414,2015.02.10. 오후 6:50,부산 도심 재개발 아파트 인기열풍,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기열풍', 'O')]"
415,2015.02.10. 오후 6:50,도서관 부지가 아파트 부지로 특혜 논란,"[('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
416,2015.02.10. 오후 6:48,대구시 청약투기에 제동…청약 우선순위 3개월 이상 거주자로,"[('대구시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약투기에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
417,2015.02.10. 오후 6:44,“다른 앱도 쓰면 노출 후순위”...전월세 중개 앱 ‘직방’ 차별 정책 논란,"[('“다른', 'O'), (' ', 'O'), ('앱도', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O'), (' ', 'O'), ('후순위”...전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
418,2015.02.10. 오후 6:40,부동산 고정요율제 “담합 될 것”vs“분쟁 늘 것”…소비자 단체는,"[('부동산 고정요율제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“담합', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”vs“분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('것”…', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단체는', 'O')]"
419,2015.02.10. 오후 6:37,청약과열 대구·경산 주택 우선공급 기준 강화,"[('청약과열', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
420,2015.02.10. 오후 6:32,시평 허위신고 의혹 표재석 전문건설협회장 직무정지,"[('시', 'ORGANIZATION'), ('평', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무정지', 'O')]"
421,2015.02.10. 오후 6:31,공인중개사협회 갈등·분쟁 막기위해 고정요율 필요,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등·분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('막기위해', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
422,2015.02.10. 오후 6:22,아파트 못지않은 설계…주거형 오피스텔 주목받는 이유,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
423,2015.02.10. 오후 6:14,입지·수요·호재 탄탄한 잠실 헤리츠 소형 설계  오피스텔 투자매력 다르네,"[('입지·수요·호재', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
424,2015.02.10. 오후 5:57,임대수요 풍부한 도심권 오피스텔 잠실 헤리츠 분양 중,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
425,2015.02.10. 오후 5:56,전문건설協 회장도 실적 부풀리기…시공능력평가제 개선해야,"[('전문건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기…', 'O'), ('시공능력평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
426,2015.02.10. 오후 5:51,전문회의 시설 등 교통유발부담금 감면,"[('전문회의', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
427,2015.02.10. 오후 5:51,경동 미르웰 한올림 복층구조로 투자자들 관심UP,"[('경동 미르웰 한올림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복층구조로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심UP', 'O')]"
428,2015.02.10. 오후 5:46,공정위 중개수수료 고정요율제 바람직하지 않다,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'CIVILIZATION'), ('개수수료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고정요율제', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
429,2015.02.10. 오후 5:38,청라국제도시 5년만에 공급 재개…올해 3656가구 분양,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3656가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2015.02.10. 오후 5:37,대한주택보증 서울지사에 뉴스테이지 지원센터 개소,"[('대한주택보증 서울지사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
431,2015.02.10. 오후 5:30,평균 청약 경쟁률 422대 1 ‘힐스테이트 광교’ 오피스텔 100% 계약 완료,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('422대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
432,2015.02.10. 오후 5:22,미분양 무덤 옛말…인프라 갖춘 청라·송도 활기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
433,2015.02.10. 오후 5:22,잠실 헤리츠 오피스텔 분양 잘 되는 이유는 교통 및 개발 호재,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
434,2015.02.10. 오후 5:15,국제유가 하락 여파.. 1월 중동 해외수주 급감,"[('국제유가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('여파..', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
435,2015.02.10. 오후 5:15,교통유발부담금 지자체 조례로 감면,"[('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('조례로', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
436,2015.02.10. 오후 5:15,광교 힐스테이트 레이크,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT')]"
437,2015.02.10. 오후 5:15,대단지 아파트 입주에 주변 상권 함박웃음,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('함박웃음', 'O')]"
438,2015.02.10. 오후 5:15,청라국제도시 5년 만에 신규 분양,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2015.02.10. 오후 5:15,위례신도시 프리미엄 추락 어디까지,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
440,2015.02.10. 오후 5:15,대우건설 우수·주요 협력사 동반성장 간담회,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수·주요', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
441,2015.02.10. 오후 5:15,포스코건설 23일까지 해피빌더 5기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
442,2015.02.10. 오후 5:09,동탄2·평택 KTX 기대감 솔솔,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
443,2015.02.10. 오후 5:08,전세난 대응전략 ABC,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'ORGANIZATION')]"
444,2015.02.10. 오후 5:08,서울 전세금이면 경기 아파트 사고도 남아···,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남아···', 'O')]"
445,2015.02.10. 오후 5:08,뉴스테이지원센터 개소,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
446,2015.02.10. 오후 5:08,래미안 프리미어팰리스,"[('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
447,2015.02.10. 오후 5:08,힐스테이트 서산,"[('힐스테이트 서산', 'ARTIFACT')]"
448,2015.02.10. 오후 5:08,설 앞두고 분양마케팅 총력전,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
449,2015.02.10. 오후 5:07,1월 해외수주 60억弗 ‘깜짝 실적’…1년새 61% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('60억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('실적’…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
450,2015.02.10. 오후 5:06,MK 추천매물 마포 서교동 신축 호텔 용지 170억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('170억원', 'QUANTITY')]"
451,2015.02.10. 오후 5:03,기자수첩전세 난민에 공감합니까,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩전세', 'O'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공감합니까', 'O')]"
