,date,headline,keyword
0,2020.02.09. 오후 6:56,송파 헬리오시티 보류지 매각… 첫 유찰,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
1,2020.02.09. 오후 6:56,高분양가 심의기준 손보는 HUG… 둔촌주공 등 정비사업 탄력받나,"[('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의기준', 'O'), (' ', 'O'), ('손보는', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
2,2020.02.09. 오후 6:56,SK건설 영국 실버타운 터널 사업,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('실버타운 터널 사업', 'TERM')]"
3,2020.02.09. 오후 6:46,심상찮은 도·노·강… 호가 9억까지 치솟았다,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('도·노·강', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟았다', 'O')]"
4,2020.02.09. 오후 6:46,수·용·성 벨트도 들썩… 수도권 전역으로 불안정세 확산,"[('수·', 'LOCATION'), ('용·성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벨트도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
5,2020.02.09. 오후 6:20,수원 팔달8구역 재개발 단지 이번주 견본주택 개관,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달8구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
6,2020.02.09. 오후 6:20,분상제 적용받는 광명 재개발 정비사업 지원 감감무소식,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용받는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('감감무소식', 'O')]"
7,2020.02.09. 오후 6:20,불법 용도변경 이행강제금 최대 4배 물린다,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물린다', 'O')]"
8,2020.02.09. 오후 6:20,SK건설 올해의 유럽 교통 프로젝트에 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽 교통 프로젝트', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
9,2020.02.09. 오후 6:05,HUG 분양가 잣대 낮춘다…둔춘주공 등 분양 속도내나,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다…', 'O'), ('둔춘주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
10,2020.02.09. 오후 5:38,의무관리주택 지정 기준 너무 높다...변경요청 쇄도,"[('의무관리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다...', 'O'), (' ', 'O'), ('변경요청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
11,2020.02.09. 오후 5:37,불법 용도 변경 펜션 이행강제금 4배 증액,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
12,2020.02.09. 오후 5:37,송파 헬리오시티 보류지 매각 유찰,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
13,2020.02.09. 오후 5:37,6억→10억→7억...거품 걷히는 부산집값,"[('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), ('...거품', 'O'), (' ', 'O'), ('걷히는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('집값', 'O')]"
14,2020.02.09. 오후 5:37,견본주택 5곳만 개관...혼란 커지는 분양시장,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관...혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
15,2020.02.09. 오후 5:33,2월 둘째주 분양 서서히 재개…전국서 461가구 공급,"[('2월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서서히', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2020.02.09. 오후 5:26,‘풍선 효과’ 수도권 집값 총선 이후 칼 대나,"[('‘', 'O'), ('풍선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대나', 'O')]"
17,2020.02.09. 오후 5:09,월세 살며 급매 낚아채기…강남 극한 재테크,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('살며', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('낚아채기…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극한', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
18,2020.02.09. 오후 5:09,HUG 강남분양가 높여줄듯…둔촌주공 등 재건축 탄력,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높여줄듯…', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
19,2020.02.09. 오후 5:09,2월 분양 덮친 코로나…일정 미루고 견본주택 온라인개관,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ARTIFACT'), ('…일정', 'O'), (' ', 'O'), ('미루고', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인개관', 'O')]"
20,2020.02.09. 오후 5:09,헬리오시티 보류지마저 매각 유찰,"[('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지마저', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
21,2020.02.09. 오후 5:09,펜션 등 불법 위반건축물…이행강제금 최대 4배 인상,"[('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('위반건축물…', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
22,2020.02.09. 오후 5:08,신축·소형 아파트값 꿋꿋…규제 한파에도 올라,"[('신축·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
23,2020.02.09. 오후 5:06,7억5000만원 넘는 아파트 취득세도 껑충,"[('7억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
24,2020.02.09. 오후 5:05,헬리오시티 보류지 매각 불발,"[('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
25,2020.02.09. 오후 5:05,펜션 불법 용도변경 벌금 4배로,"[('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
26,2020.02.09. 오후 5:04,청약홈 가동…분양시즌 개막,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('가동…분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
27,2020.02.09. 오후 4:33,해외부동산 핫플레이스 ‘조호바루’ 대규모 복합단지 조성 이목집중,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('조호바루', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
28,2020.02.09. 오후 3:48,꼬마빌딩도 감정평가 필수…역효과 우려,"[('꼬마빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…역효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
29,2020.02.09. 오후 3:41,‘여당 표밭’ 수도권 ‘풍선효과’에 집값 상승…총선 이후 칼 대나,"[('‘여당', 'O'), (' ', 'O'), ('표밭’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대나', 'O')]"
30,2020.02.09. 오후 3:33,우리도 정비사업 지원 TF 보내달라… 광명 재개발 국민신문고 청원,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('보내달라…', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국민신문고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청원', 'O')]"
31,2020.02.09. 오후 3:32,충청권 부동산 시장 훈풍…대세 대전·세종 따라갈까,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…대세', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라갈까', 'O')]"
32,2020.02.09. 오후 3:30,부산 아파트 분양시장 다시 활기…해운대·수영·동래구 조정지역 해제 후 부활,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
33,2020.02.09. 오후 3:28,모십니다 2020 수도권 유망 도심형 단독주택 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
34,2020.02.09. 오후 3:27,모십니다 제1회 돈 되는 부동산 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
35,2020.02.09. 오후 3:25,모십니다 조물주 위 건물주 프로젝트 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
36,2020.02.09. 오후 3:18,월세불사 급매낚아채기....부동산 빙하기  극한 재테크,"[('월세불사', 'O'), (' ', 'O'), ('급매낚아채기....부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기', 'O'), (' ', 'O'), ('극한', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
37,2020.02.09. 오후 3:05,롯데자산개발 롯데월드몰·시그니쳐타워 등 방역 실시,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드몰', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('시그니쳐타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
38,2020.02.09. 오후 3:02,하도급법 상습위반 대보건설 과징금 9300만원,"[('하도급법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상습위반', 'O'), (' ', 'O'), ('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9300만원', 'QUANTITY')]"
39,2020.02.09. 오후 3:00,국토부 자율주행 시범운행지구 지정·운영 제도 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운행지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·운영', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
40,2020.02.09. 오후 2:34,신종 코로나 영향탓… 1월 항공화물 4% 감소,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영향탓…', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
41,2020.02.09. 오후 2:30,공공기관 강북 이전…인재개발원부터 시동,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전…인재개발원부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
42,2020.02.09. 오후 2:22,재개발 취소 증산4구역 역세권임대주택 사업 급물살,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
43,2020.02.09. 오후 2:20,“넘어지면 코 닿는 거리”…GTX發 과천vs안양 ‘갈등’,"[('“넘어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('닿는', 'O'), (' ', 'O'), ('거리”…', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('안양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘갈등’', 'O')]"
44,2020.02.09. 오후 1:56,안 탑니다… 신종 코로나 직격탄 맞은 철도·항공,"[('안', 'O'), (' ', 'O'), ('탑니다…', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('철도·항공', 'O')]"
45,2020.02.09. 오후 1:53,롯데자산개발 신종 코로나바이러스 대비 쇼핑몰 방역 실시,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
46,2020.02.09. 오후 1:46,“재건축 아파트 1% 잡는데 10달 걸렸는데”…들끓는 수도권은 또 어쩌나,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡는데', 'O'), (' ', 'O'), ('10달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸렸는데”…들끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
47,2020.02.09. 오후 1:37,LH 대학생과 혁신과 미래를 토론하다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('토론하다', 'O')]"
48,2020.02.09. 오후 1:00,불법 용도변경 펜션 이행강제금 4배 증액 지자체에 권고,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
49,2020.02.09. 오후 12:22,청약홈 오픈 분양시장 개장… 2월 로또단지 어디,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장…', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로또단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
50,2020.02.09. 오후 12:01,2월 2주 분양동향 분양시장 기지개…461가구 청약나서,"[('2월 2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약나서', 'O')]"
51,2020.02.09. 오후 12:01,공정위 하도급 갑질 대보건설에 9300만원 과징금 부과,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('대보건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
52,2020.02.09. 오후 12:00,하도급 대금 갑질 또 걸린 대보건설 공정위 제재,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
53,2020.02.09. 오전 11:52,이낙연 잠원 아파트 팔았다…21년 산 집 17억 시세차익 논란되나,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔았다…', 'O'), ('21년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('논란되나', 'O')]"
54,2020.02.09. 오전 11:47,강릉 펜션 참사 막는다…불법건축물 이행강제금 최대 4배 인상,"[('강릉 펜션 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막는다…불법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
55,2020.02.09. 오전 11:43,동해 펜션같은 사고 막자···불법 용도변경 건축물에 이행강제금 4배,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션같은', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('막자···불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
56,2020.02.09. 오전 11:34,펜션 등 불법 용도변경한 건축물에 이행강제금 4배 물린다,"[('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물린다', 'O')]"
57,2020.02.09. 오전 11:34,HUG 고분양가 심의 기준 변경 검토...이달 중 개선안 발표할 듯,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('검토...', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
58,2020.02.09. 오전 11:25,LH 대학생 정책 공모전 수상팀에 1120만원 시상…  토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상팀에', 'O'), (' ', 'O'), ('1120만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상…', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2020.02.09. 오전 11:16,17억원 헬리오시티 보류지 유찰…대출 규제 영향,"[('17억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
61,2020.02.09. 오전 11:02,변창흠 LH 사장 “청년들과 LH 미래 설계 준비…국민 공기업 역할 수행할 것”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“청년들과', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('준비…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('수행할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
62,2020.02.09. 오전 11:01,불법영업 펜션 이행강제금 강화…최대 100% 가중,"[('불법영업', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
63,2020.02.09. 오전 11:01,LH 대학생과 혁신과 미래 토론하다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('토론하다', 'O')]"
64,2020.02.09. 오전 11:00,불법영업 펜션 이행강제금 최대 4배 늘어난다,"[('불법영업', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
65,2020.02.09. 오전 11:00,국토부 자율주행 시범운행지구 지정·운영 제도 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운행지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·운영', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
66,2020.02.09. 오전 11:00,4억 펜션 불법으로 용도변경하면 최대 1.6억 이행강제금,"[('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('불법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O')]"
67,2020.02.09. 오전 11:00,LH 변창흠 사장 대학생과 자유토론 나선 까닭,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자유토론', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
68,2020.02.09. 오전 11:00,불법 용도 변경 펜션 이행강제금 최대 4배 늘어난다,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
69,2020.02.09. 오전 10:57,대출규제·신종코로나에 송파 헬리오시티 보류지 매각 첫 유찰,"[('대출규제·', 'O'), ('신종코로나', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
70,2020.02.09. 오전 10:48,롯데자산개발 롯데월드몰·롯데몰 10일 전체 소독… 신종 코로나 예방,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드몰', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('소독…', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
71,2020.02.09. 오전 10:09,대출규제·신종코로나에 송파 헬리오시티 보류지 매각 첫 유찰,"[('대출규제·', 'O'), ('신종코로나', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
72,2020.02.09. 오전 10:01,대출규제·신종코로나에 송파 헬리오시티 보류지 매각 첫 유찰,"[('대출규제·', 'O'), ('신종코로나', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
73,2020.02.09. 오전 9:59,수억씩 날뛰는 미친 집값 수원 대장 아파트 매물은 없다,"[('수억씩', 'O'), (' ', 'O'), ('날뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
74,2020.02.09. 오전 9:55,롯데자산개발 신종 코로나바이러스 대비 쇼핑몰 및 시그니쳐타워 방역 강화,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니쳐타워', 'O'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
75,2020.02.09. 오전 9:32,금강주택 구리·양주·동탄 등 올해 전국 13곳서 총 8710세대 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8710세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2020.02.09. 오전 9:30,부린이 가이드 재개발 재건축… 헷갈리는 정비사업 정리해드립니다,"[('부린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('정리해드립니다', 'O')]"
77,2020.02.09. 오전 9:26,배원복 대림산업 대표 “협력사와 동반성장 위해 최선을 다할 것”,"[('배원복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('최선을', 'O'), (' ', 'O'), ('다할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
78,2020.02.09. 오전 9:26,대우건설 7월 입주 ‘오룡에듀포레 푸르지오’ 단지 내 국공립어린이집 설치,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오룡에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
79,2020.02.09. 오전 8:50,아파트 돋보기공동주택 관리도 전문가가 필요하다①,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다①', 'O')]"
80,2020.02.09. 오전 8:12,코로나사태 길어지면…항공·정유화학↓ 디스플레이↑,"[('코로나사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('길어지면…항공·정유화학↓', 'O'), (' ', 'O'), ('디스플레이↑', 'O')]"
81,2020.02.09. 오전 8:10,오매불망 과천 지식정보타운 첫 분양…당첨자 선정 기준 보니,"[('오매불망', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
82,2020.02.09. 오전 8:08,“이럴 줄 알았음 안 들어와” 청년 울리는 청년임대주택 밀착취재,"[('“이럴', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았음', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('들어와”', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착취재', 'O')]"
83,2020.02.09. 오전 8:01,광교 다음은 인계동 36년차 아파트 한달새 1억 뛴 이유,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('36년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
84,2020.02.09. 오전 8:01,주간실거래가삼성힐스테이트 1단지 23.5억 ‘1위’…강남 아파트 ‘하락세’,"[('주간', 'DATE'), ('실거래가', 'O'), ('삼성힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하락세’', 'O')]"
85,2020.02.09. 오전 6:44,물량 2배 늘었지만..분양일정 미루고 모델하우스 개관 취소 잇따라,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었지만..분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('미루고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
86,2020.02.09. 오전 6:41,잇단 호재에 들썩이는 수원 부동산시장,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
87,2020.02.09. 오전 6:02,미분양 청정지역 향해가는 호남 정반대인 영남… 공급량·기반산업이 차이 만들어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('향해가는', 'O'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정반대인', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량·기반산업이', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O')]"
88,2020.02.09. 오전 5:58,부동산 거래신고 한달 내 안하면 벌금… 시시각각 집값 변동 잡나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시시각각', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
89,2020.02.10. 오후 11:12,분양 급한 HUG 분양가 심의에 규모·브랜드 등 반영키로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의에', 'O'), (' ', 'O'), ('규모·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반영키로', 'O')]"
90,2020.02.10. 오후 9:30,작년 서울 아파트 1억7천만원 오를 때 연 대출이자 부담은 30만원 감소했다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소했다', 'O')]"
91,2020.02.10. 오후 8:35,HUG 高분양가 산정기준 변경… 자유로워진 둔촌주공,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경…', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로워진', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT')]"
92,2020.02.10. 오후 8:05,잠실운동장 개발 ‘제2코엑스사업’ KDI 통과 막바지,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2코엑스사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O')]"
93,2020.02.10. 오후 7:09,HUG 고분양가 기준 단지별로 세분화… 둔촌주공 분양가 오를수도,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화…', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를수도', 'O')]"
94,2020.02.10. 오후 7:07,‘둔촌주공’ 분양가 산정기준 바뀐다…HUG 고분양가 심의기준 변경,"[('‘', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
95,2020.02.10. 오후 6:58,대우건설 푸르지오 獨 IF 디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 獨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
96,2020.02.10. 오후 6:58,서울 집값 급등에 나는 분양권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O')]"
97,2020.02.10. 오후 6:58,한남3구역 시공사 재선정 돌입… 조합 공정경쟁 주문,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재선정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공정경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
98,2020.02.10. 오후 6:58,전세시장 불안 속 월세시장 2주 연속 상승,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
99,2020.02.10. 오후 6:58,수원 집값 상승에 뛰는 분양가,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
100,2020.02.10. 오후 6:49,한남3구역 재입찰 현대·대림·GS 3파전으로,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('으로', 'O')]"
101,2020.02.10. 오후 6:49,금리인하 가능성에… 시장은 벌써 집값 자극할까 갑론을박,"[('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성에…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극할까', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
102,2020.02.10. 오후 6:49,코레일 한국 공기업 최초 iF 디자인 어워드 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
103,2020.02.10. 오후 6:49,현지 밀착형 사회공헌으로 국격 높이는 건설사들,"[('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국격', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
104,2020.02.10. 오후 6:49,한화건설 공모채 930억 증액 발행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('930억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
105,2020.02.10. 오후 6:49,LH입주민 소통 지원 마을 코디네이터 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
106,2020.02.10. 오후 6:49,이수건설 양산 물금 브라운스톤 내달 분양,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2020.02.10. 오후 6:33,한국철도 국내 공기업 최초 ‘iF 디자인 어워드’ 금상 수상,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
108,2020.02.10. 오후 6:32,한화건설 A급 첫 공모채 수요예측 완판…증액 발행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
109,2020.02.10. 오후 6:16,HUG 고분양가 새 기준 마련...둔촌주공 분양가 오르나,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련...', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
110,2020.02.10. 오후 5:53,신대방역세권 도시환경정비사업 사업 재개로 1459가구 공급 가능,"[('신대방역세권 도시환경정비사업 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개로', 'O'), (' ', 'O'), ('1459가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
111,2020.02.10. 오후 5:52,서울 월세 상승세… 서초·용산·마포↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('↑', 'O')]"
112,2020.02.10. 오후 5:50,국토부 수용성 풍선효과 아냐… 현재 규제계획 無,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수용성', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('규제계획', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
113,2020.02.10. 오후 5:47,제2코엑스 9부 능선 넘었다…2022년 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다…', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
114,2020.02.10. 오후 5:47,수천명 모아 총회 열어야하는데…,"[('수천명', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어야하는데…', 'O')]"
115,2020.02.10. 오후 5:47,제주도 부동산 경매시장까지 냉기,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기', 'O')]"
117,2020.02.10. 오후 5:45,서울시 상암 일대 관광·콘텐츠 중심 본격 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('관광·콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
118,2020.02.10. 오후 5:44,급전 필요하신 분…강남에 뜬 대출 영업맨,"[('급전', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하신', 'O'), (' ', 'O'), ('분…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('영업맨', 'CIVILIZATION')]"
119,2020.02.10. 오후 5:43,LH 주민참여형 ‘마을 코디네이터’ 첫 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을 코디네이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
120,2020.02.10. 오후 5:42,한남3구역 누가 품을까… 시공사 재입찰도 현대·GS·대림 3파전,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('품을까…', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰도', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
121,2020.02.10. 오후 5:41,외국인 보유 국내 부동산 신고 강화한다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
122,2020.02.10. 오후 5:40,靑 청원까지...사이버 견본주택 논란,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('청원까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
123,2020.02.10. 오후 5:38,동네 채팅방서 집값 말해도 처벌...담합 단속 시끌,"[('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('채팅방서', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('말해도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌...담합', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
124,2020.02.10. 오후 5:36,아시아나 인수했더니 신종코로나...시험대 오른 정몽규,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('신종코로나...', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON')]"
125,2020.02.10. 오후 5:36,e편한세상 금산 센터하임 블루칩 부상…금산 첫 브랜드 아파트 랜드마크 기대,"[('e편한세상 금산 센터하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('부상…', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
126,2020.02.10. 오후 5:35,아파트 규제에 오피스텔 반사이익… 업무지구 물량 눈길,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익…', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
127,2020.02.10. 오후 5:32,신종코로나로 자영업 고전…전주시 상가 임대료 인하 유도,"[('신종코로나', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('고전…', 'O'), ('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
128,2020.02.10. 오후 5:30,퇴근길 기생충 성북동 집 실거래가 얼마,"[('퇴근길', 'O'), (' ', 'O'), ('기생충', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
129,2020.02.10. 오후 5:24,‘풍선효과’ 수원·용인·성남 외지인 아파트 매입 급증,"[('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
130,2020.02.10. 오후 5:22,우한 폐렴 직격탄 맞은 항공업계 전방위 지원,"[('우한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐렴', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
131,2020.02.10. 오후 5:13,신분당선 서북부연장 불투명…예타결과 총선이후 발표될 듯,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명…예타결과', 'O'), (' ', 'O'), ('총선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
132,2020.02.10. 오후 5:12,다시 불붙은 수주전…한남 3구역 현대·GS·대림 재격돌,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재격돌', 'O')]"
133,2020.02.10. 오후 5:10,분양가 오르나…둔촌주공·원베일리 등 기대,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나…', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원베일리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
134,2020.02.10. 오후 5:10,스마트오피스로 직원 만족도·기업 성과 높아져,"[('스마트오피스', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만족도·기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
135,2020.02.10. 오후 5:08,노원구 돗가비 마을 주거개선…22억 들여 주민 시설 등 건립,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돗가비 마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거개선…', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
136,2020.02.10. 오후 5:03,계룡시 주거 중심축이 바뀐다”…4천여 세대 미니신도시 ‘대실지구’ 분양 개시,"[('계룡시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다""…', 'O'), ('4천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대실지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
137,2020.02.10. 오후 4:59,대구 아파트 값 못 잡는 이유 있었네…,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네…', 'O')]"
138,2020.02.10. 오후 4:59,‘그 많은 규제에도’ 집값 상승률 금융비용 증가율의 4배,"[('‘그', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
139,2020.02.10. 오후 4:58,건축물 벽 붙어있는 소규모 자율정비 재건축 1호 착공한다,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자율정비', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공한다', 'O')]"
140,2020.02.10. 오후 4:47,법인세 1.2조 종부세 0.8조 전년보다 더 걷혀…역대 최대종합,"[('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('0.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혀…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대종합', 'O')]"
141,2020.02.10. 오후 4:45,성호건의 전지적 토지관점다운받아두면 유용한 부동산 어플리케이션,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관점다운받아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('유용한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어플리케이션', 'O')]"
142,2020.02.10. 오후 4:45,국토부 불법 방쪼개기 집중단속해 엄벌,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('방쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속해', 'O'), (' ', 'O'), ('엄벌', 'O')]"
143,2020.02.10. 오후 4:43,‘미사동일 넥서스’ 이달 분양 예정,"[('‘', 'O'), ('미사동일 넥서스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
144,2020.02.10. 오후 4:42,LG하우시스 강계웅 CEO 자사주 1천주 매입,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강계웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('1천주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
145,2020.02.10. 오후 4:39,금호고속 직원 무급휴직 권장…신종코로나 직격탄,"[('금호고속', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무급휴직', 'O'), (' ', 'O'), ('권장…', 'O'), ('신종코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
146,2020.02.10. 오후 4:38,문맹퇴치부터 의료봉사까지… 건설업계 해외 사회공헌 활발,"[('문맹퇴치부터', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
147,2020.02.10. 오후 4:37,한남3구역 시공사 재입찰도 현대·GS·대림 3파전 될듯,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰도', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
148,2020.02.10. 오후 4:29,경기 하남미사에 ‘미사동일 넥서스’ 지식산업센터 14일 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사동일 넥서스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2020.02.10. 오후 4:25,GS·대림·현대 사업비 1.8조兆 한남3구역 재입찰 출사표,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8조', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O')]"
150,2020.02.10. 오후 4:24,수익형 부동산 新 트렌드 ‘다운사이징’… 주목할 만한 곳 어디,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다운사이징’…', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
151,2020.02.10. 오후 4:22,단독민노총 건설노조 월 3만원 상납금 VS 조합비 공방,"[('단독민노총 건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('3만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상납금', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('조합비', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
152,2020.02.10. 오후 4:10,쌍용 더 플래티넘 써밋파크…서울 업무지구 오피스텔 분양,"[('쌍용 더 플래티넘 써밋파크', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2020.02.10. 오후 4:06,서울이 빠른 첫 자리 검단신도시 대성베르힐 2월 오픈 예정,"[('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
154,2020.02.10. 오후 4:04,아파트멘터리 HDC현대산업개발과 인테리어 업무협약,"[('아파트멘터리', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
155,2020.02.10. 오후 4:03,동일코퍼레이션 의료·유통·자동차시설 입주 가능 미사동일 넥서스 이달 분양,"[('동일코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료·유통·', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('미사동일 넥서스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2020.02.10. 오후 3:58,코레일 코로나 영향 채용 필기시험 1개월 연기 결정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('필기시험', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
157,2020.02.10. 오후 3:55,서울 3대 업무지구서 주거용 오피스텔 공급 이어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
158,2020.02.10. 오후 3:52,코로나에도 청약열기는 고고…이번주 모델하우스 7곳 오픈,"[('코로나', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기는', 'O'), (' ', 'O'), ('고고…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
159,2020.02.10. 오후 3:52,서울 아파트값 4.1% 오를 때 금융비용 0.9% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
160,2020.02.10. 오후 3:52,현대·대림·GS건설 한남3구역 시공권 재도전…“이변 없다”,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('재도전…“이변', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
161,2020.02.10. 오후 3:52,10분대 강남·광화문 이동 ‘왕십리 위너스 오피스텔’  주목,"[('10분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('왕십리 위너스 오피스', 'ARTIFACT'), ('텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
162,2020.02.10. 오후 3:51,재개발 최대어 한남3 GS·현대·대림 3파전 예고종합,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예고종합', 'O')]"
163,2020.02.10. 오후 3:51,한남3구역 시공사 재입찰 현장설명회...현대·GS·대림 3파전,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('현장설명회...', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
164,2020.02.10. 오후 3:50,한국철도 상반기 신입사원 채용 필기시험 한 달 연기,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('필기시험', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
165,2020.02.10. 오후 3:49,한국철도 상반기 신입 채용전형 한달 연기…신종 코로나 영향,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('채용전형', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기…신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
166,2020.02.10. 오후 3:47,삼박자 인프라 ‘미사동일 넥서스’ 공급… 분양가는,"[('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사동일 넥서스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O')]"
167,2020.02.10. 오후 3:47,코로나 바이러스에…코레일 신입 채용 필기시험 연기,"[('코로나 바이러스', 'TERM'), ('에…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('필기시험', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
168,2020.02.10. 오후 3:46,부산시 올해 수소전기차 830대 보급,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수소전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('830대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
169,2020.02.10. 오후 3:38,재개발 대어 한남3 굽혔다…시공사에 공정경쟁 주문,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굽혔다…시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('공정경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
170,2020.02.10. 오후 3:38,1분기 인In서울에서도 3대 업무지구 오피스텔에 수요 몰린다,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인In서울', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
171,2020.02.10. 오후 3:36,서울 원룸 평균 월세 55만원…2개월 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
172,2020.02.10. 오후 3:28,용산 한남3구역 설명회 ··· 예상대로 3파전,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('예상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
173,2020.02.10. 오후 3:26,‘쌍용 더 플래티넘 서울역’ 이달 분양… 광화문 업무지구 수요 공략,"[('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 서울역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
174,2020.02.10. 오후 3:25,아파트멘터리 HDC 현대산업개발과 인테리어 업무협약,"[('아파트멘터리', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC 현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
175,2020.02.10. 오후 3:22,남양주 양주5지구 12·16 대책 풍선효과로 ‘집값 상승’ 기대감,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양주5지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
176,2020.02.10. 오후 3:20,한국철도 공기업 첫 iF 디자인 어워드 금상 수상,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
177,2020.02.10. 오후 3:20,한남3구역 시공사 선정 재입찰 설명회에 현대·GS·대림 참여,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
178,2020.02.10. 오후 3:13,이변 없었다 한남3구역 설명회 기존 3사 그대로,"[('이변', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
179,2020.02.10. 오후 3:12,2단계 사업 본격 추진 수원컨벤션센터 백화점도 개점 임박,"[('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('수원컨벤션센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백화점도', 'O'), (' ', 'O'), ('개점', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
180,2020.02.10. 오후 3:12,반도건설 ‘원주기업도시 반도유보라’ 단지설계ㆍ조경특화 ‘입주률 UP’,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주기업도시 반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지설계ㆍ조경특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주률', 'O'), (' ', 'O'), ('UP’', 'O')]"
181,2020.02.10. 오후 3:11,김현미 장관 “항공업 ‘신종코로나 타격’ 사스·메르스때보다 커…전방위 지원”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“항공업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신종코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타격’', 'O'), (' ', 'O'), ('사스', 'DISEASE'), ('·', 'O'), ('메르스때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('커…전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
182,2020.02.10. 오후 3:08,영화 기생충 박 사장 성북동 집 실거래가는,"[('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('기생충', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
183,2020.02.10. 오후 3:08,대전 상위 20% 아파트 매매가 평균 사상 첫 5억 돌파,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
184,2020.02.10. 오후 3:05,김현미 신종 코로나 타격 항공업계 전방위 지원상보,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원상보', 'O')]"
185,2020.02.10. 오후 3:01,분양권 프리미엄 10억 껑충…입주 앞둔 새 아파트까지 번진 가격 급등세,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
186,2020.02.10. 오후 2:55,강남 아파트 평균 매매가 16억원 돌파···반사이익 받는 ‘오피스텔’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파···반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O')]"
187,2020.02.10. 오후 2:54,밥그릇 싸움 나홀로아파트 관리의무 두고 갑론을박,"[('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리의무', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
188,2020.02.10. 오후 2:54,살아나는 서울 노·도·강…계속갈까 쉬어갈까,"[('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노·도·강…계속갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어갈까', 'O')]"
189,2020.02.10. 오후 2:51,SH공사 주거서비스소사이어티와 주거코디네이터 양성 MOU 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거서비스소사이어티', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주거코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('OU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
190,2020.02.10. 오후 2:47,SH공사 주거코디네이터 양성 나선다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
191,2020.02.10. 오후 2:45,SH공사주거서비스소사이어티 주거코디네이터 양성 나선다,"[('SH공사주거서비스소사이어티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
192,2020.02.10. 오후 2:41,SH공사 취약계층 주거생활 지원 코디네이터 양성 나선다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거생활', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
193,2020.02.10. 오후 2:36,작년 서울 집값 1.8억 올랐는데… 금융비용은 30만원 하락,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
194,2020.02.10. 오후 2:32,영종 랜드마크 블루오션 3차 분양예정 3연타석 홈런 가나,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('3연타석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY')]"
195,2020.02.10. 오후 2:24,인천도시공사 기존주택 전세임대 700호 공급,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('700호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2020.02.10. 오후 2:23,반도건설 창원 첫 ‘성산 반도유보라’ 주목받는 이유,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성산 반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
197,2020.02.10. 오후 2:21,강남지고 남양주 뜬다..양지 5지구 지역주택조합 집값 상승 기대,"[('강남', 'LOCATION'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜬다..', 'O'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
198,2020.02.10. 오후 2:15,김현미 장관 코로나 타격 항공업계 공항사용료 감면 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공항사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
199,2020.02.10. 오후 2:14,집닥한양사이버대 실무형 인재 육성 위한 산학협력,"[('집닥한양사이버대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실무형', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O')]"
200,2020.02.10. 오후 2:01,김현미 “신종코로나로 피해 본 항공업계 지원 할 것”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('신종코로나', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
201,2020.02.10. 오후 2:00,김현미 코로나 항공업계 피해 엄중..적극 지원,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중..적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
202,2020.02.10. 오후 2:00,김현미 신종 코로나 타격 항공업계 전방위 지원,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
203,2020.02.10. 오후 2:00,김현미 신종 코로나 직격탄 맞은 항공업계에 전방위 지원 추진,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('항공업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
204,2020.02.10. 오후 1:55,서울시 상암동 일대를 콘텐츠 관광 중심지로 활성화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대를', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
205,2020.02.10. 오후 1:53,경기도 부동산거래 거짓 신고자에 과태료 7억4200만원 철퇴,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓', 'O'), (' ', 'O'), ('신고자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('7억4200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
206,2020.02.10. 오후 1:51,LH 주민참여형 ‘마을 코디네이터’ 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을 코디네이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
207,2020.02.10. 오후 1:47,LH ‘마을 코디네이터’ 운영… 주민참여 초점,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘마을', 'O'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
208,2020.02.10. 오후 1:43,부동산 시장 주력으로 떠오른 2030… 무리한 대출은 삼가야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('2030…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼가야', 'O')]"
209,2020.02.10. 오후 1:37,노·도·강 아파트값 13년 만에 급등 재현되나,"[('노', 'LOCATION'), ('·도', 'LOCATION'), ('·강', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('13년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
210,2020.02.10. 오후 1:36,불법 방쪼개기 기승 국토부 지자체에 단속 공문 보내,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('방쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('공문', 'O'), (' ', 'O'), ('보내', 'O')]"
211,2020.02.10. 오후 1:36,VVIP의 삶이 실현되는 곳 ‘빌리브 패러그라프 해운대’,"[('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('삶이', 'O'), (' ', 'O'), ('실현되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 패러그라프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
212,2020.02.10. 오후 1:30,속초 부동산시장을 전망한다,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('전망한다', 'O')]"
213,2020.02.10. 오후 1:29,임대주택에도 코디가 뜬다…LH 성남권 3개단지에서 1호사업 추진,"[('임대주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('코디', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개단지', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1호사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
214,2020.02.10. 오후 1:27,서울시 상암동 일대 콘텐츠·관광 중심지로 활성화 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠·관광', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
215,2020.02.10. 오후 1:20,양산 물금 브라운스톤 3월 분양… 삼박자 인프라 강점,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
216,2020.02.10. 오후 1:20,지역 밀착 마케팅으로 완판신화 기록 대림산업 ‘e편한세상 거제 유로아일랜드’  완판 기념해 거제 찾아 감사인사 전달,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완판신화', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 거제 유로아일랜드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기념해', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('감사인사', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
217,2020.02.10. 오후 1:14,올 상반기 1000 세대 이상 대단지 분양 이어져,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000 세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
218,2020.02.10. 오후 1:13,서울 아파트 매입 금융비용 하락… 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
219,2020.02.10. 오후 12:51,‘매도우위’ 계속되는 강남… ‘매수우위’ 강해지는 강북,"[('‘매도우위’', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매수우위’', 'O'), (' ', 'O'), ('강해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION')]"
220,2020.02.10. 오후 12:22,해외 진출 건설기업 현지밀착형 사회공헌으로 국격 높인다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('현지밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국격', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
221,2020.02.10. 오후 12:06,당신의 케렌시아는 어디…주목받는 남악동부센트레빌리버파크,"[('당신의', 'O'), (' ', 'O'), ('케렌시아', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('남악동부센트레빌리버파크', 'LOCATION')]"
222,2020.02.10. 오전 11:48,올해 상반기 1000가구 이상 대단지 분양 쏟아져,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
223,2020.02.10. 오전 11:46,대대광→부울경 부동산 큰손이 움직인다,"[('대대광→', 'O'), ('부울경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
224,2020.02.10. 오전 11:44,너무 오른 집값 차라리 세 살자… 서울 월세 13개월새 최고,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('세 살', 'QUANTITY'), ('자…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
225,2020.02.10. 오전 11:43,종로에 첫삽도 못 뜬 23년 1조짜리 공터…개발도 매각도 어려운 기구한 운명,"[('종로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('23년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공터…개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('매각도', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('기구한', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O')]"
226,2020.02.10. 오전 11:42,제기동서 국내 최초 맞벽 자율주택정비사업 착공,"[('제기동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('맞벽', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
227,2020.02.10. 오전 11:41,상암 일대 22만㎡ 미디어·공원 연계한 활성화 방안 마련,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('22만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미디어·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('연계한', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
228,2020.02.10. 오전 11:40,대우건설 푸르지오 세계3대 디자인 어워드서 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어워드', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
229,2020.02.10. 오전 11:39,LH 주민참여 중심 ‘마을 코디’ 운영 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을', 'O'), (' ', 'O'), ('코디', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
230,2020.02.10. 오전 11:38,코레일 공기업 최초 ‘iF 디자인 어워드’ 금상 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
231,2020.02.10. 오전 11:38,집값 오르자 월세로 수요 몰려 서울시 원룸 월세 4% 상승,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
232,2020.02.10. 오전 11:37,남산타운도 ‘수직증축’ 선호…진척 더딘 서울 리모델링,"[('남산타운', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수직증축’', 'O'), (' ', 'O'), ('선호…진척', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
233,2020.02.10. 오전 11:37,집값 4.1% 올랐는데…금융비용은 0.9%만 상승,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐는데…금융비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
235,2020.02.10. 오전 11:36,지역 밀착 마케팅으로 완판신화 기록 대림산업 ‘e편한세상 거제 유로아일랜드’ 완판 기념해 거제 찾아 감사인사 전달,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완판신화', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 거제 유로아일랜드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기념해', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('감사인사', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
236,2020.02.10. 오전 11:36,대치동 ‘핀셋 신고가’ 강남권 ‘超양극화’,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘超양극화’', 'O')]"
237,2020.02.10. 오전 11:36,푸르지오 ‘IF 디자인 어워드’ 수상,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
238,2020.02.10. 오전 11:36,‘내홍 은마아파트’ 재건축 추진위…서울시·강남구 “운영실태 조사”,"[('‘내홍', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“운영실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사”', 'O')]"
239,2020.02.10. 오전 11:35,한화건설 공모채 수요예측 완판 증액 발행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
240,2020.02.10. 오전 11:33,국내 첫 협정형 자율주택정비사업 6개월만에 착공 왜,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('협정형 자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
241,2020.02.10. 오전 11:32,해건협 건설사 사회공헌활동 발표… 진출국 주민에 호평,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('진출국', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
242,2020.02.10. 오전 11:32,부동산규제로 종부세 더 걷혔지만 양도세 더 큰 폭 감소,"[('부동산규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혔지만', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
243,2020.02.10. 오전 11:30,법인세 1.2조 종부세 0.8조 전년보다 더 걷혀…역대 최대,"[('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('0.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혀…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
244,2020.02.10. 오전 11:28,한화건설 A급 공모채 수요예측 완판…800억→930억 증액 발행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('930억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
245,2020.02.10. 오전 11:28,한국철도 국내 공기업 최초 ‘iF 디자인 어워드’ 금상,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'O')]"
246,2020.02.10. 오전 11:28,부동산114 2020 부동산 시장 전망과 속초시 청약 전략 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('속초시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
247,2020.02.10. 오전 11:26,서울시 상암 일대 22만㎡ 활성화 방안 마련 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('22만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
248,2020.02.10. 오전 11:24,‘빌리브 패러그라프 해운대’ VIP들의 ‘자산 컬렉션’으로 선보인다,"[('‘', 'O'), ('빌리브 패러그라프 해운대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자산', 'O'), (' ', 'O'), ('컬렉션’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
249,2020.02.10. 오전 11:24,개발호재 품은 트리플역세권 오피스텔 ‘여의도 포레디움’ 분양 화제,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도 포레디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
250,2020.02.10. 오전 11:24,유덕열 동대문구청장 공약실천률 92%… 구민 원하는 사업에 총력,"[('유덕열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공약실천률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('구민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
251,2020.02.10. 오전 11:21,진출국 사회 공헌 활동 통해 K건설 앞장서는 건설 기업들,"[('진출국', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('K건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞장서는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O')]"
252,2020.02.10. 오전 11:20,전국 아파트값 4.1% 오를 때 이자부담은 0.9% 상승 그쳐,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
253,2020.02.10. 오전 11:16,서울시 상암동 일대 미디어·공원과 연계한 활성화 방안 마련한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어·공원과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계한', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
254,2020.02.10. 오전 11:16,서울시 ‘한옥’ 노후 전기배선 교체 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘한옥’', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('전기배선', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
255,2020.02.10. 오전 11:15,서울 아파트값 4.1% 오를 때 금융비용 0.9% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
256,2020.02.10. 오전 11:15,한옥화재 예방하세요…서울시 노후전기배선 교체,"[('한옥화재', 'O'), (' ', 'O'), ('예방하세요…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후전기배선', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
257,2020.02.10. 오전 11:15,서울시 전선 묻고 전봇대 없앤다…올해 40곳서 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전선', 'O'), (' ', 'O'), ('묻고', 'O'), (' ', 'O'), ('전봇대', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
258,2020.02.10. 오전 11:15,서울시 상암 일대 22만㎡ 활성화 방안 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('22만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
259,2020.02.10. 오전 11:15,서울시 도심 속 한옥 화재 막는다…노후 전기배선 교체,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…노후', 'O'), (' ', 'O'), ('전기배선', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
260,2020.02.10. 오전 11:15,서울시 상암 활성화 작업 착수…도심공동화 해소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…도심공동화', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
261,2020.02.10. 오전 11:14,부동산114 부동산 시장 전망과 속초시 청약 전략 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('속초시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2020.02.10. 오전 11:12,신종 코로나 바이러스 불구 견본주택 ‘속속’ 오픈,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나 바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속속’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
263,2020.02.10. 오전 11:11,‘빌리브 패러그라프 해운대’ 해운대를 한눈에 담다,"[('‘', 'O'), ('빌리브 패러그라프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('담다', 'O')]"
264,2020.02.10. 오전 11:11,LG 시그니처 와인셀러 英서 체험행사,"[('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('와인셀러 英', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('체험행사', 'O')]"
265,2020.02.10. 오전 11:11,부동산 원정투자자 대대광에서 부울경으로 이동하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('원정투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대대광에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부울경', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동하나', 'O')]"
266,2020.02.10. 오전 11:10,대출규제·신종코로나 겹악재…뜀박질 멈춘 강남3구,"[('대출규제·신종코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겹악재…뜀박질', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION')]"
267,2020.02.10. 오전 11:07,코레일 유라시아 고속철도 세계 3대 디자인 어워드 최고상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아 고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어워', 'EVENT'), ('드', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O')]"
268,2020.02.10. 오전 11:06,박원순표 새 광화문 광장 재구상안 막바지,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재구상안', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O')]"
269,2020.02.10. 오전 11:03,대우건설 ‘푸르지오’ IF 디자인 어워드 본상 수상 쾌거,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
270,2020.02.10. 오전 11:03,대우건설 푸르지오 IF 디자인 어워드 2020 본상 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
271,2020.02.10. 오전 11:02,코레일 국내 공기업 최초 iF 디자인 어워드 금상 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
272,2020.02.10. 오전 11:02,안산소식 신혼부부 전세자금대출 이자지원 대상자 모집,"[('안산', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
273,2020.02.10. 오전 11:01,총선 열쇠로 급부상한 부동산 민심에 공空약 남발하는 정치권… “실현될지 의문”,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열쇠로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민심에', 'O'), (' ', 'O'), ('공空약', 'O'), (' ', 'O'), ('남발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권…', 'O'), (' ', 'O'), ('“실현될지', 'O'), (' ', 'O'), ('의문”', 'O')]"
274,2020.02.10. 오전 11:01,국토부 2025년 ITS 세계총회 ‘강릉’ 유치 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('ITS 세계총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
275,2020.02.10. 오전 11:00,한화건설 A급 공모채 수요예측 완판…800억→930억 증액 발행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('930억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
276,2020.02.10. 오전 11:00,국토부 2025년 지능형교통체계 세계총회 강릉 유치 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계 세계총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
277,2020.02.10. 오전 11:00,2025년 ITS세계총회 국내 후보도시로 강릉 민다,"[('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('ITS세계총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민다', 'LOCATION')]"
278,2020.02.10. 오전 10:58,부동산 수요 급증하는 화성... 복합 지식산업센터 내 상업시설 ‘현대 실리콘앨리 스퀘어 동탄’ 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 실리콘앨리 스퀘어 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2020.02.10. 오전 10:57,이수건설 양산 물금 브라운스톤 3월 분양,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2020.02.10. 오전 10:57,롯데자산개발 신종 코로나바이러스 대비 쇼핑몰 방역 실시,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
281,2020.02.10. 오전 10:56,2019년 4분기 아파트 실거래가 상승에 비해 금융비용 부담 줄어,"[('2019년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
282,2020.02.10. 오전 10:56,사업설명회 18일화 진행 HDC현대산업개발 속초2차 아이파크,"[('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
283,2020.02.10. 오전 10:52,제주서 농지→개발가능용지 전환 여의도 면적 1.7배,"[('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농지→개발가능용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7배', 'QUANTITY')]"
284,2020.02.10. 오전 10:51,대우건설 푸르지오 브랜드 국제무대서 디자인 우수성 인증,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('국제무대서', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('우수성', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
285,2020.02.10. 오전 10:47,‘써밋파크’ 오피스텔 3월 분양 예정...양재역 초역세권에 둥지,"[('‘', 'O'), ('써밋파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정...', 'O'), ('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O')]"
286,2020.02.10. 오전 10:43,푸르지오 獨서 ‘IF 디자인 어워드’ 수상,"[('푸르지오 獨', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
287,2020.02.10. 오전 10:42,대우건설 푸르지오 獨 IF 디자인 어워드 본상 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 獨 IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
288,2020.02.10. 오전 10:41,“무순위 청약 광풍 과도한 규제의 부작용”,"[('“', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용”', 'O')]"
289,2020.02.10. 오전 10:41,한화건설 공모채 완판으로 930억원 증액 발행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('완판으로', 'O'), (' ', 'O'), ('930억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
290,2020.02.10. 오전 10:40,LH 주민참여 중심의 마을 코디네이터 운영 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
291,2020.02.10. 오전 10:40,실전재테크분양 대어가 쏟아진다,"[('실전재테크분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대어가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
292,2020.02.10. 오전 10:37,낮은 자금조달 비용에 전세 레버리지 투자 확산될까,"[('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('비용에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('레버리지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
293,2020.02.10. 오전 10:37,단독서울시·강남구 ‘내홍’ 은마아파트 재건축추진위 운영실태 점검한다,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘내홍’', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검한다', 'O')]"
294,2020.02.10. 오전 10:31,AI플랫폼· 안면인증 기술… ‘똑똑한 아파트’,"[('AI', 'STUDY_FIELD'), ('플랫폼·', 'O'), (' ', 'O'), ('안면인증', 'O'), (' ', 'O'), ('기술…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
296,2020.02.10. 오전 10:30,2020 부동산 전망속초 청약 전략은 부동산114 세미나 개최,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
297,2020.02.10. 오전 10:26,SH공사 주거서비스소사이어티와 주택건설기능인 양성 등 MOU 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거서비스소사이어티', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
298,2020.02.10. 오전 10:24,현실적인 내 집 마련…착한 분양가 갖춘 지방 아파트가 뜬다,"[('현실적인', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
299,2020.02.10. 오전 10:24,대치동 아파트 ‘핀셋 신고가’…강남권도 ‘超양극화·국지화’ 본격화 조짐,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가’…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘超양극화·국지화’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
300,2020.02.10. 오전 10:21,불법 ‘방쪼개기’에 정부·지자체 집중 단속,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방쪼개기’에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
301,2020.02.10. 오전 10:21,‘포레나 부산덕천’ 내달 분양… 초역세권 입지 총636가구,"[('‘', 'O'), ('포레나 부산덕천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('636가구', 'QUANTITY')]"
302,2020.02.10. 오전 10:21,불법거래 고강도 조사… 서울 오름폭 둔화,"[('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
303,2020.02.10. 오전 10:18,광진구 신종코로나 대응 소상공인에 36억 지원,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신종코로나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('36억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
304,2020.02.10. 오전 10:17,대우건설 푸르지오 독일 IF 디자인어워드서 본상 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독일 IF 디자인어워드', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
305,2020.02.10. 오전 10:17,서울 원룸 평균 월세 55만원…두 달 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
306,2020.02.10. 오전 10:15,대우건설 푸르지오 IF 디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
307,2020.02.10. 오전 10:15,대우건설 푸르지오 세계 3대 디자인상 ‘IF 디자인 어워드’ 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
308,2020.02.10. 오전 10:13,대치 논현 등 주요 지역에서 명성 날린 ‘센트레빌’ 제주에 첫 선보인다,"[('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
309,2020.02.10. 오전 10:07,나만의 집짓기노하우 소규모 건축사업과 수지분석표 2편분양가 조사 및 분석,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사업과', 'O'), (' ', 'O'), ('수지분석표', 'O'), (' ', 'O'), ('2편', 'QUANTITY'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
310,2020.02.10. 오전 10:06,아파트 가격 올랐지만 금융비용은 감소···“비 규제지역으로 가격 불안확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소···""비', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('불안확산', 'O')]"
311,2020.02.10. 오전 10:05,LH 주민참여형 ‘마을 코디네이터’ 운영 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을 코디네이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
312,2020.02.10. 오전 10:05,대우건설 푸르지오 ‘IF 디자인 어워드’ 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
313,2020.02.10. 오전 10:04,한화건설 A급 첫 공모채 수요예측 완판 930억으로 증액 발행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('930억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
314,2020.02.10. 오전 10:02,집값은 4.1% 올랐는데 금융비용은 0.9%만 상승,"[('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
315,2020.02.10. 오전 10:02,의왕산단PFV 의왕테크노파크 14일까지 공개 경쟁입찰 진행,"[('의왕산단PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
316,2020.02.10. 오전 10:01,대우건설 푸르지오 독일 ‘IF 디자인 어워드’에서 본상 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
317,2020.02.10. 오전 9:56,대우건설 푸르지오 ‘IF 디자인 어워드’ 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
318,2020.02.10. 오전 9:54,대우건설 푸르지오 IF 디자인 어워드 2020 본상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION')]"
319,2020.02.10. 오전 9:48,부동산114 부동산시장 전망과 속초 청약 전략 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2020.02.10. 오전 9:48,5150세대 남산타운도 ‘수직증축’ 원하지만…진척없는 서울형 리모델링 단지,"[('5150세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남산타운', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수직증축’', 'O'), (' ', 'O'), ('원하지만…진척없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
321,2020.02.10. 오전 9:45,LH 장기공공임대주택 입주민 위해 LH 마을 코디네이터 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
322,2020.02.10. 오전 9:45,1月 서울 원룸 평균 월세 55만원…2개월 연속 오름세,"[('1月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
323,2020.02.10. 오전 9:43,집닥한양사이버대학교 산학협력 업무협약,"[('집닥한양사이버대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
324,2020.02.10. 오전 9:42,서울 원룸 평균월세 55만원… 강남 등 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('평균월세', 'O'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
325,2020.02.10. 오전 9:41,경기도 부동산거래 거짓신고 1천571명 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓신고', 'O'), (' ', 'O'), ('1천571명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
326,2020.02.10. 오전 9:40,‘대대광’서 ‘부울경’으로…부동산 큰손 움직인다,"[('‘대대광’서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부울경', 'LOCATION'), ('’으로…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
327,2020.02.10. 오전 9:36,경남도 올해 미니태양광 발전소 2000가구에 보급한다,"[('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미니태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보급한다', 'O')]"
328,2020.02.10. 오전 9:36,변창흠 LH 사장  공모전 수상 대학생들과 주거혁신 토론,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('주거혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('토론', 'O')]"
329,2020.02.10. 오전 9:34,LH 주민참여 중심의 마을 코디네이터 운영 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
330,2020.02.10. 오전 9:33,경기도 부동산 거짓 거래신고 적발…과태료 7억4200만원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('7억4200만원', 'QUANTITY')]"
331,2020.02.10. 오전 9:31,한화건설 공모사채 수요예측 완판…930억원으로 증액 발행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모사채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('930억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
332,2020.02.10. 오전 9:27,LH 주민참여 중심 ‘마을 코디네이터’ 운영 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을 코디네이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
333,2020.02.10. 오전 9:23,갭투자 이유 있네…집값 상승률 금융비용 증가율 4배,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있네…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
335,2020.02.10. 오전 9:23,한화건설 “A급 첫 공모채 수요예측 완판…930억 규모 증액발행”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('930억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('증액발행”', 'O')]"
336,2020.02.10. 오전 9:23,‘27억→17억 다운계약’..이재명 부동산 거짓신고 1571명 적발,"[('‘', 'O'), ('27억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다운계약’..', 'O'), ('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓신고', 'O'), (' ', 'O'), ('1571명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
337,2020.02.10. 오전 9:20,서울 아파트값 왜 올랐나 봤더니… 집 있는 사람이 더 샀다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
338,2020.02.10. 오전 9:19,한화건설 A급 첫 공모채 수요예측 완판…930억원 규모 증액 발행 확정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('930억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
339,2020.02.10. 오전 9:15,한화건설 공모채 930억원 발행…자금구조 개선 기대,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('930억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행…자금구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
340,2020.02.10. 오전 9:14,LH 주민참여 중심 ‘마을 코디네이터’ 운영 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을 코디네이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
341,2020.02.10. 오전 9:14,한경부동산 ’아파트  단독주택’ 장점 합친 주택 알아볼까 … 20일 설명회,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('합친', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('알아볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
342,2020.02.10. 오전 9:11,가벽 세워 방 늘리는 불법 ‘방쪼개기’ 처벌 강화된다,"[('가벽', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
343,2020.02.10. 오전 9:11,모델하우스 풍경도 바꾼 신종 코로나 바이러스,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나 바이러스', 'TERM')]"
344,2020.02.10. 오전 9:10,이수건설 양산 물금 브라운스톤 내달 분양,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2020.02.10. 오전 9:10,한화건설 첫 공모채 수요예측 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
346,2020.02.10. 오전 9:09,한화건설 공모채 800억 모집에 1190억 모여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1190억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모여', 'O')]"
347,2020.02.10. 오전 9:09,LH 입주민 자립운영 돕는다…‘LH 마을 코디네이터’ 첫 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자립운영', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다…‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
348,2020.02.10. 오전 9:08,LH 성남도촌지구 임대주택 LH마을 코디네이터 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('LH마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
349,2020.02.10. 오전 9:06,아파트 청약 청약홈으로 이관..자격 정보 미리 확인 가능해요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이관..자격', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해요', 'O')]"
350,2020.02.10. 오전 9:06,서울 아파트 매입 금융비용 年 807만원 감소 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('807만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
351,2020.02.10. 오전 9:01,용산공원 개발호재 품은 이태원동 고급 공동주택 ‘어반메시’ 분양,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어반메시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2020.02.10. 오전 9:01,LH입주민 소통채널 마을 코디 위촉,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통채널', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('코디', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
353,2020.02.10. 오전 9:00,한화건설 공모채 수요예측에서 완판…증액 발행 예정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측에서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
354,2020.02.10. 오전 9:00,시공 예정사 제일건설의 마동 오투그란데 힐즈 익산 신흥 주거지 700만원대 대단지로 주목,"[('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정사', 'O'), (' ', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마동 오투그란데 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
355,2020.02.10. 오전 8:56,‘보존 갈등’ 백사마을 사업시행인가 목전,"[('‘보존', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등’', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('목전', 'O')]"
356,2020.02.10. 오전 8:53,이번주 청약홈 본격 가동…모델하우스 온·오프 여부 확인하세요,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('온·오프', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
357,2020.02.10. 오전 8:50,동네방네노원구 ‘돗가비 마을’ 도시 재생,"[('동네방네노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('돗가비 마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O')]"
358,2020.02.10. 오전 8:47,LH 대학생과 ‘혁신·미래’ 토론… 실현가능 아이디어는 수렴,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혁신·미래’', 'O'), (' ', 'O'), ('토론…', 'O'), (' ', 'O'), ('실현가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어는', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
359,2020.02.10. 오전 8:42,과태료 내면 그만…날로 늘어나는 불법 방쪼개기에 칼 빼든 정부,"[('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…날로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('방쪼개기에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
360,2020.02.10. 오전 8:36,해건협 ‘해외건설 계약 심화과정’ 교육,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('심화과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
361,2020.02.10. 오전 8:31,서울시 폭염·한파에 취약한 독거어르신 주거환경 개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폭염·한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('취약한', 'O'), (' ', 'O'), ('독거어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
362,2020.02.10. 오전 8:22,외국인이 보유한 국내 부동산 신고 강화… 재개발·신축 등도 신고,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·신축', 'O'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
363,2020.02.10. 오전 8:08,불법영업 펜션 등 이행강제금 최대 4배↑,"[('불법영업', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
364,2020.02.10. 오전 7:58,이낙연 매각한 잠원동 아파트는 어디… 시세차익 ‘17억’,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('매각한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
365,2020.02.10. 오전 7:57,은마아파트 7500만원 뚝… 강남3구 아파트값 동반 하락,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
366,2020.02.10. 오전 7:44,서울시 폭염·한파 취약한 독거어르신 주거환경 개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폭염·한파', 'O'), (' ', 'O'), ('취약한', 'O'), (' ', 'O'), ('독거어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
367,2020.02.10. 오전 7:30,노도강 닮은 수용성… 버블세븐 재현되나,"[('노도강', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('수용성…', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
368,2020.02.10. 오전 7:28,봄 분양시장 꿈틀… 전국 2곳 총 461가구 청약,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
369,2020.02.10. 오전 7:01,이태원상가 4개 중 1개 공실…코로나까지 겹겹이 악재,"[('이태원', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공실…', 'O'), ('코로나', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겹겹이', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
370,2020.02.10. 오전 7:01,프리미엄만 4억 붙었다 서울 누르니 튀어오른 수용성,"[('프리미엄만', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어오른', 'O'), (' ', 'O'), ('수용성', 'O')]"
371,2020.02.10. 오전 6:40,단독 실수요자가 집값 올렸다 집 있는 사람들이 더 샀다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
372,2020.02.10. 오전 6:31,강남지역에 대부업 홍보맨들 활발 왜,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('대부업', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보맨들', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
373,2020.02.10. 오전 6:27,HUG 고분양가 심의 기준 변경 검토,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
374,2020.02.10. 오전 6:02,재건축 조합장의 세계 ④사업 망치는 3대 惡 조합장 탐욕 조합원 무관심 꽉 막힌 행정,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('④사업', 'O'), (' ', 'O'), ('망치는', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('惡', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탐욕', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무관심', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O')]"
375,2020.02.10. 오전 6:02,다주택자 최고의 절세는 1주택자 되는 것,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('절세는', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
376,2020.02.10. 오전 6:00,부동산 신탁사들 사업 영역 확대에 올인…조합대신 시공사 선정 쾌속,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사들', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인…조합대신', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속', 'O')]"
377,2020.02.10. 오전 3:41,부동산 100자 정보 양주 옥정신도시 유림노르웨이숲 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
378,2020.02.10. 오전 3:39,강남 3구 아파트값 일제히 뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
379,2020.02.10. 오전 3:37,층수 높이는 수직증축 리모델링 첫 승인,"[('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
380,2020.02.10. 오전 3:35,울산에 2687가구 대단지 아파트 들어선다,"[('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2687가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
381,2020.02.10. 오전 3:11,마용성 눌렀더니 수용성 튀어오른다,"[('마용성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('눌렀더니', 'O'), (' ', 'O'), ('수용성', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어오른다', 'O')]"
382,2020.02.10. 오전 3:03,불법 용도변경 건축물 이행강제금 최대 4배로,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
383,2020.02.10. 오전 3:03,전셋값 오르자… 강남권 반전세 급속 확산,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
384,2020.02.10. 오전 1:02,후분양제에 당첨 포기 속출… 무순위 청약 ‘줍줍’ 물량 늘어날까,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줍줍’', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날까', 'O')]"
385,2020.02.10. 오전 12:32,1억원짜리 주택 6800만원에 낙찰,"[('1억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6800만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
386,2020.02.11. 오후 9:42,12·16 대책 풍선효과 수·용·성…정부 과열시 규제지역 지정,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수·용·성…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과열시', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
387,2020.02.11. 오후 9:21,정부 강남3구 10년 공공임대 1488가구 조기 분양전환 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1488가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2020.02.11. 오후 9:00,데일리안 오늘뉴스 종합 바른미래·대안·평화 합당 합의…17일까지 조건없는 통합 경제가 최대 쟁점…김종인 총선 판세는 백중세 등,"[('데일리안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('바른미래', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대안·', 'ORGANIZATION'), ('평화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합당', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…', 'O'), ('17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조건없는', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('경제가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점…', 'O'), ('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('판세는', 'O'), (' ', 'O'), ('백중', 'CIVILIZATION'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
389,2020.02.11. 오후 8:42,대구 아파트 매매가 중간값 2억5천935만원,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('중간값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천935만원', 'QUANTITY')]"
390,2020.02.11. 오후 8:32,공급부족 불안감에… 30·40대 공격적 행보,"[('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감에…', 'O'), (' ', 'O'), ('30·40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
391,2020.02.11. 오후 8:32,봄분양 앞두고 수도권·광역시 훈풍 부나,"[('봄', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
392,2020.02.11. 오후 8:32,거래량 줄어든 오피스텔… 규제 반사이익 없었다,"[('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
393,2020.02.11. 오후 8:32,15억 초과 아파트 하락 평가속… 강남권 인기단지 신고가 행진,"[('15억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('평가속…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
394,2020.02.11. 오후 8:09,반도건설 올해 총 7347세대 공급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('7347세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2020.02.11. 오후 6:43,강남 재건축 최대어 개포1단지 분양 속도,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
396,2020.02.11. 오후 6:20,어둡고 칙칙한 서울 골목길 환해진 이유,"[('어둡고', 'O'), (' ', 'O'), ('칙칙한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('환해진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
397,2020.02.11. 오후 6:18,개포주공1단지 조합 상가와 극적 합의..상한제 피하나,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가와', 'O'), (' ', 'O'), ('극적', 'O'), (' ', 'O'), ('합의..', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하나', 'O')]"
398,2020.02.11. 오후 6:12,2000가구 이상 매머드급 단지 울산 지웰시티 자이 눈길,"[('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰시티 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
399,2020.02.11. 오후 6:09,분상제 전 바짝 당기자 봄 분양 물량 쏟아진다,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('바짝', 'O'), (' ', 'O'), ('당기자', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
400,2020.02.11. 오후 6:09,한남3구역 재개발 건설사 외주업체 금품 제공 의혹...수사 결과에 촉각,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('외주업체', 'O'), (' ', 'O'), ('금품', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹...수사', 'O'), (' ', 'O'), ('결과에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
401,2020.02.11. 오후 6:07,DK도시개발·DK아시아 검암역 로열파크씨티 푸르지오에 ‘미니 에버랜드’ 선봬,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('DK아시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검암역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로열파크씨티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미', 'ARTIFACT'), ('니', 'O'), (' ', 'O'), ('에버랜드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
402,2020.02.11. 오후 6:03,모십니다 한국형 부동산 자산관리사 과정 모집,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
