,date,headline,keyword
0,2009.06.14. 오후 11:48,강남·여의도 재건축 최고가 경신…개포 주공 43㎡ 8억 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('43㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
1,2009.06.14. 오후 11:42,청약종합통장 미성년 가입자 전체 32%,"[('청약종합통장', 'O'), (' ', 'O'), ('미성년', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY')]"
2,2009.06.14. 오후 10:58,강남·여의도 재건축 사상 최고가,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
3,2009.06.14. 오후 10:32,강남·여의도 재건축 최고가 속출,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
4,2009.06.14. 오후 8:51,강남구 양재천에서 무더위 날리세요,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재천', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('날리세요', 'O')]"
5,2009.06.14. 오후 8:16,장기전세주택 1순위서 평균 9.4대1로 마감,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
6,2009.06.14. 오후 7:45,은평지축 잇는 ‘삼각벨트’…탁 트인 교통·자연환경,"[('은평', 'LOCATION'), ('지축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삼각벨트’…탁', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·자연환경', 'O')]"
7,2009.06.14. 오후 7:45,수도권 소형 아파트 하반기에 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
8,2009.06.14. 오후 6:28,코레일 ‘내일로 티켓’ 14일부터 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내일로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('티켓’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
10,2009.06.14. 오후 6:19,부동산시장 르포풀린 돈 힘인가…집값 슬금슬금↑,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('르포풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('힘인가…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('슬금슬금↑', 'O')]"
11,2009.06.14. 오후 6:05,강남·한강변…개발호재 따라 호가 ‘껑충’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('…개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
12,2009.06.14. 오후 5:57,시프트，구로 경남아너스빌 59㎡ 128대 1,"[('시프트', 'TERM'), ('，', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('128대 1', 'QUANTITY')]"
13,2009.06.14. 오후 5:56,현장르포 김포한강신도시 우미린 견본주택 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
14,2009.06.14. 오후 5:53,강남ㆍ여의도 재건축…가격 최고점 넘어서,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
15,2009.06.14. 오후 5:52,분양정보 용인 ‘임광 그대가’ 10% 할인,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임광 그대가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
16,2009.06.14. 오후 5:51,3자녀 무주택 특별공급 7월 대폭 늘려,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
17,2009.06.14. 오후 5:50,‘서울 르네상스’ 4차 뉴타운과 판박이？,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('르네상스’', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운과', 'O'), (' ', 'O'), ('판박이？', 'O')]"
18,2009.06.14. 오후 5:45,6월 15일 부동산 파일,"[('6월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
19,2009.06.14. 오후 5:36,종합전문건설 영역 허물면 영세 전문업체 설땅 좁아져,"[('종합전문건설', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('허물면', 'O'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설땅', 'O'), (' ', 'O'), ('좁아져', 'O')]"
20,2009.06.14. 오후 5:36,글로벌 인프라펀드 9월 출범…2012년까지 2조 조성,"[('글로벌 인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
21,2009.06.14. 오후 5:36,주택청약종합저축 가입자 587만명,"[('주택청약종합', 'CIVILIZATION'), ('저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('587만명', 'QUANTITY')]"
22,2009.06.14. 오후 5:36,MK 추천매물 서울 송파동 상가 27억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY')]"
23,2009.06.14. 오후 5:36,뚝섬 북쪽 중랑천변에 48층 아파트 건립 추친,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중랑천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추친', 'O')]"
24,2009.06.14. 오후 5:35,김포한강신도시 등 1244가구 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1244가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2009.06.14. 오후 5:35,용인 임광 그대가 할인분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임광 그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
26,2009.06.14. 오후 5:35,시프트 인기 대단하네…구로동 최고 128대1,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대단하네…', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('128대1', 'QUANTITY')]"
27,2009.06.14. 오후 5:35,세종부동산아카데미 부동산투자 무료 공개강의,"[('세종부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개강의', 'O')]"
28,2009.06.14. 오후 5:35,SH공사 한옥  아파트 복합단지 공모,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
29,2009.06.14. 오후 5:34,분양정보김포 ‘우미 린’ 1058가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1058가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2009.06.14. 오후 5:34,부동산업계 소식‘차량원격관리 시스템’ 설치 外,"[('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식‘차량원격관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
31,2009.06.14. 오후 5:34,수도권 서남부축 ‘분양 훈풍’…개발계획 발표로 관심고조,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’…개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심고조', 'O')]"
32,2009.06.14. 오후 5:30,강남·여의도 재건축 최고가 경신 속출,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
33,2009.06.14. 오후 5:26,만능청약통장 5월까지 587만명 가입,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('587만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
34,2009.06.14. 오후 5:21,남양주 양지 e편한세상 집들이 문화이벤트,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 집들이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('문화이벤트', 'O')]"
35,2009.06.14. 오후 5:10,재건축 지역 등 상승세… 서울 0.07% 올라,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
36,2009.06.14. 오후 5:09,서울·수도권 개발호재지역 매수관심 지속,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매수관심', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
37,2009.06.14. 오후 4:57,분양하이라이트 울산 전하 푸르지오 17일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2009.06.14. 오후 4:51,김포한강신도시 분양 열기 이어갈까,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
39,2009.06.14. 오후 4:51,글로벌인프라펀드 9월 출범,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
40,2009.06.14. 오후 4:51,판교 주공 단지내 상가 18일부터 40개 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
41,2009.06.14. 오후 4:51,신안건설 김포 감정 1074가구 공급,"[('신안건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('1074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2009.06.14. 오후 4:51,장기전세 인기 경기도까지 확산,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
43,2009.06.14. 오후 4:19,내달부터 전국아파트 공동관리비 싹공개,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('싹공개', 'O')]"
44,2009.06.14. 오후 2:40,거들떠 보지도 않던 아파트용지 잘팔리네,"[('거들떠', 'O'), (' ', 'O'), ('보지도', 'O'), (' ', 'O'), ('않던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘팔리네', 'O')]"
45,2009.06.14. 오후 2:24,시프트 1474가구 1순위서 최고 128대1,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1474가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('128대1', 'QUANTITY')]"
46,2009.06.14. 오후 2:17,임광토건 용인 동백인근 아파트 파격분양,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
47,2009.06.14. 오후 2:15,6월3주 아파트분양김포 한강신도시 우미린 1058가구 外,"[('6월3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1058가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
48,2009.06.14. 오후 2:07,신천동 파크리오 52㎡ 2천만원↑…강남아파트 매물감소 재상승세,"[('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('52㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매물감소', 'O'), (' ', 'O'), ('재상승세', 'O')]"
49,2009.06.14. 오후 1:57,불황기 오피스텔 투자법 공실률·임차분쟁 위험 낮은 역세권 유망,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률·임차분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
50,2009.06.14. 오후 1:57,올 하반기 용산·청라 신규물량 관심,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
51,2009.06.14. 오후 1:51,서울·수도권 전반적 오름세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
52,2009.06.14. 오후 1:45,부동산 Q  A 저렴한 물건 피해없이 잘 선택하려면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('피해없이', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하려면…', 'O')]"
53,2009.06.14. 오후 1:17,분양가 낮아진 김포 한강 인기끌까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기끌까', 'O')]"
54,2009.06.14. 오후 1:13,청라 동시분양 4개건설사 계약 … 우미 김포한강신도시 청약접수,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
55,2009.06.14. 오후 1:05,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
56,2009.06.14. 오후 1:01,장기전세주택 인기…경쟁률 최고 128대1,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('128대1', 'QUANTITY')]"
57,2009.06.14. 오후 12:26,저수지에서도 관광단지 개발할 수 있다,"[('저수지에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
58,2009.06.14. 오전 11:54,사진경남기업 업무혁신 워크숍·산행,"[('사진', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍·산행', 'O')]"
59,2009.06.14. 오전 11:54,남양주 양지e편한세상 단체 집들이 행사,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지e편한세상 단체 집들이 행사', 'EVENT')]"
60,2009.06.14. 오전 11:43,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
61,2009.06.14. 오전 11:29,국가부도설 동유럽 경제 한 고비 넘겼다,"[('국가부도설', 'O'), (' ', 'O'), ('동유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('한 고비', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겼다', 'O')]"
62,2009.06.14. 오전 11:26,대림산업 남양주 양지 e편한세상 집들이 행사,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 집들이 행사', 'EVENT')]"
63,2009.06.14. 오전 11:18,경남아너스빌 시프트 청약 최고 128대 1,"[('경남아너스빌 시프트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('128대 1', 'QUANTITY')]"
64,2009.06.14. 오전 11:16,값싼 시프트 인기 여전..평균 9.4대 1,"[('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4대 1', 'QUANTITY')]"
65,2009.06.14. 오전 11:15,시프트 날다 청약경쟁률 최고 128대 1,"[('시프트 날다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('128대 1', 'QUANTITY')]"
66,2009.06.14. 오전 11:15,서울 빗물펌프장 41곳 증설ㆍ문화시설 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빗물펌프장', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증설ㆍ문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
67,2009.06.14. 오전 11:02,국토부 글로벌인프라펀드 9월 출범,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
68,2009.06.14. 오전 11:01,만능통장 가입자 587만명..미성년자 32%,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('587만명', 'QUANTITY'), ('..미성년자', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY')]"
69,2009.06.14. 오전 11:00,국토부장관배 바다수영대회 18일 개최,"[('국토부장관배 바다수영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2009.06.14. 오전 11:00,대우버스 149대 리콜실시,"[('대우버스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('149대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
71,2009.06.14. 오전 11:00,내가 원하는 공장부지 하루만에 찾는다,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
72,2009.06.14. 오전 11:00,청약종합통장 587만명 가입..미성년자 188만명,"[('청약종합통장', 'O'), (' ', 'O'), ('587만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입..미성년자', 'O'), (' ', 'O'), ('188만명', 'QUANTITY')]"
73,2009.06.14. 오전 11:00,글로벌인프라펀드주간사 한투신탁운용컨선정,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), ('주간사', 'O'), (' ', 'O'), ('한투신탁운용컨선정', 'ORGANIZATION')]"
74,2009.06.14. 오전 11:00,남양주 양지 e편한세상 집들이 행사,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 집들이 행사', 'EVENT')]"
75,2009.06.14. 오전 11:00,만능청약통장 가입 미성년자 200만명 육박,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('미성년자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
76,2009.06.14. 오전 11:00,공장부지 선정고민 하룻만에 끝,"[('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정고민', 'O'), (' ', 'O'), ('하룻만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
77,2009.06.14. 오전 11:00,한국투자신탁컨 글로벌 인프라펀드 주간사로 선정,"[('한국투자신탁컨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌 인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주간사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
78,2009.06.14. 오전 11:00,바다수영 잘하면 장관상 받는다,"[('바다수영', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잘하면', 'O'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
79,2009.06.14. 오전 11:00,대우버스 제작결함 리콜 실시,"[('대우버스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2009.06.14. 오전 11:00,제4회 대한민국해양사진대전 대상 ‘귀로’,"[('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국해양사진대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('귀로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
81,2009.06.14. 오전 11:00,만능청약 587만명 가입..미성년 가입자 가장 많아,"[('만능청약', 'O'), (' ', 'O'), ('587만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입..미성년', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
82,2009.06.14. 오전 11:00,녹색물류기업 되면 보조금 지원한다,"[('녹색물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
83,2009.06.14. 오전 10:21,에듀윌 주택관리사ㆍ공인중개사 대비 14일부터 모의고사,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택관리사', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모의고사', 'O')]"
84,2009.06.14. 오전 10:00,경남기업 업무혁신 워크샵ㆍ산행 가져,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('워크샵ㆍ산행', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
85,2009.06.14. 오전 9:51,44개 주공 단지내 상가 이번주 대규모 공급,"[('44개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2009.06.14. 오전 9:30,전원살이 Tip②실직 후 시작한 인생 이모작의 성공,"[('전원살이', 'O'), (' ', 'O'), ('Tip②실직', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), (' ', 'O'), ('이모작의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
87,2009.06.14. 오전 9:24,건설업체 여름 늦깎이 분양 나선다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦깎이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
88,2009.06.14. 오전 9:01,부동산캘린더김포한강 우미린 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
89,2009.06.14. 오전 9:01,주간부동산동북권 르네상스發 집값상승,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O')]"
90,2009.06.14. 오전 7:30,강남 아파트 하반기 상승 기폭제되나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제되나', 'O')]"
91,2009.06.14. 오전 7:30,강남 전세 매물 부족... 상승폭 확대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족...', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
92,2009.06.14. 오전 5:00,고교선택제가 두려워…강남 옆동네 비상,"[('고교선택제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('두려워…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
94,2009.06.15. 오후 8:35,법정관리 신성건설…대림디엔아이가 인수,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('대림디엔아이', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
95,2009.06.15. 오후 8:03,한일건설 괌 아파트·빌라 280가구 분양,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2009.06.15. 오후 7:38,주택종합저축 587만 가입자가 봉,"[('주택종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('587만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자가', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O')]"
97,2009.06.15. 오후 7:35,9호선 개통연기 전세값 상승세 주춤,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통연기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
98,2009.06.15. 오후 7:21,분양열기 청라에서 김포로 옮겨가나,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨가나', 'O')]"
99,2009.06.15. 오후 7:05,교통문화 패러다임이 변한다 이제는 우측보행 시대,"[('교통문화', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임이', 'O'), (' ', 'O'), ('변한다', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('우측보행', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
100,2009.06.15. 오후 6:50,강남 재건축APT 10채 중 8채 가격 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축APT', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
101,2009.06.15. 오후 6:45,2기 신도시 절반 보금자리주택 짓는다,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
102,2009.06.15. 오후 6:33,강남3구 아파트값 23년내 10%안팎 더 오를것,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('23년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O')]"
103,2009.06.15. 오후 6:33,4대강 보상비 2조8000억 내달부터 풀린다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
104,2009.06.15. 오후 6:28,대림디엔아이 1300억원에 신성건설 인수 유력,"[('대림디엔아이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
105,2009.06.15. 오후 6:25,신성건설 우선협상자에 대림디엔아이 선정,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대림디엔아이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
107,2009.06.15. 오후 6:21,강남 재건축 10채 중 8채 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
109,2009.06.15. 오후 5:53,우미건설 의왕시 내손동 우미’린 후분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
110,2009.06.15. 오후 5:48,1.6조 신울진 원전입찰 진흙탕싸움,"[('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('진흙탕싸움', 'O')]"
111,2009.06.15. 오후 5:48,철도따라 지역경제 실핏줄 흐른다,"[('철', 'ARTIFACT'), ('도따라', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('실핏줄', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
112,2009.06.15. 오후 5:43,4대강 살리기 보상금 2조8천억 7월 풀린다,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
113,2009.06.15. 오후 5:40,해외건설 지원펀드 만든다,"[('해외건설 지원펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
114,2009.06.15. 오후 5:40,의왕 ‘우미 린’ 166가구 후분양,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
115,2009.06.15. 오후 5:40,판교 단지내 대규모 상가 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2009.06.15. 오후 5:39,우림건설，성남 아파트형공장 잔여분 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2009.06.15. 오후 5:38,다급한 가든파이브..청계천상인에 ‘덤핑’,"[('다급한', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('청계천상인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덤핑’', 'O')]"
118,2009.06.15. 오후 5:37,답답한 토지시장..땅 꺼지는 한숨,"[('답답한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장..땅', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
119,2009.06.15. 오후 5:37,웃음 되찾은 중대형 아파트,"[('웃음', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
120,2009.06.15. 오후 5:31,단독신성건설 범 대림家에 인수1보,"[('단독신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), (' ', 'O'), ('대림家', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
121,2009.06.15. 오후 5:21,경매 알짜물건 무료특강,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
122,2009.06.15. 오후 5:21,경매시장 제2롯데월드 효과,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
124,2009.06.15. 오후 5:21,4대강 보상금 2조8천억 푼다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
125,2009.06.15. 오후 5:21,실거래가 반영안된 세금은 무효,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('반영안된', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
126,2009.06.15. 오후 5:21,포스코건설 CEO블로그 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
127,2009.06.15. 오후 5:21,경남기업 울산포항 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2009.06.15. 오후 5:21,서판교 상가 79억원에 통째 팔려,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('79억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
129,2009.06.15. 오후 5:21,김포 신안실크밸리 3차,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
130,2009.06.15. 오후 5:20,대학생 주택건축대전,"[('대학생 주택건축대전', 'EVENT')]"
131,2009.06.15. 오후 5:18,대형 건설사들 IT로 소통경영,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('소통경영', 'O')]"
132,2009.06.15. 오후 5:18,주공 대학생 주택건축대전 7월3일까지 신청접수,"[('주공 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7월3일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
133,2009.06.15. 오후 5:13,리포트해외건설 지원펀드 만든다,"[('리포트해외건설 지원펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
134,2009.06.15. 오후 5:13,리포트주택종합저축 587만 가입자가 봉,"[('리포트주택종합저축', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('587만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자가', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O')]"
135,2009.06.15. 오후 5:13,리포트 9호선 개통연기 전세값 상승세 주춤,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통연기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
136,2009.06.15. 오후 5:12,단독주택 재건축 투자 조심,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
137,2009.06.15. 오후 5:12,다락방 아파트 사라진다,"[('다락방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
138,2009.06.15. 오후 5:02,서판교 상가 통매각…상가시장 투자 열기 후끈,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각…상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
139,2009.06.15. 오후 5:02,우미건설 의왕 내손동에 49가구 후분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('49가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
140,2009.06.15. 오후 5:02,남양주 양지 e편한세상 집들이 행사,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 집들이 행사', 'EVENT')]"
141,2009.06.15. 오후 5:02,호주 부동산 3년 내 급등,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
142,2009.06.15. 오후 4:36,여수世博 여니·수니스토리텔링 공모,"[('여수', 'CITY'), ('世博', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여니', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수니스토리', 'ORGANIZATION'), ('텔링', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
143,2009.06.15. 오후 4:13,가든파이브 다점포 계약 매물 일반분양에 악영향 우려,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다점포', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
144,2009.06.15. 오후 4:10,경매 낙찰가율도 강남이 강북 앞질렀다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
145,2009.06.15. 오후 4:03,토공국민대 해외사업교류 MOU,"[('토공국민대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업교류', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
146,2009.06.15. 오후 4:01,김포한강신도시 청약열기 이어가나,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
147,2009.06.15. 오후 4:00,Kwater 청주정수장 5star 인증획득,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주정수장', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5star', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증획득', 'O')]"
148,2009.06.15. 오후 3:40,대우건설 ‘푸르지오 밸리 사진 콘테스트’ 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 밸리 사진 콘테스트', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
149,2009.06.15. 오후 3:40,“동탄신도시”를 주목하라. 유진마젤란 “로얄층” 특별 분양,"[('“', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('”를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라.', 'O'), (' ', 'O'), ('유진마젤란', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“로얄층”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2009.06.15. 오후 3:39,편법거래 봇물 가든파이브,"[('편법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION')]"
151,2009.06.15. 오후 3:37,리포트 김포한강신도시 청약열기 이어가나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
152,2009.06.15. 오후 3:36,코레일 녹색성장 환경사랑 이벤트 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('환경사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
153,2009.06.15. 오후 3:32,경기 회복 신호 역세권아파트 관심 집중,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
154,2009.06.15. 오후 3:30,화물연대 운송거부 경보 경계서 관심 하향,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운송거부', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O'), (' ', 'O'), ('경계서', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
155,2009.06.15. 오후 3:27,지지옥션 25일 무료 경매 특강 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
156,2009.06.15. 오후 3:24,4대강살리기 이달 발주내달 보상,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
157,2009.06.15. 오후 3:21,포스코건설 CEO 블로그 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
158,2009.06.15. 오후 3:19,동정 권홍사 건단련 회장 18일 건설의 날 기념식 개최,"[('동정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건', 'DATE'), ('설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2009.06.15. 오후 3:18,경남기업 울산포항 고속도로 공사,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
160,2009.06.15. 오후 3:16,4대강살리기 2조8천억 내달부터 보상,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
161,2009.06.15. 오후 3:16,김포 신안실크밸리 3차 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2009.06.15. 오후 3:12,경남기업 울산포항 고속도로 6공구 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2009.06.15. 오후 3:10,가든파이브 마지막 특별분양 실시,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
164,2009.06.15. 오후 3:03,부산 국제산업물류도시 공모작 델타의 진화 선정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제산업물류도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공모작', 'O'), (' ', 'O'), ('델타', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
165,2009.06.15. 오후 2:57,개인 큰손들 판교 상가로 몰려,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
166,2009.06.15. 오후 2:56,분양단신 우미건설 의왕 내손동에 49가구 후분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('49가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
167,2009.06.15. 오후 2:56,현대건설 본사현장 화상회의 시스템 구축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('화상회의', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
168,2009.06.15. 오후 2:52,계룡건설 140억원 인천도시철도 건설공사 수주,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('140억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2009.06.15. 오후 2:47,경남기업 1172억원 규모 울산포항간 고속도로 6공구 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1172억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('울산포항', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2009.06.15. 오후 2:38,법원 실거래 미확인 가산세 처분 부당,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('미확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
171,2009.06.15. 오후 2:35,신도림 일대 최고 42층 주거복합단지 탈바꿈,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
172,2009.06.15. 오후 2:34,은평뉴타운2 서민들 바늘구멍..중대형 70%,"[('은평뉴타운2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('바늘구멍..중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
173,2009.06.15. 오후 2:26,용인 신봉 동일하이빌 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2009.06.15. 오후 2:23,기존 청약통장 가입자 이탈 급증..25만명 줄어,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
175,2009.06.15. 오후 2:15,경남기업 울산포항고속도로 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
176,2009.06.15. 오후 2:03,은평뉴타운 2지구 최고 유망 단지는,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
177,2009.06.15. 오후 2:02,에어부산 부산제주 노선 하루 10회→20회로 증편,"[('에어부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10회', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('20회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
178,2009.06.15. 오후 2:01,강남 재건축 아파트 10채 중 8채 값 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
179,2009.06.15. 오후 2:01,경남기업 울산포항고속도로 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2009.06.15. 오후 1:56,물오른 경매시장 강남 낙찰가율 강북 앞질러,"[('물오른', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
181,2009.06.15. 오후 1:56,공항공사 16일 청렴의 날 제정 선포,"[('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청', 'DATE'), ('렴의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
182,2009.06.15. 오후 1:54,경남기업 울산∼포항 고속도로 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고속도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2009.06.15. 오후 1:53,하반기 송도 교통·공원·교육 인프라 호재 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통·공원·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
184,2009.06.15. 오후 1:43,인천 구월동 힐캐슬 단지내 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2009.06.15. 오후 1:42,버블세븐 집값 어떻게 될까,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
186,2009.06.15. 오후 1:27,건설공제조합 中 투자보증유한공사와 협력증진,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자보증유한공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력증진', 'O')]"
187,2009.06.15. 오후 1:15,이슈분석분양가상한제 운명은,"[('이슈분석분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
188,2009.06.15. 오후 1:04,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
189,2009.06.15. 오후 12:48,둔촌주공 59㎡ 1억9천만원↑ 강남 재건축아파트값 일제상승,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억9천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제상승', 'O')]"
190,2009.06.15. 오후 12:42,“로또”보다 욕심나는 4천만원 투자처 연일“북새통”“들썩”,"[('“로또”보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일“북새통”“들썩”', 'O')]"
191,2009.06.15. 오후 12:28,강남 사모님도 놀란 4천만원 투자처 “연일 북새통”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
192,2009.06.15. 오후 12:27,인천 주택 전세가 5월부터 소폭 상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
194,2009.06.15. 오후 12:01,입주민 초청 집들이 행사,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
195,2009.06.15. 오후 12:01,부동산캘린더SH공사 장암ㆍ상암ㆍ강일 국민임대 접수,"[('부동산캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
196,2009.06.15. 오후 12:01,뉴타운 역세권 시프트 용적률 크게 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
197,2009.06.15. 오후 12:01,4대강사업 가속페달…2조8천억 보상 내달 착수,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속페달…', 'O'), ('2조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
198,2009.06.15. 오후 12:01,대형건설사 늦깎이 분양 바쁘다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('늦깎이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁘다', 'O')]"
199,2009.06.15. 오후 12:01,‘실거주투자’ 방문객 장사진,"[('‘실거주투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
200,2009.06.15. 오전 11:55,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
202,2009.06.15. 오전 11:43,토공 김포 장기지구 73필지 매각,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('73필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
203,2009.06.15. 오전 11:41,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
204,2009.06.15. 오전 11:40,가든파이브 마지막 특별분양..대상자 확대,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양..대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
205,2009.06.15. 오전 11:40,100%전액반환대명리조트신규특별혜택추가,"[('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('신규특별혜택추가', 'O')]"
206,2009.06.15. 오전 11:31,코레일 녹색성장환경사랑 이벤트 실시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색성장환경사랑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
207,2009.06.15. 오전 11:31,뉴타운 역세권에 시프트 지으면 용적률 대폭 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
208,2009.06.15. 오전 11:30,창간21 내집 꿈 돕는 파워여성 김희선 전무,"[('창간', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집 꿈 돕는 파워여성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김희선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION')]"
209,2009.06.15. 오전 11:22,강남권아파트 80% 올들어 오름세,"[('강남권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
210,2009.06.15. 오전 11:22,주공 역세권 복합단지 대학생 건축대전,"[('주공 역세권 복합단지 대학생 건축대전', 'EVENT')]"
211,2009.06.15. 오전 11:21,블루칩 상가빌딩투자 이렇게...,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('상가빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게...', 'O')]"
212,2009.06.15. 오전 11:21,4대강사업 내달 보상착수..보상비 2.8조 배정,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상착수..보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
213,2009.06.15. 오전 11:17,건축가 벤 판 베르켈 2223일 강연회,"[('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('벤 판 베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2223일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
214,2009.06.15. 오전 11:17,서희건설 430억원 아파트 공사 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('430억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
215,2009.06.15. 오전 11:15,SH공사 가든파이브 조성원가 분양 대상자 확대,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
216,2009.06.15. 오전 11:11,첨단 하이브리드 窓 나왔다,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('하이브리드 窓', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
217,2009.06.15. 오전 11:09,세계적 비정형건축가 벤 판 베르켈 국내서 강연,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('비정형건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벤 판 베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
218,2009.06.15. 오전 11:07,포스코건설 CEO 블로그 개설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
219,2009.06.15. 오전 11:05,김중겸 현대건설 사장 화상회의 시스템 구축,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화상회의', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
220,2009.06.15. 오전 11:01,현대건설 IT 속도경영 전사적 시스템 구축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('속도경영', 'O'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
221,2009.06.15. 오전 11:00,건축가 벤 판 베르켈 서울·수원서 강연회,"[('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('벤 판 베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
222,2009.06.15. 오전 11:00,지지옥션 하반기 경매투자 전략 설명회 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
223,2009.06.15. 오전 11:00,주공 대학생 주택건축대전 참가접수,"[('주공 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가접수', 'O')]"
224,2009.06.15. 오전 11:00,재개발·재건축 일반분양 7월에 잡아라,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
225,2009.06.15. 오전 10:56,경매 알짜물건 무료특강,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
226,2009.06.15. 오전 10:54,분양열기 뜨거운 김포한강 우미 린,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT')]"
227,2009.06.15. 오전 10:53,주공 대학생 건축설계 응모 진행,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('응모', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
228,2009.06.15. 오전 10:52,현대건설 본사현장 화상회의 전면도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('화상회의', 'O'), (' ', 'O'), ('전면도입', 'O')]"
229,2009.06.15. 오전 10:47,화물연대·대한통운 교섭 타결종합,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('타결종합', 'O')]"
230,2009.06.15. 오전 10:41,서판교 스타식스 로데오 통매각 판교에 큰 손이 몰린다,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타식스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로데오', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
231,2009.06.15. 오전 10:39,포스코건설 CEO 블로그 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
232,2009.06.15. 오전 10:38,김중겸 사장 IT 소통경영 속도낸다,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('소통경영', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
233,2009.06.15. 오전 10:30,서울시 뉴타운 철거현장 석면 관리 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('철거현장', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
234,2009.06.15. 오전 10:30,서울시 역세권 용적률 높여 시프트 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
235,2009.06.15. 오전 10:28,대학생 주택건축대전,"[('대학생 주택건축대전', 'EVENT')]"
236,2009.06.15. 오전 10:27,그린아파트 뜬다롯데건설 어 가스비가 줄었네,"[('그린아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('가스비가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O')]"
237,2009.06.15. 오전 10:12,SK어린이행복도서관 개관 3주년 기념행사,"[('SK어린이행복도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
238,2009.06.15. 오전 10:11,분양시장 훈풍에 대형업체 보폭 넓힌다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('보폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
239,2009.06.15. 오전 10:11,SK건설 어린이행복도서관 개관 3주년 기념행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이행복도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
240,2009.06.15. 오전 10:11,대한주택공사 해외기행 특전 주택건축대전 개최,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외기행', 'O'), (' ', 'O'), ('특전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건축대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
241,2009.06.15. 오전 10:07,포스코건설 CEO블로그로 열린경영 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('블로그로', 'O'), (' ', 'O'), ('열린경영', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
242,2009.06.15. 오전 10:07,정동화 포스코건설 사장 CEO 블로그 오픈,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
243,2009.06.15. 오전 10:06,STX조선해양 상선 부문 올해 첫 대규모 수주,"[('STX조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상선', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
244,2009.06.15. 오전 9:47,최저가낙찰제 100억 이상 공사로 확대,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
245,2009.06.15. 오전 9:43,역세권 복합주거단지 아이디어 공모,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
246,2009.06.15. 오전 9:40,김포한강 분양 시작..서울 국민임대 쏟아져,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
247,2009.06.15. 오전 9:38,동북권 르네상스 호재 강북집값 오를까,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
248,2009.06.15. 오전 9:36,아파트 계약하고 승용차 받으세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
249,2009.06.15. 오전 9:23,종합2보화물연대대한통운 협상 타결…화물연대 빠져,"[('종합2보화물연대대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결…', 'O'), ('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
250,2009.06.15. 오전 9:22,SK건설 어린이행복도서관 3주년 기념행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이행복도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
251,2009.06.15. 오전 9:18,주공 참신한 아이디어 뽐내보세요,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참신한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('뽐내보세요', 'O')]"
252,2009.06.15. 오전 9:17,강남·여의도 일부 재건축 사상 최고가,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
253,2009.06.15. 오전 9:16,SK건설 어린이행복도서관 개관 3주년 행사 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이행복도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
254,2009.06.15. 오전 9:16,남양주 양지 e편한세상 입주민 초청 집들이 행사,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
255,2009.06.15. 오전 9:16,강남권 재건축 10채중 8채 올랐다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
256,2009.06.15. 오전 9:14,프리즘청라 입주예정자의 두 표정,"[('프리즘청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 표정', 'QUANTITY')]"
257,2009.06.15. 오전 8:55,SK건설 행복 도서관 개관 3주년 행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
258,2009.06.15. 오전 8:34,한강신도시 올해 첫 분양…청라 열기 이어갈까,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
259,2009.06.15. 오전 8:22,화물연대대한통운 교섭타결,"[('화물연대대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교섭타결', 'O')]"
260,2009.06.15. 오전 8:19,경남기업 업무혁신 워크샵 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'EVENT'), ('혁신 워크샵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2009.06.15. 오전 8:03,복부인 잔치된 가든파이브,"[('복부', 'ANIMAL'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치된', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION')]"
262,2009.06.15. 오전 7:56,남양주 양지 e편한세상 입주민 초청 집들이 행사 실시,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
263,2009.06.15. 오전 7:31,4대강 살리기 토지보상 7월부터 돌입,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
264,2009.06.15. 오전 7:21,e편한세상 집들이 1300가구가 함께했어요,"[('e편한세상 집', 'EVENT'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('함께했어요', 'O')]"
265,2009.06.15. 오전 6:47,대전 ‘청약 선전’ 계약으로 이어질까,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('선전’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
266,2009.06.15. 오전 6:00,선박 정박금지 수역서 정박하면 벌금 500만원,"[('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정박금지', 'O'), (' ', 'O'), ('수역서', 'O'), (' ', 'O'), ('정박하면', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
267,2009.06.15. 오전 6:00,외국선적 입·출항 허위신고시 1천만원 벌금,"[('외국선적', 'O'), (' ', 'O'), ('입·출항', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고시', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
268,2009.06.15. 오전 3:09,순천 신대지구 공동택지상업용지 이달 중 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2009.06.15. 오전 3:09,아파트 미리보기김포 한강신도시 ‘우미 린’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
270,2009.06.15. 오전 3:09,토공 “원하는 공장부지 하루면 찾도록”,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('찾도록”', 'O')]"
271,2009.06.15. 오전 3:09,서울 강남여의도 재건축 아파트값 高高,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
272,2009.06.15. 오전 3:09,부동산 캘린더인천 청라지구 ‘SK뷰’ 16일 당첨자 계약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
273,2009.06.15. 오전 3:09,매매 시황‘지하철 9호선 수혜’ 강서구 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황‘', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜’', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
274,2009.06.15. 오전 3:09,住소식 地소식경기 용인시 남동 ‘은화삼 샤인빌’ 10채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은화삼 샤인빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
275,2009.06.15. 오전 3:09,부동산 인사이트조망과 남향 중 한 가지를 선택하라면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트조망과', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 가지', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하라면', 'O')]"
276,2009.06.15. 오전 12:41,충남 서천 사곡·장항 원수 단지상가 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사곡·', 'LOCATION'), ('장항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2009.06.16. 오후 11:31,덤프·믹서트럭 8월부터 2년간 신규등록 제한,"[('덤프', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('믹서트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
278,2009.06.16. 오후 11:00,바로잡습니다정부중앙청사는 석면 위험 노출,"[('바로잡습니다', 'O'), ('정부중앙청사', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
279,2009.06.16. 오후 10:25,미국 주택건설 경기 호전 조짐,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
280,2009.06.16. 오후 9:17,불법 하도급 판치는 건설업계 상다단계 공사구조 만연,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('판치는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상다단계', 'O'), (' ', 'O'), ('공사구조', 'O'), (' ', 'O'), ('만연', 'O')]"
281,2009.06.16. 오후 9:12,반포래미안퍼스티지 호가 급등,"[('반포래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
282,2009.06.16. 오후 9:06,아파트 건설사 잇따라 분양가 인하,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
284,2009.06.16. 오후 8:55,17일 ‘분당·일산신도시 20주년’ 기념 세미나,"[('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
285,2009.06.16. 오후 8:54,판교 상업용지에 뭉칫돈 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
286,2009.06.16. 오후 8:53,ING빌딩 4천억에 매각,"[('ING빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
287,2009.06.16. 오후 7:27,하천구역내 개인토지 1700만㎡ 보상,"[('하천구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('개인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1700만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
288,2009.06.16. 오후 7:26,개발부담금 최대 50% 경감,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
289,2009.06.16. 오후 7:26,상가·단독주택용지도 전매 허용,"[('상가·단독주택용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
290,2009.06.16. 오후 6:48,대우건설 푸르지오 국내 최초의 분양대금 자동 견적 프로그램,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O')]"
291,2009.06.16. 오후 6:44,신울진 1.2호기 원전 유찰..내일 2시 재입찰상보,"[('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰..', 'O'), ('내일 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('재입찰상보', 'O')]"
292,2009.06.16. 오후 6:41,1조5700억원 신울진 원전 1·2호기 입찰 유찰,"[('1조5700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
293,2009.06.16. 오후 6:39,ING타워 KB부동산신탁 품으로,"[('ING타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
294,2009.06.16. 오후 6:33,1.5조 신울진 유찰..내일 재입찰상보,"[('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유찰..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재입찰상보', 'O')]"
295,2009.06.16. 오후 6:25,1.6조 신울진원전 유찰…내일 재입찰,"[('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신', 'ARTIFACT'), ('울진원전', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
296,2009.06.16. 오후 6:20,아파트 분양가 인하 잇따라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
297,2009.06.16. 오후 6:19,신울진 1.2호기 원전 유찰..내일 2시 재입찰1보,"[('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰..', 'O'), ('내일 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
298,2009.06.16. 오후 6:09,대한국토도시계획학회 신도시 20주년 기념 세미나,"[('대한국토도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
300,2009.06.16. 오후 5:57,개발부담금 최대 50% 줄어든다,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
301,2009.06.16. 오후 5:57,대림 컨소시엄 신도림 정비사업 수주,"[('대림 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2009.06.16. 오후 5:55,대심도철도 최후의 승자는,"[('대심도철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최후의', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
303,2009.06.16. 오후 5:54,강남 ING타워 4천억에 팔린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ING타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
304,2009.06.16. 오후 5:53,롯데타운 건립 곳곳에 장애물,"[('롯데타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O')]"
305,2009.06.16. 오후 5:51,아파트형 공장 틈새 투자상품으로 부각,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
306,2009.06.16. 오후 5:51,경매 낙찰가율 강남이 3년만에 강북 추월,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
307,2009.06.16. 오후 5:45,부동산시장 불안한 회복,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
308,2009.06.16. 오후 5:42,불합리한 거미줄 규제 건설업계 발목 잡는다,"[('불합리한', 'O'), (' ', 'O'), ('거미', 'ANIMAL'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
309,2009.06.16. 오후 5:37,고유가시대 건설사 웃는다,"[('고유가시대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
310,2009.06.16. 오후 5:33,파격적인 분양조건과 탁월한 입지 광교신도시 오드카운티,"[('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건과', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'LOCATION')]"
311,2009.06.16. 오후 5:32,강남 아파트 경매낙찰가율 30개월 만에 강북 추월,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
312,2009.06.16. 오후 5:31,민간택지 상한제 아파트 분양 침체 심각,"[('민간택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
313,2009.06.16. 오후 5:29,리포트 대심도철도 최후의 승자는,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대심도철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최후의', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
314,2009.06.16. 오후 5:28,리포트고유가시대 건설사 웃는다,"[('리포트고유가시대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
315,2009.06.16. 오후 5:28,리포트 롯데타운 건립 곳곳에 장애물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O')]"
316,2009.06.16. 오후 5:27,리포트 부동산시장 불안한 회복,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
317,2009.06.16. 오후 5:18,민간택지 분양가상한제 모두 미달,"[('민간택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
318,2009.06.16. 오후 5:18,10년 공공임대주택도 5년 지나면 분양전환,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
319,2009.06.16. 오후 5:16,위례신도시 내년 10월 첫 공급,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2009.06.16. 오후 5:14,분양 수원 영통 센트럴하이츠,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴하이츠', 'ARTIFACT')]"
321,2009.06.16. 오후 5:14,한화건설 판교 대형상가 첫 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2009.06.16. 오후 5:14,대림산업 신도림에 2474가구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2474가구', 'QUANTITY')]"
323,2009.06.16. 오후 5:14,MK추천매물 고양 장항동 병원상가 16억원·한남동 고급빌라,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O')]"
324,2009.06.16. 오후 5:14,분양 용산 트라팰리스 조합원분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('분', 'O')]"
325,2009.06.16. 오후 5:14,수도권 미분양 파격조건…서울에 43% 할인도 나와,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인도', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
326,2009.06.16. 오후 5:14,6개월 쌓여있던 대형빌딩 속속 매각,"[('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쌓여있던', 'O'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
327,2009.06.16. 오후 5:14,국가인권위원회 재개발 이전비 자격 완화해야,"[('국가인권위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
328,2009.06.16. 오후 5:14,남광토건 앙골라서 416억 확보,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('416억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
329,2009.06.16. 오후 5:14,대심도 철도 수혜단지 노려볼까,"[('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
330,2009.06.16. 오후 5:14,분양 용인 화성파크드림 프라브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성파크드림 프라브', 'ARTIFACT')]"
331,2009.06.16. 오후 5:14,택지지구 단독주택용지도 전매 허용,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
332,2009.06.16. 오후 5:14,분양 청라지구 남광 하우스토리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남광 하우스토리', 'ARTIFACT')]"
333,2009.06.16. 오후 5:14,톡톡 부통산 입주권  분양권 서로 달라요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부통산', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('서로', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요', 'O')]"
334,2009.06.16. 오후 5:13,상가빌딩 투자비법 배우세요,"[('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비법', 'O'), (' ', 'O'), ('배우세요', 'O')]"
335,2009.06.16. 오후 5:12,서울 노량진역 주변 대형 호재 업고 집중 조명,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O')]"
336,2009.06.16. 오후 5:12,주택업체 앞다퉈 분양가 인하,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
337,2009.06.16. 오후 5:12,KTX 역세권 개발 지역토론회 개최,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2009.06.16. 오후 5:12,택지지구 단독주택 용지도 전매 허용,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
339,2009.06.16. 오후 5:12,지자체 자율로 개발부담금 경감 허용,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('자율로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
340,2009.06.16. 오후 5:12,하천 구역 내 미보상 사유지 보상길 열려,"[('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('미보상', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
341,2009.06.16. 오후 5:11,151층 초고층 건설공사 감리에 인천업체 배제,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감리에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
342,2009.06.16. 오후 5:09,서울시 2011년까지 주요 산 잇는 137km 트레킹 코스 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('137km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트레킹', 'O'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
343,2009.06.16. 오후 5:05,8월부터 덤프ㆍ믹서트럭 신규등록 제한,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('덤프', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('믹서트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
344,2009.06.16. 오후 5:03,덤프트럭·레미콘차 8월부터 신규등록 제한,"[('덤프트럭', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('레미콘차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
345,2009.06.16. 오후 4:48,서울 동북권개발계획사전선거운동 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권개발계획사전선거운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
346,2009.06.16. 오후 4:12,남광토건 앙골라 법인서 3300만달러 확보,"[('남광토건 앙골라 법인', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3300만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
347,2009.06.16. 오후 4:08,동북권 르네상스 사전 선거운동..서울시 깊은 유감,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('선거운동..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O')]"
348,2009.06.16. 오후 3:57,제주도에 동양 최대급 수족관 생긴다,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대급', 'O'), (' ', 'O'), ('수족관', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
349,2009.06.16. 오후 3:41,이중근 부영 회장 대구 영남고 생활관 기증,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영남고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활관', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
350,2009.06.16. 오후 3:40,건설주택포럼 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
351,2009.06.16. 오후 3:37,대림산업컨소시엄 신도림 도시환경정비사업 수주,"[('대림산업컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2009.06.16. 오후 3:37,남광토건 앙골라 합작회사에서 400억 확보,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('합작회사에서', 'O'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
353,2009.06.16. 오후 3:36,한화건설동양 최대규모 수족관 건립,"[('한화건설동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수족관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
354,2009.06.16. 오후 3:34,한화건설 동양 최대 수족관 건립,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수족관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
355,2009.06.16. 오후 3:29,대전 대신 휴먼시아 국민임대 375가구 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2009.06.16. 오후 3:28,남광토건 앙골라법인서 416억 확보,"[('남광토건 앙골라법인', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('416억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
357,2009.06.16. 오후 3:22,지적공사경일대 산학협력 MOU 체결,"[('지적공사경일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
358,2009.06.16. 오후 3:21,지적공사 경일대와 산학협력 MOU 체결,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경일대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
359,2009.06.16. 오후 3:17,남광토건 앙골라 NIEC 배당 등 3300만 달러 확보,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('NIEC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3300만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
360,2009.06.16. 오후 3:17,미보상 하천변 사유지 완전 보상,"[('미보상', 'O'), (' ', 'O'), ('하천변', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
361,2009.06.16. 오후 3:15,유인목 테크노빌리지 대표 피터드러커 혁신상수상,"[('유인목', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('테크노빌리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('피터드러커', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('혁신상수', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
362,2009.06.16. 오후 3:11,건설주택포럼 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
363,2009.06.16. 오후 3:10,남광토건 3300만달러 확보,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3300만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
365,2009.06.16. 오후 3:06,도심 오피스빌딩에 뭉치돈 몰려,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉치돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
366,2009.06.16. 오후 3:06,강남 ING타워 4천억원에 팔린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ING타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4천억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
367,2009.06.16. 오후 3:04,지적공사경일대 산학협력 MOU,"[('지적공사경일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
368,2009.06.16. 오후 3:01,대림산업컨소시엄 신도림에 2474가구,"[('대림산업컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2474가구', 'QUANTITY')]"
369,2009.06.16. 오후 2:57,KTX 역세권별 개발안 토론회,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권별', 'O'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
370,2009.06.16. 오후 2:55,제주영어교육도시 17일 첫 삽,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
371,2009.06.16. 오후 2:55,한화 판교 테크노벨리 상가분양,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노벨리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
372,2009.06.16. 오후 2:44,민간택지 상한제 아파트 청약률 바닥,"[('민간택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
373,2009.06.16. 오후 2:33,개발계획 발표에 매물 사라진 동북권,"[('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM')]"
374,2009.06.16. 오후 2:29,서울 구의동 광진 해모로 리버뷰 특별 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해모로 리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2009.06.16. 오후 2:28,상반기 아파트분양 역대 최저,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
376,2009.06.16. 오후 2:27,2조8천억원 4대강 사업 보상비 다음달 풀려,"[('2조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
377,2009.06.16. 오후 2:27,광교신도시 에듀타운 부지 8만6620제곱미터 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타', 'ARTIFACT'), ('운', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6620제곱미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2009.06.16. 오후 2:23,한국수자원공사 IT혁신상 수상,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
379,2009.06.16. 오후 2:22,서울 주요 산 잇는 137km 트레킹 코스 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('137km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트레킹', 'O'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
380,2009.06.16. 오후 2:15,권홍사 건설협회 회장 4대강살리기 건설산업도 살린다,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설산업도', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
381,2009.06.16. 오후 2:08,Kwater IT서비스관리 최우수 혁신상 수상,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('서비스관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
382,2009.06.16. 오후 2:04,올해 민간택지 분양가상한제 아파트 전부 순위내 마감 실패,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
383,2009.06.16. 오후 2:03,수도권 미분양 최대 43% 할인,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
384,2009.06.16. 오후 2:02,올 상반기 분양실적 역대 최저,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
385,2009.06.16. 오후 2:02,제주영어교육도시 17일 착공,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
386,2009.06.16. 오후 2:00,대림산업 컨소시엄 신도림 도시정비사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2009.06.16. 오후 1:54,한화건설 제주도에 동양최대 수족관 짓는다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수족관', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
388,2009.06.16. 오후 1:54,택지지구 단독택지도 전매 허용,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
389,2009.06.16. 오후 1:54,하천구역내 사유토지 보상근거 마련,"[('하천구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('사유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
390,2009.06.16. 오후 1:54,개발부담금 지자체별로 경감 허용,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체별로', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
391,2009.06.16. 오후 1:52,수공 IT서비스관리 최우수혁신상 수상,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('서비스관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
392,2009.06.16. 오후 1:51,올상반기 분양물량 2000년이후 최저,"[('올상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
393,2009.06.16. 오후 1:43,두산건설 사랑의 집고치기 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집고치기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
394,2009.06.16. 오후 1:40,호반건설 고가 견본주택 진실공방,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진실공방', 'O')]"
395,2009.06.16. 오후 1:30,송도국제도시 집값 오름세 속 하반기 2000여가구 분양예정,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
396,2009.06.16. 오후 1:22,판교상가 버스투자 세미나,"[('판교상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
397,2009.06.16. 오후 1:12,노후대책서울개발지역 “차별화된 상가” “연일 북새통”,"[('노후대책', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('“차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가”', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
398,2009.06.16. 오후 1:06,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
399,2009.06.16. 오후 12:55,광교신도시 에듀타운 주택용지 3개블럭 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2009.06.16. 오후 12:42,서울시 20조원 개발지역“4천만원”투자처 “연일 북새통”,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발지역“', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('”투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
401,2009.06.16. 오후 12:33,20일부터 중앙선 전철 자전거 탑승 가능,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탑승', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
402,2009.06.16. 오후 12:02,제주영어교육도시 착공…12개 국제학교 개교 예정,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개교', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
403,2009.06.16. 오후 12:02,KTX 역세권 개발방안 지역정책토론회 개최,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방안', 'O'), (' ', 'O'), ('지역정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2009.06.16. 오후 12:01,하천구역내 사유지 보상,"[('하천구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
405,2009.06.16. 오후 12:01,개발부담금 최대 50% 줄어든다,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
406,2009.06.16. 오후 12:01,현대건설 김중겸사장 소통경영 가속화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통경영', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
407,2009.06.16. 오후 12:01,“내리면 팔린다” …건설사 아파트값 인하 러시,"[('“내리면', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다”', 'O'), (' ', 'O'), ('…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
408,2009.06.16. 오후 12:01,개발호재 성북역세권 ‘들썩’,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('성북역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
409,2009.06.16. 오후 12:01,포스코건설 CEO 블로그,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O')]"
410,2009.06.16. 오후 12:01,엠코 기업 블로그 오픈,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
411,2009.06.16. 오후 12:01,대림 신도림 정비사업 수주,"[('대림 신도림 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2009.06.16. 오후 12:00,광교 에듀타운 주택용지 내달 9일 분양,"[('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2009.06.16. 오전 11:43,1.5조원 신울진 원자력.. 현대·대우·삼성의 박빙 대결,"[('1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원자력..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('박빙', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
414,2009.06.16. 오전 11:41,대명레저산업이 창립 30주년을 맞이하여 특별기념회원을 모집한다,"[('대명레저산업', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이하여', 'O'), (' ', 'O'), ('특별기념회원', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('모집한다', 'O')]"
415,2009.06.16. 오전 11:40,영등포역 철도벤처타워 신축 설계경기 공모,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도벤처타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계경기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
416,2009.06.16. 오전 11:37,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
417,2009.06.16. 오전 11:36,부동산 바닥쳤다 부동산디벨로퍼 기지개,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
418,2009.06.16. 오전 11:34,광교 에듀타운 주택지 3개블록 8만6천㎡ 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
419,2009.06.16. 오전 11:33,코레일 영등포역 벤처타워 설계경기 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벤처타워', 'O'), (' ', 'O'), ('설계경기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
420,2009.06.16. 오전 11:26,건기연 친환경건축물 인증심사기준 연구발표회,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연구발표회', 'O')]"
421,2009.06.16. 오전 11:20,분양웹진 보따리 창간,"[('분양웹진', 'O'), (' ', 'O'), ('보따리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
422,2009.06.16. 오전 11:20,건설주택포럼 24분기 정기 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
423,2009.06.16. 오전 11:11,국토부 KTX역세권개발 권역별 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2009.06.16. 오전 11:11,이종상 토공 사장 녹색도시 강연,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
425,2009.06.16. 오전 11:09,제주도 영어교육도시 17일 착공,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
426,2009.06.16. 오전 11:09,광교신도시 에듀타운 주택용지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2009.06.16. 오전 11:08,여수박람회 이주민 생계지원대책 마련,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생계지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
428,2009.06.16. 오전 11:05,수도권 금액대별 미분양 찾아볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금액대별', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
429,2009.06.16. 오전 11:01,하천구역내 사유지 보상받을 길 열렸다종합,"[('하천구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상받을', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다종합', 'O')]"
430,2009.06.16. 오전 11:00,KTX 역세권 특성화 지역정책토론회 개최,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화 지역정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
431,2009.06.16. 오전 11:00,전국 5곳서 KTX 역세권별 개발안 토론회,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권별', 'O'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
432,2009.06.16. 오전 11:00,제주영어교육도시 17일 첫 삽,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
433,2009.06.16. 오전 11:00,해외유학 이제 제주도로 간다,"[('해외유학', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
434,2009.06.16. 오전 11:00,제주 영어교육 新도시 첫삽..1.8조 투입,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('新도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽..', 'O'), ('1.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
435,2009.06.16. 오전 11:00,어학연수 이젠 제주도로 간다,"[('어학연수', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
436,2009.06.16. 오전 11:00,KTX 역세권 특성화 지역정책토론회 개최,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화 지역정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
437,2009.06.16. 오전 10:57,중앙선 전철 자전거 휴대승차 가능,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴대승차', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
438,2009.06.16. 오전 10:53,미분양 건설업체들 새 아파트 분양가 인하 러시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
439,2009.06.16. 오전 10:49,두산건설 사랑의 집고치기 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집고치기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
440,2009.06.16. 오전 10:38,대림산업컨소 신도림 도시정비사업 수주,"[('대림산업컨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
441,2009.06.16. 오전 10:36,두산건설 파주서 사랑의 집고치기 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집고치기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
442,2009.06.16. 오전 10:36,리츠 설립 러시...이달에만 4건 신청,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('러시...', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
443,2009.06.16. 오전 10:34,단독·상업·업무용지도 전매허용,"[('단독·상업·업무용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매허용', 'O')]"
444,2009.06.16. 오전 10:33,더블역세권대학가밀집지역 투자불패,"[('더블역세권대학가밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자불패', 'O')]"
445,2009.06.16. 오전 10:31,“제 영어강의 인기비결요 강사는 성적향상으로 말하죠”,"[('“제', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기비결요', 'O'), (' ', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('성적향상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('말하죠”', 'O')]"
446,2009.06.16. 오전 10:30,4대강 살리기 사업 보상비 2조8천억원 7월부터 집행,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
447,2009.06.16. 오전 10:29,그린아파트 뜬다삼성건설 태양광·지열·물..그린 트로이카,"[('그린아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('·지열·물..', 'O'), ('그린 트로이카', 'ARTIFACT')]"
448,2009.06.16. 오전 10:26,송도에서 연내 5700여가구 신규분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
449,2009.06.16. 오전 10:26,청약통장 가입자수 1100만 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자수', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
450,2009.06.16. 오전 10:26,분양단신 김포 신안 실크밸리 3차,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안 실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
451,2009.06.16. 오전 10:18,해외건설협회 해외 플랜트시장 전망 세미나,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
452,2009.06.16. 오전 10:16,동정이종상 토공사장 EUCCK 오찬 강연,"[('동정이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('EUCCK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오찬', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
453,2009.06.16. 오전 10:11,‘홍보와 소통 두 마리 토끼 잡다”...엠코 기업 블로그 오픈,"[(""'홍보와"", 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡다""...', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
454,2009.06.16. 오전 10:06,공유수면 점유·사용 허가기간 최대 30년까지 확대,"[('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('점유·사용', 'O'), (' ', 'O'), ('허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
455,2009.06.16. 오전 10:06,하천구역 사유지 보상…4대강사업  빨라질 듯,"[('하천구역', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상…', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨라질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
456,2009.06.16. 오전 10:06,개발부담금 최대 50% 경감,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
457,2009.06.16. 오전 10:04,하천구역내 미보상 사유지도 보상..3600억 배정,"[('하천구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('미보상', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상..', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
458,2009.06.16. 오전 10:03,대형·중견 건설사들 경력채용 활발,"[('대형·중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('경력채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
459,2009.06.16. 오전 10:03,택지지구내 단독주택·상업용지도 전매 허용,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택·상업용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
460,2009.06.16. 오전 10:01,전원부지 1000만원 이하로 투자할까,"[('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
461,2009.06.16. 오전 10:01,건설주택포럼 2분기 정기세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O')]"
462,2009.06.16. 오전 10:01,국민주택 건설땐 개발부담금 면제,"[('국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설땐', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
463,2009.06.16. 오전 10:01,2011년 서울시 자전거타고 돈다,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다', 'O')]"
464,2009.06.16. 오전 10:00,39년간 미보상된 하천 사유지 보상받는다,"[('39년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미보상된', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상받는다', 'O')]"
465,2009.06.16. 오전 10:00,철도차량 제작검사기관 늘어난다,"[('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작검사기관', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
466,2009.06.16. 오전 10:00,단독·상업용지도 전매 허용,"[('단독·상업용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
467,2009.06.16. 오전 10:00,택지지구 단독주택용지도 전매 허용,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
468,2009.06.16. 오전 10:00,지자체 자율로 개발부담금 경감 허용,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('자율로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
469,2009.06.16. 오전 10:00,공유수면 점·사용기간 탄력 적용,"[('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('점·사용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
470,2009.06.16. 오전 10:00,하천구역내 사유지 보상받을 길 열렸다,"[('하천구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상받을', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
471,2009.06.16. 오전 10:00,철도차량 제작검사기관 신규참여 쉬워진다,"[('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작검사기관', 'O'), (' ', 'O'), ('신규참여', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
472,2009.06.16. 오전 10:00,영산강 매립지 용도변경 가능해진다,"[('영산강 매', 'LOCATION'), ('립지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
473,2009.06.16. 오전 10:00,공공택지 단독.상업용지 전매허용,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독.상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매허용', 'O')]"
474,2009.06.16. 오전 10:00,미보상 하천변 사유지 39년 체증 해소,"[('미보상', 'O'), (' ', 'O'), ('하천변', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('39년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체증', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
475,2009.06.16. 오전 10:00,개발이익 부담금 최대 50% 줄어든다,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
476,2009.06.16. 오전 10:00,39년간 미보상된 1799만㎡ 완전 보상,"[('39년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미보상된', 'O'), (' ', 'O'), ('1799만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
477,2009.06.16. 오전 10:00,서울시 500억원 투입 137Km 트레킹 코스 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('137Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트레킹', 'O'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
478,2009.06.16. 오전 10:00,지자체 50% 범위 내 개발부담금 경감,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
479,2009.06.16. 오전 9:56,두산건설 사랑의 집 고치기 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고치기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
480,2009.06.16. 오전 9:56,대림산업 컨 신도림 도시환경정비사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
481,2009.06.16. 오전 9:55,전원부지 1000만원 이하로 투자할까,"[('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
482,2009.06.16. 오전 9:54,“대학가 더블역세권 근린상가 분양”,"[('“대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O')]"
483,2009.06.16. 오전 9:52,대림컨소시엄 신도림 도시환경정비사업 수주,"[('대림컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
484,2009.06.16. 오전 9:51,우미건설 의왕 내손동 우미린 49가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2009.06.16. 오전 9:49,건설주택포럼 부동산개발금융 세미나 개최,"[('건설주', 'EVENT'), ('택포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발금융', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
486,2009.06.16. 오전 9:37,동정이재균 해외건설협회장,"[('동정이재균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
487,2009.06.16. 오전 9:36,평촌신도시 인접 상떼빌 1억2000만원 파격 할인,"[('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
488,2009.06.16. 오전 9:36,반포 한강 인공섬 프로젝트 재추진,"[('반포', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한강 인공섬 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
489,2009.06.16. 오전 9:32,태영·동아건설 평창터널 건설한다,"[('태영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설한다', 'O')]"
490,2009.06.16. 오전 9:31,비싸면 안산다 아파트 가격인하 러시,"[('비싸면', 'O'), (' ', 'O'), ('안산다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
491,2009.06.16. 오전 9:30,동정이종상 토공 사장 녹색도시 추진방향 강연,"[('동정이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진방향', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
492,2009.06.16. 오전 9:21,올 상반기 분양실적 역대 ‘최저’,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
493,2009.06.16. 오전 9:13,대림산업컨 신도림 도심재개발 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
494,2009.06.16. 오전 9:05,역세권 탐방잇따른 개발소식으로 성북역세권이 들썩인다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발소식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('성북역', 'LOCATION'), ('세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
495,2009.06.16. 오전 9:00,분양열기 7월 달군다..6682가구 공급,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달군다..', 'O'), (' ', 'O'), ('6682가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
496,2009.06.16. 오전 8:58,상반기 분양 지난해 比 절반 넘게 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
497,2009.06.16. 오전 8:57,상가정보연구소 판교상권 투어 세미나,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교상권 투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
498,2009.06.16. 오전 8:56,효성·진흥 한강인공섬 프로젝트 본격화,"[('효성', 'ORGANIZATION'), ('·진흥', 'O'), (' ', 'O'), ('한강인공섬 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
499,2009.06.16. 오전 8:31,김포 3차신안실크밸리 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
500,2009.06.16. 오전 8:23,“충남천수만 일대 해양 레저 최적지”,"[('“', 'O'), ('충남천수만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('최적지”', 'O')]"
501,2009.06.16. 오전 8:11,미분양 이어 새 아파트까지 분양가 인하,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
502,2009.06.16. 오전 8:11,1.5조 신울진 원전 현대·대우·삼성 누가 웃나,"[('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃나', 'O')]"
503,2009.06.16. 오전 8:06,청약통장 가입자수 1100만 돌파 ‘역대 최다’,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자수', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다’', 'O')]"
504,2009.06.16. 오전 7:50,SH공사 대대적 조직개편,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
505,2009.06.16. 오전 7:27,대림산업컨 7200억 규모 신도림 재개발 시공권 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('7200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
506,2009.06.16. 오전 7:02,STX조선해양 덤핑 수주로 다른 업체 피해 우려,"[('STX조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
507,2009.06.16. 오전 6:46,부산경남양산신도시등 공동주택 용지 11개 블록 40만2000㎡ 공급,"[('부산경남양산신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('40만2000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
508,2009.06.16. 오전 6:26,美 기상천외한 주택 매각..복권 발행,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기상천외한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매각..복권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
509,2009.06.16. 오전 6:01,새 아파트 분양가 인하 러시,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
510,2009.06.16. 오전 6:00,코엑스 IT전시회서 상암DMC 알린다,"[('코엑스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('IT전시회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알린다', 'O')]"
511,2009.06.16. 오전 5:00,허술하게 작성됐다면 문서 위조죄 안돼,"[('허술하게', 'O'), (' ', 'O'), ('작성됐다면', 'O'), (' ', 'O'), ('문서 위조죄', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
512,2009.06.17. 오후 10:14,판교 상업·업무용지 낙찰가1300억，예정가의 2배 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), ('，예정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
513,2009.06.17. 오후 10:03,불법 하도급 판치는 건설업계 중전국 공사현장 실태,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('판치는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('중전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O')]"
514,2009.06.17. 오후 10:01,택지분양시장 훈풍 부나..판교 중심상업지 낙찰가율 최고 273%,"[('택지분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나..', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('273%', 'QUANTITY')]"
515,2009.06.17. 오후 9:58,판교 중심상업용지 최고 낙찰가율 273%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('273%', 'QUANTITY')]"
516,2009.06.17. 오후 9:56,버블 4 아파트 시가총액 상반기 10조↑,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
517,2009.06.17. 오후 9:45,크레이지아케이드비엔비·카트라이더 러시아 수출…총 71개국,"[('크레이지아케이드비엔비', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('카트라이더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출…총', 'O'), (' ', 'O'), ('71개국', 'QUANTITY')]"
518,2009.06.17. 오후 9:37,판교 중심상업지 낙찰가율 최고 273%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('273%', 'QUANTITY')]"
519,2009.06.17. 오후 9:33,부동산114 등 3社 허위매물 정화 나서,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
520,2009.06.17. 오후 9:05,전국 아파트 시가총액 20조 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
521,2009.06.17. 오후 8:56,은평뉴타운 이주대책 기준은 보상공고일,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('보상공고일', 'O')]"
522,2009.06.17. 오후 8:24,판교용지 뭉칫돈..평균 낙찰률 189%,"[('판교', 'LOCATION'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('189%', 'QUANTITY')]"
523,2009.06.17. 오후 8:23,대법원 은평뉴타운 보상 계획공고일이 기준,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('계획공고일이', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
524,2009.06.17. 오후 7:54,판교 중심상업용지 최고 낙찰률 273%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('273%', 'QUANTITY')]"
525,2009.06.17. 오후 7:20,용산공원 미래모습 아이디어 공모,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래모습', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
526,2009.06.17. 오후 7:20,도로공사ㆍ공항공사 예산 2천억 원 낭비 우려,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
527,2009.06.17. 오후 7:14,호재 넘실… 인천 송도를 주목하라,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘실…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
528,2009.06.17. 오후 7:12,김규정의 부동산 특강 하반기 시장 전망,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
529,2009.06.17. 오후 7:11,분양정보 안양 비산 2차 ‘성원상떼빌’ 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성원상떼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
530,2009.06.17. 오후 6:33,‘래미안’ 홈페이지 새 단장 래미안타임즈 신설,"[('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안타임즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
531,2009.06.17. 오후 6:32,‘버블 세븐’지역 아파트 올해만 14조 올라,"[('‘', 'O'), ('버', 'LOCATION'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐’지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
532,2009.06.17. 오후 6:21,5월 아파트거래 강남 줄고 강북 늘어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
533,2009.06.17. 오후 6:12,신울진 1.2호기 원전 또 유찰..내일 재입찰상보,"[('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재입찰상보', 'O')]"
534,2009.06.17. 오후 5:52,한국건설감리협회 7월 본격가동,"[('한국건설감리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격가동', 'O')]"
535,2009.06.17. 오후 5:49,김문수 지사 지방분권 절실,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방분권', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
536,2009.06.17. 오후 5:48,현장 클릭 창동·상계동 일대,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
537,2009.06.17. 오후 5:48,5월 아파트 거래 강북 뛰고 강남 기고,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기고', 'O')]"
538,2009.06.17. 오후 5:47,마곡지구 첨단의료단지 유치 추진,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
539,2009.06.17. 오후 5:45,상반기 아파트 시가총액 20조원 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
540,2009.06.17. 오후 5:44,서울 서남권 일대 꾸준한 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
541,2009.06.17. 오후 5:42,우미건설 의왕 우미 린 49가구 19일부터 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
542,2009.06.17. 오후 5:42,수도권 기업 지방이전 더 편해진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
543,2009.06.17. 오후 5:42,마곡지구에 의료복합단지 유치 추진,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
544,2009.06.17. 오후 5:42,분양단지 들여다보기 광교신도시 한양 수자인,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수자인', 'ARTIFACT')]"
545,2009.06.17. 오후 5:37,5월 서울 아파트 거래량 강남권 줄고 강북권 늘어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
546,2009.06.17. 오후 5:36,용산공원 어떻게 만들까..전국민 아이디어 공모,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들까..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
547,2009.06.17. 오후 5:36,“대규모 주택단지 지양 특성에 맞는 복합단지”,"[('“대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지양', 'O'), (' ', 'O'), ('특성에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지”', 'O')]"
548,2009.06.17. 오후 5:33,강남 집값통계 제각각 ‘소비혼선’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값통계', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소비혼선’', 'O')]"
549,2009.06.17. 오후 5:32,신울진 원전 1·2호기 또 다시 유찰 18일 오후 2시 재입찰,"[('신울진 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
550,2009.06.17. 오후 5:31,단지내 실개천 ‘애물단지’된 사연,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('‘애물단지’된', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
551,2009.06.17. 오후 5:26,신울진 1·2호기 또다시 유찰..내일 재입찰상보,"[('신울진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재입찰상보', 'O')]"
