,date,headline,keyword
0,2009.10.18. 오후 10:30,물량 부족지역 강세 지속… 서울 0.15% 상승,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2009.10.18. 오후 10:27,관망세 지속… 서울 재건축 올 가장 큰 폭 하락,"[('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
2,2009.10.18. 오후 10:12,위례신도시 서울 우선공급 축소,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
3,2009.10.18. 오후 10:11,청약 열풍속 ‘고분양가’ 주의보,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
4,2009.10.18. 오후 10:07,영종·청라 모델하우스 ‘인산인해’,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
5,2009.10.18. 오후 9:51,DTI규제 확대 일주일 시장한산 재건축 호재도 없다,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장한산', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
6,2009.10.18. 오후 9:45,경기도민 불리한 지역우선공급제 바뀐다,"[('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불리한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
7,2009.10.18. 오후 9:44,당진1차 푸르지오 이틀간 1만명 방문객 몰려,"[('당진', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
8,2009.10.18. 오후 9:16,청라 모델하우스 인천 실수요자들로 북적,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
9,2009.10.18. 오후 9:07,泰 박물관 히틀러 광고판에 항의 쇄도,"[('泰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('히틀러', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광고판에', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
10,2009.10.18. 오후 9:02,LH 간부직원 310% 임금 반납,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('310%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
11,2009.10.18. 오후 9:01,쌍용건설 싱가포르 W호텔 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('W호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
12,2009.10.18. 오후 8:05,주말 영종 청라 모델하우스 7만 여명 북새통,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('7만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
13,2009.10.18. 오후 7:11,광장 힐스테이트 뜨거운 관심...주말 1만명 다녀가,"[('광장', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
14,2009.10.18. 오후 7:02,위례신도시 수도권 거주자 몫 늘린다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
15,2009.10.18. 오후 7:01,인천대교 내일 0시 일반차량 운행개시,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('일반차량', 'O'), (' ', 'O'), ('운행개시', 'O')]"
16,2009.10.18. 오후 7:01,4대 강 살리기 마라톤 대회 금강변에서 열려,"[('4대 강 살리기 마라톤 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금강변', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
17,2009.10.18. 오후 6:51,마지막 민간 동시분양 청라지구,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION')]"
18,2009.10.18. 오후 6:48,북한정치상황 숫자로 나온다,"[('북한', 'COUNTRY'), ('정치상황', 'O'), (' ', 'O'), ('숫자로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
19,2009.10.18. 오후 6:46,효성그룹 건설부문 부회장 이종수씨,"[('효성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
20,2009.10.18. 오후 6:45,청라·영종 등 이번주 1만8000채 청약,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2009.10.18. 오후 6:44,환율 하락세…해외 부동산 투자 다시 활기,"[('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
22,2009.10.18. 오후 6:39,입주아파트 年3만7만채 부족,"[('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('3만7만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
23,2009.10.18. 오후 6:33,LH 간부직원 32억 임금반납...사회공헌에 쓴다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('32억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임금반납...사회공헌에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
24,2009.10.18. 오후 6:32,위례신도시 우선공급 물량 수도권 늘고 서울 줄어든다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
25,2009.10.18. 오후 6:31,월요인터뷰 車타고 바다 건너기…영종도 섬소년의 꿈 40년만에 이뤘죠,"[('월', 'DATE'), ('요인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('車타고', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('건너기…', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섬소년의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('40년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤘죠', 'O')]"
26,2009.10.18. 오후 6:31,월요인터뷰 김수홍 인천대교 대표는…경영성과 해외서 더 인정,"[('월', 'DATE'), ('요인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김수홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('는…경영성과', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
27,2009.10.18. 오후 6:25,고덕 아이파크 238가구 분양,"[('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2009.10.18. 오후 6:23,광명 하안1동 e－편한세상·센트레빌 분양,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하안1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e－편한세상·', 'ARTIFACT'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2009.10.18. 오후 6:23,양주 신도브래뉴 249가구 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('249가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2009.10.18. 오후 6:22,당진 코아루 잔여분 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2009.10.18. 오후 6:21,청라·영종하늘도시 ‘인천대교 효과’？.. 견본주택 북적,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과’？..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
32,2009.10.18. 오후 6:16,청라 2550가구 동시분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2550가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
33,2009.10.18. 오후 6:16,한양 영종ㆍ김포 3천가구 공급,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
34,2009.10.18. 오후 6:16,낡은 아파트에 새 브랜드 다는 입주민들 … 건설사들 골머리,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('다는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
35,2009.10.18. 오후 6:15,부동산 매물 서울 방이동 빌딩 127억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('127억원', 'QUANTITY')]"
36,2009.10.18. 오후 6:14,캠코 압류재산 567억원 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('567억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
37,2009.10.18. 오후 6:13,상암 주택시장 나홀로 ‘들썩’,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
38,2009.10.18. 오후 6:05,“아파트 매년 3만  7만 가구 부족할 것”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 7만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
39,2009.10.18. 오후 5:59,서울 高분양가 다시 고개,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'O')]"
40,2009.10.18. 오후 5:48,“2012년까지 아파트 연 최대 7만가구 부족”,"[('“', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O')]"
41,2009.10.18. 오후 5:43,분양정보남양주 부영 상가 100% 계약 外,"[('분양정보', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
42,2009.10.18. 오후 5:43,대림산업·동부건설 ‘광명 e편한세상 센트레빌’ 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명 e편한세상 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2009.10.18. 오후 5:43,주한양 영종·김포·인천 3곳서 3153가구 공급,"[('주한양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2009.10.18. 오후 5:43,세계로 통하는 인천 그곳에 살아볼까,"[('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
45,2009.10.18. 오후 5:42,굵직한 개발호재 잇따라 투자자 러브콜 지속될듯,"[('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될듯', 'O')]"
46,2009.10.18. 오후 5:36,너무 오른다 뉴타운 고분양가 논란 재연,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
47,2009.10.18. 오후 5:22,위례신도시 경기 우선공급 확대될듯,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될듯', 'O')]"
48,2009.10.18. 오후 5:22,아파트 입주물량 3년간 年 37만가구 부족,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('37만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
49,2009.10.18. 오후 5:22,서울 아파트 분양가 석달새 3.3㎡당 500만1000만원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만1000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
50,2009.10.18. 오후 5:22,우리 단지엔 영어마을 있다,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
51,2009.10.18. 오후 5:21,호텔도 아파트처럼 분양,"[('호텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2009.10.18. 오후 5:18,아파트 입주물량 年3만7만가구 부족,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('3만7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
53,2009.10.18. 오후 5:12,국감예산 부족으로 날지 못하는 해경 항공기,"[('국감예산', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('날지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT')]"
54,2009.10.18. 오후 5:10,국감국토부 인천공항 허브화 정책 무더기 폐기,"[('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브화', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기', 'O')]"
55,2009.10.18. 오후 5:03,한강 조망권이 뭐길래…,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…', 'O')]"
56,2009.10.18. 오후 5:00,쌍용건설 싱가포르 최고급 호텔 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
57,2009.10.18. 오후 5:00,美최대건설사CEO 상암랜드마크 세계주목끌 것,"[('美', 'LOCATION'), ('최대건설사', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상암랜드', 'LOCATION'), ('마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계주목끌', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
58,2009.10.18. 오후 4:48,분양 하이라이트 인천 청라·영종지구등 20곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
59,2009.10.18. 오후 4:45,위례신도시 수도권 우선공급물량 늘어난다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
60,2009.10.18. 오후 4:42,DTI확대후 서울 재건축 시총 1400억 증발,"[('DTI확대후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
61,2009.10.18. 오후 4:27,낙후된 공장지역서 숨은 진주 찾아볼까,"[('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('공장지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
62,2009.10.18. 오후 4:18,부동산 QA 주거환경개선 사업지에 투자하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려는데…', 'O')]"
63,2009.10.18. 오후 4:06,아파트 주간 시세 강남권 동반 하락… 전세는 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
64,2009.10.18. 오후 3:59,보금자리주택 보너스 청약기회 잡아볼까,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
65,2009.10.18. 오후 3:52,수도권 2012년까지 연간 3만7만가구 부족,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
67,2009.10.18. 오후 3:49,쌍용건설 싱가포르서 W호텔 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('W호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
68,2009.10.18. 오후 3:37,한달새 서울재건축 1445억원 사라져,"[('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1445억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
69,2009.10.18. 오후 3:02,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
70,2009.10.18. 오후 2:54,포스코건설 칠레 발전소 건설 4개월째 중단,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
71,2009.10.18. 오후 2:54,보금자리 다자녀·노부모 우선공급 523가구 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('523가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
72,2009.10.18. 오후 2:54,DTI규제 효과 재건축 시가총액 1445억원 증발,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1445억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
73,2009.10.18. 오후 2:42,서울디자인올림픽 관람객 100만 돌파,"[('서울디자인올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
74,2009.10.18. 오후 2:40,쌍용건설 싱가포르서 W호텔 짓는다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('W호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
75,2009.10.18. 오후 2:38,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
76,2009.10.18. 오후 2:37,재건축연한 완화 물건너가나,"[('재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
77,2009.10.18. 오후 2:32,제2금융권 DTI 강화 일주일 강남 재건축 한겨울,"[('제2', 'QUANTITY'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
78,2009.10.18. 오후 2:24,국감해경 왜곡된 홍보는 국민 기만 행위,"[('국감해경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜곡된', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기만', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O')]"
79,2009.10.18. 오후 2:11,청라 영종 주말 방문객 모델하우스 북새통,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
80,2009.10.18. 오후 2:03,당진 푸르지오 견본주택 이틀간 9200명 방문,"[('당진 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
81,2009.10.18. 오후 2:03,“분양가상한제로 2012년까지 아파트 연 3만∼7만가구 부족”,"[('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3만∼7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O')]"
82,2009.10.18. 오후 2:00,재테크광고 파격조건 잔금3억은 입주3년후에.. 꿈에그린일산,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), ('3년후', 'DATE'), ('에..', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린일산', 'ORGANIZATION')]"
83,2009.10.18. 오후 1:58,서울시 24일 남산서 100만인 걷기대회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('100만인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걷기대회', 'O')]"
85,2009.10.18. 오후 1:20,빛의 향연 640m DMC랜드마크 기공식,"[('빛의', 'O'), (' ', 'O'), ('향연', 'O'), (' ', 'O'), ('640m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크 기공식', 'EVENT')]"
86,2009.10.18. 오후 1:18,바다열차 강원지역 관광상품 인기,"[('바다열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관광상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
87,2009.10.18. 오후 1:00,남양주시 수동면 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
88,2009.10.18. 오후 12:53,보금자리 3자녀·노부모 우선공급 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
89,2009.10.18. 오후 12:31,토지주택공사 이제 우리는 하나입니다,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('입니다', 'O')]"
90,2009.10.18. 오후 12:30,전세가격 상승 소폭 확대.. 전국 0.2%↑,"[('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
91,2009.10.18. 오후 12:28,당진 푸르지오 대박예감.. 이틀간 9200명 방문,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박예감..', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
92,2009.10.18. 오후 12:17,아파트 입주 물량 연 37만 가구 부족,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('37만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
93,2009.10.18. 오후 12:10,서울 집값 22주 만에 보합세 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
94,2009.10.18. 오후 12:02,잔금은 2년 후에 받겠습니다. 수도권 단독 조건 아파트 등장,"[('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('받겠습니다.', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
96,2009.10.18. 오전 11:55,DTI규제 확대후 서울재건축 시가총액 1446억원 급감,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1446억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
97,2009.10.18. 오전 11:51,아파트 모델하우스에 조폭이 들이닥친 까닭은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('조폭이', 'O'), (' ', 'O'), ('들이닥친', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
98,2009.10.18. 오전 11:42,청약 열풍 절정,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
99,2009.10.18. 오전 11:42,청약 열풍 절정..모델하우스 인산인해,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('절정..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
100,2009.10.18. 오전 11:42,청약 열풍 절정..모델하우스 인산인해,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('절정..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
101,2009.10.18. 오전 11:42,청약 열풍 절정..모델하우스 인산인해,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('절정..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
102,2009.10.18. 오전 11:37,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
103,2009.10.18. 오전 11:21,3년간 입주물량 3만7만가구 부족 전망,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
104,2009.10.18. 오전 11:19,9월 항공운송 실적 상승세.. 국내·국제여객 409만명,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공운송', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내·국제여객', 'O'), (' ', 'O'), ('409만명', 'QUANTITY')]"
105,2009.10.18. 오전 11:16,서울 창경궁로 걷고 싶은 거리 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창경궁로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걷고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
106,2009.10.18. 오전 11:15,서울시 고척동 문화시설 설계공모 심사위원 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('심사위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
107,2009.10.18. 오전 11:11,타타대우 화물차 3276대 리콜,"[('타타대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3276대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
108,2009.10.18. 오전 11:08,보금자리주택 ‘미달사태’ 비상,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미달사태’', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
109,2009.10.18. 오전 11:04,그린홈 의무화 분양가 최대 3천만원 오른다,"[('그린홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
110,2009.10.18. 오전 11:00,국제선 항공 이용객 2달 연속 ↑…국내선도 4개월째 ↑,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('↑…국내선도', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
111,2009.10.18. 오전 11:00,국립해양박물관 전시유물 기증운동 실시,"[('국립해양박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전시유물 기', 'EVENT'), ('증운동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
112,2009.10.18. 오전 11:00,3년간 아파트 입주 연 3만7만가구 부족,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
113,2009.10.18. 오전 11:00,수도권 아파트 입주물량 연간 최대 7만가구 부족,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
114,2009.10.18. 오전 11:00,국립해양박물관 전시유물 기증운동 실시,"[('국립해양박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전시유물 기', 'EVENT'), ('증운동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
115,2009.10.18. 오전 11:00,국토부 제2회 갯벌사진 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갯벌사진 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
116,2009.10.18. 오전 11:00,타타대우 트럭 제작결함 리콜 실시,"[('타타대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
117,2009.10.18. 오전 11:00,9월 항공운항실적 전분야 상승세 지속,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공운항실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
118,2009.10.18. 오전 11:00,수돗물도 저탄소 녹색시대,"[('수돗물도', 'O'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('녹색시대', 'O')]"
119,2009.10.18. 오전 10:40,영종·청라 모델하우스 북새통,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
120,2009.10.18. 오전 9:53,보금자리 3자녀·노부모 우선공급 523가구 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('523가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
121,2009.10.18. 오전 9:21,주간부동산DTI 한파..서울 재건축 큰 폭 하락,"[('주간부동산DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한파..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
122,2009.10.18. 오전 9:03,부동산캘린더인천 영종·청라지구  청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
123,2009.10.18. 오전 8:06,인기 분양 봇물…영종·청라 관심,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
124,2009.10.18. 오전 7:30,토지별도등기 경매 싼값에 성공하는 비결은,"[('토지별도등기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('싼값에', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
125,2009.10.18. 오전 6:01,위례신도시 수도권 우선공급 물량 늘린다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
126,2009.10.19. 오후 11:55,판교 임대 불법 전대 72건 적발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전대', 'O'), (' ', 'O'), ('72건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
127,2009.10.19. 오후 11:51,‘수납공간 특화’ 아파트 나온다,"[('‘수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('특화’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
128,2009.10.19. 오후 11:36,강남 도곡동 주민센터 855억짜리 호화판 논란,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민센터', 'O'), (' ', 'O'), ('855억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호화판', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
129,2009.10.19. 오후 10:16,3년간 아파트 입주 연 3만7만가구 부족,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
130,2009.10.19. 오후 8:50,LIG건설 젊은 생각이 짓습니다,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('생각이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓습니다', 'O')]"
131,2009.10.19. 오후 8:18,보금자리 3만9000가구 추가공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
132,2009.10.19. 오후 7:45,내곡·세곡2 ‘역세권’…부천옥길 범박지구와 가까워,"[('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역세권’…', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('옥길', 'O'), (' ', 'O'), ('범박지구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
133,2009.10.19. 오후 7:35,민간주택 공급도 함께 늘고 재건축 규제완화 명분 줄어,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('명분', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
134,2009.10.19. 오후 7:35,강남은 시세의 절반 나머지는 70%수준 될듯,"[('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나머지는', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
135,2009.10.19. 오후 7:35,‘2차 보금자리’ 서초 내곡·남양주 진건 등 지정,"[('‘', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
136,2009.10.19. 오후 7:33,2기 보금자리 지정… 공급 늘려 집값 상승 불씨 사전에 없앤다,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
137,2009.10.19. 오후 6:58,파워인터뷰 이지송 LH 사장 으뜸 공기업 청렴이 으뜸,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴이', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
138,2009.10.19. 오후 6:46,상암 일대 랜드마크 착공에 들썩,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('착공에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
139,2009.10.19. 오후 6:33,양주 덕정역 일성 트루엘 분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2009.10.19. 오후 6:33,국내 건설산업 경쟁력 美ㆍ유럽의 78% 불과,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
141,2009.10.19. 오후 6:33,수납 걱정 싹 日 수납의 여왕이 개발한 칸칸 아파트,"[('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수납의', 'O'), (' ', 'O'), ('여왕', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한', 'O'), (' ', 'O'), ('칸칸 아파트', 'ARTIFACT')]"
142,2009.10.19. 오후 6:33,청주 신영 지웰시티 오피스텔 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2009.10.19. 오후 6:33,내곡·구리 등 6곳 보금자리 추가 지정,"[('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
144,2009.10.19. 오후 6:33,2차 보금자리 지정 내곡·세곡 인천 경기도 청약 가능할듯,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할듯', 'O')]"
145,2009.10.19. 오후 6:33,2차 보금자리 지정 집값 안정위해 서둘러 지정…입지·교통 1차 보다 좋아,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정위해', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…입지·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
146,2009.10.19. 오후 6:33,2차 보금자리 지정 1차 보금자리 생애 최초…20일부터 청약전쟁,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초…', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O')]"
147,2009.10.19. 오후 6:32,취재여록 엇박자내는 건설기술 인증,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자내는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
148,2009.10.19. 오후 6:31,한경아카데미 경매 명도 특강,"[('한경아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('명도', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
149,2009.10.19. 오후 6:31,춘천ㆍ포천 등 군사보호구역 404만㎡ 완화,"[('춘천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('404만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
150,2009.10.19. 오후 6:31,한경매물마당 송파구 가락동 역세권 8층 빌딩 87억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('87억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
151,2009.10.19. 오후 6:31,중랑구 도시형 생활주택 확대 반발,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
152,2009.10.19. 오후 6:31,테헤란로 빌딩 임대료 떨어지는데 매매가는 상승,"[('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
153,2009.10.19. 오후 6:31,‘2차 보금자리’ 3만9천가구 공급,"[('‘', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
154,2009.10.19. 오후 6:28,수도권 유망단지를 가다 6 광교신도시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION')]"
155,2009.10.19. 오후 6:25,토지주택공사 혁신 ‘몸부림’ 비효율·부패 이미지 벗을까,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸부림’', 'O'), (' ', 'O'), ('비효율·부패', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗을까', 'O')]"
157,2009.10.19. 오후 6:21,부동산 추가규제 한두 달 지켜본 뒤 조치,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지켜본', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
158,2009.10.19. 오후 6:21,뉴타운·재개발등 노른자위 서울서 5356가구 일반분양,"[('뉴타운·재개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5356가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
159,2009.10.19. 오후 6:20,실수요자 입맛에 맞춘 ‘입지’ 서민층 입맛만 다시는 ‘가격’,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지’', 'O'), (' ', 'O'), ('서민층', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛만', 'O'), (' ', 'O'), ('다시는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가격’', 'O')]"
160,2009.10.19. 오후 6:20,‘1차 보금자리’ 분양 강남권만 마감,"[('‘', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
161,2009.10.19. 오후 6:19,보금자리 생애최초 특별공급 내일부터,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE')]"
162,2009.10.19. 오후 6:18,보금자리 시범지구 6곳 추가지정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
163,2009.10.19. 오후 6:05,2차 보금자리지구 6곳 선정,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
164,2009.10.19. 오후 6:05,해운대 콘도미니엄 새 투자처 각광,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
165,2009.10.19. 오후 6:03,지금은 분양중청라지구 동문 굿모닝힐·반도 유보라 2.0 동시분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐·', 'ARTIFACT'), ('반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
166,2009.10.19. 오후 5:48,바로잡습니다 10월15일자 A29면 신월3동 노후주택가…,"[('바로잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('10월15일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('A29면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신월3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택가…', 'O')]"
167,2009.10.19. 오후 5:42,“보금자리주택..강남권 영향 미미，경기는 기존 집값 단기 하락”,"[('“보금자리주택..', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미，', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
168,2009.10.19. 오후 5:41,2차 보금자리주택에 당첨되려면..,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되려면..', 'O')]"
169,2009.10.19. 오후 5:40,忠南은 지금 천지개벽중…항만 10여개ㆍ산업단지 23곳 개발,"[('忠南은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('천지개벽중…항만', 'O'), (' ', 'O'), ('10여개', 'QUANTITY'), ('ㆍ산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
170,2009.10.19. 오후 5:40,2차 보금자리，3.3㎡당 강남2곳 1200만원·수도권 700만원대,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리，', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY')]"
171,2009.10.19. 오후 5:28,서울 강남권 2곳서 총 1만가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
172,2009.10.19. 오후 5:28,2차 보금자리 3만9천가구 공급,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2009.10.19. 오후 5:28,사전예약 이르면 내년 4월,"[('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE')]"
174,2009.10.19. 오후 5:27,2차 보금자리 3만9000가구 공급,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
175,2009.10.19. 오후 5:25,보상비 적어 거래 끊긴지 오래 반응 싸늘,"[('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴지', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
176,2009.10.19. 오후 5:25,2차 보금자리주택지구 선정 기준,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
177,2009.10.19. 오후 5:25,전문가들 싼집 지속 공급 믿음 줘 장기적 집값 안정에 도움,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('싼집', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('믿음', 'O'), (' ', 'O'), ('줘', 'O'), (' ', 'O'), ('장기적', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
178,2009.10.19. 오후 5:21,주택금융공사 내년 1월까지 연체 보증료 특별감면,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('특별감면', 'O')]"
179,2009.10.19. 오후 5:21,청약저축통장 귀하신 몸,"[('청약저축통장', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
180,2009.10.19. 오후 5:15,대한지적공사 신임 관리이사에 이호구씨,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('관리이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이호구', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
181,2009.10.19. 오후 5:12,코오롱 새 평면 선보여,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
182,2009.10.19. 오후 5:12,클린·청렴 공기업으로 재탄생,"[('클린·청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
183,2009.10.19. 오후 5:12,오피스시장 이상현상,"[('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상현상', 'O')]"
184,2009.10.19. 오후 5:10,보금자리 6곳 추가 지정…3만 9천 가구 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('3만 9천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2009.10.19. 오후 5:10,보금자리 집값 안정…투기는 우려,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…투기는', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
186,2009.10.19. 오후 5:10,서민의 애환 피맛길 원형대로 보존·개발,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('애환', 'O'), (' ', 'O'), ('피맛길', 'O'), (' ', 'O'), ('원형대로', 'O'), (' ', 'O'), ('보존·개발', 'O')]"
187,2009.10.19. 오후 5:09,보금자리 현장접수 KBS 88체육관으로 변경,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수', 'O'), (' ', 'O'), ('KBS 88체육관', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
188,2009.10.19. 오후 5:05,종로 피맛길 원형 보전된다,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피맛길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원형', 'O'), (' ', 'O'), ('보전된다', 'O')]"
189,2009.10.19. 오후 5:05,계약서 위조 중개사 책임 40%,"[('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('위조', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
190,2009.10.19. 오후 5:05,분양 인천 다소미 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다소미 아파트', 'ARTIFACT')]"
191,2009.10.19. 오후 5:05,보금자리 현장접수는 88체육관ㆍ수원 홍보관,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수는', 'O'), (' ', 'O'), ('88체육관', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O')]"
192,2009.10.19. 오후 5:05,토지주택공사 청렴 선포식,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
193,2009.10.19. 오후 5:05,집값 절반은 살아보고 9년후에,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('9년후', 'DATE'), ('에', 'O')]"
194,2009.10.19. 오후 5:05,분양 양주 덕계동 신도브래뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT')]"
195,2009.10.19. 오후 5:05,부동산경매 무료 강좌,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
196,2009.10.19. 오후 5:04,법정관리 건설사 상대 첫 집단소송,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
197,2009.10.19. 오후 5:02,2차 보금자리 청약전략은,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
198,2009.10.19. 오후 5:01,서울 내곡 등 2차 보금자리 6곳 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
199,2009.10.19. 오후 5:01,판교 임대주택 불법전대 72가구 적발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('72가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
200,2009.10.19. 오후 5:01,파워인터뷰 이지송 LH 사장 으뜸 공기업 청렴이 으뜸,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴이', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
201,2009.10.19. 오후 5:01,해운대 콘도미니엄 새 투자처 각광,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
202,2009.10.19. 오후 5:00,상암 일대 랜드마크 착공에 들썩,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('착공에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
203,2009.10.19. 오후 5:00,보금자리 생애최초 특별공급 내일부터,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE')]"
204,2009.10.19. 오후 4:54,2차 보금자리지구 6곳 선정,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
205,2009.10.19. 오후 4:50,2차 보금자리주택 청약전략은,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
206,2009.10.19. 오후 4:47,그래픽 2차 보금자리주택지구 공급 위치,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
207,2009.10.19. 오후 4:40,광교택지개발 CM용역 희림종합건축사사무소 선정,"[('광교택지개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('희림종합건축사사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
208,2009.10.19. 오후 4:39,서울 내곡 등 6곳 보금자리 추가지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
209,2009.10.19. 오후 4:30,2차 보금자리주택 6곳 선정발표,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정발표', 'O')]"
210,2009.10.19. 오후 4:28,강남 반값 보금자리 경기 거주민도 지원 가능,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
211,2009.10.19. 오후 4:26,국감해경 방제비축기지 행정편의·자산확보에 비중,"[('국감해경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방제비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('행정편의·자산확보에', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O')]"
212,2009.10.19. 오후 4:16,투자 고수들이 공개하는 4천만원 투자 비법,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수들이', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
213,2009.10.19. 오후 4:06,“수납비법을 공개합니다”,"[('“수납비법을', 'O'), (' ', 'O'), ('공개합니다”', 'O')]"
214,2009.10.19. 오후 4:04,2차 보금자리주택 사전예약 내년 56월 실시,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
215,2009.10.19. 오후 4:03,보금자리3차 단지는 수도권 외곽도 포함,"[('보금자리', 'O'), ('3차 단', 'QUANTITY'), ('지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
216,2009.10.19. 오후 4:03,보금자리주택 2차 지구 6곳 선정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
217,2009.10.19. 오후 4:03,2차 보금자리주택지구 6곳 어디,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
218,2009.10.19. 오후 4:03,2차 지구 선정기준과 투기 방지 대책은,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정기준과', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
219,2009.10.19. 오후 4:03,2차 지구 공급 일정과 추가 지정,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('일정과', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
220,2009.10.19. 오후 4:03,보금자리 2차지구 내곡·세곡2지구 6곳 지정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
221,2009.10.19. 오후 4:03,보금자리 2차지구 광화문서 1521㎞,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1521', 'QUANTITY'), ('㎞', 'O')]"
222,2009.10.19. 오후 4:03,보금자리지구서 민영주택 3만가구 나온다,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
223,2009.10.19. 오후 4:02,보금자리 2차는 어떤 곳남양주 진건지구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진건지구', 'LOCATION')]"
224,2009.10.19. 오후 4:02,보금자리 2차는 어떤 곳구리 갈매지구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION')]"
225,2009.10.19. 오후 4:02,보금자리 2차는 어떤 곳시흥 은계지구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION')]"
226,2009.10.19. 오후 4:02,보금자리2차 6개 지구는 어떤 곳,"[('보금자리', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
227,2009.10.19. 오후 4:02,보금자리2차 내곡·세곡2 분양가 1150만원선,"[('보금자리', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1150만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
228,2009.10.19. 오후 4:02,내곡·세곡2지구 분양가 3.3㎡당 1100만원대,"[('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY')]"
229,2009.10.19. 오후 4:02,쌍용건설 싱가포르서 W 호텔 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('W 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2009.10.19. 오후 4:02,강남 반값 보금자리 8000가구 나온다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
231,2009.10.19. 오후 4:02,보금자리 2차는 어떤 곳부천 옥길지구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION')]"
232,2009.10.19. 오후 4:01,보금자리 2차는 어떤 곳서울 세곡2지구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION')]"
233,2009.10.19. 오후 4:01,보금자리 2차는 어떤 곳서울 내곡지구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION')]"
234,2009.10.19. 오후 4:01,수도권 보금자리주택 2차 지구는 어떤곳,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤곳', 'O')]"
235,2009.10.19. 오후 4:01,보금자리2차 6곳 5만5천가구..내년 5월께 분양,"[('보금자리', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5만5천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('내년 5월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2009.10.19. 오후 4:01,보금자리주택 시장 반응·영향은,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응·영향은', 'O')]"
237,2009.10.19. 오후 4:00,2차 보금자리 주변시세보다 최소15% 저렴,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
238,2009.10.19. 오후 4:00,보금자리 투기 꼼짝마 내일부터 3개 단속반 100여명 투입,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단속반', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
239,2009.10.19. 오후 4:00,2차 보금자리지구 입지좋네,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('입지좋네', 'O')]"
240,2009.10.19. 오후 4:00,보금자리 2차 지구 청약 전략은,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
241,2009.10.19. 오후 4:00,2차 보금자리 집값 안정화에 기여할까,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여할까', 'O')]"
242,2009.10.19. 오후 4:00,지도로 본 2차 보금자리 1차보다 낫네,"[('지도로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫네', 'O')]"
243,2009.10.19. 오후 4:00,보금자리 2차지구 서울내곡.세곡2 등 6곳 지정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('내곡', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
244,2009.10.19. 오후 4:00,2차 보금자리주택지구 6곳 추가 지정,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
245,2009.10.19. 오후 4:00,뚜껑 열린 2차 보금자리주택지구 6곳은,"[('뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
246,2009.10.19. 오후 4:00,서울 내곡·세곡 등 6곳 보금자리 2차지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
247,2009.10.19. 오후 3:54,저평가된 역세권 상가를 노려라,"[('저평가된', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
248,2009.10.19. 오후 3:45,20∼30대 내집마련 이번주 보금자리 노려라,"[('20∼30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
249,2009.10.19. 오후 3:16,코오롱건설 아파트 수납공간 이젠 자유자재,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('자유자재', 'O')]"
250,2009.10.19. 오후 3:12,동문건설 하반기 파격적 행보 예고 주목,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
252,2009.10.19. 오후 3:04,국감인천공항 결항률 증가세,"[('국감', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결항률', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
253,2009.10.19. 오후 2:30,재테크광고아파트 실입주금 5천만원 잔금은 입주후 2년 후에,"[('재테크광고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), ('에', 'O')]"
254,2009.10.19. 오후 2:28,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
255,2009.10.19. 오후 2:15,매경출판 부동산 경매 강좌,"[('매경출판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
256,2009.10.19. 오후 2:15,부동산 경매 무료 강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
257,2009.10.19. 오후 2:13,보금자리 생애최초 88체육관에서 현장접수,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('88체육관', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수', 'O')]"
258,2009.10.19. 오후 2:13,신영 청주 지웰시티 오피스텔 분양,"[('신영 청주 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2009.10.19. 오후 2:11,강남구 855억원 초호화 주민센터 건립,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('855억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
260,2009.10.19. 오후 2:09,기업공개 달리는 포스코 뒷짐진 SK,"[('기업공개', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒷짐진', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION')]"
261,2009.10.19. 오후 2:06,서울 강남에 855억원 명품 주민센터종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('855억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터종합', 'O')]"
262,2009.10.19. 오후 1:55,LH 클린컴퍼니 선언..1진아웃제 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('클린컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('선언..', 'O'), ('1진아웃제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
263,2009.10.19. 오후 1:42,세종시 행정기관 건설공사 잇단 연기,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
264,2009.10.19. 오후 1:42,GM상하이자동차 인도 진출 논의중,"[('GM상하이자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('논의중', 'O')]"
265,2009.10.19. 오후 1:37,남양주시 수동면 수동관광지주변 전원토지 ㎡ 37.500원 매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수동관광지', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('37.500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
266,2009.10.19. 오후 1:33,생애최초 특별공급 KBS 88체육관에서 접수받아,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('KBS 88체육관', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수받아', 'O')]"
267,2009.10.19. 오후 1:33,위례신도시 수도권 우선공급 물량 확대,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
268,2009.10.19. 오후 1:20,서울지역 연내 5300여가구 일반분양 전철역세권 등 관심 높아,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
269,2009.10.19. 오후 1:12,“종자돈” 5000만원 안전한곳 고수익 보장처 이슈,"[('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전한곳', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장처', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
270,2009.10.19. 오후 12:57,서남부 르네상스의 초대형 개발프로젝트 미래가치에 투자하라,"[('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르', 'DATE'), ('네상스의', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
271,2009.10.19. 오후 12:56,마산 “메트로시티” 서울강남 8학군 교육특화 아파트 조성,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“메트로시티”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
272,2009.10.19. 오후 12:47,경매 명도 특강 27일 개최,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('명도', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2009.10.19. 오후 12:39,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2009.10.19. 오후 12:36,855억짜리 ‘명품 주민센터’,"[('855억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주민센터’', 'O')]"
275,2009.10.19. 오후 12:36,재테크 전문가과정 개설,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
276,2009.10.19. 오후 12:28,노후대책 “5천만원”투자 고수익 투자처 잡아라,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('”투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
278,2009.10.19. 오후 12:26,“신뢰받는 공기업으로 재탄생”,"[('“신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생”', 'O')]"
279,2009.10.19. 오후 12:26,충남 아산신도시 복합상업시설 와이몰 요진건설 일반분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('와이몰 요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
280,2009.10.19. 오후 12:26,쌍용건설 싱가포르 W호텔 1500억에 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('W호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
281,2009.10.19. 오후 12:26,랜드마크 착공… 상암 주택시장 ‘들썩’,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
282,2009.10.19. 오후 12:26,포토뉴스불붙은 청약시장…주말 모델하우스 인산인해,"[('포토뉴스불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
283,2009.10.19. 오후 12:25,“프리미엄” 3000만원 보장 경기 광주 “금강펜테리움”,"[('“프리미엄”', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('금강펜테리움', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O')]"
285,2009.10.19. 오전 11:53,국내 건설사 해외시장서 샌드위치 신세,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
286,2009.10.19. 오전 11:49,서울시 종로 피맛골 옛 모습 보존된다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피맛골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('보존된다', 'O')]"
287,2009.10.19. 오전 11:31,영종하늘도시 동시분양 인산인해,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
288,2009.10.19. 오전 11:28,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
289,2009.10.19. 오전 11:24,대구시 뉴타운 후보지 2곳 결정,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
290,2009.10.19. 오전 11:21,디지털태인 부동산경매 무료 특강,"[('디', 'ORGANIZATION'), ('지털태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
291,2009.10.19. 오전 11:18,기업은행·디지털태인 광주서 부동산 무료특강,"[('기업은행', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('디지털태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
292,2009.10.19. 오전 11:17,광화문광장 플라워카펫 가을꽃으로 새단장,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플라워카펫', 'O'), (' ', 'O'), ('가을꽃', 'PLANT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
293,2009.10.19. 오전 11:17,수도권에만 21000채 대기…분양시장 이번주 큰 장 선다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('21000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
294,2009.10.19. 오전 11:17,DTI 규제확대로 서울 아파트 매매가 큰폭 하락,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
295,2009.10.19. 오전 11:15,LH 보금자리 현장접수처 KBS 88체육관 변경,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수처', 'O'), (' ', 'O'), ('KBS 88체육관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
296,2009.10.19. 오전 11:11,경남에도 명품교육특화아파트 탄생,"[('경남', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('명품교육특화아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
297,2009.10.19. 오전 11:10,서울시 종로2∼6가 피맛길 보존한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'ARTIFACT'), ('2∼6가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('피맛길', 'O'), (' ', 'O'), ('보존한다', 'O')]"
298,2009.10.19. 오전 11:05,국감여수공항KTX개통 뒤 적자 심각,"[('국감', 'EVENT'), ('여수공항', 'LOCATION'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
299,2009.10.19. 오전 11:05,코오롱건설 수납비법 담은 신평면 ‘칸칸’,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납비법', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('칸칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
300,2009.10.19. 오전 11:04,상의 국내 건설 경쟁력 선진국比 78% 수준,"[('상의', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국比', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
301,2009.10.19. 오전 11:01,부자들 집·상가로 러브콜 재개,"[('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('집·상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
302,2009.10.19. 오전 11:00,국내 최초 바다 위에 전시관 생긴다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
303,2009.10.19. 오전 11:00,태안기름유출 피해 민박업자 보상 길 열려,"[('태안기름유출', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('민박업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
304,2009.10.19. 오전 11:00,QM5 2만324대 리콜,"[('QM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만324대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
305,2009.10.19. 오전 10:59,LH 부정부패 원스트라이크아웃,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('원스트라이크아웃', 'TERM')]"
306,2009.10.19. 오전 10:59,인천 청라ㆍ영종 동시분양 청약 시작,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
307,2009.10.19. 오전 10:58,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2009.10.19. 오전 10:58,요즘 집값이 오르는 곳에는 무슨 일이,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에는', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
309,2009.10.19. 오전 10:56,LH 임원 연봉 310% 반납,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('310%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
310,2009.10.19. 오전 10:51,충남 아산신도시 복합상업시설 ‘와이몰’ 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('와이몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2009.10.19. 오전 10:42,한강조망권 1억 이상 싼 조합원 아파트,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
312,2009.10.19. 오전 10:42,국자정보화전략위원회 정상화 촉구,"[('국자정보화전략위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
313,2009.10.19. 오전 10:41,25년차 잉꼬부부가 선택한 신일 유토빌 27일 분양,"[('25년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잉꼬', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2009.10.19. 오전 10:41,토지주택공사 부정부패 1회 적발땐 바로 퇴출,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
315,2009.10.19. 오전 10:37,영종하늘도시 우미린①규모영종하늘도시 최대규모 아파트,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
316,2009.10.19. 오전 10:36,LH 클린 청렴선포식,"[('LH 클린 청렴선포식', 'EVENT')]"
317,2009.10.19. 오전 10:36,영종하늘도시 우미린②입지항공물류 복합자족도시로 개발,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'LOCATION'), ('②입지항공물류', 'O'), (' ', 'O'), ('복합자족도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
318,2009.10.19. 오전 10:36,영종하늘도시 우미린③구성리조트를 닮은 쾌적한 아파트,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린③', 'ARTIFACT'), ('구성리조트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
319,2009.10.19. 오전 10:36,영종하늘도시 우미린④평면발코니 공간 활용해 수납공간 극대화,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('④평면발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
320,2009.10.19. 오전 10:31,청주 신영 지웰시티 오피스텔 등 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2009.10.19. 오전 10:31,영종하늘도시 우미린 21일부터 청약,"[('영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
322,2009.10.19. 오전 10:29,기업은행디지털태인 부동산경매 무료특강 개최,"[('기업은행디지털태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2009.10.19. 오전 10:29,서초구 외국어 사용 가능업소 124곳 지정,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국어', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능업소', 'O'), (' ', 'O'), ('124곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
324,2009.10.19. 오전 10:22,코오롱건설 수납비법 담은 新평면 선보여,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납비법', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('新평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
325,2009.10.19. 오전 10:12,서울시 종로4가 대로변 노점 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로4가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('노점', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
326,2009.10.19. 오전 10:12,주택·상가 기대감 2009년 최고치 기록,"[('주택·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
327,2009.10.19. 오전 10:12,LH 간부 임금 310% 반납 결의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('310%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반납', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
328,2009.10.19. 오전 10:12,3년간 아파트 입주 연 3만7만가구 부족,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
329,2009.10.19. 오전 10:10,블루베리로 돈만들기,"[('블루베리', 'PLANT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈만들기', 'O')]"
330,2009.10.19. 오전 10:06,충남 당진에도 아파트 청약돌풍 조짐,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
331,2009.10.19. 오전 10:03,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
332,2009.10.19. 오전 9:59,국감윤영 안보 관심없는 해경 질타,"[('국감윤영', 'O'), (' ', 'O'), ('안보', 'O'), (' ', 'O'), ('관심없는', 'O'), (' ', 'O'), ('해경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
333,2009.10.19. 오전 9:58,김포공항 소음 대한항공이 다 낸다… 소음적발 14건 중 13건,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다…', 'O'), (' ', 'O'), ('소음적발', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY')]"
334,2009.10.19. 오전 9:53,LH 청렴 공기업으로 거듭,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O')]"
335,2009.10.19. 오전 9:51,송도입구 초역세권 오피스텔u3000,"[('송도', 'LOCATION'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔u3000', 'QUANTITY')]"
336,2009.10.19. 오전 9:41,토지주택공사 청렴 일등 공기업 거듭난다,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('일등', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
337,2009.10.19. 오전 9:33,법원 위조 임대차계약서 손해 공인중개사 40% 책임,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위조', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
338,2009.10.19. 오전 9:31,한국부동산칼리지 무료강좌 개최,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
339,2009.10.19. 오전 9:30,북아현동 아이들②으스스한 집에 어떻게 사람이 살까,"[('북아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이들②으스스한', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
340,2009.10.19. 오전 9:28,신영 청주 지웰시티 오피스텔 216실 분양,"[('신영 청주 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('216실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2009.10.19. 오전 9:21,“클린 LH” 토지주택공사청렴 1등 공기업으로 거듭난다,"[('“클린', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
342,2009.10.19. 오전 9:18,주택·상가 상승 기대심리 1월 대비 급상승,"[('주택·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대심리', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
343,2009.10.19. 오전 9:16,쿠웨이트 150억弗 알주르 제4정유공장 재입찰,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('알주르', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제4', 'QUANTITY'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
344,2009.10.19. 오전 9:11,판교 공공임대 불법전대 174가구 수사기관 통보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수사기관', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
345,2009.10.19. 오전 9:07,세종시 행정기관 건설공사 착수 잇단 연기,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
346,2009.10.19. 오전 8:28,쿠웨이트 150억불 알주르 정유공장 재입찰 추진,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('150억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알주르 정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
347,2009.10.19. 오전 8:25,판교 임대주택 불법전대 72가구 적발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('72가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
348,2009.10.19. 오전 8:21,LH 간부 임금반납해 사회공헌 결의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금반납해', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
349,2009.10.19. 오전 8:06,판교 임대주택 불법전대 72가구 적발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('72가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
350,2009.10.19. 오전 7:58,위례신도시 등 수도권 배정물량 늘어난다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
351,2009.10.19. 오전 7:53,토지주택공사 간부연봉 310%씩 반납,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('310%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
352,2009.10.19. 오전 7:46,주말 영종청라 북새통...분양사들 순풍 기대,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북새통...분양사들', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
353,2009.10.19. 오전 7:31,금성백조 예미지 대전 도안신도시 11월초 분양,"[('금성백조 예미지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2009.10.19. 오전 6:00,대법원 화재로 보수한 건물소유자도 이주대책대상,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재로', 'O'), (' ', 'O'), ('보수한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물소유자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책대상', 'O')]"
355,2009.10.20. 오후 11:29,고침,"[('고침', 'O')]"
356,2009.10.20. 오후 10:35,보금자리 생애최초 특별공급 첫날 3.5대 1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.5대 1', 'QUANTITY')]"
357,2009.10.20. 오후 10:25,광장힐스테이트 평균 6.05대 1로 1순위 마감,"[('광장힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.05대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
358,2009.10.20. 오후 10:21,청라지구 A－37블록 1순위 경쟁률 4.36대 1,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), ('－', 'QUANTITY'), ('37블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.36대 1', 'QUANTITY')]"
359,2009.10.20. 오후 10:20,보금자리 청약 ‘흥행실패’ 왜,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흥행실패’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
360,2009.10.20. 오후 10:18,2009국감정부 LH 부채 많지만 배당금은 챙겨,"[('2009', 'DATE'), ('국감정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('배당금은', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
361,2009.10.20. 오후 10:17,보금자리 생애최초 사전예약에 신청 쇄도,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
362,2009.10.20. 오후 10:17,보금자리 생애최초 특별공급 최고 경쟁률 151,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('151', 'QUANTITY')]"
363,2009.10.20. 오후 10:14,청라지구 2차 동시분양 경쟁률 2.89대 1,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.89대 1', 'QUANTITY')]"
364,2009.10.20. 오후 10:10,보금자리 생애최초 첫날 평균청약률 3.5대 1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5대 1', 'QUANTITY')]"
365,2009.10.20. 오후 10:10,청라지구 분양열기 하반기에도 지속,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
366,2009.10.20. 오후 9:55,내 보금자리가 맞을까,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을까', 'O')]"
367,2009.10.20. 오후 9:50,인천 청라지구 인기 대부분 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
368,2009.10.20. 오후 9:49,인천 청라지구 인기 계속 대부분 주택형 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
369,2009.10.20. 오후 9:45,리조트 뺨치는 아파트…분양열기 ‘후끈’,"[('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
370,2009.10.20. 오후 9:36,쏟아지는 중대형 인기도 살아날까,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
371,2009.10.20. 오후 9:12,청라 동시분양 평균 2.89대 1..일부 주택형 미달,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.89대 1', 'QUANTITY'), ('..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
372,2009.10.20. 오후 8:58,청라 동시분양 대부분 1순위 마감..평균 2.89대 1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.89대 1', 'QUANTITY')]"
373,2009.10.20. 오후 8:49,광장 힐스테이트 1순위 마감..최고 11.5대 1,"[('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5대 1', 'QUANTITY')]"
374,2009.10.20. 오후 7:15,토지주택공 임대주택 보수 ‘나몰라라’,"[('토지주택공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나몰라라’', 'O')]"
375,2009.10.20. 오후 6:58,LH국감 막대한 부채·본사 이전 논란,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('막대한', 'O'), (' ', 'O'), ('부채·본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
376,2009.10.20. 오후 6:52,영종하늘도시 한라 비발디 1365가구 분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1365가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2009.10.20. 오후 6:52,영종하늘도시 한양 수자인 1304세대 분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1304세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2009.10.20. 오후 6:52,영종하늘도시 신명 스카이뷰주얼리 청약 돌입,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신명 스카이뷰주얼리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
379,2009.10.20. 오후 6:52,영종하늘도시 우미 린 내일 1순위 청약,"[('영종하늘도시 우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
380,2009.10.20. 오후 6:46,건설업계 때리고 얼르기에 혼비백산,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('때리고', 'O'), (' ', 'O'), ('얼르기에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼비백산', 'O')]"
381,2009.10.20. 오후 6:45,10월 21일 부동산 파일,"[('10월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
382,2009.10.20. 오후 6:43,정종환 국토부 장관 4대강 CEO 불러 기습회의,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('불러', 'O'), (' ', 'O'), ('기습회의', 'O')]"
383,2009.10.20. 오후 6:33,보금자리 생애최초 청약 강남 세곡 14.7대 1 최고…4곳 모두 첫날 모집물량 초과,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14.7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집물량', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
384,2009.10.20. 오후 6:33,보금자리 생애최초 첫날 1만명 몰려,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
385,2009.10.20. 오후 6:33,서울 부동산 실거래가 즉시 신고해야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
386,2009.10.20. 오후 6:33,보금자리 생애최초 청약 노부모·3자녀 우선공급은 강남권 초강세,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
387,2009.10.20. 오후 6:32,보금자리 생애최초 청약 가점 높으면 강남 2차지구 노려라,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
388,2009.10.20. 오후 6:32,성북ㆍ석계역 일대 동북권 르네상스 시동,"[('성북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('석계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
389,2009.10.20. 오후 6:32,뚝섬 4구역 드디어 주인 찾았다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
390,2009.10.20. 오후 6:32,세종시 분양받은 건설사 무더기 연체,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O')]"
391,2009.10.20. 오후 6:31,롯데ㆍ대원 교하신도시 2190채 내달 분양,"[('롯데ㆍ대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2190채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2009.10.20. 오후 6:31,부동산 매매계약 후 실거래가 즉시 신고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
393,2009.10.20. 오후 6:30,‘3자녀·노부모’ 우선공급 157가구 미달,"[('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
394,2009.10.20. 오후 6:30,부영，뚝섬 4구역3700억원에 매입,"[('부영', 'ORGANIZATION'), ('，뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('3700억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
395,2009.10.20. 오후 6:29,성북·석계역세권，경제·문화거점 개발,"[('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('석계역', 'LOCATION'), ('세권，경제·문화거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
396,2009.10.20. 오후 6:28,요즘 상가，임대 후 분양 대세,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가，임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
398,2009.10.20. 오후 6:27,부영，뚝섬 4구역3700억원에 매입,"[('부영', 'ORGANIZATION'), ('，뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('3700억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
399,2009.10.20. 오후 6:27,보상금 노리고 ‘나무심기’ 한창,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('노리고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나무심기’', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
400,2009.10.20. 오후 6:25,풍림산업 사랑 나누기 헌혈 캠페인,"[('풍림산업 사랑 나누기 헌혈 캠페인', 'EVENT')]"
401,2009.10.20. 오후 6:18,신영 지웰시티 오피스텔 216실 분양,"[('신영 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('216실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2009.10.20. 오후 6:14,‘생애 최초’ 보금자리 청약 첫날 3.5 대 1,"[('‘생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.5 대 1', 'QUANTITY')]"
403,2009.10.20. 오후 6:11,경희궁으로 김치맛 보러오세요,"[('경희궁', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), ('맛', 'O'), (' ', 'O'), ('보러오세요', 'O')]"
404,2009.10.20. 오후 6:06,영종하늘도시 개발 차질 우려,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
405,2009.10.20. 오후 6:04,수납의 여왕 수납고민 싹 해결해드립니다,"[('수납의', 'O'), (' ', 'O'), ('여', 'CIVILIZATION'), ('왕', 'O'), (' ', 'O'), ('수납고민', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해드립니다', 'O')]"
406,2009.10.20. 오후 6:03,현대산업·동부 이문3구역 재개발 수주,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
407,2009.10.20. 오후 6:03,성북·석계역 일대 개발사업 탄력,"[('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('석계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
408,2009.10.20. 오후 5:58,보금자리도 강남 생애최초 청약 첫날 북적,"[('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
409,2009.10.20. 오후 5:57,마곡지구 5700여가구 일반분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
410,2009.10.20. 오후 5:57,분양정보 롯데·대원 교하 2190가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데·대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2190가구', 'QUANTITY')]"
411,2009.10.20. 오후 5:51,현대산업개발 고덕 아이파크,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT')]"
412,2009.10.20. 오후 5:51,덕계동 신도브래뉴,"[('덕계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT')]"
413,2009.10.20. 오후 5:51,보금자리주택 일방통행식 개발 안돼,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일방통행식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
414,2009.10.20. 오후 5:48,LH공사 악성토지 6617억 달해,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악성토지', 'O'), (' ', 'O'), ('6617억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
415,2009.10.20. 오후 5:48,알쏭달쏭 재개발 투자 감정평가액 적어도 재산정 불가능,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가액', 'O'), (' ', 'O'), ('적어도', 'O'), (' ', 'O'), ('재산정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
416,2009.10.20. 오후 5:48,올 가을 막바지 알짜 분양 잡아라,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
417,2009.10.20. 오후 5:39,대우건설 ‘그린 프리미엄 푸르지오’ 이벤트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린 프리미엄 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
418,2009.10.20. 오후 5:36,래미안 트윈파크 10월 23일 모델하우스 오픈,"[('래미안 트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
419,2009.10.20. 오후 5:36,보금자리 3자녀·노부모 우선 157가구 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
420,2009.10.20. 오후 5:36,실거래가 신고 거래즉시 해야,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
421,2009.10.20. 오후 5:35,보금자리 생애최초 현장접수 차분,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수', 'O'), (' ', 'O'), ('차분', 'O')]"
422,2009.10.20. 오후 5:34,코오롱건설 ‘수납비법’ 담은 新평면 선보여,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘수납비법’', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('新평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
423,2009.10.20. 오후 5:33,보금자리 주택 기다려서 눈높이 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
424,2009.10.20. 오후 5:26,LH 세종시 안건 2년간 1차례 논의..사업고의 지연 의심,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안건', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논의..사업고의', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
425,2009.10.20. 오후 5:26,“4대강 덕에..” 토목설계 초호황,"[('“', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕에..”', 'O'), (' ', 'O'), ('토목설계', 'O'), (' ', 'O'), ('초호황', 'O')]"
426,2009.10.20. 오후 5:24,구리 갈매지구 보상금이 문제죠,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제죠', 'O')]"
427,2009.10.20. 오후 5:20,내곡지구 일대 개발기대감에 들썩,"[('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
428,2009.10.20. 오후 5:20,보금자리주택 3자녀·노부모 공급가구 미달,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급가구', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
429,2009.10.20. 오후 5:20,서울시 부동산 투기 감시 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
430,2009.10.20. 오후 5:20,서울시 부동산 실거래가 즉시 신고 유도,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
432,2009.10.20. 오후 5:03,신영수 의원 토지주택공사 판교 택지개발로 2조여원 이익,"[('신영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('2조여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O')]"
433,2009.10.20. 오후 4:59,중동건설 수주 큰장 선다,"[('중동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
434,2009.10.20. 오후 4:59,LH 2014년 부채 198조 국감서 집중포화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('198조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('집중포화', 'O')]"
435,2009.10.20. 오후 4:59,신영 청주 지웰시티 오피스텔 분양,"[('신영 청주 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2009.10.20. 오후 4:59,성북ㆍ석계 경제거점으로…191만㎡ 종합개발,"[('성북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('석계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제거점으로…', 'O'), ('191만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합개발', 'O')]"
437,2009.10.20. 오후 4:59,부영 뚝섬4구역 3700억에 산다,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3700억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
438,2009.10.20. 오후 4:57,서울시 땅투기 단속반 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속반', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
439,2009.10.20. 오후 4:57,부동산 재테크 무료 강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
440,2009.10.20. 오후 4:57,매경출판 부동산경매 강좌,"[('매경출판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
441,2009.10.20. 오후 4:57,분양 도곡동 로덴하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로덴하우스', 'ARTIFACT')]"
442,2009.10.20. 오후 4:57,풍림산업 헌혈캠페인,"[('풍림산업 헌혈캠페인', 'EVENT')]"
443,2009.10.20. 오후 4:44,LH국감 막대한 부채·본사 이전 논란,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('막대한', 'O'), (' ', 'O'), ('부채·본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
444,2009.10.20. 오후 4:44,수도권 북부 신규분양 열기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
445,2009.10.20. 오후 4:44,보금자리 주택 기다려서 눈높이 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
446,2009.10.20. 오후 4:39,SH공사 2차보금자리 세곡2·내곡지구 사업시행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O')]"
447,2009.10.20. 오후 4:20,보금자리 3자녀 노부모 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
448,2009.10.20. 오후 4:02,4천만원 투자로 서울 서남권 상가투자 대박나기,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대박나기', 'O')]"
449,2009.10.20. 오후 3:54,국감주공 불법거주배상금 85억원 물려,"[('국감주공', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거주배상금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물려', 'O')]"
450,2009.10.20. 오후 3:46,교통대책 없이 개장한 북서울꿈의숲,"[('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('개장한', 'O'), (' ', 'O'), ('북서울꿈의숲', 'ARTIFACT')]"
451,2009.10.20. 오후 3:45,토지주택公 임원 호남출신 全無,"[('토지주택公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('全無', 'O')]"
454,2009.10.20. 오후 3:35,사회간접자본 민자사업 운영수익 보전 등 대책마련 절실,"[('사회간접자본', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운영수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
455,2009.10.20. 오후 3:33,분양가 절반만 내세요…나머지는 9년후에,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내세요…나머지는', 'O'), (' ', 'O'), ('9년후', 'DATE'), ('에', 'O')]"
456,2009.10.20. 오후 3:33,파주교하 캐슬칸타빌 2190가구 분양,"[('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2009.10.20. 오후 3:30,서울 부동산 실거래가 즉시 신고토록 규제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('신고토록', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
458,2009.10.20. 오후 3:26,뚝섬 4구역 3700억원 부영 낙찰,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
459,2009.10.20. 오후 3:26,서울시 부동산투기 종합감시체계 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('종합감시체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
460,2009.10.20. 오후 3:26,성북 석계역 일대 개발 본격화,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
461,2009.10.20. 오후 3:24,분양가 올리는 DTI 골병드는 서민,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('골병드는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION')]"
462,2009.10.20. 오후 3:23,금싸라기땅 뚝섬4구역…부영에 3700억원 매각,"[('금싸라기땅', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
463,2009.10.20. 오후 3:17,수공 필리핀 태풍피해지역 수돗물 1만병 지원,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('태풍피해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('1만병', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
464,2009.10.20. 오후 3:17,뚝섬 상업용지 4구역 부영 낙찰,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
465,2009.10.20. 오후 3:16,LH 세종시 건설 차질빚을 경우 2조1532억 손실,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('차질빚을', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('2조1532억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
466,2009.10.20. 오후 3:14,영종·청라지구 청약 전쟁 돌입,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
468,2009.10.20. 오후 3:05,솔직담백 이지송 사장의 첫 국감나들이 화제,"[('솔직담백', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국감나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
469,2009.10.20. 오후 3:03,대림산업 3766억 규모 사우디 플랜트공사 수주상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3766억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
470,2009.10.20. 오후 3:02,마이홈 꿈이 영근다상 보금자리가 몰려온다,"[('마이홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('꿈이', 'O'), (' ', 'O'), ('영근다상', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
471,2009.10.20. 오후 2:58,정부도 놀랐다..DTI규제 예상보다 효과 커,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀랐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
472,2009.10.20. 오후 2:39,금싸라기땅 뚝섬4구역..부영에 3700억원 매각종합,"[('금', 'MATERIAL'), ('싸라기땅', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각종합', 'O')]"
473,2009.10.20. 오후 2:38,LH 2014년 부채 198조…국민세금으로 끌고가야 할판,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('198조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('끌고가야', 'O'), (' ', 'O'), ('할판', 'O')]"
474,2009.10.20. 오후 2:38,도공 밤에도 잘보이는 차선 개발,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('차선', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
475,2009.10.20. 오후 2:37,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
476,2009.10.20. 오후 2:37,LH 간부들 퇴직후 PF회사 임원으로”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직후', 'O'), (' ', 'O'), ('PF회사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('으로""', 'O')]"
477,2009.10.20. 오후 2:36,동북권 르네상스 성북·석계역 일대 지역종합계획 착수,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('석계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('지역종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
478,2009.10.20. 오후 2:36,동탄신도시 중대형 오피스텔 및 상가 수익성 가장 높은 곳은,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
479,2009.10.20. 오후 2:35,동아지질 해양사업 확대,"[('동아지질 해양사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
480,2009.10.20. 오후 2:31,Kwater 필리핀에 수돗물 1만병 지원,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('1만병', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
481,2009.10.20. 오후 2:30,첫삽 못뜬 SOC민자사업 수두룩 대책 시급,"[('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('못뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
482,2009.10.20. 오후 2:30,재테크광고돈되는 아파트 잔금3억 입주후 23년 무이자 유예도..,"[('재테크광고돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('23년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('유예도..', 'O')]"
483,2009.10.20. 오후 2:27,1회 하천문학상 국토부장관상에 최윤희씨,"[('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최윤희', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
484,2009.10.20. 오후 2:25,국내건설사 100억불 UAE 정유플랜트 싹쓸이,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('100억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
485,2009.10.20. 오후 2:25,주택담보대출 증가세 두달째 둔화,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
486,2009.10.20. 오후 2:22,풍림산업 사랑나누기 헌혈 캠페인,"[('풍림산업 사랑나누기 헌혈 캠페인', 'EVENT')]"
487,2009.10.20. 오후 2:19,동아지질 해양사업 확대,"[('동아지질 해양사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
488,2009.10.20. 오후 2:17,뚝섬 4구역 부영 낙찰..3700억원상보,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰..', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
490,2009.10.20. 오후 2:12,SH공사 2차보금자리 세곡2·내곡지구 짓는다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
492,2009.10.20. 오후 2:04,에어부산 내년초 부산후쿠오카와 오사카 노선 취항,"[('에어부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산후쿠오카', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('오사카', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
493,2009.10.20. 오후 1:56,보금자리 생애최초 청약 접수 첫날,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
494,2009.10.20. 오후 1:36,미분양 산업단지 1조6천억…여의도 면적 1.5배,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6천억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY')]"
495,2009.10.20. 오후 1:35,보금자리 다자녀·노부모 157가구 미달…생애최초 특별공급 시작,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달…생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
496,2009.10.20. 오후 1:35,서울시 부동산투기 종합 감시체계 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('감시체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
497,2009.10.20. 오후 1:35,서초구 저출산 해결사 나선다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
498,2009.10.20. 오후 1:22,한강조망 동작 본동 래미안트윈파크 분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
499,2009.10.20. 오후 1:12,고수 “알짜”투자법 5천만원 이렇게 굴려라….,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라….', 'O')]"
500,2009.10.20. 오후 1:07,남양주시 수동면 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
501,2009.10.20. 오후 1:05,부동산 투자 고수들의 5천만원 투자 비법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수들의', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
502,2009.10.20. 오후 1:03,경남에도 명품교육특화아파트 탄생,"[('경남', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('명품교육특화아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
503,2009.10.20. 오후 1:03,성북 석계역 일대 신경제거점 조성 사업 시동,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신경제거점', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
504,2009.10.20. 오후 1:00,재테크광고 아파트 실입주금5천만원 잔금은 입주후 2년 후에,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), ('에', 'O')]"
505,2009.10.20. 오후 12:58,2009국감통합에 320억 쏜 토지주택공사,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('통합에', 'O'), (' ', 'O'), ('320억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION')]"
506,2009.10.20. 오후 12:42,3자녀·노부모 우선 예약완료 157가구 미달,"[('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('예약완료', 'O'), (' ', 'O'), ('157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
507,2009.10.20. 오후 12:40,신혼부부특별공급 인기저조..경쟁률 40% 미만,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인기저조..경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('40% 미만', 'QUANTITY')]"
508,2009.10.20. 오후 12:34,“종자돈” 5천투자로 높은 수익 노려라,"[('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('5천투자', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
509,2009.10.20. 오후 12:32,한국감정원 전직원 임금 5% 삭감,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
510,2009.10.20. 오후 12:26,보금자리 ‘그림의 떡’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡’', 'O')]"
511,2009.10.20. 오후 12:25,59㎡로만 구성된 대단지 왜 몰리지,"[('59㎡', 'QUANTITY'), ('로만', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리지', 'O')]"
512,2009.10.20. 오후 12:21,롯데건설ㆍ대원 교하에 2190가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
513,2009.10.20. 오후 12:21,강남비강남 양극화,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
514,2009.10.20. 오후 12:21,대체로 교통 편리…강남권 내곡ㆍ세곡2지구 ‘으뜸’,"[('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘으뜸’', 'O')]"
515,2009.10.20. 오후 12:21,“도면 나돌더니…” 세곡 물딱지 기승,"[('“도면', 'O'), (' ', 'O'), ('나돌더니…”', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
516,2009.10.20. 오후 12:12,과거 성과는 무관 배우는 입장으로 뛰겠습니다,"[('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('성과는', 'O'), (' ', 'O'), ('무관', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('입장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰겠습니다', 'O')]"
517,2009.10.20. 오후 12:04,그래픽 성북·석계 신경제거점 조성,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('석계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신경제거점', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
518,2009.10.20. 오전 11:55,강북최고 아파트 이수건설 조합원 분양,"[('강북', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2009.10.20. 오전 11:54,한국감정원 전직원 임금 5% 삭감,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
520,2009.10.20. 오전 11:52,서울시 부동산 투기행위 사전 감시시스템 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('감시시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
521,2009.10.20. 오전 11:52,서울시 부동산 투기감시 강화..실효성 글쎄,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기감시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
522,2009.10.20. 오전 11:47,LH 재무부실 미분양 조기해소로 해결해야,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무부실', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조기해소로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해야', 'O')]"
523,2009.10.20. 오전 11:42,한국감정원 전직원 임금 5% 삭감,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
524,2009.10.20. 오전 11:38,신간 안내새로운 투자기회 주택조합 아파트 발간,"[('신간', 'O'), (' ', 'O'), ('안내새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
525,2009.10.20. 오전 11:36,마산 “메트로시티” 서울강남 8학군 교육특화 아파트 조성,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“메트로시티”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
526,2009.10.20. 오전 11:35,전액돌려드립니다 전국 대명리조트대명콘도 절호의 기회,"[('전액돌려드립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
527,2009.10.20. 오전 11:32,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
