,date,headline,keyword
0,2006.08.20. 오후 9:24,일산 백석동 주상복합단지 탈바꿈 주목…외,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…외', 'O')]"
1,2006.08.20. 오후 9:24,8월 21일 부동산 캘린더,"[('8월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
2,2006.08.20. 오후 9:24,8월 21일 부동산 파일,"[('8월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
3,2006.08.20. 오후 9:03,판교로 가는길내게 맞는 당첨 전략1,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), ('1', 'QUANTITY')]"
4,2006.08.20. 오후 8:45,서울시 재개발 중대형비율 확대 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
5,2006.08.20. 오후 8:45,인천 화약공장터에 ‘한국형 시드니’ 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화약공장터에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
6,2006.08.20. 오후 7:54,황토방 가족실·부부욕실…판교 중대형 실내 톡톡 튀네,"[('황토방', 'O'), (' ', 'O'), ('가족실·부부욕실…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀네', 'O')]"
7,2006.08.20. 오후 7:45,외국인 보유 땅 분당의 9배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY')]"
8,2006.08.20. 오후 7:21,지방교통망 이렇게 달라진다 3 대구ㆍ경북권 … 김천  현풍 도로 신설,"[('지방교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현풍 도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
9,2006.08.20. 오후 7:15,분양정보 부천 도심형 워터파크 소풍 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
10,2006.08.20. 오후 6:38,빌딩은 도시인의 생활공간 예방의학 차원서 관리 필요,"[('빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공간', 'O'), (' ', 'O'), ('예방의학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('차원서', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
11,2006.08.20. 오후 6:28,광주 수완지구는… 녹지가 23%ㆍ한복판에는 호수공원,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), ('는…', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지가', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('ㆍ한복판에는', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION')]"
12,2006.08.20. 오후 6:26,반포 삼호가든 1ㆍ2차 35층 재건축 … 주민총회서 확정,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1ㆍ2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민총회서', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
13,2006.08.20. 오후 6:24,발산 SH빌 1순위 마감,"[('발산 SH빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
14,2006.08.20. 오후 6:24,정부 공사 실적공사비 931개 공종 단가 공고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('931개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공종', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
15,2006.08.20. 오후 6:23,부동산 세금 궁금합니다 42 전용 60평형 특례아파트 팔려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('42', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('특례아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려는데…', 'O')]"
16,2006.08.20. 오후 6:19,강북 재개발사업 활성화 위해 중ㆍ대형 비율 40%로 높여달라,"[('강북 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('중ㆍ대형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여달라', 'O')]"
17,2006.08.20. 오후 5:51,건설단체연합－용인시 ‘사랑의 집짓기’ 협약,"[('건설단체연합', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 집짓기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
18,2006.08.20. 오후 5:51,금호건설 ‘낡은집 리모델링’ 4번째 기증,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘낡은집', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
19,2006.08.20. 오후 5:51,SK건설 층간소음 차단시스템 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음 차단시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
20,2006.08.20. 오후 5:51,다가구임대 입주만족 ‘굿’…교통불편 ‘흠’,"[('다가구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주만족', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’…교통불편', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흠’', 'O')]"
21,2006.08.20. 오후 5:51,치솟던 집값 콧대는 꺾였지만…‘불안’ 여전,"[('치솟던', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('콧대는', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였지만…‘불안’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
22,2006.08.20. 오후 5:51,분양정보］광주 수완지구 1232가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1232가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
23,2006.08.20. 오후 5:31,외국인 보유 땅 분당의 9.3배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9.3배', 'QUANTITY')]"
24,2006.08.20. 오후 5:12,송도 경제자유구역등에 아파트 6054가구 공급,"[('송도 경제자유구역', 'LOCATION'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6054가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
25,2006.08.20. 오후 5:08,아파트값 뛴 이유도 많네,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('이유도', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
26,2006.08.20. 오후 5:08,재개발 중대형비중 40%로,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
27,2006.08.20. 오후 5:08,외국인 소유 땅 분당 9배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY')]"
28,2006.08.20. 오후 5:08,대전 35곳 뉴타운 시범 추진,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('35곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
29,2006.08.20. 오후 5:08,대구시장 지역별 안배 균형잡힌 도시 만들것,"[('대구', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('안배', 'O'), (' ', 'O'), ('균형잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들것', 'O')]"
30,2006.08.20. 오후 5:08,대구 중구ㆍ남구 일대 110곳 뜯어 고친다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('110곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뜯어', 'O'), (' ', 'O'), ('고친다', 'O')]"
31,2006.08.20. 오후 5:08,24일 판교 입주자 모집공고,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
32,2006.08.20. 오후 5:08,관심지역 서울숲 옆 성수동 일단 철거부터 하고보자,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('철거부터', 'O'), (' ', 'O'), ('하고보자', 'O')]"
33,2006.08.20. 오후 5:02,MK 추천매물 방배동 6층상가 80억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY')]"
34,2006.08.20. 오후 4:51,외국인 보유 땅 분당의 9.3배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9.3배', 'QUANTITY')]"
35,2006.08.20. 오후 4:25,이슈점검거래세에 이어 양도세 완화,"[('이슈점검거래세', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
36,2006.08.20. 오후 4:24,대전 학하지구 도시개발사업 연내 착수,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학하지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
37,2006.08.20. 오후 3:57,판교 연립 모델하우스최고급 마감재·평면설계로 진화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재·평면설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
38,2006.08.20. 오후 3:51,서울시 조망명소 50곳 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조망명소', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
39,2006.08.20. 오후 3:51,분양하이라이트 21일 군산 동도미소드림 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도미소드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2006.08.20. 오후 3:51,건교부 실적공사비 단가 적용공종 확대,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용공종', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
41,2006.08.20. 오후 3:48,판교 주공 발코니 확장비율 탄력적용 눈길,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비율', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적용', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
42,2006.08.20. 오후 3:48,상가의 변신 눈부시네,"[('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('눈부시네', 'O')]"
43,2006.08.20. 오후 3:27,비수기 집값 오른곳 이유 있었네,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른곳', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
44,2006.08.20. 오후 3:23,잘 찾은 미분양 강남 안 부러워요 남양주 오남 금호어울림,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부러워요', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
45,2006.08.20. 오후 3:23,국철 1호선 주안역사 쇼핑센타 기븐존 분양,"[('국철 1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주안역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑센타', 'O'), (' ', 'O'), ('기븐존', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2006.08.20. 오후 3:22,서울시 재개발 중대형 비율 40%로 확대 건의,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
47,2006.08.20. 오후 3:21,경·공매 시황 영남 낙찰률 18.27% 전국 최고,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('18.27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
48,2006.08.20. 오후 3:00,동네 이름만 바꿔도 집값 오른다…아파트값이 오르는 이색 이유들,"[('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('이유들', 'O')]"
49,2006.08.20. 오후 2:47,부동산X파일집값 오른 곳에는 뭔가 특별한 것이 있다,"[('부동산X파일집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
50,2006.08.20. 오후 2:10,주5일제 확산…“주말주택을 내품에”,"[('주5일제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확산…“주말주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('내품에”', 'O')]"
51,2006.08.20. 오후 2:10,전원주택 토지 “이런 점은 주의하라”,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('“이런', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하라”', 'O')]"
52,2006.08.20. 오후 12:59,토공 내달 26일 국제심포지엄ㆍ설계공모전,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄ㆍ설계공모전', 'O')]"
53,2006.08.20. 오후 12:47,서울시 재개발 중대형 비율 높여달라 건의,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여달라', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
54,2006.08.20. 오전 11:21,발산8단지 연립주택 SH VILLE 청약 1순위 마감...28일 발표,"[('발산8단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('SH VILLE', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
55,2006.08.20. 오전 11:11,실적공사비 단가 전환율 50%로 확대,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
56,2006.08.20. 오전 11:00,실적공사비 단가 전환율 50%로 확대,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
57,2006.08.20. 오전 11:00,외국인 보유 토지 분당 면적 9.3배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('9.3배', 'QUANTITY')]"
58,2006.08.20. 오전 10:30,아파트야 호텔이야 판교 중대형 모델하우스,"[('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔이야', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
59,2006.08.20. 오전 10:13,투자포인트무주택자 내집마련 호기,"[('투자포인트', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O')]"
60,2006.08.20. 오전 8:06,판교 청약가이드 ④ 자금조달 계획은 꼼꼼히,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('④', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('계획은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
61,2006.08.20. 오전 8:05,판교 청약가이드 ⑤ 포스트 판교는,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O')]"
62,2006.08.20. 오전 8:05,판교 청약가이드 ③ 어디 단지가 유망한가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망한가', 'O')]"
63,2006.08.20. 오전 8:05,판교 청약가이드 ② 통장별 청약자격과 방법,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격과', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
64,2006.08.20. 오전 8:03,판교 청약가이드 ① 청약 스타트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
65,2006.08.20. 오전 12:15,수도권 아파트 값도 ‘강남·북 차이’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차이’', 'O')]"
66,2006.08.21. 오후 9:03,코리아데이타시스템즈，주택사업 진출,"[('코리아데이타시스템즈', 'ORGANIZATION'), ('，주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
67,2006.08.21. 오후 8:39,서울 2차 뉴타운 지정 동대문 전농등 ‘재정비 촉진지구’지정 눈앞,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구’지정', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
68,2006.08.21. 오후 8:39,공공택지지구내 토지 “불황 몰라요”,"[('공공택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('“불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”', 'O')]"
69,2006.08.21. 오후 7:03,“지방이전 공공기관 부지 공영개발”,"[('“지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발”', 'O')]"
70,2006.08.21. 오후 6:29,내년까지 강남권 입주 풍성,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
71,2006.08.21. 오후 6:29,전국 건설현장에 CCTV 설치,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
72,2006.08.21. 오후 6:28,현장 레이더 옥수동 일대에 삼성타운,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT')]"
73,2006.08.21. 오후 6:24,주택관리사보 11월26일 시험,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11월26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
74,2006.08.21. 오후 6:24,판교 청약가능 1순위자 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
75,2006.08.21. 오후 6:24,하락하는 집값…정책이 기싸움에서 밀렸다면,"[('하락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('기싸움에서', 'O'), (' ', 'O'), ('밀렸다면', 'O')]"
76,2006.08.21. 오후 6:22,KDS 부동산 개발사업 진출,"[('KDS 부동산 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
77,2006.08.21. 오후 6:22,판교 테라스 하우스 인기 예감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
78,2006.08.21. 오후 6:00,도정법 시행전 막판 경쟁대구 재개발 수주마케팅 ‘후끈’,"[('도정법', 'O'), (' ', 'O'), ('시행전', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
79,2006.08.21. 오후 5:38,내년 稅制 어떻게 달라지나 4000만원 한자녀 맞벌이 세금 18% 늘어,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('稅制', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
80,2006.08.21. 오후 5:36,Briefing 한화 옛 인천공장부지 개발,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공장', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
81,2006.08.21. 오후 5:33,‘판교 2차’ 1순위 183만명…30일부터 청약접수,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
82,2006.08.21. 오후 5:26,판교 44평 분양가 최고 8억5천만원 ‥ 평당 1931만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1931만원', 'QUANTITY')]"
83,2006.08.21. 오후 5:23,비과세특례 제한…강남권 매물증가 부채질,"[('비과세특례', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물증가', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
84,2006.08.21. 오후 5:23,덩치큰 공기업 땅 매각 늦춰야,"[('덩치큰', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰야', 'O')]"
85,2006.08.21. 오후 5:23,판교 청약가능 1순위 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
86,2006.08.21. 오후 5:23,수도권에 저렴한 새 아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
87,2006.08.21. 오후 5:23,판교 인근에 상가조합 우후죽순,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가조합', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O')]"
88,2006.08.21. 오후 5:23,강남권 전세 숨통트이나,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통트이나', 'O')]"
89,2006.08.21. 오후 5:23,강북재개발강남재건축 땅값 역전,"[('강북', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
90,2006.08.21. 오후 5:21,플랜트산업 선진화 포럼,"[('플랜트산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
91,2006.08.21. 오후 4:57,도심형 실내 워터파크 부천쇼핑몰소풍첫선,"[('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('쇼핑몰소풍첫선', 'O')]"
92,2006.08.21. 오후 4:57,금주의 부동산 캘린더24일은 판교 2차결전의 날,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('24일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차결전의 날', 'DATE')]"
93,2006.08.21. 오후 4:57,주택관리사보 시험 11월,"[('주택관리사보', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE')]"
94,2006.08.21. 오후 4:57,현대산업 부산수영만 개발 꼬이네,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('수영만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬이네', 'O')]"
95,2006.08.21. 오후 4:57,강남 입주아파트 2만가구 대기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
96,2006.08.21. 오후 4:57,서울 3차뉴타운 땅값들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값들썩', 'O')]"
97,2006.08.21. 오후 4:57,친환경ㆍ넓은 평면 다숲따라하지마,"[('친환경ㆍ넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('다숲따라하지마', 'O')]"
98,2006.08.21. 오후 4:57,판교 2차분양대전 이번주 본격화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차분양대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
99,2006.08.21. 오후 4:51,씨앤우방 임승남회장 도시학 박사학위 수여,"[('씨앤우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임승남', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도시학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), ('학위', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
100,2006.08.21. 오후 4:51,분양정보 사조레저 제주 골프텔,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사조레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골프텔', 'O')]"
101,2006.08.21. 오후 4:51,분양정보 대동종건 경산 1395가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대동종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1395가구', 'QUANTITY')]"
102,2006.08.21. 오후 4:42,판교 청약가능 수도권 1순위 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
103,2006.08.21. 오후 4:42,강남 입주예정 물량 풍성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
104,2006.08.21. 오후 4:42,강남권 단독주택 재건축도 잠잠,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
105,2006.08.21. 오후 3:51,시세 동향송파 10주째 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향송파', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
106,2006.08.21. 오후 3:42,강남 버블있지만 조정폭 5%미만,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('조정폭', 'O'), (' ', 'O'), ('5%미만', 'QUANTITY')]"
107,2006.08.21. 오후 3:36,주공， 주택관리사보 자격시험 11월26일 실시,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('11월26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
108,2006.08.21. 오후 3:19,양도세 비과세 특례 축소 배경과 시장 반응종합,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('배경과', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응종합', 'O')]"
109,2006.08.21. 오후 3:05,고양 탄현지구 7만6798㎡ 우선 개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7만6798㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
110,2006.08.21. 오후 3:03,주택소유자.신규매입자 재산세액 동일화종합,"[('주택소유자', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('신규매입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('액', 'O'), (' ', 'O'), ('동일화종합', 'O')]"
111,2006.08.21. 오후 3:00,서울지역 조망명소 인근 분양 노려라,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('조망명소', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
112,2006.08.21. 오후 2:35,지방이전 공기업터 민간매각外 공영개발도 고려,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업터', 'O'), (' ', 'O'), ('민간매각外', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
113,2006.08.21. 오후 2:26,광주수완지구 이달말 7천여가구 동시분양,"[('광주수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
114,2006.08.21. 오후 2:13,판교신도시 경쟁률 치열해진다 50대 1 예상,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('치열해진다', 'O'), (' ', 'O'), ('50대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
115,2006.08.21. 오후 1:12,플랜트산업 선진화 포럼 서울서 개최,"[('플랜트산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
116,2006.08.21. 오후 12:21,이슈 묻지마 청약 낭패보기 쉽상,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패보기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽상', 'O')]"
117,2006.08.21. 오후 12:15,부동산 지분경매 이렇게 하라1,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지분경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O'), ('1', 'QUANTITY')]"
118,2006.08.21. 오후 12:12,주택소유자·신규 매입자 재산세 동일,"[('주택소유자', 'CIVILIZATION'), ('·신규', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동일', 'O')]"
119,2006.08.21. 오후 12:12,너 어디 사니  ○○동… 아니 ○○타운 살아요,"[('너', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('사니', 'O'), (' ', 'O'), ('○○동…', 'O'), (' ', 'O'), ('아니', 'O'), (' ', 'O'), ('○○타운', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O')]"
120,2006.08.21. 오후 12:10,충남 당진 대동 다숲 553가구 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('553가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2006.08.21. 오전 11:59,동정이중근 ㈜부영 회장..운호高에 우정학사 기증,"[('동정이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('..', 'O'), ('운호高', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우정학사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
122,2006.08.21. 오전 11:54,수자원公 청렴지키미 활동 개시,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴지키미', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
123,2006.08.21. 오전 11:39,수도권 공공기관 부지 민간매각후 아파트 등 건립,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간매각후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
124,2006.08.21. 오전 11:39,판교 2차분양 청약가능한 청약통장 1순위자 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
125,2006.08.21. 오전 11:15,판교 2차분양 청약통장 1순위자 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
126,2006.08.21. 오전 11:13,김포 중남부 64.2㎢ 도시계획 확정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('64.2', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
127,2006.08.21. 오전 11:11,건교부 1371개 현장 안전점검···지적사항 2316건,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1371개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검···지적사항', 'O'), (' ', 'O'), ('2316건', 'QUANTITY')]"
128,2006.08.21. 오전 11:06,건교부美 연방도로교통안전청 자동차안전 협력각서 체결,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연방도로교통안전청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차안전 협력각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
129,2006.08.21. 오전 10:43,주택관리사보 자격시험 11월26일 시행,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('11월26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
130,2006.08.21. 오전 10:41,노른자위 공공기관 이전부지 공영개발된다,"[('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발된다', 'O')]"
131,2006.08.21. 오전 10:41,여수 신기택지개발지구에 우림건설 418가구 8월 말 분양 예정,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신기택지개발지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
132,2006.08.21. 오전 10:21,주공 11월26일 주택관리사보 자격시험 시행,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11월26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
133,2006.08.21. 오전 10:19,판교에 청약할 수 있는 1순위자 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
134,2006.08.21. 오전 10:14,이번주 분양일정 판교 중.대형 24일 모집공고,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
135,2006.08.21. 오전 10:14,집 판 사람 · 산 사람 재산세 똑같이,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('똑같이', 'O')]"
136,2006.08.21. 오전 10:10,8·31대책 1년후 평가·개선방향 세미나,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평가·개선방향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
137,2006.08.21. 오전 9:55,내년까지 강남권 아파트 입주 줄이어,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
138,2006.08.21. 오전 9:53,포스코건설 하노이 신도시사업 계약식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약식', 'O')]"
139,2006.08.21. 오전 9:52,아파트 시세 가을 이사철 전세수요 꿈틀…남양주 0.62%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.62%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
140,2006.08.21. 오전 9:48,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 성동구 성수동 투자용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
141,2006.08.21. 오전 9:48,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 대치동 상업용 부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
142,2006.08.21. 오전 9:41,부산 우동 수영만 매립지 사업 ‘꼬이네’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼬이네’', 'O')]"
143,2006.08.21. 오전 9:27,소래 논현지구 1만2000가구 단지 조성,"[('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
144,2006.08.21. 오전 9:27,판교 주공 중대형 특징은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('특징은', 'O')]"
145,2006.08.21. 오전 9:27,Zoom in서울 강북에 중대형 아파트 늘까,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘까', 'O')]"
146,2006.08.21. 오전 9:23,강남권 내년말까지 2만여 가구 입주…전세값 안정전망,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정전망', 'O')]"
147,2006.08.21. 오전 9:03,자산관리공사， 21∼23일 인터넷공매,"[('자산관리공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('21∼23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷공매', 'O')]"
148,2006.08.21. 오전 9:00,강남 10평대 아파트 ‘애물단지’ 전락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘애물단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
149,2006.08.21. 오전 9:00,김포 장기·양촌 358만평 본격 신도시 개발,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('358만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
150,2006.08.21. 오전 8:27,판교 청약가능 1순위자 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
151,2006.08.21. 오전 8:12,외국인 토지 여의도 61배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('61배', 'QUANTITY')]"
152,2006.08.21. 오전 8:09,평창 한화 휘닉스파크 회원권 분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 휘닉스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2006.08.21. 오전 8:03,서울 재개발 사업때중·대형 비율 40%로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업때중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
154,2006.08.21. 오전 7:05,판교 38평형 초기부담금 2억2600만원 있어야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('38평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
155,2006.08.21. 오전 7:00,분양단신부천터미널 워터파크 소풍 분양 외,"[('분양단신', 'O'), ('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
156,2006.08.21. 오전 6:45,외국인 보유토지 분당의 9.3배… 23조원어치 달해,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9.3배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('23조원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
157,2006.08.21. 오전 6:16,강남권 내년까지 입주하는 아파트 풍성,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
158,2006.08.21. 오전 6:03,판교신도시 청약 가능 통장 1순위자 183만명,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
159,2006.08.21. 오전 3:15,분양정보경기 남양주시 수동면 필지 9000여평 外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('9000여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
160,2006.08.21. 오전 3:05,서울 재건축 단지 아파트 10주째 내리막길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
161,2006.08.22. 오후 10:09,중대형 오피스텔 43% 업무용아닌 주거 전용,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O')]"
162,2006.08.22. 오후 9:24,판교 모델하우스 마무리 공사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
163,2006.08.22. 오후 9:12,서울 뉴타운사업 어디까지거여·마천뉴타운,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지거여·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION')]"
164,2006.08.22. 오후 7:45,행자부 조사 중·대형 오피스텔 10채중 4채 주거용,"[('행자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O')]"
165,2006.08.22. 오후 7:33,주택 중개 수수료율 지역별로 차등 적용,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료율', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
166,2006.08.22. 오후 7:33,판교 40평형대 계약때 2억이상 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('2억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
167,2006.08.22. 오후 7:15,판교 44평형 8억1천만원…분양가 평당 1천8백만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억1천만원', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천8백만원', 'QUANTITY')]"
168,2006.08.22. 오후 7:09,토공 판교 부지 항소포기..980가구 민영분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('항소포기..', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민영분양', 'O')]"
169,2006.08.22. 오후 6:54,판교 44평형 계약때 2억2369만원 든다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2369만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('든다', 'O')]"
170,2006.08.22. 오후 6:54,판교 계약자등 171명 세무조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('171명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
171,2006.08.22. 오후 6:54,아파트분양 복등기란,"[('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('복등기란', 'O')]"
172,2006.08.22. 오후 6:54,판교 44평형 8억1700만원 2차분양 30일 시작…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O')]"
173,2006.08.22. 오후 6:49,중대형 오피스텔은 주거용… 40%가 주민등록 등재,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용…', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주민등록', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
174,2006.08.22. 오후 6:45,판교 당첨자 등 171명 세무조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('171명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
175,2006.08.22. 오후 6:36,판교 분양 중대형 평당 1800만원 사상 최고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
176,2006.08.22. 오후 6:33,조상땅 찾아줄테니 40% 달라 제의 수락했는데…,"[('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아줄테니', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('제의', 'O'), (' ', 'O'), ('수락했는데…', 'O')]"
177,2006.08.22. 오후 6:27,역세권 탐방 신분당선 양재역,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양재역', 'LOCATION')]"
178,2006.08.22. 오후 6:20,삼성 초고강도 콘크리트 목동 트라팰리스에 타설,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타설', 'O')]"
179,2006.08.22. 오후 6:19,내년 판교 980가구 분양 … 한성등 4개 건설업체,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한성', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O')]"
180,2006.08.22. 오후 6:19,판교 등 탈루혐의자 171명 부동산 거래 소급 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('탈루혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('171명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
181,2006.08.22. 오후 6:18,김포 신도시에 한옥마을 … 토공 24채 규모 조성,"[('김포 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('24채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
182,2006.08.22. 오후 6:17,해외부동산 중개업소 등장,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
183,2006.08.22. 오후 6:17,세운상가 재정비 촉진지구 첫 지정,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
184,2006.08.22. 오후 6:15,뉴타운등 재개발 투자 시들,"[('뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
185,2006.08.22. 오후 5:51,상권 大해부 2부 수도권  8인천 계산동‥수산물 뷔페 첫 개척…月23억 매출,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8인천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계산동', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('수산물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뷔페', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개척…月', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O')]"
186,2006.08.22. 오후 5:49,상권 大해부 2부 수도권  8인천 계산동‥계양구청 보리밥 뷔페 딱이네,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8인천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계산동', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('계양구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보리밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뷔페', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네', 'O')]"
187,2006.08.22. 오후 5:48,대전 서남부개발 사업 지역업체 참여 늘린다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
188,2006.08.22. 오후 5:46,상권 大해부 2부 수도권  8인천 계산동‥계양산 일대에 테마파크.골프장 추진,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계산동', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('계양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크.골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
189,2006.08.22. 오후 5:42,판교 분양 분당→용인→강남 ‘집값 도미노’ 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('→', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
190,2006.08.22. 오후 5:42,판교로 가는길 자금마련 이렇게 하자3,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), ('3', 'QUANTITY')]"
191,2006.08.22. 오후 5:42,전세아파트 ‘고갈’ 월세는 ‘봇물’,"[('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고갈’', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
192,2006.08.22. 오후 5:36,판교 분양 초기자금 44평 2억2천만,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('44평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억2천만', 'QUANTITY')]"
193,2006.08.22. 오후 5:36,판교 분양 시세차익 얼마나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
194,2006.08.22. 오후 5:36,판교 분양 가격 산정 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
195,2006.08.22. 오후 5:32,판교 중대형 평당 1800만원 … 실분양가 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
196,2006.08.22. 오후 5:28,중대형 오피스텔 10가구중 4가구는 주거용,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O')]"
197,2006.08.22. 오후 5:27,중대형오피스텔 탈세수단 변질 우려,"[('중대형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세수단', 'O'), (' ', 'O'), ('변질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
198,2006.08.22. 오후 5:18,판교중대형 실분양가 평당 1800만원대,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원대', 'QUANTITY')]"
199,2006.08.22. 오후 5:02,판교청약자 10명 중 6명 공인인증서 아직 안받아,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아', 'O')]"
200,2006.08.22. 오후 5:02,주택중개료율 시ㆍ도별 차별화,"[('주택중개료율', 'O'), (' ', 'O'), ('시ㆍ도별', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
201,2006.08.22. 오후 5:02,판교 2題e모델하우스 대대적 확충,"[('판교 2題e', 'ARTIFACT'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
202,2006.08.22. 오후 5:02,판교 2題‘상가딱지’조합원 확보경쟁,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題‘상가딱', 'ARTIFACT'), ('지’', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확보경쟁', 'O')]"
203,2006.08.22. 오후 5:02,상가 시행사 줄도산…투자‘적색경보’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산…투자‘적색경보’', 'O')]"
204,2006.08.22. 오후 5:02,현대GS 교남서 재개발수주 2R,"[('현대GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2R', 'QUANTITY')]"
205,2006.08.22. 오후 5:02,양도세 특례 일몰제 부동산 稅테크 방법,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
206,2006.08.22. 오후 5:02,판교 44평형 실분양가 8억 넘는다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
207,2006.08.22. 오후 4:53,중대형 오피스텔 43%가 주거용,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O')]"
208,2006.08.22. 오후 4:53,세운상가 첫 재정비촉진지구 지정,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
209,2006.08.22. 오후 4:41,판교 신도시 초기자금 얼마나 들까,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('들까', 'O')]"
210,2006.08.22. 오후 4:41,판교신도시 2차 연립주택 46평형 6억7180만원,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('46평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('6억7180만원', 'QUANTITY')]"
211,2006.08.22. 오후 4:41,판교신도시 예상보다 높아 주변집값 부추길듯,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('주변집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길듯', 'O')]"
212,2006.08.22. 오후 4:41,판교일대 투기혐의 171명 세무조사,"[('판교', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('171명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
213,2006.08.22. 오후 4:37,판교 3840평형 투자가치 없다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3840평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
214,2006.08.22. 오후 4:36,삼성건설， 화강암 강도 콘크리트 트라팰리스에 사용,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('화강암', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트 트라팰리스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
215,2006.08.22. 오후 4:33,트라팰리스 세계최고 수준 강도 콘크리트 첫 타설,"[('트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타설', 'O')]"
216,2006.08.22. 오후 4:33,세운상가 재정비 촉진지구 추진,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
217,2006.08.22. 오후 4:33,판교 맞대결 수도권 분양 눈길,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
218,2006.08.22. 오후 4:21,판교 중대형 주변 집값 자극 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
219,2006.08.22. 오후 4:21,5년후에 이익 보려면 집값 20%이상 올라야,"[('5년후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('보려면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라야', 'O')]"
221,2006.08.22. 오후 3:42,판교 44평형 분양가 8억1718만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1718만원', 'QUANTITY')]"
222,2006.08.22. 오후 3:38,판교 44평형 실분양가 8억1718만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1718만원', 'QUANTITY')]"
223,2006.08.22. 오후 3:31,판교 중대형 고분양가로 집값거품 고착화 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값거품', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
224,2006.08.22. 오후 3:05,중대형 오피스텔 43% ‘주거 전용’,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘주거', 'O'), (' ', 'O'), ('전용’', 'O')]"
225,2006.08.22. 오후 3:05,세운상가 주변지역 11만평 재개발,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('11만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
226,2006.08.22. 오후 2:38,판교 2차 분양가 44평형대 최고 8억 2천만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('44평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 2천만원', 'QUANTITY')]"
227,2006.08.22. 오후 2:12,판교 연립주택에 수요자 몰린다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
228,2006.08.22. 오후 2:00,건교부서울시 용산 조율 사실상 무산,"[('건교부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
229,2006.08.22. 오후 1:11,판교 상가조합원모집 쟁탈전,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가조합원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁탈전', 'O')]"
230,2006.08.22. 오후 1:02,판교 2차 인기 없는 단지에 청약하라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하라', 'O')]"
231,2006.08.22. 오후 12:58,44평형 평당 천830만원대,"[('44평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천830만원대', 'QUANTITY')]"
232,2006.08.22. 오후 12:57,서울 세운상가 주변 재정비 촉진지구 지정된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된다', 'O')]"
233,2006.08.22. 오후 12:51,쌍용건설 오산 · 부산서 재개발 연이어 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2006.08.22. 오후 12:42,임대주택 전시장 판교… 관리가 새 과제,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
235,2006.08.22. 오후 12:25,내 자금에 딱 맞는 아파트 어디 있나,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자금에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
236,2006.08.22. 오후 12:21,포커스 판교 연립 한국판 비벌리힐스,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('비벌리힐스', 'LOCATION')]"
237,2006.08.22. 오후 12:21,삼성물산 150MPa 초고강도 콘크리트 현장타설,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150MPa', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('현장타설', 'O')]"
238,2006.08.22. 오후 12:20,부동산 지분경매 이렇게 해라2,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지분경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('해라', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
239,2006.08.22. 오후 12:18,판교중대형 분양가 평당 1800만원 선,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
240,2006.08.22. 오후 12:11,판교44평형 실분양가 8억1700만원··평당 1837만원,"[('판교', 'LOCATION'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1700만원', 'QUANTITY'), ('··평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1837만원', 'QUANTITY')]"
241,2006.08.22. 오후 12:04,판교일대 투기 혐의 사례,"[('판교', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
242,2006.08.22. 오후 12:02,판교 중대형 평당 1천800만원대..공공택지 사상 최고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천800만원대', 'QUANTITY'), ('..공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
243,2006.08.22. 오후 12:01,판교중대형 초기자금 30평대 1.5억vs40평대 2.2억,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1.5억vs40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.2억', 'QUANTITY')]"
244,2006.08.22. 오후 12:00,아파트 로또 등기한 날 바로 되팔아 탈세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('등기한', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('되팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O')]"
245,2006.08.22. 오후 12:00,강남·판교지역 복등기·탈세혐의자 171명 세무조사,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('복등기·탈세혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('171명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
246,2006.08.22. 오후 12:00,판교 45평형 분양가 8억2724만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억2724만원', 'QUANTITY')]"
247,2006.08.22. 오후 12:00,판교 44평형 실분양가 8억1700만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억1700만원', 'QUANTITY')]"
248,2006.08.22. 오전 11:16,건교부 국가교통DB협의회 개최,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가교통DB협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
249,2006.08.22. 오전 11:11,8월 판교분양 3월 때와 어떻게 다른가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 때', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가', 'O')]"
250,2006.08.22. 오전 11:00,제2회 국가교통DB협의회 25일 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가교통DB협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
251,2006.08.22. 오전 10:56,세운상가 일대 첫 재정비 촉진지구 지정 전망,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
252,2006.08.22. 오전 10:56,상가 시행사 분양침체자금난으로 줄도산,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양침체자금난으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O')]"
253,2006.08.22. 오전 10:36,쌍용건설 김해 스윗닷홈 장유 2차 예가 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스윗닷홈 장유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2006.08.22. 오전 10:32,공주 금학 e편한세상 476가구 분양,"[('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금학', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2006.08.22. 오전 10:24,삼성물산 150MPa 초고강도 콘크리트 현장타설,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150MPa', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('현장타설', 'O')]"
256,2006.08.22. 오전 10:09,분양정보 제주 썬라이즈 회원모집,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('썬라이즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
257,2006.08.22. 오전 10:08,분양정보 평창 대림 메이힐스 빌라,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 메이힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O')]"
258,2006.08.22. 오전 10:07,분양정보 무창포 비체팰리스 콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무창포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비체팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O')]"
259,2006.08.22. 오전 10:05,부동산 재테크 양도세 특례주택 보유자의 절세방법종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특례주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절세방법종합', 'O')]"
260,2006.08.22. 오전 9:56,인천 한화화약 부지에 해안 신도시,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화화약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('해안', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
261,2006.08.22. 오전 9:52,중대형오피스텔 주거용 최소 43.0%종합,"[('중대형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('43.0%', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
262,2006.08.22. 오전 9:14,바다이야기 파문…중기청 나 떨고있니,"[('바다이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('파문…', 'O'), ('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고있니', 'O')]"
263,2006.08.22. 오전 8:30,‘판교 2차’ 1순위 183만명…30일부터 청약접수,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
264,2006.08.22. 오전 8:03,당신은 ‘대합실’에 사는가,"[('당신은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대합실’에', 'O'), (' ', 'O'), ('사는가', 'O')]"
265,2006.08.22. 오전 7:53,수도권에 저렴한 새 아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
266,2006.08.22. 오전 7:53,덩치큰 공기업 땅 매각 늦춰야,"[('덩치큰', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰야', 'O')]"
267,2006.08.22. 오전 7:53,강남권 전세 숨통트이나,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통트이나', 'O')]"
268,2006.08.22. 오전 7:53,판교 청약가능 1순위 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
269,2006.08.22. 오전 7:53,판교 인근에 상가조합 우후죽순,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가조합', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O')]"
270,2006.08.22. 오전 7:06,부동산 재테크 양도세 특례주택 보유자의 절세방법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특례주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절세방법', 'O')]"
271,2006.08.22. 오전 7:05,인천경기인천도개공 아파트 6054채 공급,"[('인천경기인천', 'LOCATION'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6054채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2006.08.22. 오전 7:05,대전충남엉터리 분양 서민들 분통,"[('대전', 'CITY'), ('충남', 'LOCATION'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
273,2006.08.22. 오전 6:17,주택중개 수수료율 시.도별로 차별화 바람,"[('주택중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료율', 'O'), (' ', 'O'), ('시.도별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
274,2006.08.22. 오전 6:04,중대형오피스텔 주거용 최소 43.0%,"[('중대형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('43.0%', 'QUANTITY')]"
275,2006.08.22. 오전 6:00,국제선 조종사·관제사 영어평가 시행,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('관제사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
276,2006.08.22. 오전 3:07,판교 청약가능 1순위 가입자 183만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY')]"
277,2006.08.23. 오후 10:46,용산공원 조성비용 서울시도 분담해야,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성비용', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분담해야', 'O')]"
278,2006.08.23. 오후 10:00,어∼ 시세가 분양가보다 낮네” 깡통아파트 급증,"[('어∼', 'O'), (' ', 'O'), ('시세가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮네""깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
279,2006.08.23. 오후 9:58,부동산 버블론 거짓말 정책 신뢰도 흔들,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거짓말', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
280,2006.08.23. 오후 9:17,민간아파트 분양가 규제 못한다,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
281,2006.08.23. 오후 9:17,지방건설사 수주 돕게 의무공동도급공사 확대,"[('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('돕게', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공동도급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
282,2006.08.23. 오후 7:33,동양메이저 아파트 ‘동양엔파트’ 선봬,"[('동양', 'LOCATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
283,2006.08.23. 오후 7:30,“지자체 분양가 제한 못한다” 가격통제 제동,"[('“지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다”', 'O'), (' ', 'O'), ('가격통제', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
284,2006.08.23. 오후 7:25,지방건설사 공동 도급기준 84억원으로 확대종합,"[('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('도급기준', 'O'), (' ', 'O'), ('84억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
285,2006.08.23. 오후 7:15,판교 중대형 980가구 내년 추가분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
286,2006.08.23. 오후 7:03,재건축 안전진단 기준 강화 내일 시행,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
287,2006.08.23. 오후 7:03,“비만 오면 줄줄 새는데…”재건축 대기 주민들 속탄다,"[('“비만', 'O'), (' ', 'O'), ('오면', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('새는데…”재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
288,2006.08.23. 오후 6:48,초기부담금 적어…판교 연립 관심 몰린다,"[('초기부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('적어…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
289,2006.08.23. 오후 6:45,인기 낮은 연립주택…판교도 그럴까,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('그럴까', 'O')]"
290,2006.08.23. 오후 6:44,지자체는 아파트 분양가 규제 못한다,"[('지자체는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
291,2006.08.23. 오후 6:33,동양메이저 새 아파트 브랜드 동양엔파트,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT')]"
292,2006.08.23. 오후 6:24,공공기관이 재건축 예비안전진단,"[('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O')]"
293,2006.08.23. 오후 6:21,재개발·재건축 시공사 조합 설립후 선정해야,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립후', 'O'), (' ', 'O'), ('선정해야', 'O')]"
294,2006.08.23. 오후 6:14,동양메이저 아파트 브랜드 동양 엔파트 판교 첫선,"[('동양', 'ORGANIZATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
295,2006.08.23. 오후 6:13,한경TV 판교 모델하우스 방영,"[('한경TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
296,2006.08.23. 오후 6:13,社告 판교 중.대형 성공청약 2차 설명회,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('성공청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
297,2006.08.23. 오후 6:12,지방 교통망 이렇게 달라진다 4 광주.호남권 … 전주광양.광주무안 고속도로 신설,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('호남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전주광양', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
298,2006.08.23. 오후 6:10,실전 부동산테크 36평형 아파트 대출끼고 사려는데 …,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('36평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
299,2006.08.23. 오후 6:09,자산운용 인력 양성과정 … 부동산투자자문協,"[('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자자문協', 'O')]"
300,2006.08.23. 오후 6:06,판교 연립주택 인기 아파트 추월할까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추월할까', 'O')]"
301,2006.08.23. 오후 6:06,재개발추진위 막판 시공사 선정 박차,"[('재개발추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
302,2006.08.23. 오후 6:00,판교 순수 민영 980가구 2008년말께 별도 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순수', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2008년말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2006.08.23. 오후 6:00,판교 중형임대 ‘동양 엔파트’ 가보니…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양 엔파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
304,2006.08.23. 오후 6:00,공주 e편한세상 476가구,"[('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY')]"
305,2006.08.23. 오후 5:57,“기준미달 6500개 건설사 영업정지를”,"[('“기준미달', 'O'), (' ', 'O'), ('6500개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지를”', 'O')]"
306,2006.08.23. 오후 5:42,8.31 대책 1년 … 투기지역 규제 지역별 차등적용을,"[('8.31 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용을', 'O')]"
307,2006.08.23. 오후 5:41,권부총리 지방건설사 의무참여 공사 확대,"[('권부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('의무참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
308,2006.08.23. 오후 5:40,서울시 재개발 사업에 1000억원 지원,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
309,2006.08.23. 오후 5:40,민간 아파트 분양가 지자체가 규제 못한다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
310,2006.08.23. 오후 5:39,재건축 안전진단 기준 강화 … 은마아파트 등 추진 어려울듯,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯', 'O')]"
311,2006.08.23. 오후 5:38,시행사 드리미 분양가 소송배경 적정가 평당 877만원 vs 655만원 이견,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('드리미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소송배경', 'O'), (' ', 'O'), ('적정가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('877만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('655만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이견', 'O')]"
312,2006.08.23. 오후 5:37,지자체 민간아파트 분양가 규제 못한다 후폭풍… 완전자율 수도권 분양가 줄인상 예고,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('완전자율', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인상', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
313,2006.08.23. 오후 5:12,지역별 맞춤형 주택규제 필요,"[('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
314,2006.08.23. 오후 5:06,“판교가 집값 끌어올린다” 2차 분양값 불만 폭주,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올린다”', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
315,2006.08.23. 오후 5:06,서울 집값 더올라… 8·31대책 1년 효과없었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('효과없었다', 'O')]"
316,2006.08.23. 오후 4:57,美부동산투자 신중한 판단해야 낭패 안봐,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중한', 'O'), (' ', 'O'), ('판단해야', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('안봐', 'O')]"
317,2006.08.23. 오후 4:56,국내 첫 중형민간임대 판교 동양엔파트 가보니,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중형민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
318,2006.08.23. 오후 4:41,판교 인근 용인 평당 1500만원에 분양할것,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양할것', 'O')]"
319,2006.08.23. 오후 4:41,재건축ㆍ재개발 요건 25일부터 강화,"[('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
320,2006.08.23. 오후 4:41,판교연립 분당보다 낫다,"[('판교', 'LOCATION'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
321,2006.08.23. 오후 4:36,후보땐 공개 당선뒤엔 안돼,"[('후보', 'CIVILIZATION'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('당선뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
323,2006.08.23. 오후 4:36,분양정보 우림 여수 신기 418가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림 여수 신기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY')]"
324,2006.08.23. 오후 4:36,분양정보 삼호 공주 금학 476가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금학', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY')]"
325,2006.08.23. 오후 4:33,시흥 능곡지구 10월 1489가구 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1489가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2006.08.23. 오후 4:33,쌍용건설 재개발사업 2건 수주,"[('쌍용건설 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2006.08.23. 오후 4:33,판교 2차 청약 채권입찰제 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약 채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
328,2006.08.23. 오후 4:33,구조 이상 없으면 재건축 못한다,"[('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
329,2006.08.23. 오후 4:32,8ㆍ31대책 1년…시름 깊어가는 지방 건설경기,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…시름', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O')]"
330,2006.08.23. 오후 4:32,판교 중대형 민영아파트 나온다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
331,2006.08.23. 오후 4:32,분양 동대문 의류상가 한섬204,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의류상가', 'O'), (' ', 'O'), ('한섬', 'ORGANIZATION'), ('204', 'QUANTITY')]"
333,2006.08.23. 오후 4:32,프로젝트 파이낸싱 실무전문가 과정,"[('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱 실무전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
334,2006.08.23. 오후 4:32,GS건설 교남1구역 시공사로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교남', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
335,2006.08.23. 오후 4:32,동양메이저 아파트 브랜드,"[('동양', 'LOCATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O')]"
336,2006.08.23. 오후 4:32,MK 추천매물 서울 신림동 6층건물 42억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('42억원', 'QUANTITY')]"
337,2006.08.23. 오후 4:21,지방건설사 공동 도급기준 84억원으로 확대,"[('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('도급기준', 'O'), (' ', 'O'), ('84억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
338,2006.08.23. 오후 4:17,판교 중대형 모델하우스 공개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
339,2006.08.23. 오후 4:00,판교 중대형 첫 민영아파트 980가구 내년 이후 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2006.08.23. 오후 4:00,초기자금 적고 쾌적… 판교 연립주택 빛보나,"[('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빛보나', 'O')]"
341,2006.08.23. 오후 3:59,남광 하우스토리 대전 문화동 243가구 분양,"[('남광 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('243가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2006.08.23. 오후 3:48,동정정장율 전문건설협회장,"[('동정정장율', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
343,2006.08.23. 오후 3:41,보고자료 검토하는 추병직 건설부장관,"[('보고자료', 'O'), (' ', 'O'), ('검토하는', 'O'), (' ', 'O'), ('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
344,2006.08.23. 오후 3:41,업무보고하는 추병직 건설부장관,"[('업무보고하는', 'O'), (' ', 'O'), ('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
345,2006.08.23. 오후 3:35,판교 2차 분양 모델하우스 둘러보니…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보니…', 'O')]"
346,2006.08.23. 오후 3:35,용산 ‘멀티 공간’으로 확 바뀐다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘멀티', 'O'), (' ', 'O'), ('공간’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
347,2006.08.23. 오후 3:24,우림필유 여수 신기동 418가구 분양,"[('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2006.08.23. 오후 3:07,친환경 녹색도시 시흥 능곡지구 본격 분양,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2006.08.23. 오후 3:00,침체기 부동산투자 전략 마산 진동신도시 … 녹지.교통 탁월한 마산의 판교,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지.', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
350,2006.08.23. 오후 3:00,침체기 부동산투자 전략 광주 수완지구 … 평동.하남공단 등 산업단지 위치,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('평동', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('하남공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
351,2006.08.23. 오후 2:59,침체기 부동산투자 전략 파주 운정신도시 … LCD 공장.출판산업단지등 인접,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('LCD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공장.', 'O'), ('출판산업단지', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
352,2006.08.23. 오후 2:57,침체기 부동산투자 전략 인천 송도국제신도시 … 비즈니스.상업단지등 조성 예정,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스.상업단지등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
353,2006.08.23. 오후 2:56,수도권ㆍ부산 재개발사업 쌍용건설 이달 잇단 수주,"[('수도권', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부산 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2006.08.23. 오후 2:56,전문기자 리포트판교 高분양가의 후폭풍,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('高분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
355,2006.08.23. 오후 2:56,판교 연립인기 APT 추월예감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립인기', 'O'), (' ', 'O'), ('AP', 'ARTIFACT'), ('T', 'O'), (' ', 'O'), ('추월예감', 'O')]"
356,2006.08.23. 오후 2:56,삼성물산 초고강도 콘크리트 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
357,2006.08.23. 오후 2:56,취업률 높은 주택관리사 인기,"[('취업률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
358,2006.08.23. 오후 2:56,8ㆍ31후 집값상승 양천구 23% 최고,"[('8ㆍ31후', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
359,2006.08.23. 오후 2:56,44평형 실분양가 8억 1700만원,"[('44평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 1700만원', 'QUANTITY')]"
360,2006.08.23. 오후 2:56,現정부 부동산정책 기조는 형식적 평등주의,"[('現', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기조는', 'O'), (' ', 'O'), ('형식적', 'O'), (' ', 'O'), ('평등주의', 'THEORY')]"
361,2006.08.23. 오후 2:46,성북동 29번지 일대 5600여평 건축허가 제한,"[('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('5600여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
362,2006.08.23. 오후 2:46,재건축 시공사 선정 엄격해진다…안전진단 강화 조치,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격해진다…안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
363,2006.08.23. 오후 2:35,침체기 부동산투자 전략 남제주군 캐슬렉스CC 고급 골프텔 분양 등,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('남제주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬렉스CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('골프텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
364,2006.08.23. 오후 2:16,침체기 부동산투자 전략 30일부터 판교 2차청약,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('청약', 'O')]"
365,2006.08.23. 오후 2:14,광주 수완지구 중흥S클래스 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2006.08.23. 오후 1:56,환경부건교부 24일 물관리기본법 입법예고,"[('환경부건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물관리기본법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
368,2006.08.23. 오후 12:51,e편한세상 충남 공주에 476가구 공급,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2006.08.23. 오후 12:42,대동 ‘다숲’ 경북 경산에 1395가구 분양,"[('대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1395가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2006.08.23. 오후 12:04,수도권·지방 주택규제 차등화해야,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택규제', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화해야', 'O')]"
371,2006.08.23. 오전 11:55,문답풀이재건축·재개발 시공사 선정,"[('문답풀이재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
372,2006.08.23. 오전 11:35,재건축·재개발 건설사 편법선정 못한다,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('편법선정', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
373,2006.08.23. 오전 11:32,신도시 옥외광고물 면적총량제 도입,"[('신도시 옥외광고물 면적총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
374,2006.08.23. 오전 11:18,서울 성북2동 노후불량 주택 재개발된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후불량', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발된다', 'O')]"
375,2006.08.23. 오전 11:15,서울시 성과 지향의 新인사제도도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('지향의', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('인사제도', 'CIVILIZATION'), ('도입', 'O')]"
376,2006.08.23. 오전 11:15,8.31대책 이후 양천구 아파트값 가장 많이 올라,"[('8.31대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
377,2006.08.23. 오전 11:04,투기관련 없는 건설규제 폐지해야상보,"[('투기관련', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야상보', 'O')]"
378,2006.08.23. 오전 11:04,우림건설 여수 신기동 우림필유 418가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2006.08.23. 오전 11:02,머니  머니 부동산  해외 부동산펀드,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION')]"
380,2006.08.23. 오전 11:02,머니  머니 해외부동산펀드 투자 유의점,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점', 'O')]"
381,2006.08.23. 오전 11:02,머니  머니 부동산  판교 2차분양 공략법,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공략법', 'O')]"
382,2006.08.23. 오전 11:02,머니  머니 부동산  판교 2차 분양 유망단지는 어디,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
383,2006.08.23. 오전 11:01,서울 도심 한복판 노블레스타워 실버타운 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('노블레스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
384,2006.08.23. 오전 11:00,은마 등 초기 재건축 사업추진 더 힘들다,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
385,2006.08.23. 오전 10:57,동정권홍사 대한건설협회장 임시총회 참석,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
386,2006.08.23. 오전 10:44,현장 레이더 대규모 분양 앞둔 광주 수완지구,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION')]"
387,2006.08.23. 오전 10:32,판교 분양가 윤곽 어떤 단지 청약할까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O')]"
388,2006.08.23. 오전 10:26,판교 고분양가에 네티즌들 비판 일색,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('일색', 'O')]"
389,2006.08.23. 오전 10:18,현정부 부동산정책 효과 불분명,"[('현', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('불분명', 'O')]"
390,2006.08.23. 오전 10:15,서울 용산역 철도부지 13만평 주상복합단지로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('13만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
391,2006.08.23. 오전 10:08,기자칼럼고분양가의 악순환,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('칼럼고분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
392,2006.08.23. 오전 10:08,판교 연립주택 가격은 저렴 품질은 최고…관심높아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('품질은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…관심높아', 'O')]"
393,2006.08.23. 오전 10:08,인천 서창2ㆍ가정지구 등 광역 교통대책 확정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
394,2006.08.23. 오전 10:02,용산역 13만4000평 역세권 개발된다,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13만4000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
395,2006.08.23. 오전 10:02,전문기자 리포트판교 분양가 분당집값 보증수표,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O')]"
396,2006.08.23. 오전 10:02,8.31 대책 이후 양천구 집값 상승률 1위,"[('8.31 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
397,2006.08.23. 오전 9:42,토공 김해율하지구 등 조성용지공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('김해율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성용지공급', 'O')]"
398,2006.08.23. 오전 9:36,판교 중대형 첫 민영아파트 나온다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
399,2006.08.23. 오전 9:34,판교 분양가 확정 중대형 서울 1순위 내달 47일 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 47일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
400,2006.08.23. 오전 9:32,판교 분양가 확정 자금마련 어떻게 … 중대형 초기자금 최고 3억,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
401,2006.08.23. 오전 9:32,판교 분양가 확정 44평형 업체별 최고 4천만원 차이,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체별', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
402,2006.08.23. 오전 9:27,인천서창2·가정 대체도로·입체화시설 추진,"[('인천', 'CITY'), ('서창', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·가정', 'O'), (' ', 'O'), ('대체도로·입체화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
403,2006.08.23. 오전 9:17,중대형 오피스텔 43%가 주거용 … 재산세 부과 여부 논란일듯,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('논란일듯', 'O')]"
404,2006.08.23. 오전 9:15,판교 중대형 고분양가로 채권입찰제 도마에,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O')]"
405,2006.08.23. 오전 9:12,판교 청약자 자금 마련 전략 어떻게 짜야좋을까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짜야좋을까', 'O')]"
406,2006.08.23. 오전 9:12,“판교 채권액 무조건 상한액으로 써야”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권액', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('상한액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('써야”', 'O')]"
407,2006.08.23. 오전 9:12,판교 중대형 아파트 분양가 어떻게 산출됐나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('산출됐나', 'O')]"
408,2006.08.23. 오전 9:09,쌍용건설 부산 등 재개발 잇단 수주 성공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
409,2006.08.23. 오전 9:09,판교 중대형 투자 수익성 얼마나 될까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
410,2006.08.23. 오전 8:57,판교 주변 高분양가 ‘도미노’ 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도미노’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
411,2006.08.23. 오전 8:54,인천 서창2지구 등에 광역교통개선대책 확정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
412,2006.08.23. 오전 8:36,판교 투기혐의 171명 세무조사 착수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('171명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
413,2006.08.23. 오전 8:32,“판교 버블 7이라면서 시세 90% 인정”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('7이라면서', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정”', 'O')]"
414,2006.08.23. 오전 8:30,판교 상가조합원 쟁탈전,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쟁탈전', 'O')]"
415,2006.08.23. 오전 8:15,세운상가 주변 재개발 빨라진다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
416,2006.08.23. 오전 8:08,판교신도시 초기자금 얼마나 들까,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('들까', 'O')]"
417,2006.08.23. 오전 8:01,판교 중대형 분양가 평당 1800만원대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원대', 'QUANTITY')]"
418,2006.08.23. 오전 7:57,분양가규제 아파트값 올려..재건축도 풀어야,"[('분양가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올려..재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
419,2006.08.23. 오전 7:53,판교 2차 중대형 분양가 평당 1800만원선 결정…청약 전략,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결정…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
420,2006.08.23. 오전 7:22,판교 중대형 아파트 집값 상승 부추기나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기나', 'O')]"
421,2006.08.23. 오전 7:06,판교 44평형 8억1718만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억1718만원', 'QUANTITY')]"
422,2006.08.23. 오전 7:03,양천구 8.31이후 아파트값 상승률 1위,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
423,2006.08.23. 오전 7:02,판교 연립주택 아파트 인기 뛰어넘을까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘을까', 'O')]"
424,2006.08.23. 오전 6:17,양천구 8.31이후 아파트값 상승률 1위,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
425,2006.08.23. 오전 6:13,판교 연립주택 아파트 인기 뛰어넘을까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘을까', 'O')]"
426,2006.08.23. 오전 4:27,판교 중대형 실분양가 평당 1800만원대 결정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
427,2006.08.23. 오전 3:27,부동산 중개료 지역따라 달라요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('지역따라', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요', 'O')]"
428,2006.08.23. 오전 3:27,“거래세 낮추되 양도세는 유지”…재경부 세제실장 밝혀,"[('“', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낮추되', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('유지”…', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
429,2006.08.23. 오전 12:31,정부 한탄강댐 건설 강행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한탄강댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
430,2006.08.23. 오전 12:03,중대형 오피스텔 40% 주거용,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O')]"
431,2006.08.24. 오후 11:02,허술한 실거래가 공개..또 인터넷대란,"[('허술한', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..또', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷대란', 'O')]"
432,2006.08.24. 오후 10:23,아파트 실거래가 공개…믿을 만 한가 논란,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('한가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
433,2006.08.24. 오후 10:21,아파트 실거래가 공개 내용과 의미… 가격 하락세 뚜렷 거품제거에도 큰 역할,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('의미…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('거품제거에도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O')]"
434,2006.08.24. 오후 10:15,“민간 건설에 분양가 상한제 적용은 위법”,"[('“민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용은', 'O'), (' ', 'O'), ('위법”', 'O')]"
435,2006.08.24. 오후 9:35,아파트 실거래가 공개 하반기 재산·종부세등 줄악재… 집값 하향조정 이어질듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('줄악재…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
436,2006.08.24. 오후 9:21,공개된 가격이 거래기준 될 듯…강남3구도 가격하락세,"[('공개된', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('거래기준', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락세', 'O')]"
437,2006.08.24. 오후 9:21,아파트 실거래가 제대로 조사됐나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('조사됐나', 'O')]"
438,2006.08.24. 오후 9:19,아파트 실거래가 공개에 건교부 홈피 다운,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개에', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('다운', 'O')]"
439,2006.08.24. 오후 9:18,강남 집값 최고 22% 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
440,2006.08.24. 오후 9:09,실거래가 공개 英 美 佛등 등기부 기재후 공개,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('佛등', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('기재후', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
441,2006.08.24. 오후 9:00,건교부 실거래가 시세보다 낮았다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮았다', 'O')]"
442,2006.08.24. 오후 8:12,주공 판교2차분양 당첨자 기분 발표,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기분', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
443,2006.08.24. 오후 8:09,건교부 실거래가 시세와 차이 어떻게 봐야하나,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세와', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야하나', 'O')]"
444,2006.08.24. 오후 7:45,실거래가 공개 호가와 평당 최고 350만원 차이,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('호가와', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('350만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
445,2006.08.24. 오후 7:21,아파트 실거래가 구조적 문제 있다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
446,2006.08.24. 오후 7:19,강남 대치동 동부센트레빌 53평은 24억원종합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('53평', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('24억원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
447,2006.08.24. 오후 7:15,동·호수 안밝혀 층수따른 가격차 알수 없어,"[('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('안밝혀', 'O'), (' ', 'O'), ('층수따른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('알수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
448,2006.08.24. 오후 7:09,실거래가 공개 ‘집값 담합’ 이젠 끝났다,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합’', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O')]"
449,2006.08.24. 오후 7:09,정부발표 아파트 실거래가 믿을 만 한가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('한가', 'O')]"
450,2006.08.24. 오후 7:09,대형 건설업체 분양계획 ‘뻥튀기’ 심하다,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기’', 'O'), (' ', 'O'), ('심하다', 'O')]"
451,2006.08.24. 오후 7:09,아파트 외관디자인 저작권 등록 잇따라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외관디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
452,2006.08.24. 오후 6:54,판교 중복청약땐 당첨 무효,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중복청약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
453,2006.08.24. 오후 6:52,강남3구 평당 거래가 최대 22.4% 하락,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('22.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
454,2006.08.24. 오후 6:49,미아 뉴타운 8구역，정비구역 지정,"[('미아 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8구역', 'QUANTITY'), ('，정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
455,2006.08.24. 오후 6:48,아파트 실거래가 첫 공개 집값 안정 가속도 기대 시기상조,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
456,2006.08.24. 오후 6:48,아파트 실거래가 첫 공개 아직은 걸음마 수준,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음마', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
457,2006.08.24. 오후 6:42,아파트 실거래가 첫 공개 지역·평형별 가격변동은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('가격변동은', 'O')]"
458,2006.08.24. 오후 6:42,아파트 실거래가 첫 공개 정부 집값 하락기의 전형적 현상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락기의', 'O'), (' ', 'O'), ('전형적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
459,2006.08.24. 오후 6:42,아파트 실거래가 첫 공개 실거래가 공개·분석 어떻게,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개·분석', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
460,2006.08.24. 오후 6:33,현장 레이더 판자촌이 친환경 단지로 … 신림7동 관악산 휴먼시아,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌이', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신림7동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
461,2006.08.24. 오후 6:28,미아 뉴타운 8구역 정비구역 지정,"[('미아 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
462,2006.08.24. 오후 6:28,상반기 거래된 아파트 실거래가 공개,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
463,2006.08.24. 오후 6:21,아파트 12만9000가구 실거래가 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
464,2006.08.24. 오후 6:18,강남3구 아파트값 14.4%하락,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('14.4%', 'QUANTITY'), ('하락', 'O')]"
465,2006.08.24. 오후 6:16,개포주공1단지 1평이 7229만원,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('7229만원', 'QUANTITY')]"
466,2006.08.24. 오후 6:15,실거래가 공개 ‘담합 차단’ 시장투명성 확대,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘담합', 'O'), (' ', 'O'), ('차단’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
467,2006.08.24. 오후 6:00,실거래가 공개 아파트 실거래가 공개로 본 ‘3·30 효과’,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3·30', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
468,2006.08.24. 오후 5:56,실거래가 정보업체 시세와 최고 350만원 차이,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시세와', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('350만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
469,2006.08.24. 오후 5:51,분양정보 경기 이천 동양파라곤,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT')]"
470,2006.08.24. 오후 5:51,분양정보 대전 문화동 하우스토리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O')]"
471,2006.08.24. 오후 5:50,분양정보 여수 신기동 우림필유,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION')]"
472,2006.08.24. 오후 5:50,한경ㆍ부동산114 매물마당 강남 역삼동 6층 빌딩 95억원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('95억원', 'QUANTITY')]"
473,2006.08.24. 오후 5:49,강남 실거래가 시세보다 높아..고가 고착화 우려상보,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아..', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려상보', 'O')]"
474,2006.08.24. 오후 5:49,미아 8구역 재개발 사업 탄력,"[('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
475,2006.08.24. 오후 5:47,판교인근 아파트경매 과열 … 낙찰가율 치솟고 경쟁도 치열,"[('판교', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
476,2006.08.24. 오후 5:46,은평 기자촌도 뉴타운 개발을 … 주민 재개발 요구,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발을', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
477,2006.08.24. 오후 5:45,판교 옵션비용도 500만원 안팎,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옵션비용도', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원 안팎', 'QUANTITY')]"
478,2006.08.24. 오후 5:33,아파트 위치.층수는 공개 안해,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위치.층수는', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
479,2006.08.24. 오후 5:31,분당 25평 3억3천만원 .. 아파트 실거래가 시세와 비교해보니,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
480,2006.08.24. 오후 5:28,아파트 실거래가 첫 공개 … 호가보다 510% 낮았다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮았다', 'O')]"
481,2006.08.24. 오후 5:13,강남 실거래가 시세보다 높아..고가 고착화 우려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아..', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
482,2006.08.24. 오후 5:12,미아뉴타운 8구역 재개발 탄력,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
483,2006.08.24. 오후 5:12,행복도시 첫마을 설계공모 국내외 18개팀 작품 접수,"[('행복도시 첫마을 설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
484,2006.08.24. 오후 5:12,이 단지 어때요 역삼동 아이파크,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
485,2006.08.24. 오후 5:12,판교 紙上 모델하우스 주공 자체설계 아파트·중형임대 동양엔파트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('紙上', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('자체설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ORGANIZATION')]"
486,2006.08.24. 오후 5:12,실거래가 공개 강남시세 최고 14% ‘뻥튀기’,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기’', 'O')]"
487,2006.08.24. 오후 5:06,실거래가 송파가 서초 앞질러,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
488,2006.08.24. 오후 5:02,금호건설 평창수해지역 사랑의 집짓기나서,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창수해', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기나서', 'O')]"
489,2006.08.24. 오후 4:57,신성 전주 하가지구 재개발 수주,"[('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하가지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
490,2006.08.24. 오후 4:49,판교 청약 이것만은 꼭 확인하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
491,2006.08.24. 오후 4:46,판교 2차 분양 24일 입주모집 공고...30일 청약 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주모집', 'O'), (' ', 'O'), ('공고...', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
492,2006.08.24. 오후 4:42,우리 아파트 외관 따라하지마,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('따라하지마', 'O')]"
493,2006.08.24. 오후 4:42,판교 발코니확장비 구조·평면따라 달라요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('구조·평면따라', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요', 'O')]"
494,2006.08.24. 오후 4:41,아파트 강남 40평이상 최고 22% 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
495,2006.08.24. 오후 4:41,아파트 실거래가 확인 어떻게,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
496,2006.08.24. 오후 4:38,경매시장에도 판교 후광효과,"[('경매시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O')]"
497,2006.08.24. 오후 4:38,미아뉴타운 8구역 정비구역,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O')]"
498,2006.08.24. 오후 4:38,시흥 능곡지구 10월 동시분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
499,2006.08.24. 오후 4:38,쌍용 오산등 재개발 2곳 수주,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
500,2006.08.24. 오후 4:38,판교 청약 D5일…입주자 모집 공고로 본 유의점,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('D5일', 'DATE'), ('…', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('공고로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점', 'O')]"
501,2006.08.24. 오후 4:33,한평에 7천만원…개포1단지 17평 12억,"[('한평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY')]"
502,2006.08.24. 오후 4:32,분양 양평 전원주택지 평당 38만원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('38만원', 'QUANTITY')]"
503,2006.08.24. 오후 4:32,분양 평촌 오피스텔 390실 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('390실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
504,2006.08.24. 오후 4:32,분양 여수 신기지구서 우림 418가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신기지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
505,2006.08.24. 오후 4:23,아파트 12만9천가구 실거래가 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
506,2006.08.24. 오후 4:20,아파트 실거래가 공개에 건교부 토지공사 전산망 마비종합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개에', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전산망', 'O'), (' ', 'O'), ('마비종합', 'O')]"
507,2006.08.24. 오후 4:11,판교 2차 연립·중대형 임대 실수요자 주목,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
508,2006.08.24. 오후 4:08,정부 전국 아파트 12만9천가구 실거래가 첫 공개,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
509,2006.08.24. 오후 3:59,실거래가 공개로 버블가격 고착 우려,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('버블가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고착', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
510,2006.08.24. 오후 3:55,판교 중대형 발코니확장 최고 4200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니확장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4200만원', 'QUANTITY')]"
511,2006.08.24. 오후 3:54,판교 44평형 분양가 단지따라 최고 6천700만원 차이,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6천700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
513,2006.08.24. 오후 3:46,다음 판교 신도시 2차 청약 위한 사이버모델 하우스 오픈,"[('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버모델', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
