,date,headline,keyword
0,2009.10.04. 오후 8:50,보금자리 입지따라 ‘천차만별’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천차만별’', 'O')]"
1,2009.10.04. 오후 8:11,“20년 넘은 주택밀집지역 일률 재개발 안돼”,"[('“', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일률', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
2,2009.10.04. 오후 7:56,남양주 신일유토빌 547가구,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('547가구', 'QUANTITY')]"
3,2009.10.04. 오후 7:12,소형중대형 아파트 가격차 크게 줄어,"[('소형중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
4,2009.10.04. 오후 7:06,분양 하이라이트 군포 휴먼시아등 7곳 청약 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
5,2009.10.04. 오후 7:06,주거용 오피스텔 다시 뜬다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
6,2009.10.04. 오후 7:00,판교 임대 불법전대 여전히 활개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
7,2009.10.04. 오후 6:57,내달 입주물량 봇물… 전세난 숨통 트일듯,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일듯', 'O')]"
8,2009.10.04. 오후 6:51,한국건축문화대상 건축문화대상으로 본 한국건축 20년,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축문화대상', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE')]"
9,2009.10.04. 오후 6:48,한국건축문화대상일반주거부문 대상 반포 577,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('일반주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('577', 'QUANTITY')]"
10,2009.10.04. 오후 6:48,한국건축문화대상민간부문 대상 부띠크 모나코,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('부띠크 모나코', 'ORGANIZATION')]"
11,2009.10.04. 오후 6:48,한국건축문화대상우수상 제주특별자치도립미술관,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주특별자치도립미술관', 'ORGANIZATION')]"
12,2009.10.04. 오후 6:42,한국건축문화대상우수상 지앤아트스페이스,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지앤아트스페이스', 'ORGANIZATION')]"
13,2009.10.04. 오후 6:38,반포·여의도 외국인 임차수요 급증,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
14,2009.10.04. 오후 6:37,입주시기·입지 천차만별 보금자리，따져보고 넣자,"[('입주시기·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리，따져보고', 'O'), (' ', 'O'), ('넣자', 'O')]"
15,2009.10.04. 오후 6:36,한국건축문화대상우수상 카페오라,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카페오라', 'ORGANIZATION')]"
16,2009.10.04. 오후 6:36,법원 “재개발 구체요건 명시않은 조례 무효”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구체요건', 'O'), (' ', 'O'), ('명시않은', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('무효”', 'O')]"
17,2009.10.04. 오후 6:34,10월 이후 비수기 뚜렷 매매·전셋값 주춤할 듯,"[('10월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
18,2009.10.04. 오후 6:33,한국건축문화대상공동주거부문 대상 은평뉴타운 I PARK,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('공동주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('PARK', 'O')]"
19,2009.10.04. 오후 6:33,한국건축문화대상사회공공부문 대상 남산국악당 일반 한옥과 차별화,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('남산국악당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥과', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
20,2009.10.04. 오후 6:33,전문가가 진단한 추석 이후 부동산 시장은,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('진단한', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
21,2009.10.04. 오후 6:32,경기도 재개발 조례 위법 서울 이어 수도권도 제동,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
22,2009.10.04. 오후 6:32,고급빌라도 소형이 잘나가네,"[('고급빌라도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
23,2009.10.04. 오후 6:32,안산 돔구장 현대·포스코 건설 등 6개사 신청,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
24,2009.10.04. 오후 6:32,대우건설 매각 순항위한 3大 관전 포인트,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('순항위한', 'O'), (' ', 'O'), ('3大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관전', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
25,2009.10.04. 오후 6:32,청약경쟁 치열한 보금자리…헉 하수처리장 옆이네,"[('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리…헉', 'O'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('이네', 'O')]"
26,2009.10.04. 오후 6:32,올해 남은 석달…매매가 비실 전세가격은 비상,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('비실', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
27,2009.10.04. 오후 6:31,한경매물마당 서울 장안동 대로변 4층 빌딩 급매 45억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
28,2009.10.04. 오후 6:31,군포 당동 휴먼시아등 이번주 5125채 청약,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5125채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2009.10.04. 오후 6:27,부동산W  ‘강남입성 내집마련 이번이 기회다,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산', 'ORGANIZATION'), (""W'"", 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이번이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회다', 'O')]"
30,2009.10.04. 오후 6:27,한국건축문화대상계획부문 우수상 양근나루터 재활성화 外,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('계획부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양근나루터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
31,2009.10.04. 오후 6:25,부동산W  다세대·연립 경매 인기 알짜물건은 ,"[('부동산W', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건은', 'O')]"
32,2009.10.04. 오후 6:25,부동산W  재개발·재건축 소송 다시 원점으로 ,"[('부동산W', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('원점으로', 'O')]"
33,2009.10.04. 오후 6:21,한국건축문화대상계획부문 주제 치유와 회복Healing  Restoration of a Situation,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건축문화대상계획부문', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('치유와', 'O'), (' ', 'O'), ('회복Healing', 'O'), (' ', 'O'), ('Restoration', 'O'), (' ', 'O'), ('of', 'O'), (' ', 'O'), ('a', 'O'), (' ', 'O'), ('Situation', 'O')]"
34,2009.10.04. 오후 6:21,한국건축문화대상우수상 서울시 서천연수원,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서천연수원', 'ORGANIZATION')]"
35,2009.10.04. 오후 6:20,추석이후 서울·수도권 주택시장…연말까지 강보합세 이어질 듯,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
36,2009.10.04. 오후 6:18,한국건축문화대상우수상 수원화성박물관,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수원화성박물관', 'ORGANIZATION')]"
37,2009.10.04. 오후 6:18,한국건축문화대상계획부문 특선 낙동강 박물관 外,"[('한국건축문화대상계획부문', 'O'), (' ', 'O'), ('특선', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강 박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
38,2009.10.04. 오후 6:14,주택대출 이자부담 예상보다 빨리 늘어,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
39,2009.10.04. 오후 6:13,가을 분양 성수기 돌입,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
40,2009.10.04. 오후 6:13,강남 33평 사려면 56년 저축해야,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('56년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저축해야', 'O')]"
41,2009.10.04. 오후 6:12,한국건축문화대상사회공공부문 대상 서울 남산국악당,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산국악당', 'ORGANIZATION')]"
42,2009.10.04. 오후 6:06,한국건축문화대상계획부문 대상 철암 새옷을 입다산업유산에서 문화유산으로,"[('한국', 'EVENT'), ('건축문화대상', 'EVENT'), ('계획부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('철암', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새옷을', 'O'), (' ', 'O'), ('입다산업유산에서', 'O'), (' ', 'O'), ('문화유산으로', 'O')]"
43,2009.10.04. 오후 6:03,한국건축문화대상공동주거부문 대상 은평뉴타운 I PARK,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('공동주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('PARK', 'O')]"
44,2009.10.04. 오후 6:03,한국건축문화대상사회공공부문 본상 서울시립대학교 캠퍼스 복합단지,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건축문화대상사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시립대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
45,2009.10.04. 오후 5:57,한국건축문화대상민간부문 본상 금호아시아나 본관,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('금호아시아나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본관', 'O')]"
46,2009.10.04. 오후 5:52,국토부 예산만 받아놓고 사업은 지지부진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산만', 'O'), (' ', 'O'), ('받아놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
47,2009.10.04. 오후 5:51,한국건축문화대상공로상 건축문화 발전 촉매 역할 자부심,"[('한국건축문화대상공로상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('촉매', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('자부심', 'O')]"
48,2009.10.04. 오후 5:51,한국건축문화대상 어떻게 심사했나,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('심사했나', 'O')]"
49,2009.10.04. 오후 5:51,한국건축문화대상 준공부분 개별 심사평,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('준공부분', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O')]"
50,2009.10.04. 오후 5:45,한국건축문화대상우수상 용인 사랑의집,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑의집', 'ORGANIZATION')]"
51,2009.10.04. 오후 5:42,‘보금자리’ 가는 길 다양하고 복잡,"[('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('다양하고', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡', 'O')]"
52,2009.10.04. 오후 5:42,분양정보당진 1차 푸르지오 898가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('898가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
53,2009.10.04. 오후 5:42,한국건축문화대상공동주거부문 본상 의정부녹양 휴먼시아,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('공동주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('녹양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
54,2009.10.04. 오후 5:42,한국건축문화대상우수상 퍼시스 서울본사,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퍼시스 서울본사', 'ARTIFACT')]"
55,2009.10.04. 오후 5:36,한국건축문화대상우수상 구미 옥계 현진에 버빌 엠파이어,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('버빌 엠파이어', 'ARTIFACT')]"
56,2009.10.04. 오후 5:33,한국건축문화대상우수상 오산시 중앙도서관,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오산시 중앙도서관', 'ORGANIZATION')]"
57,2009.10.04. 오후 5:33,한국건축문화대상우수상  동탄 나루마을 월드메르디앙·반도유보라,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나루마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT')]"
58,2009.10.04. 오후 5:30,한국건축문화대상우수상 청강문화산업대학 창작마을,"[('한국건축문화대상우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청강문화산업대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창작마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O')]"
59,2009.10.04. 오후 5:27,한국건축문화대상올해의 건축문화인상 인간 중심 실용적 건축물 설계,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축문화인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인간', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('실용적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
60,2009.10.04. 오후 5:21,한국건축문화대상 준공부문 심사총평,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('준공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('심사총평', 'O')]"
61,2009.10.04. 오후 5:20,추석후，신규분양 ‘활활’ 재건축은 ‘잠잠’,"[('추석후', 'DATE'), ('，신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활활’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
62,2009.10.04. 오후 5:18,한국건축문화대상인터뷰 설계자 황두진 황두진건축사무소 대표,"[('한국건축문화대상인터뷰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황두진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('황두진건축사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
63,2009.10.04. 오후 5:18,한국건축문화대상특별기고 건축 문화는 국가 경쟁력의 상징,"[('한국건축문화대', 'EVENT'), ('상특별기고', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('문화는', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O')]"
64,2009.10.04. 오후 5:14,외국인 보유토지 21억1590만㎡…11년새 324%↑,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('21억1590만', 'QUANTITY'), ('㎡…', 'O'), ('11년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('324%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
65,2009.10.04. 오후 5:06,한국건축문화대상일반주거부문 본상 집운헌,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('일반주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집운헌', 'PERSON')]"
66,2009.10.04. 오후 5:00,한국건축문화대상일반주거부문 대상 반포 577,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('일반주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('577', 'QUANTITY')]"
67,2009.10.04. 오후 4:48,한국건축문화대상민간부문 대상 부띠크 모나코 재료 특징,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), ('민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('부띠크 모나코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재료', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O')]"
68,2009.10.04. 오후 4:44,추석교통량 역대최대 430만대‥소통 원활,"[('추석', 'DATE'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최대', 'O'), (' ', 'O'), ('430만대', 'QUANTITY'), ('‥소통', 'O'), (' ', 'O'), ('원활', 'O')]"
69,2009.10.04. 오후 4:33,한국건축문화대상 건축문화대상으로 본 한국건축 20년,"[('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축문화대상', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE')]"
70,2009.10.04. 오후 4:05,투자포인트보금자리에 맞서는 민간아파트,"[('투자포인트보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞서는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O')]"
71,2009.10.04. 오후 4:05,세운녹지축 청계천을지로구간 착공,"[('세운녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천을지로', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
72,2009.10.04. 오후 4:05,부동산경매 무료 강좌,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
73,2009.10.04. 오후 4:05,한국토지주택공사 인적융화 에 통합성패 달렸다,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인적융화', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합성패', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
74,2009.10.04. 오후 4:05,보금자리주택에도 알짜 따로 있다,"[('보금자리주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
75,2009.10.04. 오후 4:04,브랜드ㆍ대단지ㆍ입지…3박자 갖춘 재개발,"[('브랜드ㆍ대단지ㆍ입지…', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
76,2009.10.04. 오후 3:55,세입자 약만 올리는 전세금대출 확대조치,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약만', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대조치', 'O')]"
77,2009.10.04. 오후 3:25,인천 공장 옆 낡은 주택 재개발 바람 분다,"[('인천 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
78,2009.10.04. 오후 3:21,보금자리주택 본청약·입주시기·입지여건 꼼꼼히 살펴야,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약·입주시기·입지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
79,2009.10.04. 오후 3:17,더 오를텐데 왜팔아…신난 판교집주인,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를텐데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜팔아…신난', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
80,2009.10.04. 오후 3:06,서울 1층 상가 평균 분양가 6억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
81,2009.10.04. 오후 3:01,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
82,2009.10.04. 오후 2:52,로또 아파트 보금자리주택 AZ,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('AZ', 'ORGANIZATION')]"
83,2009.10.04. 오후 2:50,경기도 재개발 조례 무효 판결 확정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
84,2009.10.04. 오후 2:42,버블 세ㅤㅂㅡㅌ 아파트 매도호가 수천만원 뚝,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세ㅤㅂㅡㅌ', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도호가', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
85,2009.10.04. 오후 2:35,외국인 보유토지 2.1억㎡‥11년새 4배↑,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1억', 'QUANTITY'), ('㎡‥', 'O'), ('11년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
86,2009.10.04. 오후 2:34,강남 중형 56년 저축해야 구입 가능,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('56년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저축해야', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
87,2009.10.04. 오후 2:29,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
88,2009.10.04. 오후 2:06,인천 신현 e편한세상·하늘채 특별분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
90,2009.10.04. 오후 1:17,서울지역 상가 1층 평균분양가 6억 6204만원,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 6204만원', 'QUANTITY')]"
91,2009.10.04. 오후 12:54,강남 중형 아파트 사는데 56년 걸려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사는데', 'O'), (' ', 'O'), ('56년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
92,2009.10.04. 오후 12:48,엉성한 단지 설계가 재개발사업 발목,"[('엉성한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계가', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
93,2009.10.04. 오후 12:03,외국인 보유토지 10년 새 4배 이상 늘어,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
94,2009.10.04. 오후 12:00,세운 초록띠 공원 조성사업 2단계 착수,"[('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('초록띠 공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
96,2009.10.04. 오전 11:59,캠코 압류재산 639억원어치 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('639억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
97,2009.10.04. 오전 11:58,“전셋집 구하기 의외로 쉬울수도”,"[('“전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('의외로', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬울수도”', 'O')]"
98,2009.10.04. 오전 11:32,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
99,2009.10.04. 오전 11:31,광교신도시 용지분양 최고 8대1 마감,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
100,2009.10.04. 오전 11:28,서울시 4개 대심도 도로 2014년경 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년경', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
101,2009.10.04. 오전 11:20,2단계 세운 초록띠 공원 조성사업 착수…2012년 완공 목표,"[('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('초록띠 공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
102,2009.10.04. 오전 11:16,디자인 사고파는 장터 열린다,"[('디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('사고파는', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
103,2009.10.04. 오전 11:16,서울시 세운 녹지축사업 2단계 공사착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사착공', 'O')]"
104,2009.10.04. 오전 11:16,외국공무원 서울시정 벤치마킹,"[('외국', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O')]"
105,2009.10.04. 오전 11:15,서울시 건설폐기물 수집·운반차량 특별단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('수집·운반차량', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
106,2009.10.04. 오전 11:15,서울 청계·대림상가 헐고 녹지축 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대림상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
107,2009.10.04. 오전 11:00,강남 30평대 아파트 56년 저축해야 구입,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('56년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저축해야', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
108,2009.10.04. 오전 11:00,고법 오래됐다고 무조건 재개발 위법,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오래됐다고', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
109,2009.10.04. 오전 10:50,다세대 경매에 투자자 몰린다,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
110,2009.10.04. 오전 10:16,동보 ‘교통조망’ 원투펀치로 영종하늘도시 분양 나선다,"[('동보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘교통조망’', 'O'), (' ', 'O'), ('원투펀치로', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
111,2009.10.04. 오전 10:00,좌측통행은 日식민지 잔재,"[('좌측', 'TERM'), ('통행은', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('식민지', 'O'), (' ', 'O'), ('잔재', 'O')]"
112,2009.10.04. 오전 9:06,부동산캘린더보금자리주택 사전예약 접수,"[('부동산캘린더보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
113,2009.10.04. 오전 9:00,주간부동산DTI규제 한달..서울 매매 7개월만에 하락,"[('주간부동산DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
114,2009.10.04. 오전 8:00,황신혜 LG파워콤 프리미안 광고모델,"[('황신혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LG파워콤 프리미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION')]"
115,2009.10.04. 오전 7:30,낙찰된 경매도 되돌릴 수 있다,"[('낙찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('되돌릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
116,2009.10.04. 오전 6:45,함안군 민원 지적 제증명 최다,"[('함안군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('제증명', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
117,2009.10.04. 오전 6:35,추석 이후 집값 어떻게 움직일까,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('움직일까', 'O')]"
118,2009.10.05. 오후 11:25,마곡 워터프런트 아치형 사장교 건설,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터프런트', 'O'), (' ', 'O'), ('아치형', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
119,2009.10.05. 오후 11:10,불황 속 두바이부동산박람회 개막,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
120,2009.10.05. 오후 7:56,인천 재개발아파트 ‘원가 공급’ 조례 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
121,2009.10.05. 오후 7:30,뚝섬4구역 값 10% 낮춰 재매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
122,2009.10.05. 오후 7:29,뉴타운 석면공포 사라지나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
123,2009.10.05. 오후 7:28,집값 잡는덴 DTI가 약,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는덴', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI가', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'QUANTITY')]"
124,2009.10.05. 오후 6:56,성증수 토지주택공사 대전충남지역 본부장 취임,"[('성증수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전충남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
125,2009.10.05. 오후 6:41,서울시，뚝섬4구역 3500억 재매각,"[('서울시', 'CITY'), ('，', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
126,2009.10.05. 오후 6:40,토지보상 강제 수용 급증,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
127,2009.10.05. 오후 6:40,“중소형 영종이냐  주거환경 청라냐”,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('영종이', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('냐”', 'O')]"
128,2009.10.05. 오후 6:38,서울 오피스시장 다시 냉각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
129,2009.10.05. 오후 6:37,보금자리 사전예약 10명중 7명 가량이 세곡·우면지구 원해,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명 가량', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원해', 'O')]"
130,2009.10.05. 오후 6:33,재개발 취소되나…투자자 조마조마,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소되나…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조마조마', 'O')]"
131,2009.10.05. 오후 6:33,마곡지구 가로지는 하트 브릿지,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로지는', 'O'), (' ', 'O'), ('하트', 'O'), (' ', 'O'), ('브릿지', 'O')]"
132,2009.10.05. 오후 6:33,부산·대구 집값 1년만에 상승세 뚜렷…미뤘던 분양도 봇물,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…미뤘던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
133,2009.10.05. 오후 6:32,지방 집값 바닥 탈출,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
134,2009.10.05. 오후 6:32,뚝섬 상업용지 4구역 10% 할인 재매각한다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각한다', 'O')]"
135,2009.10.05. 오후 6:32,강남3구 상업용 부동산 거래 올들어 최고,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
136,2009.10.05. 오후 6:32,한경매물마당 양재IC 인근 9층 빌딩 급매 45억원 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양재IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
137,2009.10.05. 오후 6:32,취재여록 헷갈리는 도시형 생활주택 기준,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
139,2009.10.05. 오후 6:31,서울 투자자들 몰려…경매시장도 북적,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
140,2009.10.05. 오후 6:31,맥못추던 땅값 기력회복…충청·강원 3개월째 오름세,"[('맥못추던', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('기력회복…', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
141,2009.10.05. 오후 6:24,“앞으로 12년내 집값 본격 하락”,"[('“앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('12년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
142,2009.10.05. 오후 6:21,한국건축문화대상 시상식 이모저모 건축·건설인등 500여명 참석 축제의 장,"[('한국건축문화대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이모저모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석', 'O'), (' ', 'O'), ('축제의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
143,2009.10.05. 오후 5:48,2009 한국건축문화대상 시상,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
144,2009.10.05. 오후 5:38,수자公 ‘4대강 참여’ 위법 논란,"[('수자公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('참여’', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
145,2009.10.05. 오후 5:18,건설현장 감리원 책임강화,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('감리원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임강화', 'O')]"
146,2009.10.05. 오후 5:18,상업·업무용 시장 기지개 켜나,"[('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
147,2009.10.05. 오후 5:18,뚝섬4 매각가격 10% 낮춰 다시 판다,"[('뚝섬4', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
148,2009.10.05. 오후 5:18,노량진 뉴타운 역세권 개발할듯,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발할듯', 'O')]"
149,2009.10.05. 오후 5:13,10월 분양시장 풍년,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
150,2009.10.05. 오후 5:11,전월세 상한제 이번엔 성공하나,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하나', 'O')]"
151,2009.10.05. 오후 5:10,특집 수도권 동북부 분양대전,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
152,2009.10.05. 오후 5:07,동두천 동양엔파트 동북권 분양열기 이어간다,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
153,2009.10.05. 오후 5:06,별내 신일유토빌 환경·교육·설계 눈에 띄네,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환경·교육·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
154,2009.10.05. 오후 5:03,수도권 동북부 다시 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
155,2009.10.05. 오후 4:57,특집 수도권 동북부 분양대전,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
156,2009.10.05. 오후 4:57,동두천 동양엔파트 동북권 분양열기 이어간다,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
157,2009.10.05. 오후 4:57,서울 내 상가 1층 실투자금 4억2788만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2788만원', 'QUANTITY')]"
158,2009.10.05. 오후 4:56,철거 현장 석면 꼼짝마…서울시 석면 철거 전 과정 공개,"[('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
159,2009.10.05. 오후 4:56,서울 1층 상가 평균 분양가 6억 6천만 원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 6천만 원', 'QUANTITY')]"
160,2009.10.05. 오후 4:56,강남 3구 상업용 부동산 거래량 올 들어 최고,"[('강남 3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
161,2009.10.05. 오후 4:56,별내 신일유토빌 환경·교육·설계 눈에 띄네,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환경·교육·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
162,2009.10.05. 오후 4:56,수도권 동북부 다시 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
163,2009.10.05. 오후 4:56,전월세 상한제 이번엔 성공하나,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하나', 'O')]"
164,2009.10.05. 오후 4:56,10월 분양시장 풍년,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
165,2009.10.05. 오후 4:54,서울 시내 1층 상가 평균 6억2천만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6억2천만원', 'QUANTITY')]"
166,2009.10.05. 오후 4:33,강남역 땅값 명동 앞지르나,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞지르나', 'O')]"
167,2009.10.05. 오후 4:33,서울시 대규모 철거현장 석면피해 막는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('철거현장', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
168,2009.10.05. 오후 4:33,뚝섬 4구역 3500억에 재매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
169,2009.10.05. 오후 4:33,MK 추천매물 서울 서초동 투자용 빌딩 290억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('290억원', 'QUANTITY')]"
170,2009.10.05. 오후 4:26,수도권 광역경제발전위원회 출범,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역경제발전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
171,2009.10.05. 오후 4:18,몸값 낮춘 뚝섬4구역 주인 나타날까,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나타날까', 'O')]"
172,2009.10.05. 오후 4:11,화제집중부동산 재테크 투자 고수들이 움직인다,"[('화제집중부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
173,2009.10.05. 오후 4:03,경기도시공사 법조타운 이전 난항,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
174,2009.10.05. 오후 4:02,연천군 백학관광리조트 조성사업 파란불,"[('연천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백학관광리조트 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
175,2009.10.05. 오후 3:44,경기회복 공모형 PF사업은 아직 찬바람,"[('경기회복 공모형 PF사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
176,2009.10.05. 오후 3:38,한토신 부당이득금 반환소송가 127억원 변경,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부당이득금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환소송가', 'O'), (' ', 'O'), ('127억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
177,2009.10.05. 오후 3:21,대형 브랜드 보금자리 이길까,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('이길까', 'O')]"
178,2009.10.05. 오후 3:12,단독㈜한양 8년만에 재상장 추진,"[('단독㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
179,2009.10.05. 오후 3:12,상가뉴스레이다 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
180,2009.10.05. 오후 3:05,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
181,2009.10.05. 오후 3:03,서울시 철거구역 석면 제로 도전,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철거구역', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
182,2009.10.05. 오후 2:59,인천도개공 청학임대APT 상가 공급,"[('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청학임대APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2009.10.05. 오후 2:59,초점J프로젝트 민간주도 자족형 복합도시 첫 걸음,"[('초점', 'O'), ('J프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간주도', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음', 'O')]"
184,2009.10.05. 오후 2:49,인천도개공 청학동 임대아파트 상가 공급,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('청학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2009.10.05. 오후 2:41,뚝섬 4구역 매각가 낮춰 재매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
186,2009.10.05. 오후 2:40,서울시 공사현장 석면방지대책 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
187,2009.10.05. 오후 2:40,소형중대형 아파트 가격차 크게 줄어,"[('소형중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
188,2009.10.05. 오후 2:39,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
189,2009.10.05. 오후 2:33,희림 2009 한국건축문화대상 수상,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
190,2009.10.05. 오후 2:33,건설현장 안전관리전담자 지정해야,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리전담자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정해야', 'O')]"
191,2009.10.05. 오후 2:32,뚝섬상업용지 4구역 3500억원에 판다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
192,2009.10.05. 오후 2:31,네티즌 절반 강남세곡 보금자리 청약하겠다,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하겠다', 'O')]"
193,2009.10.05. 오후 2:18,대규모 공사장 철거과정서 석면 감독 강화,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('철거과정서', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
194,2009.10.05. 오후 2:13,종합J프로젝트 삼호지구 정부 개발계획 승인…8일 고시 예정,"[('종합J프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('삼호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
195,2009.10.05. 오후 2:10,마곡지구 양천길 설계공모  하트교  최우수작 선정,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('하트교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최우수작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
196,2009.10.05. 오후 2:07,검단신도시 토지보상 공고 연기,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
197,2009.10.05. 오후 2:06,국토부 국정감사..4대강·세종시 등 곳곳이 지뢰밭,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정감사..', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('지뢰밭', 'O')]"
198,2009.10.05. 오후 2:06,인천 신현 e편한세상ㆍ하늘채‘ 특별분양 주목,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상ㆍ', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (""'특별분양"", 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
200,2009.10.05. 오후 1:44,분양시장 활기..새 아파트 계약률도 대박,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
201,2009.10.05. 오후 1:42,J프로젝트 삼호지구 정부 개발계획 승인…8일 고시 예정,"[('J프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('삼호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
202,2009.10.05. 오후 1:25,땡 처리 경매로 임대수익 올리자,"[('땡', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리자', 'O')]"
203,2009.10.05. 오후 1:20,서울 뚝섬4구역 가격 10%낮춰 재매각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
204,2009.10.05. 오후 1:19,상가투자공식 바꿔바꿔 투자전문가가 추천하는 상가는 어디,"[('상가투자공식', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전문가', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('추천하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
205,2009.10.05. 오후 1:11,名品단지오륙도 SK VIEW 365일 리조트에서 살아요,"[('名品단지', 'O'), ('오륙도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리조트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O')]"
206,2009.10.05. 오후 12:12,이스타항공 저비용항공사 9월 수송 1위,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
208,2009.10.05. 오전 11:59,장충단공원 녹색 휴식공간으로 변모,"[('장충단공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('휴식공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
209,2009.10.05. 오전 11:56,“다양한 주거문화를 담아내는 아파트”,"[('“다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('담아내는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트”', 'O')]"
210,2009.10.05. 오전 11:56,“청약 열풍…일반분양가 올려라”,"[('“청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려라”', 'O')]"
211,2009.10.05. 오전 11:56,판교ㆍ신논현 역세권 상가 4분기 최대 관심지역,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지역', 'O')]"
212,2009.10.05. 오전 11:56,과천ㆍ시흥 등 보금자리 2차 거론 그린벨트 주목,"[('과천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거론', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
213,2009.10.05. 오전 11:56,주택시장 신규분양 勢몰이 예고,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('勢몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
214,2009.10.05. 오전 11:56,5週면 집 한 채가 ‘뚝딱’ SK DD ‘스카이홈’ 발표,"[('5週', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝딱’', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
215,2009.10.05. 오전 11:56,추석이후 부동산상가 판교ㆍ9호선 신논현 역세권  주목,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산상가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
216,2009.10.05. 오전 11:55,서울 강남 상가건물 거래 올초보다 3배이상 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올초', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
217,2009.10.05. 오전 11:54,서울시 뚝섬상업용지 4구역 재매각 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
218,2009.10.05. 오전 11:51,분양소식 인천 논현 코아루파크 오피스텔 337실,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('337실', 'QUANTITY')]"
219,2009.10.05. 오전 11:41,국토부 항공마일리지 안쓰고 방치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공마일리지', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
220,2009.10.05. 오전 11:41,메가피알 말레이시아 조호바루 신도시 아파트 172가구 분양,"[('메가피알', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조호바루 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2009.10.05. 오전 11:40,보금자리 창약자 75% “강남권 원해”,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원해”', 'O')]"
222,2009.10.05. 오전 11:36,전셋값 급등 주금공 전세자금 보증 18% 늘어,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('주금공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
223,2009.10.05. 오전 11:36,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
224,2009.10.05. 오전 11:31,네티즌 47% “보금자리주택 세곡지구에 청약”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약”', 'O')]"
225,2009.10.05. 오전 11:25,서울시 석면방지대책 조기 적용 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
226,2009.10.05. 오전 11:20,네티즌 절반 이상 “세곡 보금자리 청약하겠다”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('세곡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하겠다”', 'O')]"
227,2009.10.05. 오전 11:16,서울시 뚝섬 4구역 매각가 낮춰 재매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
228,2009.10.05. 오전 11:15,뚝섬상업용지 4구역 10% 할인해 재공매,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인해', 'O'), (' ', 'O'), ('재공매', 'O')]"
229,2009.10.05. 오전 11:15,서울시 뉴타운 현장 석면철거 과정 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
230,2009.10.05. 오전 11:15,뚝섬4구역 최저가 3500억에 재매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('3500억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
231,2009.10.05. 오전 11:15,장충단공원 녹색 휴식공간으로 재탄생,"[('장충단공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('휴식공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
232,2009.10.05. 오전 11:15,마곡 워터프론트 교량 아치 사장교로 짓는다,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터프론트 교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('아치', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
233,2009.10.05. 오전 11:11,국토부 ‘잠자는 항공마일리지’ 4억…정부 전체 47억원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘잠자는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공마일리지’', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('47억원', 'QUANTITY')]"
234,2009.10.05. 오전 11:01,名品단지진접 센트레빌시티 문화센터가 단지안에 쏙,"[('名品단지진접', 'O'), (' ', 'O'), ('센트레빌시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화센터가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지안에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O')]"
235,2009.10.05. 오전 11:00,현장 안전사고 관리책임 강화,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('관리책임', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
236,2009.10.05. 오전 11:00,건설공사때 안전관리 강화된다,"[('건설공사때', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
237,2009.10.05. 오전 11:00,터키여행 편하게 가세요..주 7회로 증편,"[('터키', 'COUNTRY'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('7회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
238,2009.10.05. 오전 11:00,한경매물마당 서울 장안동 대로변 4층 빌딩 급매 45억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
239,2009.10.05. 오전 11:00,작년 같은 가뭄에도 댐 용수공급 문제없다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에도', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수공급', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
240,2009.10.05. 오전 11:00,건설공사 감리원 권한 강화,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감리원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
241,2009.10.05. 오전 10:51,추석이후 부동산상가 판교ㆍ9호선 신논현 역세권 주목,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산상가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
242,2009.10.05. 오전 10:46,시중자금 상업·업무용으로 몰린다…판교에만 3000억원 몰려,"[('시중자금', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
243,2009.10.05. 오전 10:43,네티즌 47% 보금자리주택 세곡지구에 청약,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
244,2009.10.05. 오전 10:36,재건축ㆍ재개발조합 “일반분양가 올려달라” 요구 눈살,"[('재건축ㆍ재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('“일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('눈살', 'O')]"
245,2009.10.05. 오전 10:35,보금자리 로또 청약 임박…인터넷서 모의청약 해보세요,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('모의청약', 'O'), (' ', 'O'), ('해보세요', 'O')]"
246,2009.10.05. 오전 10:34,10월 분양대전..내집 마련 어디를 고를까,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전..내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
247,2009.10.05. 오전 10:31,추석이후 부동산주택보금자리뉴타운 ‘대세’,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산주택보금자리뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O')]"
248,2009.10.05. 오전 10:30,추석이후 부동산토지보금자리용 그린벨트해제지 제2경부축 1순위,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산토지보금자리용', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제지', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('경부축', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
249,2009.10.05. 오전 10:26,추석이후 부동산상가 판교ㆍ9호선 신논현 역세권  주목,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산상가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
250,2009.10.05. 오전 10:25,유가 상승에 해외건설↑..올 400억달러 수준 예상,"[('유가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설↑..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
251,2009.10.05. 오전 10:21,서울 아파트 매매가격 7개월만에 첫 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
252,2009.10.05. 오전 10:13,국감국토부 공항관련 용역 3건 돌연 연장,"[('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항관련', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
253,2009.10.05. 오전 10:12,추석 교통대란 없었다,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
254,2009.10.05. 오전 10:06,강남3구 상업·업무용 부동산 거래 꿈틀,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
255,2009.10.05. 오전 10:01,11월 입주물량 2만4천가구 달해,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
256,2009.10.05. 오전 9:56,알짜 미분양을 잡아라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
257,2009.10.05. 오전 9:36,올 추석 연휴 지난해보다 지정체 감소,"[('올 추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('지정체', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
258,2009.10.05. 오전 9:36,강남3구 상업업무용부동산 올들어 ‘최고’ 거래량,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업업무용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O')]"
259,2009.10.05. 오전 9:26,부동산캘린더10월 첫째주추석연휴 끝난 분양시장 ‘기지개’,"[('부동산캘린더', 'O'), ('10월 첫째주', 'DATE'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
260,2009.10.05. 오전 9:22,강남3구 상업· 업무용 부동산 거래량 올들어 최고,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
261,2009.10.05. 오전 9:19,터키행 항공편 주7회로 늘어난다,"[('터키', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('7회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
262,2009.10.05. 오전 9:18,터키 여행 쉬워진다..주4회→주7회,"[('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('주4회', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('주7회', 'QUANTITY')]"
263,2009.10.05. 오전 9:16,광교신도시 도시지원시설용지 최고 8대1 경쟁률,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
264,2009.10.05. 오전 9:15,국감 돌입 추석 연휴도 잊었다...국토부 내일부터,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 연휴', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('잊었다...', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE')]"
265,2009.10.05. 오전 9:04,고객을 위한 힐스테이트 새 광고 선보인다,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
266,2009.10.05. 오전 9:04,당진1차 푸르지오④평면널찍한 주방과 거실이 ‘포인트’,"[('당진', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('④평면널찍한', 'O'), (' ', 'O'), ('주방과', 'O'), (' ', 'O'), ('거실이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘포인트’', 'O')]"
267,2009.10.05. 오전 9:04,당진1차 푸르지오③구성단지 양쪽으로 공원 예정,"[('당진', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('③구성단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양쪽', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
268,2009.10.05. 오전 9:03,당진1차 푸르지오②입지7천여세대의 미니신도시급으로 조성중,"[('당진', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('7천여세대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성중', 'O')]"
269,2009.10.05. 오전 9:03,당진1차 푸르지오①규모도시개발지구에 1404세대 대단지 아파트,"[('당진', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('①규모도시개발지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1404세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
270,2009.10.05. 오전 8:59,충남도 땅값 최근 4개월 잇달아 오름세,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
271,2009.10.05. 오전 8:59,4대강 1차턴키 수주 1위는 현대건설,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
272,2009.10.05. 오전 7:59,하락 반전한 서울집값..향후 전망은,"[('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값..향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
273,2009.10.05. 오전 7:11,평택호 관광단지로 개발…2015년까지 6663억원 투입,"[('평택호 관', 'LOCATION'), ('광단지', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6663억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
274,2009.10.05. 오전 7:10,“모델하우스 보러갔다 도예전도 보네요”,"[('“모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('보러갔다', 'O'), (' ', 'O'), ('도예전도', 'O'), (' ', 'O'), ('보네요”', 'O')]"
275,2009.10.05. 오전 7:10,오피스텔 경매시장에서 뜬다는데 이참에 나도…,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('나도…', 'O')]"
276,2009.10.05. 오전 7:10,매매 시황서울 7개월만의 하락세… 송파 0.14%↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
277,2009.10.05. 오전 6:46,국내최초 돔구장 건설수주 현대건설ㆍ포스코 등 치열,"[('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
278,2009.10.05. 오전 6:11,지난달 지상파 광고매출 연중 최고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지상파', 'O'), (' ', 'O'), ('광고매출', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
279,2009.10.05. 오전 5:31,동대문구업체 아파트 승인 놓고 분쟁 격화,"[('동대문구', 'LOCATION'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
280,2009.10.05. 오전 4:07,인천시 아파트 5499가구 1011월 입주,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1011월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
281,2009.10.06. 오후 10:18,청라지구 막차 타볼까,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
282,2009.10.06. 오후 10:16,김규정의 부동산 특강 추석연휴이후 부동산 시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('추석연휴이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
283,2009.10.06. 오후 10:16,DTI 규제에 아파트값 긴장했네,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장했네', 'O')]"
284,2009.10.06. 오후 10:05,강·바다·산이 한눈에…전망 좋은 아파트 쏟아진다,"[('강·바다·산이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
285,2009.10.06. 오후 10:05,뉴타운 일반 분양 본격화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
286,2009.10.06. 오후 10:05,10월 7일 부동산 파일,"[('10월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
287,2009.10.06. 오후 10:00,아파트 커뮤니티 진화… “호텔 안부러워”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…', 'O'), (' ', 'O'), ('“호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안부러워”', 'O')]"
288,2009.10.06. 오후 9:56,서울·수도권 아파트값 상승률 ‘뚝’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
289,2009.10.06. 오후 8:07,2009국감 KTXⅡ 요금 인상..비즈니스석 20만원,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상..비즈니스석', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY')]"
290,2009.10.06. 오후 7:50,2009국감 4대강·세종시 與·野 격돌,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('與·野', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
291,2009.10.06. 오후 7:08,경부고속鐵 침목 강도시험 조작 의혹,"[('경부고속鐵 침목', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강도시험', 'O'), (' ', 'O'), ('조작', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
292,2009.10.06. 오후 6:35,건설사 체감경기 상승 반전 9월 96.1..전달 比 8.9p ↑,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('96.1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.9p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
293,2009.10.06. 오후 6:34,가격 전망 ‘굿’..한강변 공급 봇물,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’..', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
294,2009.10.06. 오후 6:33,DTI 강화로 지방 반사이익,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
295,2009.10.06. 오후 6:33,국토부 국감서 지적 “그린벨트내 불법 건축물 6천여건 방치”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('“그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방치”', 'O')]"
296,2009.10.06. 오후 6:32,7일부터 특별공급 스타트,"[('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
297,2009.10.06. 오후 6:32,멀쩡한 집 팔고…혼인신고 보류… 보금자리 요지경,"[('멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고…혼인신고', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('요지경', 'O')]"
298,2009.10.06. 오후 6:32,다음달 전국 2만4000여채 입주…전세난 해소 될까,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
299,2009.10.06. 오후 6:32,집값 주춤… 대출규제 ‘약발’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’', 'O')]"
300,2009.10.06. 오후 6:31,봉수대 닮은 133층 상암 DMC 랜드마크 빌딩,"[('봉수대', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
301,2009.10.06. 오후 6:31,세종시 논란에 건설사 택지대금 3000억 미납,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('택지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미납', 'O')]"
302,2009.10.06. 오후 6:31,남양주 별내 쌍용예가 계약률 93%,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내 쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY')]"
303,2009.10.06. 오후 6:31,부도 건설사 올 들어 급감,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
304,2009.10.06. 오후 6:26,보금자리 사전예약.. 서울 살면 강남，수도권 하남 노려라,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
305,2009.10.06. 오후 6:12,7일부터 보금자리주택 청약전쟁,"[('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O')]"
306,2009.10.06. 오후 5:36,알쏭달쏭 재개발 투자 재개발구역 무주택 주거용 세입자 이전비에 영구임대 입주자격 부여,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전비에', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
307,2009.10.06. 오후 5:33,올 건설사 부도 작년보다 60% 줄어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
308,2009.10.06. 오후 5:33,국감 이슈 “세종시 자족기능 축소하나”,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('축소하나”', 'O')]"
309,2009.10.06. 오후 5:27,현대건설 공공건설 수주액 업계 최고,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
310,2009.10.06. 오후 5:27,DTI규제 효과 수도권 아파트값 상승세 주춤,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
311,2009.10.06. 오후 5:27,이사철 끝나가는데… 전셋값 여전히 강세,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나가는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
312,2009.10.06. 오후 5:27,당진 푸르지오 20일부터 청약,"[('당진 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
313,2009.10.06. 오후 5:25,국토부 산하 기관장 연봉 킹…대주보 4억원 ‘최고’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('킹…', 'O'), ('대주보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
314,2009.10.06. 오후 5:21,재건축 법정 상한 용적률 받기 쉬워진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
316,2009.10.06. 오후 5:18,재건축·재개발 사업 속도 빨라지나,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
317,2009.10.06. 오후 5:18,한강조망 재개발 입주권 웃돈 4억,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY')]"
318,2009.10.06. 오후 5:17,수도권 경전철 ‘산넘어 산’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
319,2009.10.06. 오후 5:17,오피스텔 인기 상종가,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
320,2009.10.06. 오후 5:17,전세집 이왕이면 다홍치마,"[('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('이왕이면', 'O'), (' ', 'O'), ('다홍치마', 'CIVILIZATION')]"
321,2009.10.06. 오후 5:17,규제 후 경매시장 ‘큰돈‘ 몰린다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰돈‘', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
322,2009.10.06. 오후 5:17,보금자리·4대강 공방 치열,"[('보금자리·', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
323,2009.10.06. 오후 5:15,1호선 녹양역 주변 복합물류단지로 탈바꿈,"[('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('복합물류단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
324,2009.10.06. 오후 5:10,‘영종 하늘도시’ 8851가구 10월 동시분양,"[('‘', 'O'), ('영종 하늘도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
325,2009.10.06. 오후 5:08,국토부 근거 없이 분양가 상한제 폐지 물의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
326,2009.10.06. 오후 5:08,보금자리주택 내일 청약…이것만은 꼭 챙겨야,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O')]"
327,2009.10.06. 오후 5:04,MK 추천매물 서울 사당동 상가 31억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('31억5천만원', 'QUANTITY')]"
328,2009.10.06. 오후 5:02,반포 자이ㆍ래미안은 청소년 아파트,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
329,2009.10.06. 오후 5:02,현대건설 새 CF 선봬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
330,2009.10.06. 오후 5:02,건축사協 친환경 건축포럼,"[('건축사', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축포', 'ORGANIZATION'), ('럼', 'O')]"
331,2009.10.06. 오후 5:02,상암동 133층 봉수대 모양으로 짓는다,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봉수대 모양', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
332,2009.10.06. 오후 5:02,화성 매향리 사격장 평화공원으로 조성,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매향리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사격장', 'O'), (' ', 'O'), ('평화공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
333,2009.10.06. 오후 4:59,경기도시공사내년 발주물량 올해 발주검토,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주검토', 'O')]"
334,2009.10.06. 오후 4:48,경기도 보금자리주택 투기행위 근절 나서,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
335,2009.10.06. 오후 4:42,보금자리 임대주택 지역편중 심하다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심하다', 'O')]"
336,2009.10.06. 오후 4:42,본사이전 고차방정식 풀어라,"[('본사이전', 'O'), (' ', 'O'), ('고차방정식', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라', 'O')]"
337,2009.10.06. 오후 4:42,DTI규제 한달…집값 상승세 꺾였다,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
338,2009.10.06. 오후 4:33,대전 9월 부동산 거래 큰폭 증가,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
339,2009.10.06. 오후 4:31,DTI규제 한달 재건축 주춤 신규분양 호황,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
340,2009.10.06. 오후 4:11,역시 판교광교 분양 최선호 지역에 꼽혀…2위는 강남 보금자리,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최선호', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀…', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
341,2009.10.06. 오후 4:03,국토부 4대강 홍수피해 부풀리고 무리하게 수공 참여시켜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리고', 'O'), (' ', 'O'), ('무리하게', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'O'), (' ', 'O'), ('참여시켜', 'O')]"
342,2009.10.06. 오후 4:02,김성순 의원 수공 4대강 자체사업 위법상보,"[('김성순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자체사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위법상보', 'O')]"
343,2009.10.06. 오후 4:01,서남부 르네상스의 중심에서 미래가치에 투자하라,"[('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르', 'DATE'), ('네상스의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
344,2009.10.06. 오후 3:58,일정건설 자기주식취득 신탁계약 내년 4월까지 연장,"[('일정건설', 'O'), (' ', 'O'), ('자기주식취득', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁계약', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
345,2009.10.06. 오후 3:43,통영 횟집거리 간판 확 바꾼다,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횟집거리', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
346,2009.10.06. 오후 3:43,분양시장 수도권 활황 광주.전남 글쎄요,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글쎄요', 'O')]"
347,2009.10.06. 오후 3:33,국감국토부 4대강·세종시 치열한 공방,"[('국감', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
348,2009.10.06. 오후 3:30,지금은 분양중 왕십리 신영 지웰 잔여가구 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2009.10.06. 오후 3:18,2009국감국토부 부산북항노조 불법보조금 1000억 방관,"[('2009', 'DATE'), ('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산북항노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방관', 'O')]"
350,2009.10.06. 오후 3:18,정부 문화재발굴 숨겨가며 4대강 강행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화재발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨가며', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
351,2009.10.06. 오후 3:16,혁신도시 계획대로 이전추진 기관 전무,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전추진', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION')]"
353,2009.10.06. 오후 3:10,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
354,2009.10.06. 오후 3:07,서울 DMC 랜드마크타워 디자인 변경 최종 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
355,2009.10.06. 오후 3:03,2009 국감조정식 의원4대강 홍수피해액 의도적으로 부풀려,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감조정식', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수피해액', 'O'), (' ', 'O'), ('의도적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
356,2009.10.06. 오후 2:49,9호선 개통 후 두달..전세 오름폭 매매의 2배 이상,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('매매의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY')]"
357,2009.10.06. 오후 2:46,상암DMC 랜드마크빌딩 봉수대 모양 설계,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('봉수대 모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
358,2009.10.06. 오후 2:43,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
359,2009.10.06. 오후 2:38,상가뉴스레이다 세미나,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
360,2009.10.06. 오후 2:37,133층 서울 DMC빌딩 남산 봉수대 본떠 짓는다,"[('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉수대', 'O'), (' ', 'O'), ('본떠', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
361,2009.10.06. 오후 2:36,“국토부 4대강 근거 홍수피해 1조2000억원 부풀려”,"[('“', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀려”', 'O')]"
362,2009.10.06. 오후 2:34,주택협회 회원사 분양 올 목표 절반에도 못미쳐,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
363,2009.10.06. 오후 2:33,名品단지포항 하우스토리 아파트는 상상력이다,"[('名品단지포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력이다', 'O')]"
364,2009.10.06. 오후 2:32,보금자리주택 사전예약 7일부터,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE')]"
365,2009.10.06. 오후 2:27,서울 ‘보금자리’ 수도권 ‘판교·광교’ 선호,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
366,2009.10.06. 오후 2:19,건설폐기물 불법처리한 대형 공사장 덜미,"[('건설폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('불법처리한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
367,2009.10.06. 오후 2:12,포토 봉수대 닮은 133층 서울 DMC랜드마크빌딩,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('봉수대', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크빌딩', 'ARTIFACT')]"
368,2009.10.06. 오후 2:10,부자들의 여윳돈이 몰리는 이유는,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
369,2009.10.06. 오후 2:05,보금자리지구 임대주택 지역 편중,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
370,2009.10.06. 오후 1:51,경기소식 경기도 부동산 투기 단속,"[('경기', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
371,2009.10.06. 오후 1:49,영암에 전통한옥호텔 전통의 美,"[('영암', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전통한옥호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION')]"
372,2009.10.06. 오후 1:29,2009국감이용섭 수자원공사가 예산 세탁소인가,"[('2009', 'DATE'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('세탁소인가', 'O')]"
373,2009.10.06. 오후 1:27,재건축에 끼워맞추는 리모델링법안 신도시 죽이는 꼴,"[('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('끼워맞추는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링법안', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('죽이는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴', 'O')]"
374,2009.10.06. 오후 12:57,종자돈 4천만원이면 안정된 노후 보장이,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('안정된', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('보장이', 'O')]"
375,2009.10.06. 오후 12:42,“로또”보다 욕심난 “5천만원 투자처” “연일 북새통”,"[('“로또”보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심난', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
376,2009.10.06. 오후 12:07,2009국감세종시 첨예 공방...행정기관부터 수정하나,"[('2009', 'DATE'), ('국감세종', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('첨예', 'O'), (' ', 'O'), ('공방...행정기관부터', 'O'), (' ', 'O'), ('수정하나', 'O')]"
377,2009.10.06. 오후 12:06,DTI규제 제외 용인 신봉 동일하이빌 아파트 분양,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2009.10.06. 오전 11:58,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
380,2009.10.06. 오전 11:56,수정ㆍ삭제 신청당일 18시까지만 가능,"[('수정ㆍ삭제', 'O'), (' ', 'O'), ('신청당일', 'O'), (' ', 'O'), ('18시까지만', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
381,2009.10.06. 오전 11:56,세곡 A1단지는 편의성A2단지 환경 우수,"[('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A1단지', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), ('A2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
382,2009.10.06. 오전 11:56,노부모 모시는 효자들 보금자리 입성 ‘넓은 문’,"[('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시는', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('문’', 'O')]"
383,2009.10.06. 오전 11:56,주택ㆍ토지 두 토끼몰이 서희건설 3분기도 신바람,"[('주택ㆍ토지', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), ('몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
384,2009.10.06. 오전 11:56,신현 e편한세상ㆍ하늘채 신규계약자에 할인 혜택,"[('신현 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규계약자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
385,2009.10.06. 오전 11:56,분양시장 급속회복 덕분 건설업체 부도 절반 ‘뚝’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급속회복', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
386,2009.10.06. 오전 11:45,국감“보금자리 임대주택 지역별 편중ㆍ수급 엇박자”,"[('국감“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('편중ㆍ수급', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자”', 'O')]"
387,2009.10.06. 오전 11:44,9호선라인 전세 오름폭 매매 앞질러,"[('9호선', 'ARTIFACT'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
388,2009.10.06. 오전 11:43,마포구 건축공사장 민원처리 시스템 구축,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('민원처리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
389,2009.10.06. 오전 11:43,9월 서울 재개발 지분가격 상승,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
390,2009.10.06. 오전 11:43,서울시 건설폐기물 처리 위반 사업장 18곳 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
391,2009.10.06. 오전 11:42,상암DMC 랜드마크 빌딩 봉수대 모양으로 건립,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('봉수대 모양', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
392,2009.10.06. 오전 11:37,건축사협회 친환경 건축포럼 개최,"[('건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
393,2009.10.06. 오전 11:29,서울시 어린이집 5600곳 수질검사 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('5600곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수질검사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
394,2009.10.06. 오전 11:28,김성순 의원 수공 4대강 자체사업 위법,"[('김성순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자체사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
395,2009.10.06. 오전 11:27,혁신도시 공기업 이전부지 분양률 1% 불과,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
396,2009.10.06. 오전 11:22,행복도시건설 의도적 사업 지연 의혹,"[('행복도시건설', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의도적', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
397,2009.10.06. 오전 11:20,부동산 임대조건부 매매 선호,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
398,2009.10.06. 오전 11:15,서울 대형공사장 39% 폐기물 불법처리,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('불법처리', 'O')]"
399,2009.10.06. 오전 11:15,재개발 철거현장 39% 폐기물 처리 엉망,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('철거현장', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('엉망', 'O')]"
400,2009.10.06. 오전 11:15,건설공사 현장 폐기물 불법처리 여전,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('불법처리', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
401,2009.10.06. 오전 11:14,서울DMC랜드마크 빌딩 봉수대 모습으로 짓는다,"[('서울DMC랜드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('봉수대', 'O'), (' ', 'O'), ('모습으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
402,2009.10.06. 오전 11:14,국감국토위 세종시 논란 2라운드,"[('국감국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
403,2009.10.06. 오전 11:13,재개발 소형지분 중심 소폭 오름세…DTI 규제도 피해 문의 증가,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소형지분', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
404,2009.10.06. 오전 11:03,국감이시종 교육과학도시 2005년 검토후 용도폐기,"[('국감', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('시종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교육과학도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2005년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검토후', 'O'), (' ', 'O'), ('용도폐기', 'O')]"
405,2009.10.06. 오전 11:02,출동 분양 현장아델라모스 승효상 등 5인 건축가 참여한 단독주택단지,"[('출동', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('아델라모스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('승효상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여한', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O')]"
406,2009.10.06. 오전 10:59,2009국감하남 미사 보금자리 미분양 예고,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
407,2009.10.06. 오전 10:59,한경매물마당 양재IC 인근 9층 빌딩 급매 45억원 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양재IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
408,2009.10.06. 오전 10:56,상암동 랜드마크 133층 서울라이트 외관 확정,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울라이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
409,2009.10.06. 오전 10:56,에듀윌 강남본원ㆍ인천 계양학원  오픈,"[('에듀윌 강남본원', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양학원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
412,2009.10.06. 오전 10:53,서울시 진철훈 前 도시국장 등 45명 건축위원 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진철훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('도시국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('45명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
413,2009.10.06. 오전 10:51,국토부 산하기관 올해 외채발행 환차손 1272억원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외채발행', 'O'), (' ', 'O'), ('환차손', 'O'), (' ', 'O'), ('1272억원', 'QUANTITY')]"
414,2009.10.06. 오전 10:50,부산건축문화제 9일 벡스코서 개막,"[('부산건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
415,2009.10.06. 오전 10:48,名品단지안성공도 블루밍 교육까지 책임지는 아파트,"[('名品단지안성공', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('교육까지', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
416,2009.10.06. 오전 10:43,국토부 그린벨트 불법건축 6000여건 방치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
417,2009.10.06. 오전 10:41,로또 보금자리 속의 또다른 로또는,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('또다른', 'O'), (' ', 'O'), ('로또는', 'O')]"
418,2009.10.06. 오전 10:41,분양시장 회복이 위기의 건설업체 살렸다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복이', 'O'), (' ', 'O'), ('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('살렸다', 'O')]"
419,2009.10.06. 오전 10:41,국가유공자ㆍ장애인 보금자리 입성 0순위,"[('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY')]"
420,2009.10.06. 오전 10:41,9호선 개통 2개월…매매 vs 전세 희비,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), ('…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
421,2009.10.06. 오전 10:40,국감4대강 놓고 여야 날선 공방,"[('국감', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('날선', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
422,2009.10.06. 오전 10:35,국감그린벨트내 불법행위 미조치 건수 6000건,"[('국감그린벨트', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('미조치', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('6000건', 'QUANTITY')]"
423,2009.10.06. 오전 10:30,영등포집값 DTI도 넘는 타임스퀘어 효과,"[('영등포', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
424,2009.10.06. 오전 10:25,어 이 아파트가 왜 미분양,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
425,2009.10.06. 오전 10:24,2009국감버스가 기차보다 5시간 빠르다,"[('2009', 'DATE'), ('국감버스가', 'O'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('빠르다', 'O')]"
426,2009.10.06. 오전 10:21,그린벨트 지정후 불법행위 6천건 미조치,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정후', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('6천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미조치', 'O')]"
427,2009.10.06. 오전 10:16,로또 보금자리 특별·우선공급 노려라..전체 60%,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별·우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라..', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY')]"
428,2009.10.06. 오전 10:16,보금자리 ‘로또’의 그늘…장기공공임대주택은 되레 축소,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또’의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘…장기공공임대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
429,2009.10.06. 오전 10:16,복잡한 보금자리 인터넷 청약 꼼꼼하고 철저한 준비는 필수,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼하고', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('준비는', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
430,2009.10.06. 오전 10:13,경인운하 1억원 차이로 경합..담합 의혹,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이로', 'O'), (' ', 'O'), ('경합..담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
431,2009.10.06. 오전 10:12,광교신도시 원천동주민센터 건축설계 공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원천동주민센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
432,2009.10.06. 오전 10:02,보금자리주택 내일 특별공급 시작,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
433,2009.10.06. 오전 10:02,DTI 규제 한 달 수도권 아파트값 상승률 반토막,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
434,2009.10.06. 오전 10:01,국토부 산하기관 외채발행 환차손 1272억 달해,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('외채발행', 'O'), (' ', 'O'), ('환차손', 'O'), (' ', 'O'), ('1272억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
435,2009.10.06. 오전 10:01,국감鄭국토 집값·전셋값 상승세 둔화,"[('국감鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
436,2009.10.06. 오전 10:00,동두천 제2일반산업단지 생산용지 수의공급,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생산용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의공급', 'O')]"
437,2009.10.06. 오전 9:57,김성순 의원 “수공 4대강 자체사업은 위법”,"[('김성순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자체사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('위법”', 'O')]"
438,2009.10.06. 오전 9:55,그린벨트 불법행위 6천건 미조치정희수,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('6천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미조치정희수', 'PERSON')]"
439,2009.10.06. 오전 9:54,DTI 규제 강화 한 달…수도권 아파트값 상승률 뚝,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
440,2009.10.06. 오전 9:51,2009국감혁신도시 조성 차질...공공기관 이전도 흔들,"[('2009', 'DATE'), ('국', 'LOCATION'), ('감혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('차질...공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
441,2009.10.06. 오전 9:51,서울시 UN 헤비타트 특별대상 수상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('UN 헤비타트 특별대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
442,2009.10.06. 오전 9:50,2009국감임대전용산단공급...임대료 21배 부과,"[('2009', 'DATE'), ('국감임대전용산단공', 'LOCATION'), ('급...임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('21배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
443,2009.10.06. 오전 9:50,경기도 부동산투기 합동단속 실시,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
444,2009.10.06. 오전 9:49,5천만원으로 하는 재테크 고수들의 비법,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
445,2009.10.06. 오전 9:43,올해 해외건설 수주 500억달러 가능,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
447,2009.10.06. 오전 9:34,현대엠코 공격적 시공권 가로채기 잡음,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('가로채기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
448,2009.10.06. 오전 9:33,경기도 부동산 투기 합동단속 실시,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
449,2009.10.06. 오전 9:31,대우건설 인수후보 4곳은,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'CIVILIZATION'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
450,2009.10.06. 오전 9:06,국감세종시 용지 중도금 미납액 3280억 달해,"[('국감', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('미납액', 'O'), (' ', 'O'), ('3280억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
451,2009.10.06. 오전 9:06,국감강창일 의원 주택보증 사장 연봉 4억 달해,"[('국감', 'O'), ('강창일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
452,2009.10.06. 오전 9:02,2009국감국토부 산하 공제조합 부실.방만경영,"[('2009', 'DATE'), ('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('부실.방만경영', 'O')]"
453,2009.10.06. 오전 9:01,역세권 40평대 알짜 미분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
454,2009.10.06. 오전 8:49,보금자리 청약경쟁 점화...내일 특별공급부터 시작,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('점화...', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
455,2009.10.06. 오전 8:45,2009국감인천공항 140억 들인 창고 무용지물,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('140억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('창고', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
456,2009.10.06. 오전 8:28,2009국감 4대강 사업은 부동산개발사업,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'TERM'), ('동산개', 'TERM'), ('발사업', 'TERM')]"
457,2009.10.06. 오전 8:13,2009국감이용섭 의원 4대강 사업에 4대 허구 있다,"[('2009', 'DATE'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허구', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
458,2009.10.06. 오전 8:00,2009국감4대강사업 취수시설 이전비 민간 떠넘겨,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('취수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘겨', 'O')]"
459,2009.10.06. 오전 7:56,국감건설사 세종시 택지 중도금 3280억 미납,"[('국감건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('3280억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미납', 'O')]"
460,2009.10.06. 오전 7:42,DTI 한달..수도권 아파트값 상승률 반토막종합,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막종합', 'O')]"
461,2009.10.06. 오전 7:37,국감현대건설 공공건설 수주액 톱,"[('국감현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'O')]"
462,2009.10.06. 오전 7:30,鐵의 도시 당진 브랜드 아파트 뜬다,"[('鐵의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
463,2009.10.06. 오전 7:29,검단 미운오리 7형제 백조 되나,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미운오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('7형제', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
464,2009.10.06. 오전 7:19,도시개발.주택건설사업때 자전거주차장 의무화,"[('도시개발.주택건설사업때', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
465,2009.10.06. 오전 6:35,DTI 한달..수도권 아파트값 상승률 반토막,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
466,2009.10.06. 오전 6:29,2009국감국토부 산하 공공기관장 연봉 킹 대한주택보증,"[('2009', 'DATE'), ('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('킹', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION')]"
467,2009.10.06. 오전 6:09,수자公 4대강사업 위법성 내부 검토 드러나,"[('수자公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위법성', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
468,2009.10.06. 오전 6:00,자동차 통행량 총량제 도입,"[('자동차 통행량 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
469,2009.10.06. 오전 6:00,2009국감최근 5년간 턴키공사 최강자는 삼성건설,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION')]"
470,2009.10.06. 오전 5:46,2009국감이용섭 의원 국가부채 공기업에 떠넘겨 편법,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국가부채', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘겨', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O')]"
471,2009.10.06. 오전 4:04,청학임대아파트 상가 공급,"[('청학임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
472,2009.10.07. 오후 11:59,월드건설 4대강 영산강 2공구 턴키 수주..첫 토목 진출,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..첫', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
473,2009.10.07. 오후 11:00,보금자리 기관특별공급 첫날 모집자 절반 접수,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('기관특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
474,2009.10.07. 오후 10:36,보금자리주택 특별공급 첫 날 489명 신청,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('489명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
475,2009.10.07. 오후 9:58,보금자리주택 사전예약 첫 날 수요자 북적,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
476,2009.10.07. 오후 9:36,“평생 내집 없었는데… 설렘에 잠 못이뤄”,"[('“평생', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('없었는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('설렘에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('못이뤄”', 'O')]"
477,2009.10.07. 오후 9:29,보금자리 특별공급 첫날 489명 사전예약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('489명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
478,2009.10.07. 오후 8:56,주택산업연구원 “4분기도 집값 오른다”,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4분기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
479,2009.10.07. 오후 7:46,국감가든파이브 대규모 미분양 대책 마련 시급,"[('국감가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
480,2009.10.07. 오후 7:30,철도공단 국가RD산업 日기술에 의존,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가RD산업', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('기술에', 'O'), (' ', 'O'), ('의존', 'O')]"
481,2009.10.07. 오후 7:16,묻지마 재개발사업 사업비 55% 인상,"[('묻지마 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
482,2009.10.07. 오후 6:44,MB “보금자리 주택 투기 용납 않을 것”,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('용납', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
483,2009.10.07. 오후 6:44,청라제일풍경채 1071가구,"[('청라제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1071가구', 'QUANTITY')]"
484,2009.10.07. 오후 6:43,서울 재개발·재건축 환경평가 5개월 단축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('환경평가', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
485,2009.10.07. 오후 6:43,홍제2구역 841가구 아파트단지로 재개발,"[('홍제2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('841가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
486,2009.10.07. 오후 6:42,그린벨트내 85㎡이하 전매 7∼10년 강화..중소형 분양 타격 받나,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('7∼10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화..중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
487,2009.10.07. 오후 6:42,주산연·부동산뱅크 “4분기 전국 주택가격 0.7% 오를 듯”,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부동산뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
488,2009.10.07. 오후 6:41,김포 현대성우오스타 465가구,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('465가구', 'QUANTITY')]"
489,2009.10.07. 오후 6:40,DTI 규제로 경매시장 양극화 심화,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
490,2009.10.07. 오후 6:40,보금자리주택 사전청약 첫날 표정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
491,2009.10.07. 오후 6:33,한국토지주택공사 출범 85조 부채줄이기ㆍ본사 지방이전ㆍ조직 정비 큰 숙제,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('85조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채줄이기ㆍ본사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전ㆍ조직', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
492,2009.10.07. 오후 6:33,한국토지주택공사 출범 부실 공룡은 잊어라…이지송式 공기업 개혁 닻 올렸다,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('공룡', 'ANIMAL'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어라…이지송式', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
493,2009.10.07. 오후 6:33,월드건설 토목사업 첫 진출,"[('월드건설 토목사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
494,2009.10.07. 오후 6:33,보금자리 사전예약 첫날…접수창구까지 긴 줄,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…접수창구까지', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O')]"
495,2009.10.07. 오후 6:31,한경매물마당 성남시 모란역 대로변 5층빌딩 39억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모란역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('39억원', 'QUANTITY')]"
496,2009.10.07. 오후 6:23,재개발 ‘도장만 받는 백지 동의서’ 만연,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도장만', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('백지', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서’', 'O'), (' ', 'O'), ('만연', 'O')]"
497,2009.10.07. 오후 6:13,청라의 좋은 아침 동문굿모닝힐 분양,"[('청라', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2009.10.07. 오후 6:06,로또 아파트라던데… 청약열기 후끈,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라던데…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
499,2009.10.07. 오후 6:03,투데이초대석 조용주 한국건설기술연구원장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조용주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설기술연구원장', 'CIVILIZATION')]"
500,2009.10.07. 오후 5:52,투데이초대석 조용주 한국건설기술연구원장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조용주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설기술연구원장', 'CIVILIZATION')]"
501,2009.10.07. 오후 5:36,공기업 개혁 상징 토지주택公 출범식,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범식', 'O')]"
502,2009.10.07. 오후 5:30,이명박 대통령 LH 화학적 화합 절실,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화학적', 'O'), (' ', 'O'), ('화합', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
503,2009.10.07. 오후 5:24,서울 1억원 미만 아파트 실종,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
504,2009.10.07. 오후 5:24,보금자리 상담 ‘북적’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
505,2009.10.07. 오후 5:17,친환경 건축자재 한자리에,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
506,2009.10.07. 오후 5:15,DTI규제 한달..당분간 숨고르기 장세,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O')]"
507,2009.10.07. 오후 5:14,DTI 규제 한달..강남 재건축도 주춤,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
508,2009.10.07. 오후 5:10,월드건설 영산강 하천정비사업 2공구 수주,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강 하천정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
509,2009.10.07. 오후 5:06,건설 체감경기 한달만에 회복 조짐,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
510,2009.10.07. 오후 5:03,임대보증금 보증료 할인율… 대한주택보증 최고 30%로,"[('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인율…', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
511,2009.10.07. 오후 5:03,재개발·재건축 환경평가 기간 5개월 줄어든다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('환경평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
512,2009.10.07. 오후 5:03,분양단지 들여다보기 남양주 별내 신일 유토빌,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ARTIFACT')]"
513,2009.10.07. 오후 5:03,제일건설 청라에 수영장 갖춘 아파트 공급,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
514,2009.10.07. 오후 5:01,보금자리주택 특별공급 첫날 스케치,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스케치', 'O')]"
515,2009.10.07. 오후 5:01,4분기 집값 오른다 주택산업硏 전망,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
516,2009.10.07. 오후 5:01,보금자리 QA 사전 예약후에도 광교 등 청약할 수 있어,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
517,2009.10.07. 오후 5:00,대우건설 당진에 1404가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
518,2009.10.07. 오후 5:00,빌라ㆍ다세대주택 인기 높아진다,"[('빌라ㆍ다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
519,2009.10.07. 오후 5:00,무악재역 인근 18층 아파트단지,"[('무악재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O')]"
520,2009.10.07. 오후 4:57,홍제동에 아파트 841가구 들어서,"[('홍제동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('841가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
521,2009.10.07. 오후 4:57,강남비강남 아파트 경매시장 양극화,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
522,2009.10.07. 오후 4:57,서울 오피스 공실률 상승세 한풀 꺾여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
523,2009.10.07. 오후 4:52,주산연 4분기 집값 0.7% 상승 전망,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
524,2009.10.07. 오후 4:52,주택보증 임대보증금보증료 8.6% 할인,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
525,2009.10.07. 오후 4:52,월드건설 4대강 턴키사업 수주 쾌거,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 턴키사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
526,2009.10.07. 오후 4:52,친환경 건축자재 한자리에,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
