,date,headline,keyword
0,2017.03.19. 오후 10:13,대림산업 세계 최장 차나칼레 대교 착공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('차나칼레 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
1,2017.03.19. 오후 9:54,제주 드림타워 복합리조트 23일 강남 모델하우스 개관,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
2,2017.03.19. 오후 9:54,한화 ‘광교컨벤션 꿈에그린’ 759가구 주거 오피스텔 분양,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2017.03.19. 오후 9:54,4월 분양 ‘만개’,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만개’', 'O')]"
4,2017.03.19. 오후 9:13,2017 부동산 로드쇼 in 부산 박관식 한국토지개발원 대표 “기업이 몰려드는 곳이 뜬다”,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박관식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O')]"
5,2017.03.19. 오후 9:12,2017 부동산 로드쇼 in 부산 박관식 한국토지개발원 대표 “평택 삼성전자 주변 땅을 사야”,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박관식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('사야”', 'O')]"
6,2017.03.19. 오후 8:58,재건축 단지 강세 여전… 서울 아파트값 9주 연속 오름세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
7,2017.03.19. 오후 7:47,재건축 개발이익 환수 3년 추가 유예 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
8,2017.03.19. 오후 7:46,보금자리 1만3000채 분양 재개될 듯,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
9,2017.03.19. 오후 7:46,재건축 초과이익환수제 3년 추가유예 가능할까,"[('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가유예', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
10,2017.03.19. 오후 7:45,서울 강남·화성 동탄2 등 9곳 모델하우스 개장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
11,2017.03.19. 오후 7:44,SK건설 4조원대 이란 발전소 개발사업 따냈다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란 발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
12,2017.03.19. 오후 7:18,대림산업 美 최대 에탄크래커 공장 인수전 입찰 참여,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('에탄크래커 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
13,2017.03.19. 오후 7:17,논란 커지는 재건축 초과이익환수제 부활,"[('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
14,2017.03.19. 오후 6:33,이란 민자 발전시장 SK건설이 뚫었다,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
15,2017.03.19. 오후 6:24,대규모 아파트촌 들어서는 녹번·응암....분양권 억대 웃돈에 실수요자 관심 쑥,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('....분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
16,2017.03.19. 오후 6:24,LH지방교육청 학교용지 갈등 봉합,"[('LH지방교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉합', 'O')]"
17,2017.03.19. 오후 6:23,재건축 부담금 부과 3년 더 유예 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
18,2017.03.19. 오후 6:21,SK건설 이란에 4조원 발전소 건설,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
19,2017.03.19. 오후 6:03,청년 위한 HUG 셰어하우스 개소식,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
20,2017.03.19. 오후 6:02,초과이익환수제 비상…부활땐 재건축 올스톱 우려,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비상…부활땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
21,2017.03.19. 오후 5:42,대림·SK 수교 60주년 터키서 세계 최장 현수교 착공,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수교', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
22,2017.03.19. 오후 5:40,MK 추천매물 광교신도시 역세권 대로변 상가 18억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('18억2천만원', 'QUANTITY')]"
23,2017.03.19. 오후 5:39,힐스테이트 암사 내달 분양,"[('힐스테이트 암사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2017.03.19. 오후 5:38,반도체·디스플레이 낙수 효과 평택·파주·화성 등 아파트 건설도 러시,"[('반도체', 'TERM'), ('·', 'O'), ('디스플레이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('낙수', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설도', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
25,2017.03.19. 오후 5:38,이번주 전국 8개단지 3800가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
26,2017.03.19. 오후 5:36,보령 명천지구 첫 분양아파트에 인산인해,"[('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
27,2017.03.19. 오후 5:33,투자개발 방식 해외수주 잇단 낭보…SK건설 이란 발전사업 참여,"[('투자개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
28,2017.03.19. 오후 5:33,빌딩투자 뉴트렌드 2題 대단지 재건축 주변 투자,"[('빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
29,2017.03.19. 오후 5:32,빌딩투자 뉴트렌드 2題 대로변 이어 뒤편 건물 매입,"[('빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤편', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
30,2017.03.19. 오후 5:28,SK건설 이란 4兆 민자발전사업 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('민자발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
31,2017.03.19. 오후 5:13,공유오피스 교류공간 조성...서비스드는 개인공간 중시,"[('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('교류공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성...서비스드는', 'O'), (' ', 'O'), ('개인공간', 'O'), (' ', 'O'), ('중시', 'O')]"
32,2017.03.19. 오후 5:11,부동산시장 뒤집어보기해외 교수 초청 강연까지.. 차별화에 나선 ‘서비스드 오피스’ 업체,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기해외', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O')]"
33,2017.03.19. 오후 5:09,분양현장 돋보기 지하철 등 교통 접근성에 교육·녹지 시설까지 갖춰,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
34,2017.03.19. 오후 5:09,불과 40여일만에… ‘신탁방식 재건축’사업이 뜬다,"[('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('40여일만', 'DATE'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’사업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
35,2017.03.19. 오후 5:09,분양캘린더 견본주택 9곳·3653가구 청약 접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
36,2017.03.19. 오후 5:09,부동산 QA 트럼프 시대 국내 부동산 전망은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은…', 'O')]"
37,2017.03.19. 오후 5:09,공실 줄여라···부동산자산운용사 공유 오피스와 동행,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라···부동산자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스와', 'O'), (' ', 'O'), ('동행', 'O')]"
38,2017.03.19. 오후 5:06,SK건설 이란 역대 최대 발전 사업 참여…총사업비 4.1조↑,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여…총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
39,2017.03.19. 오후 5:00,부동산 다이제스트 신진건축사 대상 공공건축물 설계공모,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
40,2017.03.19. 오후 5:00,LH파리 아비타 공공임대 운영 세미나,"[('LH파리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아비타', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
41,2017.03.19. 오후 5:00,동탄.평택 역세권 SRT 효과보네,"[('동탄', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과보네', 'O')]"
42,2017.03.19. 오후 4:59,중대형 아파트 인기 중소형 못지 않네,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
43,2017.03.19. 오후 4:59,부동산 다이제스트 입주희망자 뉴스테이프렌즈 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이프', 'ORGANIZATION'), ('렌즈', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
44,2017.03.19. 오후 4:59,부동산 다이제스트 감정원 부동산정보 앱 60만 건 돌파,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('60만 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
45,2017.03.19. 오후 4:59,국토부요르단 수자원 협력 양해각서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수자원 협력 양해각서', 'ARTIFACT')]"
46,2017.03.19. 오후 4:59,부동산 다이제스트 LH 올 채용형 인턴사원 212명 선발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용형', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('212명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
47,2017.03.19. 오후 4:59,fn 금주 분양일정 봄 성수기 속 숨고르기.. 전국 7곳 3645가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3645가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
48,2017.03.19. 오후 4:22,다음 주 전국 12곳 6251가구 분양,"[('다음 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6251가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2017.03.19. 오후 3:51,방배5구역 재건축 시공사 교체키로…소송전 조짐,"[('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체키로…소송전', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
50,2017.03.19. 오후 3:02,SK건설 이란 역대 최대 발전소 개발형사업 참여 낭보 ,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('개발형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
51,2017.03.19. 오후 3:01,SK건설 이란 역대 최대 규모 민자발전사업 진출…총 사업비 4조1000억원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('민자발전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…총', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('4조1000억원', 'QUANTITY')]"
52,2017.03.19. 오후 2:51,‘마당 있는 집’의 대변신,"[('‘', 'O'), ('마당 있는 집', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O')]"
53,2017.03.19. 오후 2:39,충북소식 청주시 영구임대아파트 입주자 모집,"[('충북', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영', 'ARTIFACT'), ('구임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
54,2017.03.19. 오후 2:32,Real Estate 광교·동탄·일산…신도시 호세권 벚꽃 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호세권', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2017.03.19. 오후 2:30,Real Estate 충주 호암호수 옆 미니 신도시…내달 3480가구 쏟아진다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호암호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3480가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
56,2017.03.19. 오후 1:58,광주 효천 시티프라디움 모델하우스에 주말3일간 3만5000명 방문,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2017.03.19. 오후 1:26,LH 올 신입사원 212명 채용…이달 2728일 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('212명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('이달 2728일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
58,2017.03.19. 오후 1:26,신진 건축사에 공공건축 참여 기회 확대,"[('신진', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
59,2017.03.19. 오후 1:25,뉴스테이 희망자에게 청약정보 등 서비스,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('청약정보', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
60,2017.03.19. 오후 1:13,광주 효천 시티프라디움 견본주택 주말 3일간 3.5만명 다녀가,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
61,2017.03.19. 오후 1:03,세계 최장 현수교 한터키 수교 60주년에 첫 삽,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('한터키', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수교', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
62,2017.03.19. 오후 12:48,국토부 참신한 신진건축사에 공공건축 참여 기회 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참신한', 'O'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
63,2017.03.19. 오후 12:36,대림산업·SK건설 세계 최장 현수교 터키 차나칼레 대교 첫 삽,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
64,2017.03.19. 오후 12:18,대림·SK컨소시엄터키 차나칼레 대교 첫 삽 떴다,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
65,2017.03.19. 오후 12:15,대림산업SK건설 ‘터키 차나칼레 대교’ 착공식 개최,"[('대림산업SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레 대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2017.03.19. 오후 12:03,한터키 수교 60주년…대림SK건설 세계 최장 현수교 첫 삽,"[('한터키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수교', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('대림SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
67,2017.03.19. 오후 12:00,세계 최장 현수교 터키 차나칼레 대교 첫 삽,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
68,2017.03.19. 오후 12:00,세계 최장 현수교 첫 삽 터키 차나칼레 착공식 ,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레', 'CITY'), (' ', 'O'), ('착공식', 'EVENT')]"
69,2017.03.19. 오전 11:51,국토부 올해 신진건축사 대상 12개 공공건축 설계 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
71,2017.03.19. 오전 11:36,동탄호수공원 아이파크 뉴스테이 견본주택에 주말간 1만7000여명 방문,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
72,2017.03.19. 오전 11:35,동탄호수공원 아이파크 주말 3일간 1만7000명 방문,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
73,2017.03.19. 오전 11:35,국토부요르단 수자원분야 협력 MOU 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수자원분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
75,2017.03.19. 오전 11:20,주변시세 60%..성동구서 셰어하우스 선봬,"[('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
76,2017.03.19. 오전 11:16,서울시 준공공 임대주택 건설자금 상시 지원…2018년까지 2천가구 융자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('2018년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
77,2017.03.19. 오전 11:15,철도공단 수도권본부 김포도시철도 전 구간 터널 굴착 완료,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
78,2017.03.19. 오전 11:15,서울시 준공공임대 건설비 융자 지원 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
79,2017.03.19. 오전 11:15,서울시 준공공임대주택 융자지원 금융기관 확대·상시접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·상시접수', 'O')]"
80,2017.03.19. 오전 11:12,SK건설 4조원대 이란 민자발전소 사업 참여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민자발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
81,2017.03.19. 오전 11:02,뉴스테이 정보를 쉽고 편하게…‘뉴스테이프렌즈’ 모집,"[('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게…‘뉴스테', 'ORGANIZATION'), ('이프', 'ORGANIZATION'), ('렌즈’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
82,2017.03.19. 오전 11:02,신진건축사 성장 발판…‘공공건축물 설계공모’ 추진,"[('신진', 'CIVILIZATION'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('발판…‘공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
83,2017.03.19. 오전 11:02,뉴스테이 입주 희망자 각종 정보 문자·메일로 받아보세요,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('문자·메일로', 'O'), (' ', 'O'), ('받아보세요', 'O')]"
84,2017.03.19. 오전 11:02,한요르단 수자원 협력 위해 손 잡는다...MOU 체결,"[('한요르단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다...', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
85,2017.03.19. 오전 11:02,젊은 신진건축사 공공건축 참여기회 늘린다,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('신진', 'CIVILIZATION'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('참여기회', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
86,2017.03.19. 오전 11:02,LH 2017년 인턴사원 212명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('212명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
87,2017.03.19. 오전 11:01,LH 2017년 신입사원 212명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('212명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
89,2017.03.19. 오전 11:01,젊고 참신한 신진건축사에게 공공건축 참여 기회 확대,"[('젊고', 'O'), (' ', 'O'), ('참신한', 'O'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
90,2017.03.19. 오전 11:01,요르단 물문제 해결 위해 한요르단 수자원협력 본격화,"[('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수자원협력', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
91,2017.03.19. 오전 11:01,LH 2017년 신입사원 212명 채용 개시.. 고졸사원 20% 차지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('212명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('개시..', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
92,2017.03.19. 오전 11:00,LH 올해 신입 사원 212명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입 사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('212명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
93,2017.03.19. 오전 11:00,한요르단 수자원협력 MOU 체결,"[('한요르단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자원협력 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
94,2017.03.19. 오전 11:00,입주자 모집 정보 보내주는 뉴스테이 프렌즈 모집,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('보내주는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 프렌즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
95,2017.03.19. 오전 11:00,신진 건축사 육성 위해 설계공모 추진,"[('신진', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2017.03.19. 오전 11:00,국토부 요르단과 수자원분야 협력 MOU체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
98,2017.03.19. 오전 11:00,LH 올해 신입사원 212명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('212명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
99,2017.03.19. 오전 11:00,뉴스테이 입주정보 문자·메일로 받는다,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주정보', 'O'), (' ', 'O'), ('문자·메일로', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
100,2017.03.19. 오전 11:00,국토부 신진건축사 육성 공공건축물 설계공모 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
103,2017.03.19. 오전 11:00,국토부 물 부족 요르단과 협력확대…국내기업 진출 증가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력확대…국내기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
105,2017.03.19. 오전 10:10,SK건설 국내 최초 4조1440억원 규모 이란 민자발전사업권 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('4조1440억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민자발전사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
106,2017.03.19. 오전 10:05,철도공단 김포도시철도 전 구간 터널 관통..내년 개통 ,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통..', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
107,2017.03.19. 오전 10:01,초과이익 환수돼도 신탁방식 재건축으로,"[('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O')]"
108,2017.03.19. 오전 9:55,철도시설공단 김포도시철도 전 구간 터널 관통.. 내년말 개통 이상無,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('관통..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('이상無', 'O')]"
109,2017.03.19. 오전 9:50,SK건설 4조원 규모 이란 최대 민자발전소 시공·운영 참여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민자발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('시공·운영', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
110,2017.03.19. 오전 9:03,머니부동산 QA현금성 자산과 부동산 상속·증여 때 유리한 재산은,"[('머니부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA현금성', 'O'), (' ', 'O'), ('자산과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상속·증여', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('재산은', 'O')]"
111,2017.03.19. 오전 9:02,머니연체율 높아지면 경매 물건 급증···좋은 물건 싸게 살 기회 온다,"[('머니연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지면', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('급증···좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
112,2017.03.19. 오전 9:02,머니감정가 정보 사전확인은 필수···주변시세·낙찰가율 추세 봐야,"[('머니감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사전확인은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수···주변시세·낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O')]"
113,2017.03.19. 오전 9:01,경매사냥 3억 이하 역세권 다세대 눈길…가락동 엘리시아 57.52㎡ 1회 유찰 2억4000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘리시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57.52㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4000만원', 'QUANTITY')]"
114,2017.03.19. 오전 9:01,서울 아파트값 9주 연속 올라…강동 전세 0.58% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
115,2017.03.19. 오전 8:16,‘미룰 수 없다면 당기자’…대선 피해 4월 분양 최다,"[('‘미룰', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O'), (' ', 'O'), ('당기자’…', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
116,2017.03.19. 오전 8:11,20∼30대 에코세대 이젠 우리가 분양시장 큰손,"[('20∼30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에코세대', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
117,2017.03.19. 오전 7:40,부동산S토리 커지는 불확실성 공공택지 노려볼까,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
118,2017.03.19. 오전 7:35,머니포커S 장미 대선에 움츠러드는 부동산,"[('머니포커S', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠러드는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
119,2017.03.19. 오전 7:00,사라지는 뉴타운서울시 뉴타운·재개발 대거 해제 추진,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
120,2017.03.19. 오전 7:00,사라지는 뉴타운박원순式 대안사업… 확대되는 출구전략,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('대안사업…', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O')]"
121,2017.03.19. 오전 6:31,아파트 관리권 다툼에…경비원 등 110여명 월급 못 받아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다툼에…', 'O'), ('경비원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('110여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
122,2017.03.19. 오전 6:05,국내 부동산 대체투자 활기…공모펀드·리츠 봄바람,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대체투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('공모펀드', 'CIVILIZATION'), ('·리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
123,2017.03.19. 오전 6:05,행정수도 기대감 세종시 아파트 매물 실종…매매가도 상승,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
124,2017.03.19. 오전 6:01,해외부동산투자 붐…펀드규모 5년새 650% 폭증,"[('해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…펀드규모', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('650%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
125,2017.03.20. 오후 8:52,아주그룹 같이 나누는 행복한 대화 진행…수평적 소통문화 정착,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…수평적', 'O'), (' ', 'O'), ('소통문화', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O')]"
126,2017.03.20. 오후 8:37,대내외 변수 영향 부동산 큰손 관망 중,"[('대내외', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
127,2017.03.20. 오후 8:08,흥행 검증됐던 후속 단지 분양시장서 인기,"[('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('검증됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
128,2017.03.20. 오후 8:08,부동산 다이제스트 시설안전공단 강영종 이사장 현장 점검,"[('부동산 다이제스트 시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강영종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
129,2017.03.20. 오후 8:08,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 경남 밀양시 낙후된 도심이 문화예술공간으로 탄생,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('도심이', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
130,2017.03.20. 오후 8:08,부동산 다이제스트 LH 7000가구 민간 공공주택 추진,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
131,2017.03.20. 오후 8:08,부동산 다이제스트 HUG 대학생 온라인 기자단 모집,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
132,2017.03.20. 오후 8:07,부동산 다이제스트 Kwater 물산업기술대전 시상식,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Kwater 물산업기술대전 시상식', 'EVENT')]"
133,2017.03.20. 오후 8:07,남해 모래 채취 허가량 축소에 건설업계 분양가 인상 불가피,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('허가량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
134,2017.03.20. 오후 8:07,주택경기 얼었다더니.. 청약률 급등단지 속출,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('얼었다더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('급등단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
135,2017.03.20. 오후 8:06,뉴스테이프렌즈 서비스 20일부터 시작···기업형임대주택 정보 제공,"[('뉴스테이프렌즈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작···기업형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
136,2017.03.20. 오후 7:36,기준금리 0.51.0%p 인상되면 집값 0.30.6%p 내려,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51.0%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.30.6%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
137,2017.03.20. 오후 6:55,4대강 녹조라떼 사라질까…댐보저수지 연계운영 시작한다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹조라떼', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까…', 'O'), ('댐보저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계운영', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한다', 'O')]"
138,2017.03.20. 오후 6:42,요즘 발에 차이는 게 호텔…허물고 주거시설 짓는 곳 속출,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차이는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔…허물고', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
139,2017.03.20. 오후 6:40,민간 건설사가 짓는 공공주택 6773가구 나온다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6773가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
140,2017.03.20. 오후 6:39,아파트·상가 마케팅 한큐에…분양Q 앱 출시,"[('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('한큐', 'ORGANIZATION'), ('에…', 'O'), ('분양Q', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
141,2017.03.20. 오후 6:39,부암동 성곽마을 역사·문화 살려 새단장,"[('부암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
142,2017.03.20. 오후 6:38,구의역세권·동부지법·KT 부지 개발 탄력,"[('구의역', 'LOCATION'), ('세권·', 'O'), ('동부지법', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
143,2017.03.20. 오후 6:22,인천 송도김포 한강 25분,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분', 'TIME')]"
144,2017.03.20. 오후 6:18,댐·보 수문 열어 4대강 녹조 줄인다,"[('댐·보', 'O'), (' ', 'O'), ('수문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹조', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
145,2017.03.20. 오후 6:14,모십니다 아시아 최대 부동산박람회 시티스케이프 코리아 참가 신청하세요,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
146,2017.03.20. 오후 6:14,프랑스를 담은 상가 미사강변도시서 조성  ,"[('프랑스', 'COUNTRY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
147,2017.03.20. 오후 6:08,빚 내서 집 사라는 끝 차기 정부 부양 보단 규제,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
148,2017.03.20. 오후 6:05,2017 부동산 로드쇼 in 부산 부동산 투자 비非 아파트 소액투자 유망,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비非', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
149,2017.03.20. 오후 6:05,빌더스개발 호텔 스카이베이 경포 상업시설·부대시설 분양,"[('빌더스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설·부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2017.03.20. 오후 6:03,2017 부동산 로드쇼 in 부산 부산 부동산 관심 집중…불확실성 증가 영향,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
151,2017.03.20. 오후 5:58,2017 부동산 로드쇼 in 부산 부동산 투자 비非 아파트 소액투자 유망,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비非', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
152,2017.03.20. 오후 5:54,2017 부동산 로드쇼 in 부산 부산 부동산 관심 집중…불확실성 증가 영향,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
153,2017.03.20. 오후 5:51,선임기자 리포트 5년간 31만실...공급폭탄에 떠는 오피스텔,"[('선임기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31만실', 'QUANTITY'), ('...공급폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
154,2017.03.20. 오후 5:50,후분양제 부실공사·투기 방지  vs. 수요자 부담 ↑,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부실공사·투기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
155,2017.03.20. 오후 5:44,확 바뀌는 강동 시세도 확 뛰었다,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
156,2017.03.20. 오후 5:42,국토연 기준금리 0.51%p 인상시 집값 0.30.6%p 하락,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.30.6%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
157,2017.03.20. 오후 5:32,승승장구 상권 발달 남다른 스트리트형 상업시설,"[('승승장구', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('발달', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
158,2017.03.20. 오후 5:29,대림산업 美 ECC 공장 인수 검토 중…확정 사항 없어,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ECC 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중…확정', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
159,2017.03.20. 오후 5:22,高전세가율 지역 분양 눈길…전북 효천·군포 송정 등,"[('高전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
160,2017.03.20. 오후 5:22,강북 블루칩 서빙고 신동아 재건축 시동,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('서빙고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
161,2017.03.20. 오후 5:22,다시 커지는 고무줄 감정평가 논란…평가법인 따라 16%나 차이,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
162,2017.03.20. 오후 5:21,톡톡 부동산 창원시 통합후 마산 집값 더 뛴 까닭은,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통합후', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
163,2017.03.20. 오후 5:17,동탄호수공원 아이파크 뉴스테이 특별공급 평균 5.26대 1 기록 ,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.26대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
164,2017.03.20. 오후 5:13,부산 중앙역 초역세권 오피스텔 경보 이리스오션 중앙역 베일벗어 관심UP,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O'), (' ', 'O'), ('이리스오션', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베일벗어', 'O'), (' ', 'O'), ('관심UP', 'O')]"
165,2017.03.20. 오후 5:08,높은 낙찰가율 검증된 단지 내 상가 노려라,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
166,2017.03.20. 오후 5:05,수요 쑥쑥 오르는 스트리트형 상가 분양 인기몰이,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
167,2017.03.20. 오후 5:04,정비사업 조합시공사 ‘불협화음…시공사 교체 잇따라,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), (""조합시공사'불협화음…시공사"", 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
168,2017.03.20. 오후 5:04,고덕그라시움 일반분양 중도금 납부기한 연기,"[('고덕그라시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부기한', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
169,2017.03.20. 오후 4:55, 국토연 “실수요자 주택담보대출 금리 상한제 검토해야”  ,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해야”', 'O')]"
170,2017.03.20. 오후 4:41,이정미 댐보저수지 연계운영으로 4대강 녹조 해결 못한다,"[('이정미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('댐보저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계운영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹조', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
171,2017.03.20. 오후 4:38,SK건설 행복나누기 자선레이스 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자선레이스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
172,2017.03.20. 오후 4:29,고덕신도시 부동산 개발에 들썩이는 인근 부동산 시장,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
173,2017.03.20. 오후 4:27,강남8학군 아파트 역삼푸르지오 전세 매물 귀해,"[('강남8학군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해', 'O')]"
174,2017.03.20. 오후 4:25,수원 영통역 아이파크 실내동물원·김오곤의 해독밥상 들어선다 ,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실내동물원·', 'O'), ('김오곤', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해독밥상', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
175,2017.03.20. 오후 4:23,청약 1순위 당해 마감한 ‘백련산 SK뷰 아이파크’ 22일24일까지 정당계약 진행,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당해', 'O'), (' ', 'O'), ('마감한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백련산 SK뷰 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
176,2017.03.20. 오후 4:18,상수도요금 전기요금의 3분의 1 수준.. 물값 상대적으로 싸다,"[('상수도요금', 'O'), (' ', 'O'), ('전기요금의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준..', 'O'), (' ', 'O'), ('물값', 'O'), (' ', 'O'), ('상대적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
177,2017.03.20. 오후 4:14,46월 전국 입주 예정 아파트 7만7283가구,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7283가구', 'QUANTITY')]"
178,2017.03.20. 오후 4:14,LH 민간참여 공공주택 올해 7000가구 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
179,2017.03.20. 오후 4:12,2분기 아파트 입주 전년比 20%↑,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
180,2017.03.20. 오후 4:06,아파트재개발 그 이상 한국서도 타운매니지먼트 시동,"[('아파트재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('타운매니지먼트', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
181,2017.03.20. 오후 3:55,2017 서경 하우징 페어 한화건설 올 전국 7개 단지서 5298가구 공급,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('5298가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
182,2017.03.20. 오후 3:55,규모·용적률 상향...구의·자양동 일대 개발 탄력,"[('규모·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향...', 'O'), ('구의', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
183,2017.03.20. 오후 3:54,금리 1%P 오르면 집값 상승률 0.6%P↓,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%P', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
184,2017.03.20. 오후 3:51,부천 중동신도시를 모두 누려라  ‘부천 중동 효성해링턴플레이스’ 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동신도시', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동 효성해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2017.03.20. 오후 3:49,주택시장 되는 곳만 된다…4월 분양단지 인기 지역에 집중,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
186,2017.03.20. 오후 3:49,재건축·개발호재 효과...강동구 집값 확 뛰었다,"[('재건축·개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('효과...', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
187,2017.03.20. 오후 3:49,수도권 도시육성의 모범답안 카시와노하,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시육성의', 'O'), (' ', 'O'), ('모범답안', 'O'), (' ', 'O'), ('카시와노하', 'ARTIFACT')]"
188,2017.03.20. 오후 3:44,하남 덕풍동 ‘그린나래 아파트’ 20일 선착순 계약,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린나래 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
189,2017.03.20. 오후 3:44,주택도시보증공사 대학생 온라인 기자단 HUG 프렌즈 모집,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG 프렌즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
190,2017.03.20. 오후 3:42,목포 임성지구 개발 사업 차질… 보증 책임 논란에 극단적 처방,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임성지구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질…', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('극단적', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O')]"
191,2017.03.20. 오후 3:41,현대건설 힐스테이트 태전 단지 내 상가 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2017.03.20. 오후 3:40,LH 올해 9개지구 7천가구 민간참여형 공공주택 사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간참여형 공공주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
193,2017.03.20. 오후 3:37,최대 4500만원에 달하는 입주지원금 지원 신동아 파밀리에 선착순 분양 ,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달하는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2017.03.20. 오후 3:37,건설업계 잇딴 해외수주 낭보…이란 성과 봇물 터지나,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보…', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
195,2017.03.20. 오후 3:36,국토부 재건축 초과이익환수제 폐지 없다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
196,2017.03.20. 오후 3:33,아파트 7만7283가구 46월 집들이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
197,2017.03.20. 오후 3:33,공인중개 무자격자의 ‘부동산 컨설팅’ 주의보,"[('공인중개', 'O'), (' ', 'O'), ('무자격자의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
198,2017.03.20. 오후 3:32,부암동 일대 역사·문화 특성 살려 주거환경 개선,"[('부암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
199,2017.03.20. 오후 3:31,국내 최대규모 재건축 ‘송파헬리오시티’ 관심 꾸준,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파헬리오시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
200,2017.03.20. 오후 3:16,전주시 시유재산 실태조사…무단점유에 변상금,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사…무단점유에', 'O'), (' ', 'O'), ('변상금', 'O')]"
201,2017.03.20. 오후 3:15,Kwater 국내외 물 정보 담은 물과 미래 발간,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('물과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
202,2017.03.20. 오후 3:11,Kwater 우수중소기업 기술발굴 나서,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('기술발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
203,2017.03.20. 오후 3:11,동남권 모래 부족 분양가 인상 불가피,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
204,2017.03.20. 오후 3:05,재건축 가속도 붙은 ‘개포주공1단지’ 초과이익환수제 피할까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피할까', 'O')]"
205,2017.03.20. 오후 3:02,입주 앞둔 ‘수원호매실호반베르디움 1차’ 전월세 거래 활발,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원호매실호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
206,2017.03.20. 오후 3:00,이탈리아 가죽 명가 ‘다비드 알베르타리오’가 감탄한 VVIP 주거공간 ‘롯데월드타워 시그니엘 레지던스’,"[('이탈리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가죽', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다비드 알베르타리오', 'ORGANIZATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('감탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
207,2017.03.20. 오후 3:00,의정부 최초 55층 의정부 지역주택조합 아파트 고급 커뮤니티 시설 인기,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('55층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
208,2017.03.20. 오후 2:52,국민을 HUG하는 주택도시보증공사 온라인 기자단 모집,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
209,2017.03.20. 오후 2:48,HUG 온라인 기자단 HUG 프렌즈 모집,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG 프렌즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
210,2017.03.20. 오후 2:47,완벽한 입지 인프라한화건설 광교 컨벤션 꿈에그린,"[('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
211,2017.03.20. 오후 2:46,경기도 평택 지제세교지구 지하차도 분담금 다툼 감사,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O')]"
212,2017.03.20. 오후 2:45,Kwater 국내외 물 정보 한 권에 담은‘물과 미래’발간,"[('Kwater', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한 권', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('담은‘', 'O'), ('물과 미래', 'ARTIFACT'), ('’발간', 'O')]"
213,2017.03.20. 오후 2:44,국토연 올해 주택 시장 하반기부터 둔화 국면,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
214,2017.03.20. 오후 2:43,송도김포 25분 만에 주파…인천김포고속도로 23일 개통,"[('송도', 'LOCATION'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분 만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주파…', 'O'), ('인천김포고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
216,2017.03.20. 오후 2:40,한국시설안전공단 강영종 이사장 팔당수력댐 정밀안전진단 현장 방문,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강영종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('팔당수력댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정밀안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
217,2017.03.20. 오후 2:35,국토연구원 2017년 주택시장 영향요인 분석과 전망 내놔 ,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향요인', 'O'), (' ', 'O'), ('분석과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
218,2017.03.20. 오후 2:33,인천 송도에서 김포 한강까지 25분 만에 주파,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('25분 만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
219,2017.03.20. 오후 2:31,SK건설 저소득층 지원위한 자선레이스 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원위한', 'O'), (' ', 'O'), ('자선레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
220,2017.03.20. 오후 2:28,박 前 대통령 삼성동 자택 매각가는 얼마나 할까,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
221,2017.03.20. 오후 2:25,미사역 초역세권 등 접근성 우수 ‘미사강변 중심상업 121 111 BL’ 5월 분양,"[('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업 121 111 BL', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2017.03.20. 오후 2:20,강남부동산은 지금 눈치작전,"[('강남', 'LOCATION'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O')]"
223,2017.03.20. 오후 2:18,오피스텔 맞아 특화설계 갖춘 이천 양우내안애 클래스568,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 클래스568', 'ARTIFACT')]"
224,2017.03.20. 오후 2:17,LH 민간참여 공공주택 건설사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간참여 공공주택 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
225,2017.03.20. 오후 2:15,주택금융공사 2월 주택연금 가입자 역대 최고,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
226,2017.03.20. 오후 2:12,집값 12% 뛴 강동구 브랜드 아파트촌으로 탈바꿈,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
227,2017.03.20. 오후 2:11,미사강변 중심상업 121·111 블록 5월 분양 ,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업', 'O'), (' ', 'O'), ('121·111', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2017.03.20. 오후 2:10,SRT개통 효과 톡톡 동탄역 주변 동원 3차 로얄듀크 인기,"[('SRT', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
229,2017.03.20. 오후 2:08,4대강 사업으로 확보한 물 인근지역 가뭄해소에 쓴다,"[('4대강 사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄해소에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
230,2017.03.20. 오후 2:08,중도금 무이자 청약성적에 영향 미칠까,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠까', 'O')]"
231,2017.03.20. 오후 2:07,수익형 부동산도 랜드마크 입지가 대세.. 언제나 1순위는 입지,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세..', 'O'), (' ', 'O'), ('언제나', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
232,2017.03.20. 오후 2:07,대선정국에 금리인상…올해 부동산시장 어떻게 될까,"[('대선', 'EVENT'), ('정국에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
233,2017.03.20. 오후 2:06,오피스텔 투자해법… 간석동 해마루 더펠리체 홍보관 18일 정식오픈,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해법…', 'O'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해마루 더펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정식오픈', 'O')]"
234,2017.03.20. 오후 2:05,서울시 사유지 내 공공하수도 이전 설치 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공하수도', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
235,2017.03.20. 오후 2:05,봄 이사철 강남구 ‘도곡렉슬’ 전세 매물 품귀,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
236,2017.03.20. 오후 2:00,정부 4대강 수자원 활용 개선방안 마련 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
237,2017.03.20. 오후 2:00,일문일답국토부 4대강 녹조 방지 수질개선책 올 여름부터 시행,"[('일문일답', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹조', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('수질개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('올 여름부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
238,2017.03.20. 오후 1:59,신도시ㆍ대단지ㆍ광역교통망 3박자 갖춘 ‘e편한세상 양주신도시3차’,"[('신도시ㆍ대단지ㆍ광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
239,2017.03.20. 오후 1:59,한국정보인증  매수가 8500원  비중 40%,"[('한국정보인증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매수가', 'O'), (' ', 'O'), ('8500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
240,2017.03.20. 오후 1:58,현대모비스  매수가 285000원  비중 30%,"[('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매수가', 'O'), (' ', 'O'), ('285000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
241,2017.03.20. 오후 1:55,초과이익환수제 3년 연장안 발의 개포주공4단지 최근 매매가는…,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는…', 'O')]"
242,2017.03.20. 오후 1:51,고덕신도시 자연자이 청약성공 이유는,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
243,2017.03.20. 오후 1:46,대전 광역시 상가 투자..’디오토몰’ 눈길,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자..', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('디오토몰', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
244,2017.03.20. 오후 1:43,광진구 구의역세권 활성화,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
245,2017.03.20. 오후 1:40,사천 부동산 열기 ‘후끈’…‘사천 그랜드 에르가 1930’ 사업설명회 대성황,"[('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’…‘', 'O'), ('사천 그랜드 에르가 1930', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('대성황', 'O')]"
246,2017.03.20. 오후 1:34,광주·전남 46월 총2005가구 집들이,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('2005가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
247,2017.03.20. 오후 1:30,주민 주도로 노후주택 통합 개발한다,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
248,2017.03.20. 오후 1:29,부산 해운데 롯데캐슬 스타 청약 당첨자 20일 발표,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운데', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
249,2017.03.20. 오후 1:22,올해 집값 0.2% 하락 전망…전셋값은 안정세,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
250,2017.03.20. 오후 1:22,LH 7000가구 규모 민간참여형 공공주택사업 추진  ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
251,2017.03.20. 오후 1:21,SK건설 자선마라톤 통해 저소득청소년에게 기부,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자선마라톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
252,2017.03.20. 오후 1:14,대림산업 e편한세상 독산 더타워 상업시설 이달 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 독산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2017.03.20. 오후 1:01,수원 ‘e편한세상광교’ 120㎡ 전세 6억원대 거래,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('120㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
255,2017.03.20. 오후 12:59,현대산업개발 첫 뉴스테이 동탄호수공원 아이파크 특별공급 5.26대 1,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5.26대 1', 'QUANTITY')]"
256,2017.03.20. 오후 12:09,현대엔지니어링 힐스테이트 김해 4월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2017.03.20. 오후 12:05,대형 앵커테넌트 확보 ‘미사강변 중심상업 121 111 BL’ 5월 분양,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('앵커테넌트', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업 121 111 BL', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2017.03.20. 오후 12:00,해외시장 K건설 붐,"[('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('K건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
259,2017.03.20. 오전 11:55,“중도금 대출이자 깎아주고 연기 해주고…”,"[('“중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아주고', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('해주고…”', 'O')]"
260,2017.03.20. 오전 11:54,SK건설 개발형 해외사업‘꿩 먹고 알 먹고’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업‘', 'O'), ('꿩 먹고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알 먹고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
262,2017.03.20. 오전 11:52,인기·수익 두토끼…‘복층형 오피스텔’승승장구,"[('인기·수익', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), ('…‘복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’승승장구', 'O')]"
263,2017.03.20. 오전 11:49,LH 올해 7천가구 민간참여 공공주택 건설 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
264,2017.03.20. 오전 11:41,2018년 개통 김포도시철도 장기역 인근 입주 아파트 눈길 ,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장기역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
265,2017.03.20. 오전 11:41,미사강변도시 랜드마크상가 미사강변 중심산업 121·111 5월 분양,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크상가', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심산업', 'O'), (' ', 'O'), ('121·111', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2017.03.20. 오전 11:26,종로구 부암동 일대 성곽마을 일대가 바뀐다,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'O'), (' ', 'O'), ('일대가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
267,2017.03.20. 오전 11:23,“금리 0.51%포인트 오르면 집값 0.30.6%포인트 떨어져”,"[('“금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.30.6%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져”', 'O')]"
268,2017.03.20. 오전 11:21,‘동탄호수공원 아이파크’ 분양,"[('‘', 'O'), ('동탄호수공원 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2017.03.20. 오전 11:19,금리 0.51%P 오르면 집값 0.30.6%P 떨어질 것,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.30.6%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
270,2017.03.20. 오전 11:19,SK건설 12년째 서울국제마라톤 행복기금 마련,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울국제마라톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행복기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
271,2017.03.20. 오전 11:18,46월 전국 아파트 7만7000여가구 집들이…전년比 20%↑ ,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
272,2017.03.20. 오전 11:16,나라밖 “거주증명 확인해야”…‘무례한’ 美웨이터 해고,"[('나라밖', 'O'), (' ', 'O'), ('“거주증명', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야”…‘무례한’', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('웨이터', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해고', 'O')]"
273,2017.03.20. 오전 11:16,파주 운정신도시 ‘해솔마을7단지롯데캐슬’ 최근 매매가가,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해솔마을7단지', 'ARTIFACT'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가', 'O')]"
274,2017.03.20. 오전 11:15,재건축 효과 강동구 집값 상승률 12%…개발 속도↑,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도↑', 'O')]"
275,2017.03.20. 오전 11:15,46월 입주아파트 전년비 20% 증가,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
276,2017.03.20. 오전 11:11,‘광교 컨벤션 꿈에그린’ 설명회,"[('‘', 'O'), ('광교 컨벤션 꿈에그린', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
277,2017.03.20. 오전 11:11,올 첫 동시분양… 충주 호암택지지구 내달 3487가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호암택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3487가구', 'QUANTITY')]"
278,2017.03.20. 오전 11:09,올 2분기 전국 7만7천가구 입주…전년비 20%↑,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
279,2017.03.20. 오전 11:09,SK건설 4조원 규모 이란 민자발전 사업 첫 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민자발전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2017.03.20. 오전 11:09,현대엔지니어링 김해 율하지구 힐스테이트 김해 다음달 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2017.03.20. 오전 11:09,11.3 이후 청약경쟁률 높은 아파트 공통점은,"[('11.3 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공통점은', 'O')]"
282,2017.03.20. 오전 11:03,국토부 재건축 초과이익환수제 폐지·추가유예 검토한 바 없어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지·추가유예', 'O'), (' ', 'O'), ('검토한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
283,2017.03.20. 오전 11:02,46월 전국 아파트 입주물량 쏟아진다..7만7283가구 예정,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
284,2017.03.20. 오전 11:02,인천 송도김포신도시 자동차로 25분 만에 다닌다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('25분 만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다닌다', 'O')]"
285,2017.03.20. 오전 11:02,46월 전국 8만 가구 집들이…세종·동탄 입주 아파트 주목,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
286,2017.03.20. 오전 11:01,강화도에서 만나는 최신 아파트 강화글로벌 메인시티 조합원 모집,"[('강화도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('메인시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
287,2017.03.20. 오전 11:01,4월6월 전국 아파트 7만7000여 가구 ‘집들이’,"[('4월6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
288,2017.03.20. 오전 11:00,인천 송도에서 김포 한강까지 25분..23일 고속도로 개통,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('25분', 'TIME'), ('..', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
289,2017.03.20. 오전 11:00,호텔전문 운영 모두스테이와 함께하는 스타즈호텔 김포 안정적인 투자처로 기대,"[('호텔전문', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('모두스테이', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('스타즈호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
290,2017.03.20. 오전 11:00,올 2분기 아파트 7만7000가구 입주…전년比 20.2%↑,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
291,2017.03.20. 오전 11:00,46월 전국 새 아파트 7만7000가구 입주…전년比 20%↑,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
292,2017.03.20. 오전 10:55,LH 올해 6773가구 민간참여 공공주택 건설사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6773가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간참여 공공주택 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
293,2017.03.20. 오전 10:52,남해 EEZ 모래 채취 허가량 축소에도 여전히 갈등 심해,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EEZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('허가량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
294,2017.03.20. 오전 10:51,청약 ‘싸늘’… 학군·교통 좋은 곳은 ‘후끈’,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘’…', 'O'), (' ', 'O'), ('학군·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
295,2017.03.20. 오전 10:51,“분양대금은 조합 설립 후 내세요”… 투자위험 줄인 지역주택조합 눈길,"[('“분양대금은', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요”…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자위험', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
296,2017.03.20. 오전 10:51,서울 재건축아파트 매매가 소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
297,2017.03.20. 오전 10:45,실수요자 니즈 적용 특화설계 아파트 인기 실감,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('니즈', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O')]"
298,2017.03.20. 오전 10:45,건설업계 남해 EEZ 모래 채취 허가량 축소.. 동남권 공사차질 우려,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EEZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('허가량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소..', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
299,2017.03.20. 오전 10:41,SK건설 행복나누기 자선레이스 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자선레이스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
300,2017.03.20. 오전 10:36,인천송도국제도시 ‘몰세권’ 송도더샵센트럴시티 인기,"[('인천', 'CITY'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘몰세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도더샵센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
301,2017.03.20. 오전 10:30,곡성군 새뜰마을사업 3년 연속 선정,"[('곡성군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새뜰마을사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
302,2017.03.20. 오전 10:25,대림산업 미국최대 ECC공장 인수 본입찰 참여,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('ECC공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
303,2017.03.20. 오전 10:24,안정적인 투자수익 기대되는 오피스상가 매그넘 797,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매그넘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('797', 'QUANTITY')]"
304,2017.03.20. 오전 10:24,SK건설 행복나누기 자선레이스 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자선레이스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
305,2017.03.20. 오전 10:21,집단대출 규제 여파… “중도금 무이자 아파트 잡아라”,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('“중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
306,2017.03.20. 오전 10:20,대림산업 e편한세상 독산 더타워 상업시설 이달 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 독산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
307,2017.03.20. 오전 10:17,LH 7000호 규모 공공주택 건설사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
308,2017.03.20. 오전 10:17,건설기술업 고령화 심화…6년간 30대 50.2% 감소,"[('건설기술업', 'O'), (' ', 'O'), ('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
309,2017.03.20. 오전 10:17,서울경제TV 이진우의 기센부동산 송동원 “금리 인상··· 주택시장 위축될 것”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('송동원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상···', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
310,2017.03.20. 오전 10:16,우리도 강남… 강동구 아파트 각종 호재 품고 시세 껑충,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
311,2017.03.20. 오전 10:14,집단대출 규제에 중도금 무이자 아파트 재조명,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O')]"
312,2017.03.20. 오전 10:14,“중도금대출 미뤄드리고 깎아드립니다”,"[('“중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄드리고', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아드립니다”', 'O')]"
313,2017.03.20. 오전 10:11,운정신도시 분양권 프리미엄 바람…LG디스플레이 신설 투자 덕,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…', 'O'), ('LG디스플레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
314,2017.03.20. 오전 10:10,자신만의 주거환경 단독주택 수요 증가 광교 하이빌리지 2차,"[('자신만의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
315,2017.03.20. 오전 10:08,공간 효율성 뛰어난 ‘복층형 오피스텔’ 인기,"[('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
316,2017.03.20. 오전 10:06,320 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('320 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
317,2017.03.20. 오전 10:05,합정역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
318,2017.03.20. 오전 10:04,지하철역과 가까운 오피스텔 잇단 분양,"[('지하철역과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2017.03.20. 오전 10:03,LH 민간과 상생위한 민간참여 공공주택 건설사업 추진 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('상생위한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여 공공주택 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
320,2017.03.20. 오전 10:03,대림산업 e편한세상 독산 더타워 상업시설 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 독산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2017.03.20. 오전 9:59,송파구 잠실엘스 주변 대형 호재 잇따라…,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O')]"
322,2017.03.20. 오전 9:57,종로 성곽마을 주거환경관리지역으로…창의문 일대 보존,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경관리지역으로…', 'O'), ('창의문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O')]"
323,2017.03.20. 오전 9:55,이란 건설수주 잇단 성공… 시공사 금융조달 우려,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융조달', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
324,2017.03.20. 오전 9:55,한신공영 11년째 한국 유학 베트남 동문 격려,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유학', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('격려', 'O')]"
325,2017.03.20. 오전 9:54,개발 활기 서울 강동구 아파트 시세도 강세,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
326,2017.03.20. 오전 9:54,서대문구 북아현뉴타운3구역 재개발 거래 꾸준,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
327,2017.03.20. 오전 9:53,종로구 부암동 성곽마을 2019년 역사문화 중심 마을로 탈바꿈,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
328,2017.03.20. 오전 9:50,남심여심 모두 잡는 특화설계로 실수요자 공략 행정타운 두산위브 더 파크 ,"[('남심여심', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT')]"
329,2017.03.20. 오전 9:50,환골탈태 강동 잇따른 개발호재 일대 아파트값 급상승,"[('환골탈태', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
330,2017.03.20. 오전 9:50,11.3 부동산대책 반사이익으로 뜨거워지는 수익형부동산 시장,"[('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
331,2017.03.20. 오전 9:50,3·7·9호선 트리플 역세권 반포자이 전세 거래 활발,"[('3·7·9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
332,2017.03.20. 오전 9:49,더블 IC에 소사원시선 역세권 단지…서울접근성 좋은 e편한세상 시흥,"[('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('IC에', 'O'), (' ', 'O'), ('소사원시선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시흥', 'LOCATION')]"
333,2017.03.20. 오전 9:48,입주까지 걱정 없도록… 수요자 부담 낮춘 단지 눈길,"[('입주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록…', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
334,2017.03.20. 오전 9:44,경기도 하남 미사 강변도시 입성 지식산업센터 로얄팰리스테크노 13차 ,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13차', 'QUANTITY')]"
335,2017.03.20. 오전 9:43,수도권 새 아파트 SRT·GTX·M버스로 들썩,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
336,2017.03.20. 오전 9:35,후속 분양 새 아파트 흥행보장 이어가나,"[('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행보장', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
337,2017.03.20. 오전 9:34,‘광주 효천 시티프라디움’ 견본주택에 3일간 3만5000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
338,2017.03.20. 오전 9:31,미운 오리 대형 아파트의 분양가 고공행진…소형보다 가파른 이유는,"[('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
339,2017.03.20. 오전 9:31,울산시 저소득층 영구임대아파트 예비입주자 모집,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
340,2017.03.20. 오전 9:28,현대엔지니어링 율하지구 생활권 힐스테이트 김해 내달 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2017.03.20. 오전 9:27,전주 에코시티 아파트 공공임대주택의 한계점을 극복하다,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('한계점을', 'O'), (' ', 'O'), ('극복하다', 'O')]"
342,2017.03.20. 오전 9:21,용적률 상향·최대 개발규모 확대…구의역 일대 개발 탄력 기대,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향·최대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발규모', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
343,2017.03.20. 오전 9:14,SK건설 개발형 해외사업…‘꿩 먹고 알 먹고’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업…‘꿩', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고’', 'O')]"
344,2017.03.20. 오전 9:02,강남 생활권 품은 2룸·3룸 아파트형 오피스텔 ‘라온프라이빗시티’ 입주자 모집,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('2룸', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라온프라이빗시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
345,2017.03.20. 오전 9:01,대림산업 금천구 e편한세상 독산 더타워 상업시설 3월 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 독산 더타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2017.03.20. 오전 9:01,평당 900만원대 제주 휴캐슬아파트 분양… 발코니 무상확장,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴캐슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무상확장', 'O')]"
347,2017.03.20. 오전 9:00,3룸 특화설계 선보이는 주거용 오피스텔 여의도 투웨니퍼스트 분양,"[('3룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2017.03.20. 오전 9:00,알립니다올해 건설부동산 터닝포인트 콕 찍어드립니다,"[('알립니다', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('터닝포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어드립니다', 'O')]"
349,2017.03.20. 오전 8:57,광진구 구의·자양동 일대 재정비된다... 지구단위계획구역 내 허용 용적률 상향,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
350,2017.03.20. 오전 8:56,‘미단시티 그로브웨이’ 마지막 점포주택용지 카지노복합리조트 개발 가시화로 주목,"[('‘', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그로브웨이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('점포주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
351,2017.03.20. 오전 8:52,거래소 대림산업에 美 ECC공장 인수 보도 관련 조회공시 요구,"[('거래소', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ECC공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('보도', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('조회공시', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
352,2017.03.20. 오전 8:50,SK건설 4.1조 규모 이란 가스복합화력 민자발전사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가스복합화력 민자발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
353,2017.03.20. 오전 8:48,SK건설 4조원 규모 이란 민자발전사업 첫 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이란 민자발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2017.03.20. 오전 8:40,인기ㆍ수익 두토끼…‘복층형 오피스텔’ 승승장구,"[('인기ㆍ수익', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), ('…‘복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O')]"
355,2017.03.20. 오전 8:38,집단대출 규제 속 중도금 무이자 혜택 아파트 주목,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
356,2017.03.20. 오전 8:31,신탁업계 테헤란로 대전,"[('신탁업계', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
357,2017.03.20. 오전 8:23,현대엔지니어링 김해 율하지구에 힐스테이트 김해 내달 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2017.03.20. 오전 8:17,11년째 베트남 유학생 돕는 최용선 한신공영 회장,"[('11년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕는', 'O'), (' ', 'O'), ('최용선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
359,2017.03.20. 오전 8:17,서울시 준공공임대주택 ‘1억5천 2.0%’ 융자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억5천 2.0%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
360,2017.03.20. 오전 8:17,달아오른 부천 재건축시장… 효성·삼호·삼성 등 분양대전,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
362,2017.03.20. 오전 8:02,대규모 아파트촌 들어서는 녹번·응암....분양권 억대 웃돈에 실수요자 관심 ‘쑥’,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('....분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('’', 'O')]"
363,2017.03.20. 오전 7:59,LH 2017년 신입사원 212명 채용… 고졸 비율은 20%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('212명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('비율은', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
364,2017.03.20. 오전 7:47,대림SK컨소시엄 터키서 세계 최장 현수교 첫 삽… 2023년 완공,"[('대림SK컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), (' ', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
365,2017.03.20. 오전 7:33,보령명천 예미지 견본주택에 1만5000여명 다녀가,"[('보령명천 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
366,2017.03.20. 오전 6:07,공원되는 당인리발전소를 보는 엇갈린 시선…투자자 들썩 자영업자 高임대료 걱정,"[('공원되는', 'O'), (' ', 'O'), ('당인리발전소', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('시선…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('高임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
367,2017.03.20. 오전 6:05,머니포커S 재건축 단지들 초과이익환수 셈법,"[('머니포커S', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('셈법', 'O')]"
368,2017.03.20. 오전 6:02,전국 분양 단지 2곳 중 1곳 청약 1순위 미달…양극화 심화 ,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
369,2017.03.20. 오전 5:46,분양가 부담 적은 부동산이 뜬다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
370,2017.03.20. 오전 5:31,직주근접의 힘…억소리 나는 강북 도심권 아파트값,"[('직주근접의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
371,2017.03.20. 오전 5:31,화통토크②심광일 주택건설협회 회장 미니 재건축·해외진출 중소 주택업체 새 먹거리,"[('화통토크②', 'O'), ('심광일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O')]"
372,2017.03.20. 오전 5:31,화통토크①심광일 주택건설협회장 꽉 막힌 중도금대출 뚫어야,"[('화통토크①', 'O'), ('심광일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어야', 'O')]"
373,2017.03.20. 오전 4:40,장미 대선 불확실성 커지는데…흥행 보증 택지지구 노려볼까 ,"[('장미', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는데…흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
374,2017.03.20. 오전 4:40,너무 많이 지었나…흔들리는 동탄2신도시,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('지었나…흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION')]"
375,2017.03.20. 오전 4:40,전국 쪽방·판잣집 주거실태 파악…복지 사각지대 없앤다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽방·판잣집', 'O'), (' ', 'O'), ('주거실태', 'O'), (' ', 'O'), ('파악…복지', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
376,2017.03.20. 오전 3:05,부동산 캘린더화성 동탄2신도시 뉴스테이 등 전국 12곳 6251채 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더화성', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6251채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
377,2017.03.20. 오전 3:05,건설사들 “장미대선 피하자” 분양 연기,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('장미대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
378,2017.03.20. 오전 3:05,서울 지역주택조합 아파트 ‘금호동 라비체’ 조합원 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호동 라비체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
379,2017.03.20. 오전 3:05,“뉴스테이 프렌즈 가입하면 분양정보 알려줍니다”,"[('“', 'O'), ('뉴스테이 프렌즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('알려줍니다”', 'O')]"
380,2017.03.20. 오전 3:05,분양 정보서울 ‘도봉 엠블렘’ 오피스텔근린상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도봉 엠블렘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
381,2017.03.20. 오전 3:05,아파트 시세서울 재건축 아파트 상승폭 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
382,2017.03.20. 오전 12:32,도내 신규 아파트 입주물량 232세대뿐,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('232세대', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
383,2017.03.21. 오후 8:10,현대건설 힐스테이트 평택 1차 단지 내 상업시설 22일 입찰,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
384,2017.03.21. 오후 7:43,지식산업센터야 아파트 단지야,"[('지식산업센터야', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지야', 'O')]"
385,2017.03.21. 오후 7:42,부동산 다이제스트 부영 무주서 우정연수원 건립 기부,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('우정연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
386,2017.03.21. 오후 7:42,부동산 다이제스트 상하개폐식 스크린도어 논산역 설치,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('상하개폐식', 'O'), (' ', 'O'), ('스크린도어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('논산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
387,2017.03.21. 오후 7:42,부동산 다이제스트 한라 둔촌 삼익빌라 재건축 시공,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
388,2017.03.21. 오후 7:42,부동산 다이제스트 22일 세계 물의 날 기념식 개최,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
389,2017.03.21. 오후 7:42,화제의 분양단지 오메가시티 남양주 뉴스테이 오메가시티 전 가구 10년 전세임대,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오메가시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오메가시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O')]"
390,2017.03.21. 오후 7:42,Kwater 물 분야 온라인 아카데미 개설,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
391,2017.03.21. 오후 7:42,동탄메타폴리스 2단계 사업 본격화,"[('동탄메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
392,2017.03.21. 오후 7:06,현대엔지니어링양천구청 ‘희망카페 2호점’ 문 활짝,"[('현대엔지니어링양천구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망카페', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호점', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
393,2017.03.21. 오후 6:40,합정·독산…똘똘한 큰 단지 들어서니 동네 부동산 어깨춤,"[('합정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('독산', 'LOCATION'), ('…똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서니', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어깨', 'ANIMAL'), ('춤', 'O')]"
394,2017.03.21. 오후 6:38,집주인 편하고 세입자도 좋고…일본선 임대관리업 급팽창,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편하고', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고…', 'O'), ('일본선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('급팽창', 'O')]"
395,2017.03.21. 오후 6:37,5930가구 둔촌주공 6월 이주,"[('5930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
396,2017.03.21. 오후 6:35,자식만큼 든든한 수도권 지식산업센터,"[('자식', 'CIVILIZATION'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
398,2017.03.21. 오후 6:24,새 바람 신탁방식 정비사업 창원·부산 등 지방으로 확산 조짐,"[('새 바람 신탁방식 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
399,2017.03.21. 오후 6:14,청약경쟁률 0.01대 1 뚝 시들해진 제주도 분양시장,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('시들해진', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
400,2017.03.21. 오후 6:13,홍수나면 3분내 재난문자 발송,"[('홍수나면', 'O'), (' ', 'O'), ('3분내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('재난문자', 'O'), (' ', 'O'), ('발송', 'O')]"
401,2017.03.21. 오후 6:12,충남 명천지구 예미지 22일 1순위 청약…특화평면 선봬,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
402,2017.03.21. 오후 6:02,힐스테이트 태전 단지 내 상가 분양,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2017.03.21. 오후 5:56,강남 재건축 사업 속도…경매 열기 활활,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
404,2017.03.21. 오후 5:54,힘 세진 재건축 조합…재건축 시장 ‘아우성’,"[('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('세진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아우성’', 'O')]"
405,2017.03.21. 오후 5:53,인천 주택시장 개발붐 타고 분양시장 활짝,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발붐', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
406,2017.03.21. 오후 5:51,압구정 신현대도 재건축 시동 사업 가시화에 108㎡ 가격 3억8000만원 뛰어,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현대', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화에', 'O'), (' ', 'O'), ('108㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
407,2017.03.21. 오후 5:51,여의도 재건축 첫걸음 뗐다…수정아파트 49층 주상복합으로 탈바꿈,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('뗐다…', 'O'), ('수정아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
408,2017.03.21. 오후 5:50,광교 컨벤션 꿈에그린 내달 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2017.03.21. 오후 5:49,뉴스테이 임대료 상승 제한 법안 발의…2년에 5%로,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의…', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
410,2017.03.21. 오후 5:48,강남 재건축 사업 속도…경매 열기 활활,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
411,2017.03.21. 오후 5:46,힘 세진 재건축 조합…재건축 시장 아우성 ,"[('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('세진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
412,2017.03.21. 오후 5:46,‘e편한세상 시티 인하대역’ 오피스텔 4월 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 인하대역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2017.03.21. 오후 5:31,올해 9300가구 이주…강동 전세시장 요동,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('요동', 'O')]"
414,2017.03.21. 오후 5:30,강동 분양시장 6파전,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6파전', 'EVENT')]"
415,2017.03.21. 오후 5:30,하루만에 더블…숨은 로또 LH토지청약,"[('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블…숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('LH토지', 'ORGANIZATION'), ('청약', 'O')]"
416,2017.03.21. 오후 5:29,힐스테이트 태전 단지내 상가 분양,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2017.03.21. 오후 5:29,MK 추천매물 용인 기흥역 수익형 상가건물 38억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('38억원', 'QUANTITY')]"
418,2017.03.21. 오후 5:29,건설공제조합 지난해 당기순이익 1720억 ‘역대 최대’,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1720억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
419,2017.03.21. 오후 5:25, 경기 동탄에 뉴스테이가 몰리는 까닭은 ,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
420,2017.03.21. 오후 5:20,압구정 신현대도 재건축 시동,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현대', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
421,2017.03.21. 오후 5:15,동탄2신도시 동원로얄듀크 3차 428가구 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('428가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2017.03.21. 오후 5:06,3000가구 이상 대규모 아파트 지역 내 랜드마크로 자리잡아,"[('3000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡아', 'O')]"
423,2017.03.21. 오후 5:05,민간임대주택 특별법 개정안 발의…임대료 2년에 5%로,"[('민간임대주택 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
424,2017.03.21. 오후 5:02,인천김포고속도로 개통 풍선효과 톡톡 ‘김포 한강 스카이타운’ 분양,"[('인천김포고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포 한강 스카이타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2017.03.21. 오후 5:00,생활·교육·주거 인프라 탄탄한 잠실엘스 최근 매매가는,"[('생활·교육·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
