,date,headline,keyword
0,2007.09.02. 오후 9:39,주택보증，분양 보증료 최고 12% 인하,"[('주택보증，분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
1,2007.09.02. 오후 8:41,가점제 본격 시행…지피지기 해야 백점 청약,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…지피지기', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('백점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
2,2007.09.02. 오후 8:27,서울 자치구를 가다 도봉구，문화·자연 아우르는 ‘동북부 웰빙도시’ 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('，문화·자연', 'O'), (' ', 'O'), ('아우르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웰빙도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
3,2007.09.02. 오후 8:24,분양정보 용인 상떼 레이크뷰 345가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상떼 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('345가구', 'QUANTITY')]"
4,2007.09.02. 오후 8:21,당산동 반도유보라 1순위 마감,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
5,2007.09.02. 오후 8:14,서울시 건축위 잠실 제2롯데월드 신축안 반려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축안', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
6,2007.09.02. 오후 7:54,오세훈시장 모스크바 860주년 기념행사 참석,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모스크바', 'CITY'), (' ', 'O'), ('860주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
7,2007.09.02. 오후 7:23,MK추천매물 군포 산본동 10층빌딩 92억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('92억원', 'QUANTITY')]"
8,2007.09.02. 오후 7:23,분양 신도림 주상복합 팰러티움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림 주상복합 팰러티움', 'ARTIFACT')]"
9,2007.09.02. 오후 7:23,부동산 컨설턴드 과정 모집,"[('부동산 컨설턴드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
10,2007.09.02. 오후 7:23,분양 임광 용인 상하동에 554가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상하동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('554가구', 'QUANTITY')]"
11,2007.09.02. 오후 7:23,뉴욕 고급콘도 투자설명회,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
12,2007.09.02. 오후 7:23,당산동 유보라팰리스 경쟁률 2.9대1,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9대1', 'QUANTITY')]"
13,2007.09.02. 오후 7:23,한미파슨스 작년 CM실적 최고,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CM실적', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
14,2007.09.02. 오후 7:23,이달 국민임대 8677가구 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
15,2007.09.02. 오후 7:23,천안 백석동 아파트촌 된다,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
16,2007.09.02. 오후 6:51,용산구 올 집값 상승 으뜸,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
17,2007.09.02. 오후 6:51,주공 재개발 요건 완화,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
18,2007.09.02. 오후 6:35,펜션시장은 찬바람 ‥ 공급과잉에 여름특수 망쳐,"[('펜션시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉에', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('망쳐', 'O')]"
19,2007.09.02. 오후 6:18,임대아파트 5가구중 1가구 체납,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
20,2007.09.02. 오후 6:15,이번주 분양일정 9월3일∼7일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('9월3일∼7일', 'DATE')]"
21,2007.09.02. 오후 6:15,국민임대 9월 8677가구 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2007.09.02. 오후 6:14,서울시， 잠실 제2롯데월드 신축안 반려,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축안', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
23,2007.09.02. 오후 6:12,판교 PF사업 현대·롯데 컨소시엄등 5곳 공모 참여 확정,"[('판교 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
25,2007.09.02. 오후 6:12,현장클릭 주택협회장의 소신발언신홍범기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('소신발언', 'O'), ('신', 'PERSON'), ('홍범', 'PERSON'), ('기자', 'O')]"
26,2007.09.02. 오후 6:12,해외부동산 대중화 시대 ① 새 재테크 수단 자리매김,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
27,2007.09.02. 오후 5:27,임대아파트 21% 임대료 체납,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
28,2007.09.02. 오후 5:06,삼성 ‘디자인 승부’… 디자인마스터제 도입 눈길,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('승부’…', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인마스터제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
29,2007.09.02. 오후 5:06,물량많고 값싼 ‘신규 아파트’ 노려라,"[('물량많고', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
30,2007.09.02. 오후 5:06,신성건설 두바이에 31층 빌딩 外,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('31층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
31,2007.09.02. 오후 5:06,분양정보화성 남양 아이파크 265가구 外,"[('분양정보화성', 'O'), (' ', 'O'), ('남양 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('265가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
32,2007.09.02. 오후 5:06,‘1억이하’ 역세권 대단지 노원·도봉·강서에…‘얼씨區’ 많네,"[('‘', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('에…‘얼씨區’', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
33,2007.09.02. 오후 4:25,대림산업 반포미도 리모델링 수주상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
34,2007.09.02. 오후 4:11,필리핀 부동산 필리핀이 뜨는 이유,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
35,2007.09.02. 오후 3:57,분양하이라이트 신정동 중앙등 전국 16곳서 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2007.09.02. 오후 3:57,이달 국민임대 8677가구 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
37,2007.09.02. 오후 3:57,대림산업 반포 미도 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
38,2007.09.02. 오후 3:57,청약시장 중대형 찬밥,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
39,2007.09.02. 오후 3:51,내달 1만8700가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
40,2007.09.02. 오후 3:49,일본 동경농대 교수일행동일하이빌 견학,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동경농대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('일행동', 'O'), ('일', 'LOCATION'), ('하이빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견학', 'O')]"
41,2007.09.02. 오후 3:45,서울시 잠실 제2롯대월드 건립안 반려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯대월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립안', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
42,2007.09.02. 오후 3:45,대림산업 미도아파트 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미도아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
43,2007.09.02. 오후 3:28,서울시 잠실 제2롯데월드 신축안 반려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축안', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
44,2007.09.02. 오후 3:21,경·공매 시황 서울 연립 낙찰가율 102.2% 고공행진,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('102.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
45,2007.09.02. 오후 3:18,수도권 대단지내 상가 투자해볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
46,2007.09.02. 오후 3:08,신동빈 부회장 제2롯데월드 계속 추진종합,"[('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
47,2007.09.02. 오후 2:39,투자포인트화제의 동천래미안 5일부터 접수,"[('투자포인트화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('동천래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
48,2007.09.02. 오후 1:29,서울시 잠실 제2롯데월드 건립안 반려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립안', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
49,2007.09.02. 오전 11:17,서울시 둔촌동 주공아파트 수도관 개량,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O')]"
50,2007.09.02. 오전 11:16,서울시 잠실 제2롯데월드 신축안 반려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축안', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
51,2007.09.02. 오전 11:02,국민임대주택 9월 중 8천677가구 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2007.09.02. 오전 11:02,국민임대주택 8677가구 이달 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2007.09.02. 오전 11:00,9월 국민임대 장지등 8677가구 공급,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('장지등', 'O'), (' ', 'O'), ('8677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2007.09.02. 오전 11:00,CM능력 평가 한미파슨스 1위 차지,"[('CM능력', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
55,2007.09.02. 오전 10:54,광주도시공사 임대주택 1442세대 공급,"[('광주도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1442세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2007.09.02. 오전 10:31,투기과열지구 풀어 지방경제 살려야,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('지방경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야', 'O')]"
57,2007.09.02. 오전 10:09,대림산업 반포미도 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2007.09.02. 오전 9:45,주공 주택재개발사업 크게 늘린다,"[('주공 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
59,2007.09.02. 오전 9:45,서울 당산동 반도유보라 팰리스 2.9대 1 기록,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.9대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
60,2007.09.02. 오전 9:01,부동산캘린더용인동천 삼성래미안 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2007.09.02. 오전 9:00,주간부동산매매는 잠잠 전세는 꿈틀,"[('주간부동산매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
62,2007.09.02. 오전 7:45,당산동 유보라 팰리스 평균 2.9대1 기록,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
63,2007.09.02. 오전 7:02,삼성 디지털미디어매출 5조초과달성,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털미디어매출', 'O'), (' ', 'O'), ('5조초과', 'QUANTITY'), ('달성', 'O')]"
64,2007.09.02. 오전 6:38,아파트값 상승액 용산구 최고,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승액', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
65,2007.09.02. 오전 6:15,아파트값 상승액 용산구가 으뜸,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승액', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
66,2007.09.02. 오전 6:05,주택공사 주택재개발사업 시행 확대된다,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
67,2007.09.02. 오전 6:04,신도시 호재로 경기남부 분양 봇물,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
68,2007.09.03. 오후 10:27,주상복합 실분양가 낮아진다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
69,2007.09.03. 오후 10:24,분양가 상한제 피한 재건축 단지，1만8000가구 투자자 관심,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지，', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
70,2007.09.03. 오후 9:27,용인 ‘빅3’ 분양가 확정 후 주변 집값 들썩,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
71,2007.09.03. 오후 7:17,3일부터 경매前 개인 처분 가능,"[('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매前', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
72,2007.09.03. 오후 7:17,주상복합 분양가 낮아진다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
73,2007.09.03. 오후 7:12,부영 캄보디아에 초등학교 300곳 기증한다,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증한다', 'O')]"
74,2007.09.03. 오후 7:00,은평뉴타운 청약 합격선은,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('합격선은', 'O')]"
75,2007.09.03. 오후 6:45,아·태 건축학 교수단 대치센트레빌 시찰,"[('아·태', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('교수단', 'O'), (' ', 'O'), ('대치센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
76,2007.09.03. 오후 6:42,용산역세권 개발 공모형 PF사업 20兆30兆 달할듯,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발 공모형 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('20兆30兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달할듯', 'O')]"
77,2007.09.03. 오후 6:42,동일하이빌 카자흐스탄서 2차 분양,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2007.09.03. 오후 6:38,SK건설 성북구 삼선1구역 재건축,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
79,2007.09.03. 오후 6:38,테마상가 도미노 피해,"[('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
80,2007.09.03. 오후 6:32,전셋값 40개월만에 최대폭 상승‥8월 2.4% 올라,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승‥', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
81,2007.09.03. 오후 6:23,대천해수욕장 제3지구 국제해양관광지로 탈바꿈,"[('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제해양관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
82,2007.09.03. 오후 6:22,8월 시흥·안산 집값 이상급등,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급등', 'O')]"
83,2007.09.03. 오후 6:20,신동아건설 파밀리에 TV광고 선보여,"[('신동아건설 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
84,2007.09.03. 오후 6:12,신동아건설 파밀리에 전속모델 이요원,"[('신동아건설 파밀리에', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이요원', 'PERSON')]"
85,2007.09.03. 오후 6:09,전세값 3년 4개월만에 최고…지난달 2.4％ 올라,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.4％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
86,2007.09.03. 오후 6:06,해외부동산 대중화 시대 ②국가별 동향 1 카자흐스탄,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY')]"
87,2007.09.03. 오후 6:06,한화건설 하수처리 신기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
88,2007.09.03. 오후 6:03,동일하이빌，카자흐 분양 인기,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
89,2007.09.03. 오후 6:03,부산 ‘랜드마크’ 분양대전,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
90,2007.09.03. 오후 6:03,서울베이징 관광협력 강화된다,"[('서울', 'CITY'), ('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
91,2007.09.03. 오후 6:00,분양정보 안양 현진에버빌 154가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY')]"
92,2007.09.03. 오후 6:00,분양정보 신도림동 팰러티움 138가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팰러티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('138가구', 'QUANTITY')]"
93,2007.09.03. 오후 5:42,전세값 3년4개월만에 최고,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
94,2007.09.03. 오후 5:33,재건축，분양가상한제 ‘무덤덤’,"[('재건축，', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘무덤덤’', 'O')]"
95,2007.09.03. 오후 5:20,지난달 집값 안정 지속..시흥.안산은 강세,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
96,2007.09.03. 오후 5:18,청약지역 거주 무주택자 최대 4번까지 당첨기회,"[('청약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4번', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨기회', 'O')]"
97,2007.09.03. 오후 5:18,SK 성북구 삼선1구역 재건축 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
98,2007.09.03. 오후 5:18,분양정보 캐슬피엠 풍산지구 10층 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬피엠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
99,2007.09.03. 오후 5:18,초고층 주상복합 인기 南으로,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('南', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
100,2007.09.03. 오후 5:15,저밀도 저층아파트 분양 관심,"[('저밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('저층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
101,2007.09.03. 오후 4:57,용산국제업무지구 기준가격 5조8천억원,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기준가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5조8천억원', 'QUANTITY')]"
102,2007.09.03. 오후 4:39,신동아건설 파밀리에 TV광고 선보여,"[('신동아건설 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
103,2007.09.03. 오후 4:35,정진석의원 충청권 투기과열지구 해제될 것,"[('정진석', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
104,2007.09.03. 오후 4:30,신동빈 부회장 제2롯데월드 계속 추진,"[('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2007.09.03. 오후 4:30,부동산써브 ‘분양·청약과 펀드를 통한 성공투자 전략’ 세미나 개최,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘분양·청약과', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드를', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2007.09.03. 오후 4:06,서울시립대 첫 채용박람회 개최,"[('서울시립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
107,2007.09.03. 오후 3:55,동양메이저 동양리조트 계열추가,"[('동양', 'ORGANIZATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('동양리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열추가', 'O')]"
108,2007.09.03. 오후 3:49,프리즘의혹 있는 곳에 포스코건설 있다,"[('프리즘', 'THEORY'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
109,2007.09.03. 오후 3:38,아기공룡 둘리도 호적등본 생겼어요,"[('아기공룡', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('둘리', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('호적등본', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼어요', 'O')]"
110,2007.09.03. 오후 3:30,광주 운남하우스토리 408가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운남하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('408가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
111,2007.09.03. 오후 3:27,청약예금 전환시 거주지 변경 이점 활용하라,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('전환시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주지', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('이점', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하라', 'O')]"
112,2007.09.03. 오후 3:08,서울 마포구 아현4구역 재개발 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
113,2007.09.03. 오후 3:05,아이파크봉사단서울시복지상 수상,"[('아이파크봉사단', 'ORGANIZATION'), ('서울시복지상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
114,2007.09.03. 오후 3:05,남광토건 광주시 운남동 하우스토리 408가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('408가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2007.09.03. 오후 2:45,SK건설 삼선1구역 주택 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼선1구역 주택 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
116,2007.09.03. 오후 2:42,석수 현진에버빌 분양,"[('석수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2007.09.03. 오후 2:38,8월 전세 2.4% 상승..3년4개월래 최대종합2보,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('3년4개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
118,2007.09.03. 오후 2:32,인터넷 사이트도 부동산 사고 팔듯… ‘중개사이트’서 수억씩 거래,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중개사이트’서', 'O'), (' ', 'O'), ('수억씩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
119,2007.09.03. 오후 2:27,SK건설，삼선1구역 주택재건축 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('삼선', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2007.09.03. 오후 2:16,8월 전세 2.4% 상승..3년4개월래 최대종합,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('3년4개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대종합', 'O')]"
121,2007.09.03. 오후 1:35,기획  포커스 가점 3649점땐 길음뉴타운 노려볼만,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('3649점', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
122,2007.09.03. 오후 1:35,대림 반포미도 리모델링,"[('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반포미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
123,2007.09.03. 오후 1:35,동경농대 과학부 교수일행 용인 동백하이빌 단지 방문,"[('동경농대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과학부', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('일행', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백하이빌 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
124,2007.09.03. 오후 1:35,석수 에버빌 견본주택 오픈,"[('석수 에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
125,2007.09.03. 오후 1:35,재건축 시장 ‘눈치보기’ 치열,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치보기’', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
126,2007.09.03. 오후 1:35,주상복합 분양가 비교대상 일반아파트도 포함,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비교대상', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
128,2007.09.03. 오후 1:35,금주의 부동산 캘린더 용인 래미안동천 2394가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2394가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
129,2007.09.03. 오후 1:04,한화건설 차세대 하수처리기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('하수처리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
130,2007.09.03. 오후 12:45,토공 경산사동지구에 타운하우스 부지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('경산사동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2007.09.03. 오후 12:38,SK뷰 입주자 1천여명 계약 취소하라 소송,"[('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('취소하라', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
132,2007.09.03. 오후 12:02,테마상가 도미노 좌초,"[('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
133,2007.09.03. 오전 11:52,토공 경산사동지구에 타운하우스 부지 73필지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산사동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('73필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
134,2007.09.03. 오전 11:37,건교부 지연 운항하면 불이익 중국 항공사들에 경고,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('운항하면', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공사들에', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
135,2007.09.03. 오전 11:36,중대형 주상복합 분양가 산정때 아파트가격도 비교,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정때', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O')]"
136,2007.09.03. 오전 11:30,45조원 판교PF 5개 컨소시엄 출사표,"[('45조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O')]"
137,2007.09.03. 오전 11:24,분양가 상한제…재건축 “일단 기다려보자”,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('“일단', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려보자”', 'O')]"
138,2007.09.03. 오전 11:22,분양보증료 12%↓..가구당 30만원 인하효과,"[('분양보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↓..가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O')]"
139,2007.09.03. 오전 11:18,토공 경산사동2지구에 타운하우스 부지 등 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('경산사동2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2007.09.03. 오전 11:17,대한항공 中 정저우 신규 취항…주 4회 운항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정저우', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('취항…주', 'O'), (' ', 'O'), ('4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
141,2007.09.03. 오전 11:15,서울시 베이징시와 관광협력 MOU,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베이징시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('관광협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
142,2007.09.03. 오전 11:11,한신공영‘인천 관교 한신 休플러스 아시아드시티’ 9월 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신 休플러스 아시아드시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2007.09.03. 오전 11:10,한화건설 차세대 하수처리기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('하수처리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
144,2007.09.03. 오전 10:47,주상복합 분양가 주변 아파트 시세 80% 적용 가능성,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
145,2007.09.03. 오전 10:32,청약가점제ㆍ상한제 돌입 시장 반응은,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
146,2007.09.03. 오전 10:21,현진에버빌 선시공 후분양 아파트 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2007.09.03. 오전 10:05,청약가점제ㆍ상한제 전면시행…분양시장 대변화 예고,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면시행…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대변화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
148,2007.09.03. 오전 9:48,상한제로 재건축 시장 눈치보기,"[('상한제로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
149,2007.09.03. 오전 9:45,“소개만할 경우 중개사에 수수료 안줘도 된다”,"[('“소개만할', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('안줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다”', 'O')]"
150,2007.09.03. 오전 9:28,호재 많아 상가 분양받았더니 분양중단 ‘날벼락’,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받았더니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날벼락’', 'O')]"
151,2007.09.03. 오전 9:26,유니슨 국산 풍력발전기 한수원 첫 공급,"[('유니슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2007.09.03. 오전 9:16,중소주택업체 수익성 악화..주산硏,"[('중소주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화..주산硏', 'O')]"
153,2007.09.03. 오전 9:08,청약가점제ㆍ분양가 상한제 분양시장 대변화 예고,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대변화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
154,2007.09.03. 오전 9:08,9월 청약가점제 도입 청약전략 다시 짜라,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
155,2007.09.03. 오전 8:43,주택공사 주택재개발사업 확대,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
156,2007.09.03. 오전 8:36,고속도로관리공단 신도림 팰러티움 분양,"[('고속도로관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 팰러티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2007.09.03. 오전 8:36,부산 우동 주상복합아파트 분양대전,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
158,2007.09.03. 오전 8:30,연체대출 담보 부동산 경매전 처분 지원1보,"[('연체대출', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매전', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
159,2007.09.03. 오전 6:43,부산경남“건설사 과장 분양광고로 피해… 중도금 못낸다”,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('“건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('과장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('피해…', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('못낸다”', 'O')]"
160,2007.09.03. 오전 6:41,전세시황서울 송파 잠실 트리지움 입주…물량 쏟아져,"[('전세시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
161,2007.09.03. 오전 6:41,매매시황이사철 실수요자 문의 늘어… 아파트 값은 보합세,"[('매매시황이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
162,2007.09.03. 오전 6:23,두바이ㆍ싱가포르와 경쟁하겠다,"[('두바이', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁하겠다', 'O')]"
163,2007.09.03. 오전 6:23,청약가점제 피한 알짜물량 쏟아져,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
164,2007.09.03. 오전 6:23,주택공사 주택재개발사업 확대,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
165,2007.09.03. 오전 6:23,에버빌리조트 동해시 국내 첫 친환경 협약,"[('에버빌리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
166,2007.09.03. 오전 6:23,대림 반포 미도 리모델링 맡아,"[('대림 반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
167,2007.09.03. 오전 6:23,분양가 상한제가 집값 올릴까 내릴까,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴까', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까', 'O')]"
168,2007.09.03. 오전 6:17,서울시 디자인 좋은 아파트에 인센티브,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
170,2007.09.03. 오전 6:17,부동산 시장 北高南低 신조류 뚜렷해졌네,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('北高南低', 'O'), (' ', 'O'), ('신조류', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷해졌네', 'O')]"
171,2007.09.03. 오전 6:11,상한제 돌입..재건축 시장 눈치보기 극심,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌입..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
172,2007.09.03. 오전 6:06,일반아파트도 주복 아파트 분양가 산정 기준된다,"[('일반아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('주복 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준된다', 'O')]"
173,2007.09.03. 오전 6:01,소개만 한 부동산에 수수료 안줘도 된다,"[('소개만', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('안줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
174,2007.09.03. 오전 3:14,2012년 완공 성남∼여주 복선전철 일대 역세권 분양,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('여주 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2007.09.03. 오전 3:14,“다가구  다세대 경매시장서 잘나간다”,"[('“다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나간다”', 'O')]"
176,2007.09.03. 오전 3:14,분양정보경기 용인시 ‘래미안 동천’ 外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
177,2007.09.04. 오후 9:06,민간 주택공급 감소 현실화,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
178,2007.09.04. 오후 9:06,가재울뉴타운 사업 ‘급물살’,"[('가재울뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘급물살’', 'O')]"
179,2007.09.04. 오후 9:03,‘래미안 동천’모델하우스 공개…리모컨으로 엘리베이터 호출,"[('‘', 'O'), ('래미안 동천', 'ARTIFACT'), ('’모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('리모컨', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호출', 'O')]"
180,2007.09.04. 오후 8:09,‘상한제’ 무색한 높은 분양값 화근,"[('‘', 'O'), ('상', 'CIVILIZATION'), ('한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('화근', 'O')]"
181,2007.09.04. 오후 7:48,동양메이저 신일 인수 무산…신일 손배소 청구키로,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손배소', 'O'), (' ', 'O'), ('청구키로', 'O')]"
182,2007.09.04. 오후 7:31,동영상래미안동천 청약해볼까,"[('동영상래미안동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약해볼까', 'O')]"
183,2007.09.04. 오후 7:26,㈜신일 동양메이저에 손배소송 제기,"[('㈜신일 동양메이저', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손배소송', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
184,2007.09.04. 오후 7:19,삼성물산 용인 래미안동천 2047가구 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2047가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2007.09.04. 오후 7:18,좌측 보행 폐지할까 정부 우측보행 연구 용역,"[('좌측', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보행', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지할까', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우', 'TERM'), ('측보행', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O')]"
186,2007.09.04. 오후 7:11,동양그룹 건설사 신일 인수합병 안하겠다  계약취소,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수합병', 'O'), (' ', 'O'), ('안하겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('계약취소', 'O')]"
187,2007.09.04. 오후 7:10,동양그룹  주택업체 신일 인수무산종합,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수무산종합', 'O')]"
188,2007.09.04. 오후 7:09,은평뉴타운 분양 11월로 연기,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
189,2007.09.04. 오후 7:02,건설현장에서부터 Dynamic  Fun’경영,"[('건설현장에서부터', 'O'), (' ', 'O'), ('Dynamic', 'O'), (' ', 'O'), (""Fun'경영"", 'O')]"
190,2007.09.04. 오후 6:51,신일 동양메이저와 인수계약 파기,"[('신일 동양메이저', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인수계약', 'O'), (' ', 'O'), ('파기', 'O')]"
191,2007.09.04. 오후 6:41,MK 추천매물 충주 수안보면 상업지 260㎡ 2억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수안보면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('260㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
192,2007.09.04. 오후 6:41,이방주의 부동산 칼럼 부동산가치와 가격,"[('이방주의', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가치와', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
193,2007.09.04. 오후 6:41,7월 주택공사 발주 전달보다 80% 급감,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
194,2007.09.04. 오후 6:41,LIG건영 주택브랜드 리가,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리', 'ARTIFACT'), ('가', 'O')]"
195,2007.09.04. 오후 6:41,소규모단지 아파트값 강세,"[('소규모단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
196,2007.09.04. 오후 6:32,금리 급등‥주택 대출자들 허리 휜다,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등‥주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('휜다', 'O')]"
197,2007.09.04. 오후 6:30,분양정보 광주 운남하우스토리 408가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운남하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('408가구', 'QUANTITY')]"
198,2007.09.04. 오후 6:27,‘高분양가’ 진접 3순위까지 미달,"[('‘高분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
199,2007.09.04. 오후 6:27,삼성물산 사장 “분양가상한제 도입으로 아파트품질 저하 않을것”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트품질', 'O'), (' ', 'O'), ('저하', 'O'), (' ', 'O'), ('않을것”', 'O')]"
200,2007.09.04. 오후 6:05,래미안동천 다양한 동·세모꼴 평면 눈길,"[('래미안동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('동·세모꼴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
201,2007.09.04. 오후 6:02,대한항공 장애인 고용 확대 공로로 트루 컴퍼니상 수상,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('공로로', 'O'), (' ', 'O'), ('트루 컴퍼니상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
202,2007.09.04. 오후 5:51,아·태지역 건축학 교수 동부센트레빌 단지 방문,"[('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
203,2007.09.04. 오후 5:51,수도권 아파트 분양 대거 미달,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
204,2007.09.04. 오후 5:51,해외부동산 대중화 시대 ②국가별 동향 2 베트남,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY')]"
205,2007.09.04. 오후 5:48,분양정보 울산 유곡 푸르지오 911가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY')]"
206,2007.09.04. 오후 5:48,LIG건영 아파트 새 브랜드 ‘리가’,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
207,2007.09.04. 오후 5:42,은평뉴타운 분양 11월로 또 연기,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
208,2007.09.04. 오후 5:42,민간주택 공사 발주액 급감,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주액', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
209,2007.09.04. 오후 5:42,중대형 분양가 ‘주변시세’ 해당 시군구 비교후 결정,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주변시세’', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('시군구', 'O'), (' ', 'O'), ('비교후', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
210,2007.09.04. 오후 5:38,진접지구 동시분양 3순위서도 ‘무더기 미달’,"[('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미달’', 'O')]"
211,2007.09.04. 오후 5:16,계룡건설 하수관거시설업체 자회사 추가,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수관거시설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
212,2007.09.04. 오후 5:07,7월 주택 공사발주물량 80%이상 급감···상한제 가점제 여파,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사발주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('80%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감···', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
213,2007.09.04. 오후 5:03,도심속 미니 신도시 4 이문·휘경,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경', 'LOCATION')]"
214,2007.09.04. 오후 5:03,추천 물건 베스트 9월5일,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월5일', 'DATE')]"
215,2007.09.04. 오후 4:51,분양정보 임광 고양 탄현 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('임광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
216,2007.09.04. 오후 4:51,분양정보 대우 울산 유곡 911가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY')]"
217,2007.09.04. 오후 4:51,남·북가좌동 미래형 주거단지로,"[('남·북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O')]"
218,2007.09.04. 오후 4:51,LIG건영 아파트 브랜드 리가 론칭,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
219,2007.09.04. 오후 4:51,5일 1순위 접수 용인 동천 래미안 가보니…,"[('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
220,2007.09.04. 오후 4:51,남양주 진접 3순위서도 대규모 미달 사태,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
221,2007.09.04. 오후 4:37,이상대 사장 상한제 해도 품질저하 없다,"[('이상대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('품질저하', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
222,2007.09.04. 오후 4:09,서울 상계중앙시장에 주상복합 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상계중앙시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
223,2007.09.04. 오후 3:57,건협 “민간건설업체 주택공급 감소 현실로…”,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“민간건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…”', 'O')]"
224,2007.09.04. 오후 3:51,루티즈 해외부동산 교육과정,"[('루', 'ORGANIZATION'), ('티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O')]"
225,2007.09.04. 오후 3:48,가재울뉴타운 7300여가구 사업 승인,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
226,2007.09.04. 오후 3:46,분양정보 삼성물산 용인 동천 래미안 2393세대 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2393세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2007.09.04. 오후 3:28,강남 아파트 1채는 지방 아파트 1동값,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1동', 'QUANTITY'), ('값', 'O')]"
228,2007.09.04. 오후 3:27,“분양가상한제로 아파트품질 저하되면 안돼”,"[('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트품질', 'O'), (' ', 'O'), ('저하되면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
229,2007.09.04. 오후 3:24,종합서울 가재울뉴타운3·4구역 사업시행 인가,"[('종합서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('3·4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
230,2007.09.04. 오후 3:15,남양주 진접 동시분양 대거 미달,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
232,2007.09.04. 오후 3:04,대우건설 2010년 매출 8조원 영업이익 8400억원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('8400억원', 'QUANTITY')]"
233,2007.09.04. 오후 2:54,남광토건 광주 운남 하우스토리 408세대 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운남 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('408세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2007.09.04. 오후 2:54,모델하우스 탐방 삼성건설 래미안 동천,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 동천', 'ARTIFACT')]"
235,2007.09.04. 오후 2:33,동일하이빌카자흐스탄 2차분양 인기,"[('동일하이빌카자흐스탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
236,2007.09.04. 오후 2:30,대우·삼성 왕십리뉴타운 3구역 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2007.09.04. 오후 12:53,전매제한 약발끝,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('약발끝', 'O')]"
238,2007.09.04. 오후 12:53,“특혜인가 우연인가” 뒷소문 무성,"[('“특혜인가', 'O'), (' ', 'O'), ('우연인가”', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷소문', 'O'), (' ', 'O'), ('무성', 'O')]"
239,2007.09.04. 오후 12:53,목동 교육 프리미엄 ㎡당 ‘135만원’,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('135만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
240,2007.09.04. 오후 12:53,SK건설 삼선 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼선', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2007.09.04. 오후 12:53,카자흐 ‘하이빌 아스타나’ 인기몰이,"[('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이빌 아스타나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
242,2007.09.04. 오후 12:53,LIG건영 새 주택브랜드 Liga로,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('L', 'ARTIFACT'), ('iga로', 'O')]"
243,2007.09.04. 오후 12:53,재건축조합 설립 주민동의요건 완화,"[('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('동의요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
244,2007.09.04. 오전 11:26,LIG건영，새 브랜드 리가Liga 런칭,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), ('，새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리가', 'ARTIFACT'), ('Liga', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
245,2007.09.04. 오전 11:24,부동산써브 14일 창립10주년 세미나 개최,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2007.09.04. 오전 11:20,서초구 영어특별구로 거듭납니다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('특별구로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭납니다', 'O')]"
247,2007.09.04. 오전 11:12,재건축·개발 조합설립 주민 동의 75%로 낮아진다,"[('재건축·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
248,2007.09.04. 오전 11:04,LIG건영 새 아파트 브랜드 ‘Liga’ 런칭,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('L', 'ARTIFACT'), ('iga’', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
250,2007.09.04. 오전 11:00,LIG건영 아파트 새브랜드 Liga利家,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('Li', 'ARTIFACT'), ('ga利家', 'O')]"
251,2007.09.04. 오전 10:57,부실시공으로 5명이상 사망때 영업정지,"[('부실시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망때', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
252,2007.09.04. 오전 10:53,다세대 · 다가구 경매 낙찰가율 2000년 이후 최고 수준,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
253,2007.09.04. 오전 10:48,현대·대우 10월 송도분양..청약광풍 재연,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('분양..청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
254,2007.09.04. 오전 10:40,진접지구 무더기 미분양..고분양가 자충수,"[('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양..고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자충수', 'O')]"
255,2007.09.04. 오전 10:26,전매제한 효과 다했나…진접 고분양가로 3순위 대거 미달,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나…진접', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
256,2007.09.04. 오전 10:17,8월말 막판 극적 분양승인..특혜냐 우연이냐,"[('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('극적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인..특혜냐', 'O'), (' ', 'O'), ('우연이냐', 'O')]"
257,2007.09.04. 오전 10:15,재건축시장 눈치보기… 거래 뜸하고 가격도 정체,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸하고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
258,2007.09.04. 오전 10:00,10회 주택관리사보 자격시험 2만6458명 응시，10월21일 시험,"[('10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6458명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응시，', 'O'), ('10월21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
259,2007.09.04. 오전 9:44,부동산Brief토공 판교PF 심사결과 비공개 논란,"[('부동산Brief', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
260,2007.09.04. 오전 9:36,제10회 주택관리사보 시험에 총 2만6천명 응시,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택관리사보 시험', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응시', 'O')]"
261,2007.09.04. 오전 9:20,서울 가재울뉴타운3·4구역 사업시행 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('3·4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
262,2007.09.04. 오전 9:12,파는 게 남는 장사..다주택자 고금리 압박,"[('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('남는', 'O'), (' ', 'O'), ('장사..', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
263,2007.09.04. 오전 9:11,내달부터 재건축조합 설립 ‘주민동의 75%’로 완화,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
264,2007.09.04. 오전 9:11,닥터아파트 대학생 재테크 무료 세미나,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
265,2007.09.04. 오전 8:56,목동 ‘학군 프리미엄’은 평당 445만원,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’은', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('445만원', 'QUANTITY')]"
266,2007.09.04. 오전 8:40,진접 동시분양 고분양가 역풍..3순위 미달,"[('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍..', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
267,2007.09.04. 오전 8:37,아파트 경매 낙찰가율 2개월 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
268,2007.09.04. 오전 8:33,비축용임대 수익률 912%,"[('비축용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('912%', 'QUANTITY')]"
269,2007.09.04. 오전 7:26,진흥기업 창립 48주년 기념식,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('48주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
270,2007.09.04. 오전 7:22,부영 캄보디아에 초등학교 300곳 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
271,2007.09.04. 오전 7:20,아·태 건축학 교수단 대치센트레빌 시찰,"[('아·태', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('교수단', 'O'), (' ', 'O'), ('대치센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
272,2007.09.04. 오전 7:18,분양가 상한제 피한 재건축 단지，1만8000가구 투자자 관심,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지，', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
273,2007.09.04. 오전 6:53,용산ㆍ판교 역세권 개발 최후 승자는,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
274,2007.09.04. 오전 6:53,떠오르는 일산 호수공원 상권,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
275,2007.09.04. 오전 6:05,대단지 집값은 떨어지는데 중소단지는 올랐네,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('중소단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
276,2007.09.04. 오전 3:17,이사철 전세금 ‘꿈틀’…지난달 작년대비 2.4% 올라,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
277,2007.09.05. 오후 10:45,송파신도시 서울권역 일반분양 1205가구↑,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1205가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
278,2007.09.05. 오후 10:42,판교 복합단지 PF사업자 롯데건설·지방행정공제회 컨소시엄 선정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P', 'CIVILIZATION'), ('F사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('지방행정공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
279,2007.09.05. 오후 9:33,래미안 동천 평균 경쟁률 7대1 기록..최종 집계,"[('래미안 동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록..최종', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O')]"
280,2007.09.05. 오후 9:30,마이너스옵션제 골조분양 외면,"[('마이너스옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('골조분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
281,2007.09.05. 오후 9:24,서울문산 고속도로 우선 협상자로 GS건설 컴소시엄 선정,"[('서울문산 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컴소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
282,2007.09.05. 오후 9:03,래미안 동천 평균 경쟁률 5.2대1..국민銀집계,"[('래미안 동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('국민', 'ORGANIZATION'), ('銀집계', 'O')]"
283,2007.09.05. 오후 8:48,판교 PF사업 우선협상자에 롯데컨소시엄 선정,"[('판교 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
284,2007.09.05. 오후 8:25,판교PF 우선협상자에 롯데컨 선정상보,"[('판교PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데컨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정상보', 'O')]"
285,2007.09.05. 오후 8:03,판교 PF사업 롯데 컨소 선정,"[('판교 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
286,2007.09.05. 오후 8:00,304㎡ 30억 안팎…공시가 강북 최고 예상,"[('304㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30억 안팎', 'QUANTITY'), ('…공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
287,2007.09.05. 오후 7:57,판교역세권 PF사업자 롯데건설 컨소시엄 선정,"[('판교역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
288,2007.09.05. 오후 7:55,판교PF사업 롯데컨소시엄 선정1보,"[('판교PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('롯데컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
289,2007.09.05. 오후 7:04,월드건설 여의도서 강남으로 사옥 이전,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
290,2007.09.05. 오후 6:45,고양 원당 및 군포 금정뉴타운 지정,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
291,2007.09.05. 오후 6:41,현대성우 이천 부발서 1450가구 분양,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부발', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2007.09.05. 오후 6:41,세종건설 부도…주택업계 위기감 고조,"[('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도…주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
293,2007.09.05. 오후 6:41,미분양 폭발…6월 한달새 1만1천가구 늘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
294,2007.09.05. 오후 6:41,프로젝트 파이낸싱 전문가 과정,"[('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
295,2007.09.05. 오후 6:41,월드건설 역삼동으로 이전,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
296,2007.09.05. 오후 6:41,고양 원당ㆍ군포 금정 뉴타운사업지역 지정,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정 뉴타운사업', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
297,2007.09.05. 오후 6:38,민자고속도로 우선협상자에 GSㆍ대우건설,"[('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
298,2007.09.05. 오후 6:18,법원 경매전 개인간 매매…부동산 경매 위축,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매전', 'O'), (' ', 'O'), ('개인간', 'O'), (' ', 'O'), ('매매…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
299,2007.09.05. 오후 6:17,현대건설 인천 남동구 논현지구에 594가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2007.09.05. 오후 6:15,해외부동산 대중화 시대 ②국가별 동향 3 싱가포르,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY')]"
301,2007.09.05. 오후 6:15,서희건설 성남 미군기지 장교숙소 완공,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장교숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
302,2007.09.05. 오후 6:15,대성디큐브씨티 디자인 공모,"[('대성디큐브씨티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
303,2007.09.05. 오후 6:12,용인 호반베르디움 763가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('763가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2007.09.05. 오후 6:00,부동산업계 실효성있는 미분양해소책 주문,"[('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성있는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양해소책', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
305,2007.09.05. 오후 6:00,‘미분양發 금융위기’ 오나…20조원 묶여,"[('‘미분양發', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나…', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O')]"
306,2007.09.05. 오후 5:57,입주한지 2년 지났는데도 아직 세일중,"[('입주한지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지났는데도', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('세일중', 'O')]"
307,2007.09.05. 오후 5:48,풍림산업 포항 우현지구서 512가구 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2007.09.05. 오후 5:42,분양가 20%낮춰도 거들떠안봐,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('거들떠안봐', 'O')]"
309,2007.09.05. 오후 5:37,재개발시공자 선정은 조합 고유권한광주지법,"[('재개발시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정은', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('고유권한', 'O'), ('광주지법', 'ORGANIZATION')]"
310,2007.09.05. 오후 5:32,한국토지신탁 예금반환청구소송 2심 승소,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예금반환청구소송', 'O'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
311,2007.09.05. 오후 5:27,분양정보 신도림동 주상복합 팰러티움 138가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 팰러티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('138가구', 'QUANTITY')]"
312,2007.09.05. 오후 5:27,중소건설사 줄도산 가속화,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
313,2007.09.05. 오후 5:27,불꺼진 용산 시티파크,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티파크', 'ARTIFACT')]"
314,2007.09.05. 오후 5:27,경산 사동2·양산 물금2지구 단독·공동주택용지 등 공급,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독·공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2007.09.05. 오후 5:27,공덕5구역 재개발 인가,"[('공덕', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
317,2007.09.05. 오후 5:10,그랑시아 세종건설 부도…지방 건설업체 부도 위기감 확산,"[('그랑시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
318,2007.09.05. 오후 4:45,풍림산업 포항 풍림아이원 512세대 7일 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('512세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2007.09.05. 오후 4:45,부영 캄보디아 초등학교 300곳 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
320,2007.09.05. 오후 4:45,양주 고읍지구 분양 특단 대책 마련,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('특단', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
321,2007.09.05. 오후 4:28,중소 건설업계 부도 도미노 공포…분양가 상한제 부담 가중,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('공포…', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
323,2007.09.05. 오후 4:03,세종건설 부도 … 지방 분양 저조 직격탄,"[('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
324,2007.09.05. 오후 4:03,현대건설 획기적인 교량가설 공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('획기적인', 'O'), (' ', 'O'), ('교량가설', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
325,2007.09.05. 오후 3:56,세종건설 부도..연쇄도산 우려,"[('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도..연쇄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
326,2007.09.05. 오후 3:53,라파즈한라 21세기 콘크리트혁신 세미나 개최,"[('라파즈한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘크리트혁신 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2007.09.05. 오후 3:51,서울문산·포천 민자도로 GS·대우건설 선정,"[('서울문산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
328,2007.09.05. 오후 3:50,월드건설 여의도 시대 접고 강남시대 연다,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('접고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
329,2007.09.05. 오후 3:44,미분양대란 오나…건설업계 부도공포 확산,"[('미분양대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부도공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
330,2007.09.05. 오후 3:11,서울 마포구 공덕5구역 재개발 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
332,2007.09.05. 오후 2:43,용인 흥덕 호반베르디움 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2007.09.05. 오후 2:43,판교PF 참여사 땅값 2.2조2.5조원 제시,"[('판교PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2조2.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
334,2007.09.05. 오후 2:23,최종부도 세종건설 기업 회생절차 밟겠다,"[('최종부도', 'O'), (' ', 'O'), ('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('밟겠다', 'O')]"
335,2007.09.05. 오후 2:21,대성산업 디큐브시티 펜스디자인 공모,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜스디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
336,2007.09.05. 오후 1:43,양주 고읍 동시분양 무산..신도종건 불참,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무산..신도종건', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
337,2007.09.05. 오후 1:42,건설관련 3개 공제조합，‘보증가능금액 확인서 제도’ 현실화,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공제조합，‘보증가능금액', 'O'), (' ', 'O'), ('확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('제도’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
338,2007.09.05. 오후 1:34,세종건설 부도…중소 건설사 줄도산 전조인가,"[('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도…중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('전조인가', 'O')]"
339,2007.09.05. 오후 12:48,한국감정원 땅값 감정 공정·전문성에 최선,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('공정·전문성에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
340,2007.09.05. 오후 12:47,전국 미분양주택 ‘눈덩이’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈덩이’', 'O')]"
341,2007.09.05. 오후 12:47,공시가ㆍ실거래가…매물가ㆍ계약체결가…못 믿을 집값,"[('공시가ㆍ실거래가…매물가ㆍ계약체결가…못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
342,2007.09.05. 오후 12:47,서울시 장기전세주택 공급 총력,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
343,2007.09.05. 오후 12:47,수요자들 너도나도  ‘In Seoul’,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘In', 'O'), (' ', 'O'), ('Seoul', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
344,2007.09.05. 오후 12:47,동양그룹 신일 인수 물거품 조건불충분으로 계약해지,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O'), (' ', 'O'), ('조건불충분으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O')]"
345,2007.09.05. 오후 12:47,양주 고읍 비상. 동시분양 축소,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비상.', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
346,2007.09.05. 오후 12:47,전문기자 리포트 거래ㆍ미분양 대란의 후유증,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래ㆍ미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대란의', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
347,2007.09.05. 오후 12:32,재테크광고여주토지 매각 도로 하천 마을 인접,"[('재테크광고', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
348,2007.09.05. 오후 12:27,월드건설 강남 사옥서 새 둥지,"[('월드건설 강남 사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O')]"
349,2007.09.05. 오후 12:08,최종부도 세종건설 기업회생 절차 밟겠다,"[('최종부도', 'O'), (' ', 'O'), ('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('밟겠다', 'O')]"
350,2007.09.05. 오후 12:01,소유권청구 소멸시효 기산점은 건물 완공시점,"[('소유권', 'CIVILIZATION'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸시효', 'O'), (' ', 'O'), ('기산점은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('완공시점', 'O')]"
351,2007.09.05. 오전 11:56,그랑시아 세종건설 최종부도 처리,"[('그랑시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
352,2007.09.05. 오전 11:53,미분양주택 쌓여간다…1개월새 1만1천가구 증가,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여간다…', 'O'), ('1개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
353,2007.09.05. 오전 11:37,용인 흥덕지구 호반베르디움 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2007.09.05. 오전 11:35,동양 신일 포기 후폭풍..법정싸움 비화전망,"[('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..법정싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('비화전망', 'O')]"
355,2007.09.05. 오전 11:32,양주 고읍지구 동시분양 축소,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
356,2007.09.05. 오전 11:21,미분양 아파트 9만가구 육박…10년來 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
357,2007.09.05. 오전 11:21,현대건설 교량가설 신공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량가설', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
358,2007.09.05. 오전 11:18,전국 미분양 한달새 1만가구 급증,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
359,2007.09.05. 오전 11:15,서울시 공영주차장 카드로 요금내세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('요금내세요', 'O')]"
360,2007.09.05. 오전 11:00,운동장에 공연·전시장 등 설치 허용,"[('운동장에', 'O'), (' ', 'O'), ('공연·전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
361,2007.09.05. 오전 11:00,서울문산 서울포천 민자도로 GS·대우건설 선정,"[('서울', 'CITY'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울포천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
362,2007.09.05. 오전 10:56,재테크미분양 봇물 ‘발품전략’ 필요할 때,"[('재테크미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발품전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('필요할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
363,2007.09.05. 오전 10:39,현대건설 교량가설 신공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량가설', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
364,2007.09.05. 오전 10:37,세종건설 최종부도처리,"[('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도처리', 'O')]"
365,2007.09.05. 오전 10:36,김상진씨 땅값 부풀리기로 수요자만 덤터기,"[('김상진', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('덤터기', 'O')]"
366,2007.09.05. 오전 10:33,미분양 주택 급증…수도권도 가세,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
367,2007.09.05. 오전 10:27,감정원 누구나 공감하는 땅값 평가될 것,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('공감하는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평가될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
368,2007.09.05. 오전 10:26,전문기자 리포트거래미분양 대란이 가져올 후유증,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트거래미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대란이', 'O'), (' ', 'O'), ('가져올', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
369,2007.09.05. 오전 10:21,경기 고양 원당·군포 금정 뉴타운 촉진지구 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
370,2007.09.05. 오전 10:18,진접지구 3순위도 무더기 미달,"[('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
371,2007.09.05. 오전 10:06,토공 양산물금 공동주택지 2필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양산물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2007.09.05. 오전 9:53,수도권까지 퍼진 미분양 12월까지 지속전망…업계 줄도산 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼진', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속전망…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
373,2007.09.05. 오전 9:41,분양관심 이제 서울로 돌려볼까,"[('분양관심', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려볼까', 'O')]"
374,2007.09.05. 오전 9:32,못믿을 집값 한개 아파트에 가격이 6개,"[('못믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY')]"
375,2007.09.05. 오전 9:30,토공 양산신도시 공동주택지 2필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2007.09.05. 오전 9:27,경기도 고양.군포 뉴타운 추가지정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양.', 'LOCATION'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
377,2007.09.05. 오전 9:19,은평뉴타운 분양 11월로 연기,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
378,2007.09.05. 오전 9:16,대우건설 울산 유곡푸르지오 911가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유곡푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2007.09.05. 오전 9:02,동천 래미안 세계적 건축가 장 미셸 빌모트와 손잡다,"[('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장 미셸 빌모트', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡다', 'O')]"
380,2007.09.05. 오전 8:56,전원주택지 양평계획관리지역 69000원㎡당,"[('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('계획관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('69000원', 'QUANTITY'), ('㎡당', 'O')]"
381,2007.09.05. 오전 7:57,미분양 급증 9만가구..10년來 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
382,2007.09.05. 오전 7:27,동양메이저 신일외 5사 인수계약 해제,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('5사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인수계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
383,2007.09.05. 오전 7:08,수도권 아파트 대규모 미분양 파문,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O')]"
384,2007.09.05. 오전 7:08,모델하우스 붐빈 진접지구 무더기 미달 왜,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('붐빈', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
385,2007.09.05. 오전 7:08,주민 75% 동의하면 재건축조합 설립,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의하면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
386,2007.09.05. 오전 7:08,서울 가재울 3ㆍ4구역 아파트 7300가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3ㆍ4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7300가구', 'QUANTITY')]"
387,2007.09.05. 오전 6:05,눈덩이처럼 불어나는 미분양주택..1개월새 1만1천가구↑,"[('눈덩이처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('불어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택..', 'O'), ('1개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
388,2007.09.05. 오전 6:04,大法 한지붕 두가족 둘 다 분양권 대상,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
389,2007.09.05. 오전 6:01,등기부상 한 건물도 독립 사용했으면 별개로 인정,"[('등기부상', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('독립', 'O'), (' ', 'O'), ('사용했으면', 'O'), (' ', 'O'), ('별개로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
390,2007.09.05. 오전 3:11,수도권남양주 진접지구 분양 3순위도 무더기 미달,"[('수도권', 'LOCATION'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
391,2007.09.05. 오전 3:11,수도권서대문구 ‘가재울 뉴타운’ 3 4구역 시행인가,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가재울 뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시행인가', 'O')]"
392,2007.09.05. 오전 3:03,V자형 아파트 나온다…삼성 ‘래미안 동천’에 도입 눈길,"[('V자형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 동천', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
393,2007.09.05. 오전 3:03,재건축조합 설립 주민동의 요건 완화될 듯,"[('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
394,2007.09.05. 오전 2:36,뜨는 판교·송파·광교 55점 돼야,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('55점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
395,2007.09.06. 오후 10:03,대전등 지방투기과열지구 7일 추가 해제,"[('대전등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방투기과열지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
396,2007.09.06. 오후 9:27,부산·광주·대구 투기과열지구 추가해제 전망,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
397,2007.09.06. 오후 8:47,대우건설 비전 선포식,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
398,2007.09.06. 오후 8:19,타워팰리스 223.59㎡ 경매가 40억…최고가 경신,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223.59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
399,2007.09.06. 오후 8:19,현대건설 김대영 박사 3대 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
400,2007.09.06. 오후 7:39,시장 수요 무시한채 무리한 사업확장 ‘화근’,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('무시한채', 'O'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('사업확장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화근’', 'O')]"
401,2007.09.06. 오후 7:37,여수순천광양 통합 합의 인구 70만명 대도시 탄생,"[('여수', 'CITY'), ('순천', 'LOCATION'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('70만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
402,2007.09.06. 오후 7:08,동양건설산업 하반기 3559가구 분양 돌입,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3559가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
403,2007.09.06. 오후 6:38,분양 인천 논현 상가 칼리오페,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('칼리오페', 'ARTIFACT')]"
404,2007.09.06. 오후 6:38,분양 대우자판 이안 남양주,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY')]"
405,2007.09.06. 오후 6:38,분양 안성 석정동 신원 아침도시,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('도시', 'O')]"
406,2007.09.06. 오후 6:38,분양 하남 풍산지구 풍산캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산캐슬', 'ARTIFACT')]"
407,2007.09.06. 오후 6:38,톡톡 부동산 토지공사 판교 PF사업 2조원 대박,"[('톡톡 부동산 토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
408,2007.09.06. 오후 6:38,매경메리츠 부동산금융세미나,"[('매경메리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산금융세미나', 'O')]"
409,2007.09.06. 오후 6:38,고양행신 국민임대 공급,"[('고양행신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
410,2007.09.06. 오후 6:38,서울 역세권 민간땅에 장기전세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('민간땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O')]"
411,2007.09.06. 오후 6:38,MK 추천매물 화성시 병점동 상가 45억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('병점동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY')]"
412,2007.09.06. 오후 6:32,서울시 역세권 민간 땅에도 장기 전세주택,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세주택', 'O')]"
413,2007.09.06. 오후 6:30,포항 풍림아이원 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2007.09.06. 오후 6:30,종암 카이저팰리스 상가 분양,"[('종암 카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2007.09.06. 오후 6:27,수도권 미분양단지 반사이익，분양가상한제·전매제한에 ‘실망’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익，', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('·전매제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실망’', 'O')]"
416,2007.09.06. 오후 6:24,해외부동산 대중화 시대 ② 국가별 동향 4 중국,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY')]"
417,2007.09.06. 오후 6:24,수도권 6만8천가구 가을 분양잔치,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O')]"
418,2007.09.06. 오후 6:24,대우건설 “고부가 플랜트 강화” 중장기 7대전략 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
419,2007.09.06. 오후 6:18,부산·대구·광주 전지역 투기과열지구서 풀린다,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
420,2007.09.06. 오후 5:48,종암동 우림 카이저팰리스 상가 선착순 분양,"[('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림 카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2007.09.06. 오후 5:42,서울 오피스빌딩 9.4%가 외국계 소유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
422,2007.09.06. 오후 5:33,미분양아파트도 잘 찾으면 ‘보배’,"[('미분양아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보배’', 'O')]"
423,2007.09.06. 오후 5:27,분양정보 광주 운남하우스토리 408가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운남하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('408가구', 'QUANTITY')]"
424,2007.09.06. 오후 5:21,분양정보 포항 풍림아이원 512가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY')]"
425,2007.09.06. 오후 5:21,분양단지 들여다보기 대전 유성자이,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성자이', 'ARTIFACT')]"
426,2007.09.06. 오후 5:21,서경 부동산교실 1990년 지은 중층아파트 재건축 언제,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('1990년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('중층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
427,2007.09.06. 오후 5:21,분양정보 고양 행신지구 국민임대 1046가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1046가구', 'QUANTITY')]"
428,2007.09.06. 오후 5:21,주목 이곳 성수동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION')]"
429,2007.09.06. 오후 5:06,충청권 등 투기과열지구 추가 해제될 듯,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
430,2007.09.06. 오후 4:36,서울시 도급택시 뿌리뽑기 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도급', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
431,2007.09.06. 오후 4:34,부산.대구.광주 투기과열지구 추가해제 전망,"[('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('.', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
432,2007.09.06. 오후 4:31,지방 투기과열지구 7일 추가해제,"[('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O')]"
433,2007.09.06. 오후 4:27,대우건설 해외리조트등 신사업 확대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외리조트등', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
434,2007.09.06. 오후 4:25,충청권 등 투기과열지구 내일 추가해제,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O')]"
435,2007.09.06. 오후 4:21,신도종건 12일 단독분양,"[('신도종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독분양', 'O')]"
436,2007.09.06. 오후 4:21,재건축 주민동의율 완화 최대 수혜지는,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('동의율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O')]"
437,2007.09.06. 오후 4:21,수도권 동북부 택지지구 미분양 될라 비상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('될라', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
438,2007.09.06. 오후 4:03,서울시 시프트 역세권에도 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
439,2007.09.06. 오후 3:53,화성.용인 등 개발예정지 위조등기 경보,"[('화성', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('위조등기', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O')]"
440,2007.09.06. 오후 3:51,포항 우현지구 풍림아이원 512가구 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2007.09.06. 오후 3:49,종암우림카이저팰리스 단지내 상가 분양,"[('종암우림카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2007.09.06. 오후 3:39,종암우림카이저팰리스 단지내 상가 분양,"[('종암우림카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2007.09.06. 오후 3:35,신도종건 동시분양 불참..나만 살자,"[('신도종건', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불참..나만', 'O'), (' ', 'O'), ('살자', 'O')]"
444,2007.09.06. 오후 3:18,전남 영광광주간 국도 4차로 개통,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영광', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
445,2007.09.06. 오후 3:04,풍림산업 우현지구 풍림 아이원 512세대 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('512세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2007.09.06. 오후 2:58,서울 오피스빌딩 외국계가 9.4% 소유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계가', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
447,2007.09.06. 오후 2:55,용인 vs 남양주 청약 극과 극 왜,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
448,2007.09.06. 오후 2:30,분양광고서 소숫점 이하 단위 없어진다,"[('분양광고서', 'O'), (' ', 'O'), ('소숫점', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
449,2007.09.06. 오후 2:28,‘중국 부동산 투자의 원칙’,"[('‘', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙’', 'O')]"
451,2007.09.06. 오후 2:21,래미안 동천，용인 1순위 평균 7대1 기록,"[('래미안 동천', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
452,2007.09.06. 오후 2:04,동탄1신도시 중심상업지역에 들어선 모텔,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('모텔', 'O')]"
453,2007.09.06. 오후 2:04,동탄1신도시 중심상업지역에 들어선 모텔,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('모텔', 'O')]"
454,2007.09.06. 오후 1:44,가을 분양 봇물..미분양 급증 우려,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
455,2007.09.06. 오후 1:42,동천 래미안 1순위 경쟁률 7대1,"[('동천 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY')]"
456,2007.09.06. 오후 1:42,판교 PF 민간사업자에 행정공제회롯데건설 컨소시엄 선정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('민', 'CIVILIZATION'), ('간사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행정공제회롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
457,2007.09.06. 오후 12:50,돈 보다는 ‘건전성’,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건전성’', 'O')]"
458,2007.09.06. 오후 12:50,진접 미분양 마케팅 돌입 통장 없어도 재신청 가능,"[('진접', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('재신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
459,2007.09.06. 오후 12:50,용인 ‘래미안 동천’ 평균 경쟁률 7대1,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 동천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY')]"
460,2007.09.06. 오후 12:50,포스코건설 동남아 전략기지 주목,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전략기지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
461,2007.09.06. 오후 12:50,건교부 ‘뒷북 주택행정’ 도마위에,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('주택행정’', 'O'), (' ', 'O'), ('도마위에', 'O')]"
462,2007.09.06. 오후 12:47,재테크광고원주 땅관리지역 17900원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('17900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
463,2007.09.06. 오후 12:30,재테크광고양평 토지매각  마을. 도로. 하천인접,"[('재테크광고', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('마을.', 'O'), (' ', 'O'), ('도로.', 'O'), (' ', 'O'), ('하천인접', 'O')]"
464,2007.09.06. 오후 12:26,상가 시장침체에 분양가 인하 줄이어,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
465,2007.09.06. 오후 12:15,서울시 건축대상 논현동 의화빌딩,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축대상', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의화빌딩', 'ARTIFACT')]"
466,2007.09.06. 오전 11:54,대우건설 비전선포 아름다운 미래를 창조하는 글로벌 EC 리더,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전선포', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('창조하는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('EC', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION')]"
467,2007.09.06. 오전 11:53,부동산 면적 표시때 소숫점 이하 안쓴다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('표시때', 'O'), (' ', 'O'), ('소숫점', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓴다', 'O')]"
468,2007.09.06. 오전 11:53,재경차관 전세시장 불안 모니터링상보,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링상보', 'O')]"
469,2007.09.06. 오전 11:47,현대건설 김대영 박사 세계 3대 인명사전에 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
470,2007.09.06. 오전 11:40,현대건설 김대영박사 세계 3대 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
471,2007.09.06. 오전 11:32,왕십리 뉴타운 3구역 시공사 선정,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
472,2007.09.06. 오전 11:29,재경차관 전세 불안 모니터링..수급불안요인은 없어,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링..수급불안요인은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
473,2007.09.06. 오전 11:28,현대건설 김대영박사 세계3대 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
474,2007.09.06. 오전 11:28,재경차관 분양가 상한제로 주택시장 어려움 없을 것,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
475,2007.09.06. 오전 11:10,건설사 체감경기 다시 악화‥주택침체 심각,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('악화‥주택침체', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
476,2007.09.06. 오전 11:07,프리즘시티파크에 대하여,"[('프리즘시티파크', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대하여', 'O')]"
477,2007.09.06. 오전 11:03,아파트 분양가.가격동향도 정수㎡ 단위로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가.', 'O'), (' ', 'O'), ('가격동향도', 'O'), (' ', 'O'), ('정수㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O')]"
478,2007.09.06. 오전 11:01,대우건설 해외 주택사업 진출 확대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
479,2007.09.06. 오전 10:32,정부 ‘뒷북 행정’ 미분양 급증→지방업체 줄도산 가중,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('행정’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증→지방업체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
480,2007.09.06. 오전 10:32,주공 고양행신 국민임대 1046가구 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양행신', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1046가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
481,2007.09.06. 오전 10:26,동천 삼성래미안 용인 1순위 244가구 미달,"[('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('244가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
482,2007.09.06. 오전 10:21,토공행복도시 행정기관부지 28필지 공급,"[('토공행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정기관부지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
483,2007.09.06. 오전 10:12,유니슨 태양광발전시설 73억원 공급,"[('유니슨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('태양광발전시설', 'TERM'), (' ', 'O'), ('73억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2007.09.06. 오전 10:11,강남 오피스 임대시장 새풍속도…수익성건전성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새풍속도…수익성건전성', 'O')]"
485,2007.09.06. 오전 9:53,미분양 사태속 대기분양 물량 쏟아진다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태속', 'O'), (' ', 'O'), ('대기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
486,2007.09.06. 오전 9:53,진접 미분양 재신청받아 추첨처리키로,"[('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재신청받아', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨처리키로', 'O')]"
487,2007.09.06. 오전 9:42,일승지앤씨 이대앞 테마상가 분양,"[('일승지앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2007.09.06. 오전 9:18,분양단신포항 우현지구 풍림 아이원 外,"[('분양단신', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
489,2007.09.06. 오전 9:15,이영호의 부동산특강중동 아파트값 상승 왜,"[('이영호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
490,2007.09.06. 오전 9:12,본격 이사철… 전셋집 찜하세요”,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찜하세요""', 'O')]"
491,2007.09.06. 오전 9:02,분양승인 기준 뭐냐” 특혜시비,"[('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐냐""특혜시비', 'O')]"
492,2007.09.06. 오전 7:47,판교 역세권 PF사업자 행정공제회·롯데건설 컨소시엄 선정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행정공제회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
493,2007.09.06. 오전 7:40,김포공항 인근에 대중골프장 짓는다,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('대중골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
494,2007.09.06. 오전 6:11,건설업계 분양승인기준 일관성없다 불만 확산,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인기준', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성없다', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
495,2007.09.06. 오전 6:05,미분양 사태에도 분양 대기물량은 급증,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
496,2007.09.06. 오전 6:05,가을 분양물량 양극화…수도권↑ 지방↓,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↓', 'O')]"
497,2007.09.06. 오전 6:01,서울시 역세권 민간땅에도 시프트 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('민간땅에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
498,2007.09.07. 오후 10:21,천안시 등 11곳 투기과열지구 해제,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
499,2007.09.07. 오후 10:21,아파트 감정가가 40억…타워팰리스 307㎡ 경매사상 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가가', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('307㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
500,2007.09.07. 오후 9:59,대체가점제피한 마지막 물량 전국 3187가구 분양,"[('대체가점제피한', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3187가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
501,2007.09.07. 오후 9:30,지방 11곳 투기과열지구 해제됐지만‥,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제됐지만‥', 'O')]"
503,2007.09.07. 오후 7:42,무주택 서민 주거안정 지원사업…  돈 쌓아놓고 팔장만,"[('무주택 서민 주거안정 지원사업', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓아놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔장만', 'O')]"
504,2007.09.07. 오후 7:21,투기과열지구 11곳 해제 충청권 ‘휴우’ 부산·대구 ‘글쎄…’,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘휴우’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘글쎄…’', 'O')]"
505,2007.09.07. 오후 6:41,천안 등 지방 11곳 투기과열지구 해제,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
506,2007.09.07. 오후 6:41,분양 울산 신성 미소지움 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신성 미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
507,2007.09.07. 오후 6:41,분양 한라 시그마팰리스 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한라 시그마팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
508,2007.09.07. 오후 6:41,분양 수원 영통 대우월드마크상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우월드마크상가', 'ARTIFACT')]"
509,2007.09.07. 오후 6:41,부동산 재테크 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
510,2007.09.07. 오후 6:41,용산에 쌍둥이 초고층 주상복합,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
511,2007.09.07. 오후 6:41,톡톡 부동산 미분양 찬바람 우린 몰라요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
512,2007.09.07. 오후 6:32,수도권 이사철 집값 강보합 … 시흥 1주일새 0.35% 올라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강보합', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
513,2007.09.07. 오후 6:23,동부건설 가재울 뉴타운 센트레빌 특별분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가재울 뉴타운 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
514,2007.09.07. 오후 6:11,안성 석정동 ‘우남퍼스트빌’ 단지 내 상가 입찰,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
515,2007.09.07. 오후 6:10,가점제피한 마지막 물량 전국 3187가구 분양,"[('가점제피한', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3187가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2007.09.07. 오후 5:42,대전등 지방 11곳 투기과열지구 해제,"[('대전', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
517,2007.09.07. 오후 5:42,천안등 11곳 투기과열지구 해제,"[('천안', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
518,2007.09.07. 오후 5:42,타워팰리스 2차 307㎡ 경매감정가 40억 ‘최고’,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('307㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
519,2007.09.07. 오후 5:21,무주택서민 주거안정지원…허울좋은 구호로 끝나,"[('무주택서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정지원…허울좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('구호로', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O')]"
520,2007.09.07. 오후 4:39,정부 천안 등 11개 지역 투기과열지구 해제,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
521,2007.09.07. 오후 4:39,사업권 분쟁이 부도설로..건설괴담에 곤욕,"[('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('부도설로..건설괴담에', 'O'), (' ', 'O'), ('곤욕', 'O')]"
522,2007.09.07. 오후 4:36,투기과열지구 해제…미분양 많은 곳 효과 없어,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
523,2007.09.07. 오후 4:33,투기과열지구 해제…효과는 ‘글쎄’,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
524,2007.09.07. 오후 4:22,대림산업 3천565억원 규모 발전소 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천565억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
525,2007.09.07. 오후 4:14,충남 천안 등 11개 지역 투기과열지구 해제,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
527,2007.09.07. 오후 3:49,인천남구·안산·시흥 일부 투기과열지구 지정,"[('인천남구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
528,2007.09.07. 오후 3:32,관심단지 동천 래미안 청약률 예상보다 부진.,"[('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동천 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부진.', 'O')]"
529,2007.09.07. 오후 3:29,토공 충남지역 비축토지 15만㎡ 매각,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('15만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
530,2007.09.07. 오후 3:18,SR개발 가평특구 개발 문제 없어,"[('SR', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가평특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
531,2007.09.07. 오후 2:41,SR개발 가평특구 개발사업 추진 이상무,"[('SR', 'TERM'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가평특구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'PERSON')]"
532,2007.09.07. 오후 2:30,천안 등 11개 지역 투기과열지구 해제,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
533,2007.09.07. 오후 2:27,천안 등 투기과열지구 11곳 해제,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
534,2007.09.07. 오후 2:17,부동산 마트 필리핀 해외 부동산 투자설명회 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
535,2007.09.07. 오후 2:17,강원 혁신도시 인근 장뇌삼 밭 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('장뇌삼', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('밭', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
536,2007.09.07. 오후 2:04,현대건설 美 유명 건축디자인사와 제휴,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건축디자인사와', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
537,2007.09.07. 오후 1:54,투기과열해제조치는 반쪽규제 완화,"[('투기과열해제조치는', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
538,2007.09.07. 오후 1:54,현대건설 미국 건축디자인 회사와 협력체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력체결', 'O')]"
539,2007.09.07. 오후 1:49,천안.아산.부산영도 등 11개 지역 투기과열지구 해제종합2보,"[('천안', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('영도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
