,date,headline,keyword
0,2008.06.01. 오후 11:11,동일하이빌 용인신봉 옵션가격 인하,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
1,2008.06.01. 오후 10:15,6월 2일 부동산파일,"[('6월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
2,2008.06.01. 오후 10:15,리모델링 바람…집값만 올리고 ‘팽’,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올리고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팽’', 'O')]"
3,2008.06.01. 오후 10:15,지방 ‘알짜단지’ 이달부터 쏟아진다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
4,2008.06.01. 오후 8:56,서희건설 신임 사장에 전 남광토건 송시권 대표,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송시권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
5,2008.06.01. 오후 7:10,은평뉴타운 용적률 높인다…3지구 6%P 상향,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다…', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
8,2008.06.01. 오후 6:42,부산 명지지구 퀸덤3차 경쟁률 최고 17대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸덤', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('17대 1', 'QUANTITY')]"
9,2008.06.01. 오후 6:39,벽산건설 베트남에 1188가구,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1188가구', 'QUANTITY')]"
10,2008.06.01. 오후 6:38,용인동백마성IC 도로건설,"[('용인동백마성IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O')]"
11,2008.06.01. 오후 6:36,지방민간주택 전매제한 폐지 소급적용 안돼,"[('지방민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
12,2008.06.01. 오후 6:26,경·공매 ‘묻지마 투자’ 피해 속출…낙찰가도 천정부지,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…낙찰가도', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
13,2008.06.01. 오후 6:20,용인 동일하이빌 분양중 계약조건 완화,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
15,2008.06.01. 오후 6:12,한화건설 미군기지 토양오염정화공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토양오염정화공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
16,2008.06.01. 오후 6:11,대한항공 인천뭔헨 노선 취항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('뭔헨', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
17,2008.06.01. 오후 5:54,현대건설 ‘힐스테이트’ vs GS건설 ‘자이’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
18,2008.06.01. 오후 5:54,강북 재개발 거품 얼마나..성산시영 잠실보다 3천만원 비싸,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나..', 'O'), (' ', 'O'), ('성산시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
19,2008.06.01. 오후 5:54,李대통령 100일 “하루빨리 규제 완화·세제 지원을”,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('지원을”', 'O')]"
20,2008.06.01. 오후 5:40,6월 국민임대주택 6천여가구 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2008.06.01. 오후 5:35,대우건설 임직원 봉사활동… 기부금 전달,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동…', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
23,2008.06.01. 오후 5:31,은평뉴타운 착공 2년10개월만에 첫 입주,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2년10개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
24,2008.06.01. 오후 5:31,이달 국민임대 6070가구 분양,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6070가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2008.06.01. 오후 5:27,강북 재개발지분 강남집값 육박,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발지분', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
26,2008.06.01. 오후 5:27,분양하이라이트 3일 평택 용이동 푸르지오 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2008.06.01. 오후 5:24,문턱 낮아진 버블세븐 “이 참에…”…강남 등 급매물 속출,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('“이', 'O'), (' ', 'O'), ('참에…”…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
28,2008.06.01. 오후 5:24,분양정보노량진 민자역사 내 점포 外,"[('분양정보', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2008.06.01. 오후 5:24,부동산 업계소식‘서산 이노플렉스’ 협약 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계소식‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노플렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2008.06.01. 오후 5:22,동일하이빌 용인 신봉지구 미분양분 중도금조건등 완화,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금조건등', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
31,2008.06.01. 오후 5:18,거가대교 주변 땅값 꿈틀,"[('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
32,2008.06.01. 오후 5:18,경제위기설 베트남 진출 국내건설사 표정은,"[('경제위기설', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('표정은', 'O')]"
33,2008.06.01. 오후 5:15,국내 투자자들 美 부동산 헐값 쇼핑,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O')]"
34,2008.06.01. 오후 5:09,의정부뉴타운 사업자에 주공 등 선정,"[('의정부뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
35,2008.06.01. 오후 4:32,한화건설 미군기지 정화공사 440억 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정화공사', 'O'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2008.06.01. 오후 4:09,성복지구 힐스테이트 GS자이 견본주택 북새통,"[('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
37,2008.06.01. 오후 4:06,국토부 내년 6월 용역따라 경부운하 결정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용역따라', 'O'), (' ', 'O'), ('경부운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
38,2008.06.01. 오후 4:06,부동산써브 추천 알짜물건 영등포 3층 상가건물 32억원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
39,2008.06.01. 오후 4:06,地地玉選 낙찰 후 대금납부 때 인도명령 신청 바람직,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('대금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('인도명령', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
40,2008.06.01. 오후 4:00,아파트 수익률 5월 수익률 결산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
41,2008.06.01. 오후 3:57,아파트 주간시세 강북·노원·도봉 상승세 큰폭 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
42,2008.06.01. 오후 3:54,부동산 틈새시장 원룸텔·고시원 투자 해볼까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
43,2008.06.01. 오후 3:48,알짜 미분양 잘 고르는 방법,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
44,2008.06.01. 오후 3:44,한화건설 미군기지 토양오염공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토양오염공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
45,2008.06.01. 오후 3:35,포토뉴스 장애아동 봉사나선 서종욱 대우건설 사장,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('장애아동', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사나선', 'O'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
46,2008.06.01. 오후 3:28,래미안 동천 입주예정자 뿔났다,"[('래미안 동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
48,2008.06.01. 오후 3:18,용인신봉 동일하이빌 옵션가 대폭 낮춰,"[('용인신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옵션가', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
49,2008.06.01. 오후 3:12,동부센트레빌 주택전시관 우수디자인 인증,"[('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
50,2008.06.01. 오후 3:09,대우건설 일산 장애아동시설서 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장애아동시설서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
51,2008.06.01. 오후 1:31,용인신봉 동일하이빌 옵션가격 대폭 인하,"[('용인신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옵션가격', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
52,2008.06.01. 오후 1:31,벽산건설 베트남 해외사업 시동,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
53,2008.06.01. 오후 1:07,6월 국민임대 6천여가구 입주자모집,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
54,2008.06.01. 오후 1:05,투자포인트지방 분양시장 훈풍 불까,"[('투자포인트지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
55,2008.06.01. 오후 12:27,대우건설 임직원 홀트일산복지타운서 봉사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홀트일산복지타운', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
56,2008.06.01. 오후 12:06,벽산건설 호찌민 블루밍파크 700가구 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민 블루밍파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2008.06.01. 오후 12:03,베트남은 기회의 땅..김인상 벽산건설 사장,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅..', 'O'), ('김인상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
58,2008.06.01. 오후 12:01,벽산건설 베트남 블루밍타워 다낭 착공,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('블루밍타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다낭', 'CITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
59,2008.06.01. 오후 12:01,김인상 벽산건설사장 해외사업 비중 15%로 확대,"[('김인상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('벽산건설사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
60,2008.06.01. 오후 12:00,벽산건설 해외사업 비중 15%까지 늘리겠다,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리겠다', 'O')]"
61,2008.06.01. 오후 12:00,벽산건설 호치민 블루밍파크 개관..해외사업 시동,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관..해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
62,2008.06.01. 오전 11:48,6월 국민임대 6천가구 공급,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2008.06.01. 오전 11:31,모델하우스 갈아타기 실수요자들로 모처럼 북적,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
64,2008.06.01. 오전 11:23,서울 은평뉴타운 1지구 입주 시작…원스톱 입주지원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지원', 'O')]"
65,2008.06.01. 오전 11:15,은평뉴타운 오늘 첫 집들이,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
66,2008.06.01. 오전 11:15,서울 25개 자치구 올해 공무원 1274명 감축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1274명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
67,2008.06.01. 오전 11:05,국립등대박물관 무료 관람하세요,"[('국립등대박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('관람하세요', 'O')]"
68,2008.06.01. 오전 11:02,국민임대 6천70가구 6월에 입주자모집,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6천70가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
69,2008.06.01. 오전 11:01,6월 국민임대 7곳 6067가구 입주자모집,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6067가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
70,2008.06.01. 오전 11:00,한화건설 토양오염정화공사 440억 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토양오염정화공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
71,2008.06.01. 오전 11:00,포항 국립등대박물관 무료 시범 개방,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국립등대박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
72,2008.06.01. 오전 9:33,사진갈산2차 현진에버빌 성황리 오픈,"[('사진', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
74,2008.06.01. 오전 9:15,서희건설 신임 대표이사에 송시권씨,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송시권', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
75,2008.06.01. 오전 8:49,주간부동산1기 신도시 올들어 최대 하락,"[('주간부동산', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
77,2008.06.01. 오전 8:20,용인 성복지구 분양시장 향배 가늠자,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향배', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠자', 'O')]"
78,2008.06.01. 오전 7:38,최대규모 신시가지 은평뉴타운 내일부터 입주,"[('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
79,2008.06.01. 오전 6:03,10大 건설사 하반기 아파트 공급량 늘린다,"[('10大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
80,2008.06.01. 오전 6:01,분양단지 옵션의 꼼수…계약자만골탕,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션의', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수…', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('만골탕', 'O')]"
82,2008.06.02. 오후 9:57,서울시 재개발·재건축 저금리 대출 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
83,2008.06.02. 오후 9:22,새 동력 해외건설시장 그래도 베트남이다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('이다', 'O')]"
84,2008.06.02. 오후 8:57,음성서 건설기능 경기대회,"[('음성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능 경기대회', 'EVENT')]"
85,2008.06.02. 오후 8:17,청약미달률 수도권·지방 차이 없어,"[('청약미달률', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
86,2008.06.02. 오후 8:17,영상뉴스 고양 한류우드 첫 삽,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
87,2008.06.02. 오후 8:06,대우 푸르지오 2008 상반기 우수산업디자인 선정,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수산업디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
88,2008.06.02. 오후 7:32,동일하이빌 용인신봉 옵션가 인하,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
89,2008.06.02. 오후 7:29,서희건설 신임 사장 송시권씨,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송시권', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
90,2008.06.02. 오후 7:25,영상뉴스 고양 한류우드 첫 삽,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
91,2008.06.02. 오후 7:11,파워인터뷰 정춘보 신영 회장 패션 아일랜드 새 도전,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정춘보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('패션', 'O'), (' ', 'O'), ('아일랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
92,2008.06.02. 오후 6:57,은평뉴타운 입주 기반시설 태부족,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O')]"
93,2008.06.02. 오후 6:57,9호선 수혜지역 분양 잇따라,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
94,2008.06.02. 오후 6:57,김포시 영화도시 조성사업 착수,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영화도시 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
95,2008.06.02. 오후 6:57,인천 운북복합레저단지 7월 착공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운북복합레저단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
96,2008.06.02. 오후 6:44,용인 성복 현대GS 맞승부,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 현대GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞승부', 'O')]"
97,2008.06.02. 오후 6:41,국내 첫 해저터널을 가다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
98,2008.06.02. 오후 6:38,최고 건설 기능인 가린다,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기능인', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
99,2008.06.02. 오후 6:31,헤럴드TV 은평뉴타운,"[('헤럴드TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
100,2008.06.02. 오후 6:30,청주 푸르지오캐슬 견본주택,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
101,2008.06.02. 오후 6:30,하반기 민간아파트 ‘크게 크게’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘크게', 'O'), (' ', 'O'), ('크게’', 'O')]"
102,2008.06.02. 오후 6:27,강남 경매시장 찬밥 계속？,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('계속？', 'O')]"
103,2008.06.02. 오후 6:27,‘소외받던’ 청약부금·예금 ‘6월의 반란’,"[('‘소외받던’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약부금·예금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란’', 'O')]"
104,2008.06.02. 오후 6:27,지방 민간주택 전매제한 폐지…공공주택도 1년으로 단축,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…공공주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
105,2008.06.02. 오후 6:26,MK 추천매물 서울 청담동 빌딩 170억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('170억원', 'QUANTITY')]"
106,2008.06.02. 오후 6:26,한화건설 미군기지 토양정화공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토양정화공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2008.06.02. 오후 6:26,주택건설협회 회장선거 2파전,"[('주택건설협회 회장선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
108,2008.06.02. 오후 6:26,한국생산성본부 자산운용 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
109,2008.06.02. 오후 6:26,광주 송정 우림필유 368가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2008.06.02. 오후 6:26,대림산업 구로 하이츠 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로 하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2008.06.02. 오후 6:26,대한민국 건설기술상 공모,"[('대한민국 건설기술상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
112,2008.06.02. 오후 6:26,내가 건설기능 최고 고수,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
113,2008.06.02. 오후 6:15,경기 광주 태전동 우림필유 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
114,2008.06.02. 오후 6:15,대림산업，중앙 구로하이츠 아파트 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('중', 'ARTIFACT'), ('앙', 'O'), (' ', 'O'), ('구로하이츠 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
115,2008.06.02. 오후 6:12,강남 재건축 바닥론 ‘솔솔’..상승세 U턴？,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('‘솔솔’..상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴？', 'O')]"
116,2008.06.02. 오후 6:12,김포  ‘영화도시’  조성 본격 추진,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘영화도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
117,2008.06.02. 오후 6:12,서울 소형아파트 수급난 ‘언제까지..’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수급난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘언제까지..’', 'O')]"
118,2008.06.02. 오후 6:03,지방 민간택지 아파트 계약 즉시 전매 가능,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
119,2008.06.02. 오후 6:00,토공 평택청북주택지 63필지 등 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택청북주택', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('63필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
120,2008.06.02. 오후 5:59,청와대 대운하건설 일단 보류,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대운하건설', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
121,2008.06.02. 오후 5:59,리포트 용인 성복 현대GS 맞승부,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 현대GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞승부', 'O')]"
122,2008.06.02. 오후 5:58,리포트 최고 건설 기능인 가린다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기능인', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
123,2008.06.02. 오후 5:58,파워인터뷰 정춘보 신영 회장 패션 아일랜드 새 도전,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정춘보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('패션', 'O'), (' ', 'O'), ('아일랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
124,2008.06.02. 오후 5:58,리포트 한샘 중국 부엌가구 한류 연다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부엌가구', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
125,2008.06.02. 오후 5:36,분양정보 이지종건 인천 검단 선착순,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이지종', 'PERSON'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
126,2008.06.02. 오후 5:36,분양정보 금호 인천 왕길 잔여가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O')]"
127,2008.06.02. 오후 5:36,토공 평택 청북지구 단독택지등 63필지 4만2269㎡,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('63필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4만2269', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
128,2008.06.02. 오후 5:36,대형 건설사 미군부대 개발 눈독,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미군부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
129,2008.06.02. 오후 5:36,3.3㎡당 5000만원 미만 상가 강남서 분양 눈길,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
130,2008.06.02. 오후 5:36,재개발·재건축 추진과정 비리 막자,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진과정', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O')]"
131,2008.06.02. 오후 5:36,여의도 오피스난 심화될듯,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화될듯', 'O')]"
132,2008.06.02. 오후 5:26,수도권 민간아파트 사업장 10곳 중 8곳에서 미분양 발생,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
133,2008.06.02. 오후 4:50,베트남 가보니… 살인적 인플레,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('살인적', 'O'), (' ', 'O'), ('인플레', 'O')]"
134,2008.06.02. 오후 4:42,고분양가 유탄 맞은 래미안동천,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안동천', 'ARTIFACT')]"
135,2008.06.02. 오후 4:38,대림산업 구로 중앙하이츠 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2008.06.02. 오후 4:29,서울 은평뉴타운 입주 시작…교통불편 예상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…교통불편', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
137,2008.06.02. 오후 4:28,로드맵도 없는 MB정부 부동산정책,"[('로드맵도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
138,2008.06.02. 오후 4:13,강북집값 5월들어 안정세 회복,"[('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
139,2008.06.02. 오후 3:51,리포트 국내 첫 해저터널을 가다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
140,2008.06.02. 오후 3:42,29일이후 지방민간 전매제한 해제,"[('29일이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'CIVILIZATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
141,2008.06.02. 오후 3:36,수원시 공영주차장 3곳 추가 건립,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
142,2008.06.02. 오후 3:25,태영건설 제2 국회의원회관 신축공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2008.06.02. 오후 3:17,건설업체끼리 싸움에 전주 진흥더블파크 입주민 ‘발동동’,"[('건설업체끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움에', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진흥더블파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발동동', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
144,2008.06.02. 오후 3:11,광교신도시 행정타운 무산 위기,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
145,2008.06.02. 오후 3:10,김민영 원장 한국환경보건학회장에 선임,"[('김민영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국환경보건학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
146,2008.06.02. 오후 3:09,부산거제도 국내 첫 해저터널 착착,"[('부산', 'CITY'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
147,2008.06.02. 오후 3:09,서울 중대형 고가아파트 낙찰가율 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
148,2008.06.02. 오후 2:58,대림산업 구로 중앙하이츠 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2008.06.02. 오후 2:54,뉴타운 호재..강북 상가 3.3㎡도 1억원,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('호재..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
150,2008.06.02. 오후 2:49,토공 평택 청북·포승지구 단독주택용지 등 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('포승지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2008.06.02. 오후 2:46,한샘 가구 한류 바람몰이 하겠다,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('바람몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
152,2008.06.02. 오후 2:45,국내최초 바다속 침매터널 가보니..,"[('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('바다속', 'O'), (' ', 'O'), ('침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
153,2008.06.02. 오후 2:45,맵리얼티 지방에서 해외부동산 세미나,"[('맵리얼티 지방', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
154,2008.06.02. 오후 2:31,MB 100일혼선만 빚은 부동산정책,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), ('혼선만', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
155,2008.06.02. 오후 2:25,서울시 계약 플랜들리로 서비스 높인다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜들리로', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
156,2008.06.02. 오후 2:04,한샘 항저우에 中최대규모 부엌전시장 개장,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항저우', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부엌전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
157,2008.06.02. 오후 2:03,중대형 아파트 경매시장서 여전히 찬밥,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
158,2008.06.02. 오후 1:26,광주시‘송정동 우림필유’우림건설 잔여가구 분양,"[('광주시', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2008.06.02. 오후 1:26,베트남 부동산 4개월새 40% 폭락 ‘비상’,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
160,2008.06.02. 오후 1:26,내달 8천 가구 집들이…강남 집값 발목,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
161,2008.06.02. 오후 1:26,용인 신봉 동일하이빌 ‘미분양 털기’ 나섰다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기’', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
162,2008.06.02. 오후 1:26,미군기지 토양오염정화공사 한화건설 440억원 규모 수주,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토양오염정화공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('440억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2008.06.02. 오후 12:51,대림산업 구로 중앙 하이츠 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙 하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2008.06.02. 오후 12:25,동대문 전농6구역 삼성 래미안 분양예정,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농6구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
165,2008.06.02. 오후 12:21,인천 영종 운북복합레저단지 7월 착공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운북복합레저단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
166,2008.06.02. 오후 12:12,토공 평택 청북ㆍ경기포승 등 63필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기포승', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('63필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
167,2008.06.02. 오후 12:02,국립해양박물관 건립사업 닻 올려,"[('국립해양박물관 건립사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
168,2008.06.02. 오전 11:54,파워인터뷰 김인상 벽산건설 사장 오일달러 잡는다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김인상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오일달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
169,2008.06.02. 오전 11:42,묻어둔 청약통장 6월에 올인해볼까,"[('묻어둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인해볼까', 'O')]"
170,2008.06.02. 오전 11:35,중앙디자인 KRX 본사 신사옥 공사 수주,"[('중앙디자인 KRX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
171,2008.06.02. 오전 11:28,희림 예멘지부티 신도시건설 탄력,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예멘지부티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시건설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
172,2008.06.02. 오전 11:16,6월말 지방민간주택 전매제한 폐지,"[('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
173,2008.06.02. 오전 11:13,프리즘건협 철근공동구매 초보운전,"[('프리즘건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철', 'MATERIAL'), ('근공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('초보운전', 'O')]"
175,2008.06.02. 오전 11:08,대림산업구로중앙 하이츠 리모델링수주,"[('대림산업구로중앙 하이츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링수주', 'O')]"
176,2008.06.02. 오전 11:04,7월 서울 입주물량 8천여가구,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8천여가구', 'QUANTITY')]"
177,2008.06.02. 오전 11:02,올해 국도 180개 교량 내진 보강공사,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('내진', 'O'), (' ', 'O'), ('보강공사', 'O')]"
178,2008.06.02. 오전 11:00,국토부 도로 교량 내진보강 2010년까지 완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
179,2008.06.02. 오전 11:00,수입 혼다이륜차 리콜실시,"[('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('혼다', 'ORGANIZATION'), ('이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
180,2008.06.02. 오전 11:00,수입 혼다이륜차 3종 리콜,"[('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('혼다이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
181,2008.06.02. 오전 11:00,국토부 2010년까지 도로 내진보강 완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
182,2008.06.02. 오전 10:59,리포트벽산건설 베트남 기반 해외진출 확대,"[('리포트벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
183,2008.06.02. 오전 10:58,희림 중동 신도시개발 수주사업 탄력,"[('희림 중동 신도시개발 수주사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
184,2008.06.02. 오전 10:58,매매 시황분당·일산 올들어 가장 큰폭 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2008.06.02. 오전 10:57,건설기능인대회 한국 최고 명장은 나,"[('건설기능인대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('명장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O')]"
186,2008.06.02. 오전 10:57,전세 시황서울 0.03% 올라… 신도시는 제자리,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
187,2008.06.02. 오전 10:54,공시지가 최고…증평 260만원 괴산 158만원,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('증평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('260만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('158만원', 'QUANTITY')]"
188,2008.06.02. 오전 10:52,6월 국민임대 6070가구 입주자모집,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6070가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
189,2008.06.02. 오전 10:52,서울시 은평뉴타운 입주 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
190,2008.06.02. 오전 10:51,한화건설 미군기지 토양오염정화공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토양오염정화공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
191,2008.06.02. 오전 10:47,한국의 富村 한남 → 동부이촌 → 압구정 → 대치ㆍ도곡 → ,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('富村', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O')]"
192,2008.06.02. 오전 10:46,서희건설 동국대에 발전기금 10억원 기부,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동국대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발전기금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
193,2008.06.02. 오전 10:41,토공 평택 청북지구 63필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('63필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2008.06.02. 오전 10:26,서희건설 신임 사장 송시권씨,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송시권', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
195,2008.06.02. 오전 10:25,정부 물류·제조업계 간담회..화물 운송료 현실화 요청,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류·제조업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회..화물', 'O'), (' ', 'O'), ('운송료', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
196,2008.06.02. 오전 10:25,동일하이빌 용인신봉 옵션가 인하,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
197,2008.06.02. 오전 10:10,용인 자이vs힐스테이트 분양 스타트,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('vs', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
198,2008.06.02. 오전 10:07,6월부터 바뀌는 새 부동산정책,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'CIVILIZATION')]"
199,2008.06.02. 오전 10:03,청주 푸르지오캐슬 978가구 일반분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('978가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
200,2008.06.02. 오전 10:01,부동산캘린더 6월 첫째주,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 첫째주', 'DATE')]"
201,2008.06.02. 오전 10:00,경남기업 801억 지하철 건설공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('801억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2008.06.02. 오전 9:55,수원 관문 노송지대 ‘역사문화공원’으로 탈바꿈,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('노송지대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역사문화공원’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
203,2008.06.02. 오전 9:55,미국 텍사스주립대 기업혁신센터IC²경기도에 둥지,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('텍사스주립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업혁신센터IC', 'ARTIFACT'), ('²', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O')]"
204,2008.06.02. 오전 9:53,동일하이빌 용인신봉 옵션가격 인하,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
205,2008.06.02. 오전 9:49,대림산업 구로 중앙하이츠 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
206,2008.06.02. 오전 9:47,숨어있는 고수 칼럼알면 돈 되는 재개발 분양자격,"[('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자격', 'O')]"
207,2008.06.02. 오전 9:39,이달 노려볼만한 수도권 알짜 중소형 어디,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
208,2008.06.02. 오전 9:25,신도시 집값 중대형 중심 큰폭 하락,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
209,2008.06.02. 오전 9:20,지방주택 전매제한 기간 민간은 폐지·공공은 1년,"[('지방주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('민간은', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지·공공은', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
210,2008.06.02. 오전 9:19,토공 평택청북지구 및 경기포승산업단지 토지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경기포승산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2008.06.02. 오전 9:16,내달  집들이 러시…잠실 강남 집값 발목,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
212,2008.06.02. 오전 9:14,MB정부 100일부동산정책 초라한 성적표.. 전망 안갯속,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('초라한', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표..', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
213,2008.06.02. 오전 9:10,부산∼거제 해저터널 물류·관광 선진국 앞당겨,"[('부산', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('물류·관광', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
214,2008.06.02. 오전 8:23,은평뉴타운 입주 첫날.. 40여가구 집들이 저조,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('40여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
215,2008.06.02. 오전 8:03,이천 갈산2차 현진에버빌 168가구 분양돌입,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양돌입', 'O')]"
217,2008.06.02. 오전 8:00,천안 아산 전원마을 붐일어,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붐일어', 'O')]"
218,2008.06.02. 오전 7:59,옵션제 하지 말라니... 주택업계 반발,"[('옵션제', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라니...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
219,2008.06.02. 오전 7:37,이달 주택정책 크게 바뀐다..전매제한 폐지 등,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
220,2008.06.02. 오전 7:08,태영건설 컨 국립해양박물관 건립 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('국립해양박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2008.06.02. 오전 7:02,건축비 올려받자 아파트 분양 연기 속출,"[('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('올려받자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
222,2008.06.02. 오전 7:02,내년부터 주택건설 실적 인허가→준공 기준으로 변경,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가→준공', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
223,2008.06.02. 오전 6:04,내달 서울 8천여가구 집들이..이달의 2배,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
224,2008.06.02. 오전 6:03,정부출범 100일 주택시장 北强南弱.小强大弱 뚜렷,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('北强南弱.小强大弱', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
225,2008.06.02. 오전 4:11,강남 재건축 낙폭 더 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
226,2008.06.02. 오전 4:11,새 아파트 대신 돈으로 달라,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
227,2008.06.02. 오전 4:11,가락시영 재건축 괴담…추가분담금 많아 강남 시세하락 부추겨,"[('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('괴담…추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
228,2008.06.02. 오전 4:11,재건축 버블 꺼지나…급매물만 관심,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나…급매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
229,2008.06.02. 오전 4:11,아껴뒀던 청약통장 꺼내볼까,"[('아껴뒀던', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
230,2008.06.02. 오전 3:05,住소식地소식광주시 송정동 ‘우림 필유’ 368채 外,"[('住소식地소식', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림 필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('368채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
231,2008.06.02. 오전 3:05,100㎡미만 소형 몸값 계속 오를듯,"[('100㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
232,2008.06.02. 오전 3:05,“발코니 확장가격 3.3m2당 85만원대”,"[('“발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m2당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('85만원대', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
233,2008.06.02. 오전 3:05,부동산캘린더내일 전국 7곳서 청약 시작,"[('부동산캘린더', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
234,2008.06.02. 오전 3:05,이달 국민임대 전국서 6070채 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6070채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2008.06.02. 오전 3:05,전세 시황양천구 등 재개발 이주수요지역 이외엔 큰 변동 없어,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'LOCATION'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이외엔', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
236,2008.06.02. 오전 3:05,매매 시황판교 신도시 입주…1기 신도시지역 가장 큰폭 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
237,2008.06.02. 오전 3:05,미분양 마케팅의 ‘오버’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오버’', 'O')]"
238,2008.06.03. 오후 10:21,우리은행장에 이종휘 전 수석부행장 유력,"[('우리은행장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종휘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('수석부행장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
240,2008.06.03. 오후 7:58,경기 북부 아파트값 서울보다 더 올랐다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
241,2008.06.03. 오후 7:16,대우건설 홀트시설장애아동 지원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홀트시설장애아동', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
242,2008.06.03. 오후 7:06,여 ‘1가구1주택 비과세’ 추진…종부세 무력화,"[('여', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무력화', 'O')]"
243,2008.06.03. 오후 7:03,“군대 갔다오니 하숙비 2배 가량 껑충”…고민에 빠진 대학가,"[('“군대', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다오니', 'O'), (' ', 'O'), ('하숙비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충”…고민에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O')]"
244,2008.06.03. 오후 7:03,뉴타운 ‘불똥’ 자취·하숙생들 갈 곳이 없다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불똥’', 'O'), (' ', 'O'), ('자취·', 'O'), ('하숙생', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
245,2008.06.03. 오후 6:53,은평 뉴타운 기반시설 낙제점,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점', 'O')]"
246,2008.06.03. 오후 6:51,파워인터뷰 김인상 벽산건설 사장 오일달러 잡는다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김인상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오일달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
247,2008.06.03. 오후 6:51,코레일 폐휴대폰 갖고오면 KTX 20% 할인,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갖고오면', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
248,2008.06.03. 오후 6:47,남양주시 지금·도농지구 뉴타운 지정,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금·도농지구', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
249,2008.06.03. 오후 6:47,상가 지분쪼개기 분양권 불허,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
250,2008.06.03. 오후 6:46,지방 공공주택 전매제한기간 단축,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
251,2008.06.03. 오후 6:46,미분양 13만가구…건설사 해소 몸부림,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), ('…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('몸부림', 'O')]"
253,2008.06.03. 오후 6:45,MB 100일 규제완화 명확한 로드맵 제시해야,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('명확한', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('제시해야', 'O')]"
254,2008.06.03. 오후 6:42,MB 100일 뉴타운 부작용 속출,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
255,2008.06.03. 오후 6:41,MB 100일 대운하 혼선 되풀이 언제까지,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
256,2008.06.03. 오후 6:39,현장클릭 ‘MB식 민영화’의 덫이경호기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화’의', 'O'), (' ', 'O'), ('덫', 'O'), ('이경호', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
257,2008.06.03. 오후 6:38,MB 100일 부동산 시장 초라한 성적표,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('초라한', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
258,2008.06.03. 오후 6:36,공정위 시정명령 불이행 한국도시개발 검찰 고발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O'), (' ', 'O'), ('불이행', 'O'), (' ', 'O'), ('한국도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
259,2008.06.03. 오후 6:31,이방주의 부동산 산책 기형적인 리모델링은 피하자,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('기형적인', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링은', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O')]"
260,2008.06.03. 오후 6:31,롯데건설 당진제철소 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2008.06.03. 오후 6:31,임대소득 부부합산 과세는 위헌,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
262,2008.06.03. 오후 6:31,MK 추천매물 청주대 후문 인근상가건물 22억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('청주대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후문', 'O'), (' ', 'O'), ('인근상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
263,2008.06.03. 오후 6:31,상가ㆍ오피스텔 재개발 분양권 제한,"[('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
265,2008.06.03. 오후 6:30,“분양가상한제？ 임대주택 있잖아”,"[('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('？', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('있잖아”', 'O')]"
266,2008.06.03. 오후 6:20,리포트 은평 뉴타운 기반시설 낙제점,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점', 'O')]"
267,2008.06.03. 오후 6:20,MB 100일 규제완화 명확한 로드맵 제시해야,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('명확한', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('제시해야', 'O')]"
268,2008.06.03. 오후 6:20,MB 100일 뉴타운 부작용 속출,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
269,2008.06.03. 오후 6:20,MB 100일 대운하 혼선 되풀이 언제까지,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
270,2008.06.03. 오후 6:20,MB 100일 부동산 시장 초라한 성적표,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('초라한', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
271,2008.06.03. 오후 6:06,분양정보 양주 중흥 S클래스 314가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('314가구', 'QUANTITY')]"
272,2008.06.03. 오후 6:06,분양정보 신원종합개발 ‘신원 아침도시’ 10% 인하,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신원종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신원 아침도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
273,2008.06.03. 오후 6:06,분양정보 쌍용건설，평창동 오보에힐스 19가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오보에힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2008.06.03. 오후 6:03,동영상상도해모로 모델하우스 오픈2주만에 철거,"[('동영상상도해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('2주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
275,2008.06.03. 오후 6:03,인천도 주택 법원경매 북적,"[('인천', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
276,2008.06.03. 오후 5:48,서울시，상가  지분쪼개기  분양권 제한,"[('서울시', 'CITY'), ('，상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
277,2008.06.03. 오후 5:45,“강북선 다운계약서 안쓰면 집 못사요”,"[('“', 'O'), ('강북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못사요”', 'O')]"
278,2008.06.03. 오후 5:45,서울·수도권 후분양 5000가구 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
279,2008.06.03. 오후 5:42,서울 전셋값 ‘매매의 40%이하’ 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매의', 'O'), (' ', 'O'), ('40%이하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
280,2008.06.03. 오후 5:30,국토부 국민銀·농협 부당이익 청구소,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('銀·', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부당이익', 'O'), (' ', 'O'), ('청구소', 'O')]"
281,2008.06.03. 오후 5:21,토공 공사·용역 전자계약방식 도입,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
282,2008.06.03. 오후 5:21,톡톡튀는 분양물량 눈에띄네,"[('톡톡튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
283,2008.06.03. 오후 5:21,부동산시장 뒤집어보기 미분양 투자자엔 기회일수도,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('기회일수도', 'O')]"
284,2008.06.03. 오후 5:06,롯데 현대제철 당진 소결·제강공장 공사 수주,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소결·제강공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2008.06.03. 오후 5:06,단국대부지 상한제 회피용 꼼수 눈총,"[('단국대부지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피용', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
286,2008.06.03. 오후 5:06,서울시 ‘상가지분 쪼개기’ 분양권 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘상가지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
287,2008.06.03. 오후 5:03,엠코 온라인 주부모니터제도 실시,"[('엠', 'ORGANIZATION'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('주부모니터제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
288,2008.06.03. 오후 5:03,쌍용 평창동 타운하우스 오보에 힐스 분양,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오보에 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2008.06.03. 오후 5:03,현산 수서 동익 리모델링 수주,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2008.06.03. 오후 5:03,전용 60㎡이하 소형 7월전에 청약하세요,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('7월전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하세요', 'O')]"
291,2008.06.03. 오후 5:03,지분쪼개기 상가 분양권 제한,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
292,2008.06.03. 오후 4:40,부동산 임대소득 부부합산 과제 위헌  현재,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
293,2008.06.03. 오후 4:21,東동탄 1년..추진상황은,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..추진상황은', 'O')]"
294,2008.06.03. 오후 4:16,건설 기능경기대회 수상자 발표,"[('건설 기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
295,2008.06.03. 오후 4:14,현대산업개발 강남 수서 동익아파트 리모델링 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
296,2008.06.03. 오후 4:14,한남동 단국대 부지 고급 임대로 전환 개발,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
297,2008.06.03. 오후 4:04,토공 공사 및 용역 계약 전자시스템 전환,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전자시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
298,2008.06.03. 오후 3:50,상가도 미분양 범람…숨은 알짜를 찾아라,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('범람…숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
299,2008.06.03. 오후 3:46,포스코건설 송도에 스트리트형 오피스텔 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2008.06.03. 오후 3:33,공동주택 지원... 부익부 빈익빈,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원...', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈', 'O')]"
301,2008.06.03. 오후 3:31,서울 공무원시험 경쟁률 71.81,"[('서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공무원시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('71.81', 'QUANTITY')]"
302,2008.06.03. 오후 3:31,송도국제업무지구 스트리트형 오피스텔 공급,"[('송도국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2008.06.03. 오후 3:30,포스코건설 송도에 저층 오피스텔 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2008.06.03. 오후 3:30,현대산업 수서동 동익아파트 리모델링 수주,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
305,2008.06.03. 오후 3:30,쌍용건설 평창동에 고급 타운하우스 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2008.06.03. 오후 3:16,여의도 파크원 방문한 홍콩 건축학도,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축학도', 'CIVILIZATION')]"
307,2008.06.03. 오후 3:15,16회 건설기능경기대회 수상자 발표,"[('16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
308,2008.06.03. 오후 3:06,한국 건축공사 현장 찾은 홍콩 대학생,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION')]"
309,2008.06.03. 오후 3:06,건단련 건설기능경기대회 입상자 발표,"[('건단련 건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
310,2008.06.03. 오후 3:03,소형아파트 신혼부부 오기전에 노려라,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
311,2008.06.03. 오후 2:56,수억원 들인 모델하우스오픈2주만에 철거,"[('수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스오픈', 'O'), ('2주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
312,2008.06.03. 오후 2:54,엠코 화상시스템으로 주부모니터회의 개최,"[('엠코', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화상시스템', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주부모니터회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
313,2008.06.03. 오후 2:46,지분쪼갠 상가ㆍ오피스텔 분양권 제한,"[('지분쪼갠', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
314,2008.06.03. 오후 2:46,쌍용건설 ‘인수戰’시동 본입찰 이달 11일 마감,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘인수戰’시동', 'O'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
315,2008.06.03. 오후 2:46,송도 저밀도 저층 오피스텔 포스코 ‘커낼워크’이달 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2008.06.03. 오후 2:46,빅5 아파트도‘굴욕’…불패론 흔들,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트도‘굴욕’…불패론', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
317,2008.06.03. 오후 2:46,소형분양 ‘신혼주택 특별분양 前’ 용산ㆍ청라 주목,"[('소형분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신혼주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('前’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
318,2008.06.03. 오후 2:46,벽산건설 베트남등 해외 사업 박차,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
319,2008.06.03. 오후 2:46,용인서도 ‘역시 소형이 대세’,"[('용인', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역시', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세’', 'O')]"
320,2008.06.03. 오후 2:42,엠코 화상시스템으로 주부모니터회의 개최,"[('엠코', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화상시스템', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주부모니터회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
321,2008.06.03. 오후 2:36,인천지역 법원경매 북적,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
322,2008.06.03. 오후 2:30,인천지역 법원경매 북적,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
323,2008.06.03. 오후 2:30,재건축 냉랭한 틈에… 리모델링 다시 ‘불꽃’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭한', 'O'), (' ', 'O'), ('틈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불꽃’', 'O')]"
324,2008.06.03. 오후 2:29,토공 전자계약 확대 시행,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
326,2008.06.03. 오후 2:12,이젠 옐로칩이다 20 강동구 성내동ㆍ둔촌동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION')]"
327,2008.06.03. 오후 2:00,“부부 등 공동 부동산 임대사업 1인에 소득세 합산부과는 위헌”,"[('“', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산부과는', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌”', 'O')]"
328,2008.06.03. 오후 1:52,김포 VS 청라 ‘한국의 베니스’ 타이틀 건 분양대결,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('타이틀', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대결', 'O')]"
329,2008.06.03. 오후 1:51,엠코타운 주부모니터제  화상시스템 도입,"[('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주부모니터제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화상시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
330,2008.06.03. 오후 1:48,분양단신 중흥건설 양주 덕정지구 314세대 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('314세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
331,2008.06.03. 오후 1:45,옛 단국대부지임대주택으로 궤도수정,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대부지임', 'ARTIFACT'), ('대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도수정', 'O')]"
332,2008.06.03. 오후 1:38,대한건설협회 제16회 건설기능대회 수상자 발표,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
333,2008.06.03. 오후 1:32,쌍용건설 매각 본입찰 오는 11일 마감,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
334,2008.06.03. 오후 1:16,현대산업개발 수서단지 첫 아파트 리모델링 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
335,2008.06.03. 오후 1:09,부동산Brief 허창수GS그룹회장 외아들 8월 결혼,"[('부동산Brief', 'O'), (' ', 'O'), ('허창수', 'PERSON'), ('GS그룹', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('외아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O')]"
336,2008.06.03. 오후 1:01,재개발 상가 보유자 아파트 못받는다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
337,2008.06.03. 오후 12:43,한라건설 천안 용곡동 한라비발디 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2008.06.03. 오후 12:36,현대산업개발 강남수서 동익 리모델링 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남수', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('동익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2008.06.03. 오후 12:34,양주 덕정지구 중흥S클래스 314가구 분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('314가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2008.06.03. 오후 12:23,중흥건설 양주 덕정지구 중흥 S클래스 314가구 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('314가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2008.06.03. 오후 12:07,헌재 부동산임대소득 동거가족분 합산 과세는 위헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('동거가족분', 'O'), (' ', 'O'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
342,2008.06.03. 오전 11:42,현산 수서 동익아파트 리모델링 수주,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
343,2008.06.03. 오전 11:41,서울시 보행자 중심으로 탈바꿈,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
344,2008.06.03. 오전 11:31,르포베트남 부동산시장 기회 다시 온다,"[('르', 'LOCATION'), ('포', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
345,2008.06.03. 오전 11:30,5월 전세자금 대출보증 12% 감소,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
346,2008.06.03. 오전 11:28,월요초대석 이성열 대한지적공사 사장,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이성열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
347,2008.06.03. 오전 11:28,옛 단국대 부지에 고급 임대주택,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
348,2008.06.03. 오전 11:28,분양단신 평창동 타운하우스 쌍용 오보에 힐스,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 오보에 힐스', 'ARTIFACT')]"
349,2008.06.03. 오전 11:21,지방 공공주택 전매제한기한 단축,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한기한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
350,2008.06.03. 오전 11:18,국토부 반품 물류비 신설 등 물류회계 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반품', 'O'), (' ', 'O'), ('물류비', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('물류회계', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
351,2008.06.03. 오전 11:15,서울시 공공 공간·건축물 이용자 중심으로 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('공간·건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
352,2008.06.03. 오전 11:12,올해 수도권 아파트 10곳중 8곳 미분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
353,2008.06.03. 오전 11:12,쌍용건설 매각 본입찰 11일 마감,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
354,2008.06.03. 오전 11:12,서울시 상가 지분쪼개기 분양권 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
355,2008.06.03. 오전 11:11,헌재 부동산 임대수입 부부합산과세는 위헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수입', 'O'), (' ', 'O'), ('부부합산', 'CIVILIZATION'), ('과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
356,2008.06.03. 오전 11:03,그린벨트 훼손 원상복구 제도적 장치 마련해야,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('원상복구', 'O'), (' ', 'O'), ('제도적', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
357,2008.06.03. 오전 11:00,롯데건설 현대제철 일관제철소 핵심 공정 맡아,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일관제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('공정', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
358,2008.06.03. 오전 10:59,수도권마저… 청약 미달률 87%,"[('수도권', 'LOCATION'), ('마저…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달률', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY')]"
359,2008.06.03. 오전 10:26,서울시 상가 ‘지분쪼개기’ 분양권 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
360,2008.06.03. 오전 10:26,하락장세 속 빅5 아파트의 굴욕,"[('하락장세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
361,2008.06.03. 오전 10:20,부동산 임대수입 부부합산과세는 위헌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수입', 'O'), (' ', 'O'), ('부부합산과', 'CIVILIZATION'), ('세는', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
362,2008.06.03. 오전 10:17,서울시 상가 지분쪼개기 분양권 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
363,2008.06.03. 오전 10:11,국내 첫 저밀도 스트리트형 송도 오피스텔 ‘커넬워크’로 명명,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('저밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커넬워크', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('명명', 'O')]"
364,2008.06.03. 오전 10:11,용인서도 ‘소형’ 통했다…전용 85㎡이하만 청약 몰려,"[('용인', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
365,2008.06.03. 오전 10:11,신혼부부 특별공급전 소형 여기를 노려라,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급전', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('여기를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
366,2008.06.03. 오전 10:07,국무회의 지방 공공주택 전매제한 1년으로 단축,"[('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
367,2008.06.03. 오전 10:06,토공 공사 및 용역계약에 전자계약 시행,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('용역계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
368,2008.06.03. 오전 10:02,쌍용건설 평창동에 타운하우스 19가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('19가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2008.06.03. 오전 10:00,쌍용건설 11일 본입찰 마감..MA포인트,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..MA포인트', 'O')]"
370,2008.06.03. 오전 9:57,롯데건설 1천억 규모 현대제철 플랜트 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
371,2008.06.03. 오전 9:50,롯데건설 현대제철 소결·제강공장 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소결·제강공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
372,2008.06.03. 오전 9:50,상한제 피하자..단대부지 임대주택으로 변경,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('단대부지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
373,2008.06.03. 오전 9:41,헌재 부동산 임대수입 부부합산과세 위헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수입', 'O'), (' ', 'O'), ('부부합산', 'CIVILIZATION'), ('과세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
374,2008.06.03. 오전 9:37,주건협 회장선거 김문경김영수 2파전,"[('주건협 회장선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
375,2008.06.03. 오전 9:28,롯데건설 인천제철 소결·제강공장 건설,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소결·제강공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
376,2008.06.03. 오전 9:20,포토뉴스건설공제조합 자연보호행사,"[('포토뉴스', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연보호행사', 'EVENT')]"
377,2008.06.03. 오전 9:20,롯데건설 현대제철 소결·제강공장 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소결·제강공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2008.06.03. 오전 9:20,한화건설 미군기지 토양정화사업 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군기지 토양정화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2008.06.03. 오전 9:18,세계 두번째 높은 151층 규모의 인천타워 오는 22일 착공,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
380,2008.06.03. 오전 9:10,우미건설 고분양가에 깜깜이분양까지,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이분양까지', 'O')]"
381,2008.06.03. 오전 8:58,광교신도시에 벤처복합단지 들어선다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
382,2008.06.03. 오전 8:55,강남상가에 뭉칫돈.. 3.3㎡당 최고 1억5000만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈..', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY')]"
383,2008.06.03. 오전 8:52,서울시 상가 지분쪼개기 분양권 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
384,2008.06.03. 오전 8:31,주건협 신임회장 김문경김영수 2파전,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
385,2008.06.03. 오전 8:20,신혼부부 특별공급 이전물량 주목하라,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이전물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
386,2008.06.03. 오전 7:15,강남 고가아파트 경매 홍수,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
387,2008.06.03. 오전 7:08,충북충북서 땅값이 가장 비싼 곳은,"[('충북', 'LOCATION'), ('충북', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
388,2008.06.03. 오전 7:00,서울시 임대주택 단지에 태양광 발전설비 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전설비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
389,2008.06.03. 오전 6:03,소형주택..신혼부부 특별공급 이전을 노려라,"[('소형주택..', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이전을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
390,2008.06.03. 오전 4:41,용인 동천래미안 입주예정자 분양가 인하해달라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하해달라', 'O')]"
391,2008.06.03. 오전 4:11,지방 민간아파트 전매제한 이달말부터 폐지,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
392,2008.06.03. 오전 4:11,상암 랜드마크 빌딩에 MSㆍ구글 유치,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('MS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('구글', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
393,2008.06.03. 오전 4:11,광양만 일대 아파트 분양 활기,"[('광양만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
394,2008.06.03. 오전 4:11,규제와 땅값으로 등떠밀리는 경기도 공장들,"[('규제와', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('등떠밀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장들', 'O')]"
395,2008.06.03. 오전 3:10,“한국 부동산시장 왜곡 우려…가격통제 대신 공급 확대를”,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…가격통제', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대를”', 'O')]"
396,2008.06.03. 오전 3:10,‘삽’에서 ‘돈’으로… 부동산개발 시장 권력 이동,"[('‘삽’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈’으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('권력', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
397,2008.06.03. 오전 3:00,올 수도권 미분양 전체 사업장의 84%,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장의', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY')]"
398,2008.06.03. 오전 2:57,서울 강북지역 집값 상승률 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
399,2008.06.04. 오후 11:09,정부，내주 미분양 해결책 푼다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
400,2008.06.04. 오후 11:06,경기도 재보궐 민주당 10곳，한나라 2곳 당선,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재보궐', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
401,2008.06.04. 오후 11:06,충남.천안보궐선거 선진당 전주.익산.청주는 민주당 압승,"[('충남', 'EVENT'), ('.천안보궐선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선진당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압승', 'O')]"
402,2008.06.04. 오후 9:33,반포자이 분양가 3.3㎡당 최고 3360만원,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3360만원', 'QUANTITY')]"
403,2008.06.04. 오후 9:28,김규정의 부동산 특강 수도권 2기 신도시,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
404,2008.06.04. 오후 9:28,분양 정보‘청라 서해그랑블’ 336가구 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보‘', 'O'), ('청라 서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
405,2008.06.04. 오후 9:25,이달 분양시장 강·남북 어디가 웃을까,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강·', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
406,2008.06.04. 오후 9:10,아파트 바닥재가 광고 카탈로그와 다르다면,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재가', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('카탈로그와', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다면', 'O')]"
407,2008.06.04. 오후 8:48,부동산펀드 안정적 수익 가능하다는데…,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다는데…', 'O')]"
408,2008.06.04. 오후 8:48,분양단지 들여다보기 아산신도시 주상복합 와이시티,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT')]"
409,2008.06.04. 오후 8:48,현장 클릭 은평 뉴타운,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION')]"
410,2008.06.04. 오후 8:33,답십리14구역 608가구 공급,"[('답십리', 'LOCATION'), ('14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2008.06.04. 오후 8:33,김포 신도시 이달 1202가구 첫 분양,"[('김포 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1202가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2008.06.04. 오후 8:33,23개 업종 계획관리지역에 공장 설립 허용,"[('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('계획관리지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
413,2008.06.04. 오후 8:33,토공 삼송 임대용지등 24일 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
414,2008.06.04. 오후 8:33,경희대 서울·용인캠퍼스 재개발,"[('경희대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
415,2008.06.04. 오후 8:33,미국 시행사 대거 국내 진출,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
416,2008.06.04. 오후 7:09,능곡 휴먼시아 국민임대아파트 1858가구 공급,"[('능곡 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1858가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2008.06.04. 오후 7:03,한강신도시 한국의 베니스로,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
418,2008.06.04. 오후 6:57,고강도 미분양 해소책 나온다,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
419,2008.06.04. 오후 6:56,분양가상한제 결국 부작용 초래,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
420,2008.06.04. 오후 6:47,신도시 1만 6천가구 봇물,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
421,2008.06.04. 오후 6:46,수도권도 미분양 심각,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
422,2008.06.04. 오후 6:46,새로운 개념의 실버타운 하남 ‘더클래식’ 분양,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('개념의', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2008.06.04. 오후 6:33,분양전환 민간임대 맘대로 공급 손본다,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
424,2008.06.04. 오후 6:32,토공통합 반대 광고전에 주공 맞불,"[('토공통합', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('광고전에', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞불', 'O')]"
425,2008.06.04. 오후 6:32,분양가 상한제 지자체 무조건 낮춰라…분양 늦어져 이자 눈덩이,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어져', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
426,2008.06.04. 오후 6:32,분양가 상한제 분양가 산정은… 택지비ㆍ건축비ㆍ가산비용 등 포함,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정은…', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비ㆍ건축비ㆍ가산비용', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
427,2008.06.04. 오후 6:23,주택업체 분양가 높이기 ‘꼼수’…선택사양 턱없이 높여,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼수’…선택사양', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
428,2008.06.04. 오후 6:21,고양 삼송에 공동주택용지 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2008.06.04. 오후 6:21,재건축 부담금 산정 꼼꼼해진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼해진다', 'O')]"
430,2008.06.04. 오후 6:21,도서관·문화센터·수련관을 한곳에…주민 편의시설 복합화,"[('도서관·문화센터·수련관을', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳에…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화', 'O')]"
431,2008.06.04. 오후 6:21,분양 남원주 동양엔파트 572가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY')]"
432,2008.06.04. 오후 6:21,부동산 稅테크 세미나 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
433,2008.06.04. 오후 6:21,대우건설 8개상품 GD마크 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
434,2008.06.04. 오후 6:08,경기북부 아파트값 상승률 서울 추월,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
435,2008.06.04. 오후 6:08,9월부터 도심 주거지도 토지거래허가 대상,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
436,2008.06.04. 오후 6:08,리포트상한제 회피.. 결국 부작용 초래,"[('리포트상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피..', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
437,2008.06.04. 오후 6:08,리포트 수도권도 미분양 심각,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
438,2008.06.04. 오후 6:08,리포트 한강신도시 한국의 베니스로,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
439,2008.06.04. 오후 6:08,리포트 신도시 1만 6천가구 봇물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
440,2008.06.04. 오후 5:33,산업단지오토밸리로 2구간 진입도로 예비타당성조사 대상 제외해야 윤두환의원,"[('산업단지오토밸리', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입도로', 'O'), (' ', 'O'), ('예비타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('제외해야', 'O'), (' ', 'O'), ('윤두환', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
441,2008.06.04. 오후 5:24,트리플 전철 연결 용인…주택시장 큰 기대,"[('트리플 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
442,2008.06.04. 오후 5:24,표류하는 대운하…얽힌 곳은 태풍의 눈,"[('표류하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하…얽힌', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
443,2008.06.04. 오후 5:24,특별구역 내 초고층건물 주택·호텔 허용,"[('특별구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
444,2008.06.04. 오후 5:24,교통·개발호재 내세운 이천·평택 분양 눈길,"[('교통·개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
445,2008.06.04. 오후 5:24,토공，고양 삼송 택지 4필지,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY')]"
446,2008.06.04. 오후 5:24,무허가 중개행위 방지위해 명찰 단 구로구 공인중개사,"[('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('방지위해', 'O'), (' ', 'O'), ('명찰', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION')]"
447,2008.06.04. 오후 5:21,‘지분쪼개기’ 건축허가 폭증,"[('‘지분쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
448,2008.06.04. 오후 5:21,대우건설 ‘푸르지오 본’ 우수디자인 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 본', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
449,2008.06.04. 오후 5:21,제2영동고속도 수혜단지 노려라,"[('제2', 'QUANTITY'), ('영동고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
450,2008.06.04. 오후 5:21,시흥 주공 국민임대 1858가구 공급,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1858가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2008.06.04. 오후 5:21,한류우드 특혜분양 파문,"[('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O')]"
452,2008.06.04. 오후 5:18,“분양가 낮춰 미분양 털어내자”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내자”', 'O')]"
453,2008.06.04. 오후 4:56,충북 청원군에 ‘모아미래도’ 400가구 공급,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청원군', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2008.06.04. 오후 4:56,춘천강변 코아루 다양한 혜택으로 분양 중,"[('춘천강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
455,2008.06.04. 오후 4:54,해외건설 시장 ‘한류 바람’ 분다 금호건설，베트남 호찌민 아시아나플라자,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아나플라자', 'ARTIFACT')]"
456,2008.06.04. 오후 4:48,한류우드 테마파크 부지 특혜매각 논란,"[('한류우드 테', 'LOCATION'), ('마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜매각', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
457,2008.06.04. 오후 4:44,분양광고와 달리 시공된 아파트..건설사가 배상,"[('분양광고와', 'O'), (' ', 'O'), ('달리', 'O'), (' ', 'O'), ('시공된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트..건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
458,2008.06.04. 오후 4:23,16개국 미개척 신시장 패키지 딜 모색,"[('16개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미개척', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('딜', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
459,2008.06.04. 오후 4:19,개발 수혜지역 알짜 미분양 빠르게 소진,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
460,2008.06.04. 오후 4:16,청약률 저조..수도권 미분양 공포 확산종합,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산종합', 'O')]"
461,2008.06.04. 오후 4:12,지금은 분양중 오송생명과학단지 ‘대원칸타빌’ 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('오송생명과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
462,2008.06.04. 오후 4:12,지금은 분양중 고양시 일산동 유진스웰아파트 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진스웰아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
463,2008.06.04. 오후 4:11,돈이 보이는 경매 경매 법정지상권물건 투자하기VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('법정지상권물건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O'), ('V', 'TERM'), ('OD', 'TERM')]"
464,2008.06.04. 오후 4:08,미국 럭셔리 아파트 모나폴리쇼에서 본다,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모나폴리쇼', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
465,2008.06.04. 오후 4:08,주공 시흥 능곡 국민임대 1858가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1858가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
466,2008.06.04. 오후 4:08,해외건설 발주처 프로젝트 설명회 10일 개최,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
467,2008.06.04. 오후 4:08,뇌물제공 건설업자 지자체 입찰 참여…관리 허술,"[('뇌물제공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여…관리', 'O'), (' ', 'O'), ('허술', 'O')]"
468,2008.06.04. 오후 3:57,도로공사 쓰촨성에 임시화장실 300동 기증,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쓰촨성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임시화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('300동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
469,2008.06.04. 오후 3:54,서울 구로구 부동산중개업자 명찰제 실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
470,2008.06.04. 오후 3:52,현대영림영농조합 가평 1207㎡ 규모 토지매각,"[('현대영림영농조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1207㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O')]"
471,2008.06.04. 오후 3:51,우림건설 아파트형공장 성남 우림라이온스밸리 5차 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2008.06.04. 오후 3:44,포스코건설 충북 청원에 123만㎡ 산업단지 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('123만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
473,2008.06.04. 오후 3:21,미국 아파트 전시회 모나폴리쇼 1920일 개최,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('모나폴리쇼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1920일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
474,2008.06.04. 오후 3:15,친환경 건축문화 어디까지 왔나 국제심포지엄 9일 열려,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
475,2008.06.04. 오후 3:12,7월부터 유사용도 지역·지구 등 통폐합,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유사용도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O')]"
476,2008.06.04. 오후 3:03,카탈로그에만 친환경 원목마루 시공사 2억6천 배상,"[('카탈로그에만', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('원목마루', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6천 배', 'QUANTITY'), ('상', 'O')]"
477,2008.06.04. 오후 2:42,감사원 뇌물제공 건설업자 입찰 참여케 한 지자체 등 적발,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뇌물제공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여케', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
478,2008.06.04. 오후 2:37,대천 펀비치리조트 창립회원 모집,"[('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펀비치리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
479,2008.06.04. 오후 2:35,한류우드 특혜매각 논란.. 파장 확산종합,"[('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜매각', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('확산종합', 'O')]"
480,2008.06.04. 오후 2:30,시흥능곡에 국민임대 1858가구 공급,"[('시흥능곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1858가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
481,2008.06.04. 오후 2:23,나우공간 무료 3차원 사전 도면 서비스,"[('나우공간', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
482,2008.06.04. 오후 2:16,대우건설 8개 상품 GD마크 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
483,2008.06.04. 오후 2:01,과천 부동산‘최악’…지금이 기회,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산‘최악’…지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
484,2008.06.04. 오후 2:01,친수환경도시 ‘김포 vs 청라’ 분양 맞대결,"[('친수환경도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
485,2008.06.04. 오후 2:01,총체적‘바닥’…투자 타이밍 잡아라 장용동 전문기자리포트,"[('총체적‘바닥’…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), ('리포트', 'O')]"
486,2008.06.04. 오후 2:01,‘오피스 대란’ 2010년까지 신규 공급물량 대폭 줄어,"[('‘', 'O'), ('오피스 대란', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
487,2008.06.04. 오후 2:01,천안 청수지구‘우미 린’ 분양가 대폭 낮춰 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2008.06.04. 오후 1:55,東동탄 교통계획 西동탄 호재될까,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통계획', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재될까', 'O')]"
489,2008.06.04. 오후 1:46,대우건설 우수산업디자인 8개상품 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수산업디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
490,2008.06.04. 오후 1:23,수원 서울 농생대 수목원 ‘생태공원’으로 조성,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('농생대 수목원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘생태공원’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
491,2008.06.04. 오후 1:17,김문수 경기지사 “한류우드 1구역 특혜분양했다”상보,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특혜분양했다”상보', 'O')]"
492,2008.06.04. 오후 12:53,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
493,2008.06.04. 오후 12:35,재테크광고재테크펜션형부지 2000만원대 한정매각,"[('재테크광고재테크펜션형부지', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
494,2008.06.04. 오전 11:53,주공 시흥능곡 국민임대 1858가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1858가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
495,2008.06.04. 오전 11:52,토공 고양삼송 주택·주상복합용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택·주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
496,2008.06.04. 오전 11:50,대우푸르지오 8개상품 굿디자인 인증,"[('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
497,2008.06.04. 오전 11:50,우림건설 성남산업단지내 아파트형공장 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남산업단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2008.06.04. 오전 11:49,소보원 “아파트 카달로그와 다르면  보상해야”,"[('소보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('카달로그와', 'O'), (' ', 'O'), ('다르면', 'O'), (' ', 'O'), ('보상해야”', 'O')]"
499,2008.06.04. 오전 11:49,경제자유구역 초고층복합건축 가능,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
500,2008.06.04. 오전 11:36,김문수 경기지사 한류우드 조성원가 이하로 매각 특혜 2보,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'ORGANIZATION'), ('류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하로', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
501,2008.06.04. 오전 11:34,수도권 분양시장 미분양 장기화 우려 확산,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
502,2008.06.04. 오전 11:33,수도권 아파트시장 연전 연패,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연전', 'O'), (' ', 'O'), ('연패', 'O')]"
503,2008.06.04. 오전 11:33,광교행정타운 공모 ‘하나마나’,"[('광교행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하나마나’', 'O')]"
504,2008.06.04. 오전 11:32,김문수 경기지사 “한류우드사업 업체 특혜줬다” 1보,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한류우드사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜줬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
505,2008.06.04. 오전 11:24,부동산 중개업자 명찰착용제 전국 첫 실시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명찰착용제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
506,2008.06.04. 오전 11:24,분양가상한제를 피하라… 주택업체 꼼수 기승,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
507,2008.06.04. 오전 11:23,대우건설 푸르지오 본 등 8개 상품 GD마크 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 본', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
508,2008.06.04. 오전 11:22,서울 답십리동에 아파트 608세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('608세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
509,2008.06.04. 오전 11:21,‘하반기부동산시장 전망 과 세테크전략’ 무료세미나 개최,"[('‘', 'O'), ('하반', 'DATE'), ('기부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
510,2008.06.04. 오전 11:15,서울시 답십리 14구역 재개발아파트 608가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
511,2008.06.04. 오전 11:14,청약률 저조..수도권 미분양 공포 확산,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
513,2008.06.04. 오전 11:10,용인 성복지구 중대형 대거 미달,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
514,2008.06.04. 오전 11:10,경기 북부 아파트값 상승세 서울 추월,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
515,2008.06.04. 오전 11:08,토공 고양삼송지구 용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
516,2008.06.04. 오전 11:05,유사 지역·지구 통합 토지이용규제 줄인다,"[('유사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용규제', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
517,2008.06.04. 오전 11:02,초고층인천타워 주택호텔시설로 들어선다,"[('초고층', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택호텔시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
518,2008.06.04. 오전 11:02,초고층 건물 주택·숙박시설 복합건축 허용,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
519,2008.06.04. 오전 11:02,토지이용규제 단순 명확해진다,"[('토지이용규제', 'O'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해진다', 'O')]"
520,2008.06.04. 오전 11:02,김포 한강 신도시 6월 첫 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
521,2008.06.04. 오전 11:02,르노삼성 뉴 SM5 및 SM7 리콜 실시,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('SM7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
522,2008.06.04. 오전 11:01,푸르지오 우수디자인 GD마크 휩쓸어,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
523,2008.06.04. 오전 11:00,르노삼성 뉴SM5ㆍ SM7 리콜실시,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴SM5', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('SM7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
524,2008.06.04. 오전 11:00,한강의 베니스 김포 한강신도시 첫 선,"[('한강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
525,2008.06.04. 오전 11:00,6월 김포 한강신도시 1200가구 첫 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
526,2008.06.04. 오전 11:00,뉴 SM5 및 SM7 885대 리콜,"[('뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('SM7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('885대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
527,2008.06.04. 오전 11:00,151층 인천타워 20일 착공..주택호텔 복합건물,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..주택호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O')]"
528,2008.06.04. 오전 10:55,분양 광고랑 달라 건설사가 배상 결정,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고랑', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
529,2008.06.04. 오전 10:51,관세청 인터넷 전화 설치 등 에너지 물자절약 나서,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('물자절약', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
530,2008.06.04. 오전 10:50,상가 등 상업용 건축허가 하락세 뚜렷,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
531,2008.06.04. 오전 10:46,과천 주공3단지 재건축 입주효과 약일까 독일까,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주효과', 'O'), (' ', 'O'), ('약일까', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('까', 'O')]"
532,2008.06.04. 오전 10:40,우남건설 한강신도시 6월중 분양 스타트,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
