,date,headline,keyword
0,2020.02.23. 오후 9:25,2·20 부동산대책 이후…‘조용’해진 수원·안양,"[('2·20 부동산대책 이후', 'DATE'), ('…‘조용’해진', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY')]"
1,2020.02.23. 오후 8:33,규제 묶인 수원 관망세 전환… 용인·성남은 호가 강세 여전,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
2,2020.02.23. 오후 8:29,LX 스마트시티 디지털트윈 특허 출원,"[('LX 스마트시티 디지털트윈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
3,2020.02.23. 오후 8:25,충정로·서울驛 도보 이용 가능 … 全세대 복층 576실 대단지,"[('충정로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서울驛', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('全세대', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('576실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
4,2020.02.23. 오후 8:25,중·소형 837세대 일반분양 … 대형 교통호재 풍부,"[('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('837세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
5,2020.02.23. 오후 6:28,수원·의왕·안양 조정대상지역 지정 뒤 매수 문의 뚝,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
6,2020.02.23. 오후 5:26,‘교통안전 후진국’ 오명 올해부터는 벗는다,"[('‘교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('후진국’', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
7,2020.02.23. 오후 5:26,수용성 대신 안시성·김부검 …다음 풍선은 어디서 부풀까,"[('수용성', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('안시성', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('김부검', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('…다음', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀까', 'O')]"
8,2020.02.23. 오후 5:26,서울서 집 임대하는 청년 7000만원 대출,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('임대하는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
9,2020.02.23. 오후 5:26,창립 40주년 맞은 DSD삼호 100년 가는 디벨로퍼 될 것,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('DSD삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
10,2020.02.23. 오후 5:26,힘찬건설 오피스텔 ‘고척 헤리움 더원’ 242실 분양,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척 헤리움 더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('242실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2020.02.23. 오후 5:26,시티건설 阿 가나서 892억원 도로공사 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('阿', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('892억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
12,2020.02.23. 오후 5:20,용산 공시지가 급등…한남3구역 16.75% 뛰어,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16.75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
13,2020.02.23. 오후 5:19,부동산 계약 때 중개보수 기재 백지화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
14,2020.02.23. 오후 5:19,매경실전 경매마스터 13기,"[('매경실전', 'O'), (' ', 'O'), ('경매마스', 'CIVILIZATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('13기', 'QUANTITY')]"
15,2020.02.23. 오후 5:19,분양캘린더로또 위례신도시 분양 재개...전국 4074가구 청약 접수,"[('분양캘린더로또', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개...전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
16,2020.02.23. 오후 5:19,수원·안양 입주때 15억원 넘어도 잔금대출은 가능,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주때', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
17,2020.02.23. 오후 5:19,코로나 불구 전국 4253가구 청약,"[('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4253가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
18,2020.02.23. 오후 5:19,내년 경기 입주 30%↓…풍선효과 남하 경보,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('남하', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O')]"
19,2020.02.23. 오후 5:05,풍선효과 타고...전세불안 수도권 덮친다,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('타고...전세불안', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덮친다', 'O')]"
20,2020.02.23. 오후 5:04,국토부 평택사고 크레인 유사기종 수시검사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유사기종', 'O'), (' ', 'O'), ('수시검사', 'O')]"
21,2020.02.23. 오후 5:03,서울시 청년 임차보증금 이자지원 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
22,2020.02.23. 오후 5:03,정비사업 공공 주도 카드 만지작...총선 후 더 센 나오나,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작...', 'O'), ('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('센', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
23,2020.02.23. 오후 5:02,대기업이 짓는 맞춤형 임대주택에 살아볼까,"[('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
24,2020.02.23. 오후 4:59,흑석9구역 주차장 부족 논란,"[('흑석', 'LOCATION'), ('9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
25,2020.02.23. 오후 4:51,국토부 평택 크레인사고 유사기종 안전 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 크레인사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유사기종', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
26,2020.02.23. 오후 4:47,‘매교 푸르지오 SK뷰’ 36만명 접속…청약홈 초반 불안 씻어,"[('‘', 'O'), ('매교 푸르지오 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('36만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접속…청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('초반', 'TIME'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('씻어', 'O')]"
27,2020.02.23. 오후 4:44,안전해서 행복한 포스코..중대재해 제로화 나선다 세계로 뻗어가는 건설 한류,"[('안전해서', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('..중대재해', 'O'), (' ', 'O'), ('제로화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
28,2020.02.23. 오후 4:44,항만공사 베테랑… 안전을 기본으로 공기 단축에 최선 세계로 뻗어가는 건설 한류,"[('항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베테랑…', 'O'), (' ', 'O'), ('안전을', 'O'), (' ', 'O'), ('기본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
29,2020.02.23. 오후 4:44,포스코건설 착공전 철저한 시뮬레이션 통해 리스크 줄이고 공기 단축 세계로 뻗어가는 건설 한류,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공전', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
30,2020.02.23. 오후 4:30,견본주택 대신 사이버 홍보관 오픈 연기…코로나 봄 분양시장 찬물 끼얹어,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('끼얹어', 'O')]"
31,2020.02.23. 오후 4:27,LH 포항블루밸리 임대전용산업단지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대전용산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
32,2020.02.23. 오후 4:26,영무토건 견본주택 전시회로 지역 예술가 활동 지원,"[('영무토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('예술가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
33,2020.02.23. 오후 3:52,고급 주거지에 투자매력까지 오션 뷰 아파트 인기 뜨겁다,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력까지', 'O'), (' ', 'O'), ('오션', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
34,2020.02.23. 오후 3:52,모십니다 조물주 위 건물주 프로젝트 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
35,2020.02.23. 오후 3:52,분양권 전매 막힌 수원·안양…청약열기 식나,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('…청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식나', 'O')]"
36,2020.02.23. 오후 3:51,모십니다 집 지금이라도 사야 하나 특강,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
37,2020.02.23. 오후 3:51,모십니다 상가·빌딩 등 돈 되는 부동산 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
38,2020.02.23. 오후 3:45,평택 사고 타워크레인 유사기종 안전성 점검 실시,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유사기종', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
39,2020.02.23. 오후 3:28,KAI 주요 항공우주 협력사와 수출경쟁력 확보 협약 체결,"[('KAI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('항공우주', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('수출경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
40,2020.02.23. 오후 3:21,다음 풍선효과 지역은 경기 서남부 비규제지역 들썩,"[('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
41,2020.02.23. 오후 3:14,수원·안양 9억 초과 분양아파트 중도금 대출 길 막혀,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O')]"
42,2020.02.23. 오후 2:59,대구경북 신천지 시설 주소 대구 남구 포항 북구에 많아,"[('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
43,2020.02.23. 오후 2:44,신천지 전국 교회 및 부속기관 1100곳 주소 공개,"[('신천지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('교회', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('부속기관', 'O'), (' ', 'O'), ('1100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
44,2020.02.23. 오후 2:39,현대건설 인천 힐스테이트 부평 837가구 내달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('837가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2020.02.23. 오후 2:16,3월 주택공급대책 나온다…공공주택에 초점 맞출 듯,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…공공주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞출', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
46,2020.02.23. 오후 2:02,힘찬건설 고척 헤리움 더원 3월 분양 예정,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척 헤리움 더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
47,2020.02.23. 오후 2:01,서울시 청년임차보증금 이자지원 대출한도 7000만원으로 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
48,2020.02.23. 오후 1:52,코로나19이후 제주 한국인 예약자 30%↓…상업부동산 단기 타격,"[('코로나19이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓…상업부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
49,2020.02.23. 오후 12:04,시티건설 아프리카 가나 도로공사 3개 현장 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가나 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2020.02.23. 오후 12:01,2월 4주 분양동향 2·20대책 이후 첫 분양…전국 4253가구 청약,"[('2월 4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('2·20대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4253가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
51,2020.02.23. 오후 12:00,공정위 하도급 갑질 동호건설에 과징금 2.6억 부과,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('동호건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2.6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
52,2020.02.23. 오전 11:49,현대건설 인천 백운2 재개발 ‘힐스테이트 부평’ 3월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백운2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 부평', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2020.02.23. 오전 11:48,이번주 분양 코로나 공포에도 전국 14곳 4253가구 청약...위례 중흥 관심,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공포에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4253가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약...', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
54,2020.02.23. 오전 11:20,서울시 청년 임차보증금 대출한도 7000만원까지 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
55,2020.02.23. 오전 11:16,강북 번동도봉 창동 우이3교 공사 완료…내일 개통,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('번동', 'LOCATION'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우이3교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
56,2020.02.23. 오전 11:16,서울시 코로나19 피해 지하도상가 소상공인에 관리비 감면,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
57,2020.02.23. 오전 11:15,서울시 코로나19 피해 지하상가 상인에 관리비 39.5만원 감면,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('39.5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
58,2020.02.23. 오전 11:15,서울시 연소득 4000만원 이하 직장인 전세대출 이자지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O')]"
59,2020.02.23. 오전 11:15,4월부터 출근시간 우이신설선 운행 늘린다…혼잡도 감소,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다…혼잡도', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
60,2020.02.23. 오전 11:15,서울시 청년임차보증금 이자지원 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
61,2020.02.23. 오전 11:15,코로나19 서울시 매출 급감한 지하도상가 상인들에 관리비 감면·납부유예,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('급감한', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('감면·납부유예', 'O')]"
62,2020.02.23. 오전 11:02,국토부 “평택사고 타워크레인 유사기종 수시검사 명령”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('평택사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유사기종', 'O'), (' ', 'O'), ('수시검사', 'O'), (' ', 'O'), ('명령”', 'O')]"
63,2020.02.23. 오전 11:01,사망사고 난 평택 타워크레인 유사기종 안정성 점검,"[('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유사기종', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
64,2020.02.23. 오전 11:01,국토부 녹색건축 캐릭터 및 시나리오 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시나리오', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
65,2020.02.23. 오전 11:00,정부항공업계 안전분야 데이터 공유한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('안전분야', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공유한다', 'O')]"
66,2020.02.23. 오전 11:00,녹색건축 캐릭터·교육만화 시나리오 공모전,"[('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터·교육만화', 'O'), (' ', 'O'), ('시나리오', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
67,2020.02.23. 오전 11:00,국토부 평택 크레인사고 유사장비 405대 수시점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 크레인사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유사장비', 'O'), (' ', 'O'), ('405대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수시점검', 'O')]"
68,2020.02.23. 오전 11:00,항공안전 빅데이터 시스템 만든다…정부업계 업무협약,"[('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
69,2020.02.23. 오전 11:00,평택 타워크레인 사고 후속조치…유사장비도 수시검사,"[('평택 타워크레인 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속조치…유사장비도', 'O'), (' ', 'O'), ('수시검사', 'O')]"
70,2020.02.23. 오전 11:00,국토부 평택 타워크레인 사고 후속대응…유사장비 검사명령,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 타워크레인 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속대응…유사장비', 'O'), (' ', 'O'), ('검사명령', 'O')]"
71,2020.02.23. 오전 10:34,기업은행 소유 부동산 임대료 30% 인하…55개사 혜택,"[('기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('55개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
72,2020.02.23. 오전 10:25,JDC 제주 첨단 행복주택 경쟁률 2.33대1로 마감,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.33대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
73,2020.02.23. 오전 10:05,강남 집값 좀 떨어지니…큰손 외지인이 더 샀다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지니…큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
74,2020.02.23. 오전 10:01,실적부진 건자재업계 비상경영 나섰지만… 올해도 걱정,"[('실적부진', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재업계', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
75,2020.02.23. 오전 10:01,드라이브인 공장 평당 600만원대 파격 훈풍 불었던 ‘광양프런티어 밸리 5차’ 청약,"[('드라이브인', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불었던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광양프런티어 밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
76,2020.02.23. 오전 10:00,핀셋규제 효과 제한적…풍선효과 어디로 옮겨가나,"[('핀셋규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨가나', 'O')]"
77,2020.02.23. 오전 10:00,부린이 가이드 매교역 로또 막힌다… 2·20 대책으로 달라지는 청약법,"[('부린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2·20 대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약법', 'CIVILIZATION')]"
78,2020.02.23. 오전 9:34,두달 남은 한남3구역 시공사 선정…너도나도 공정경쟁,"[('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('공정경쟁', 'O')]"
79,2020.02.23. 오전 9:28,공공건설 기획부터 사후관리까지…경기도 공공건설지원센터 운영,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부터', 'O'), (' ', 'O'), ('사후관리까지…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공건설지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
80,2020.02.23. 오전 9:22,아파트 돋보기공동주택 관리도 전문가가 필요하다 ③,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O')]"
81,2020.02.23. 오전 9:10,래미안이 온다…그것도 무소의 뿔처럼,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다…그것도', 'O'), (' ', 'O'), ('무소의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뿔처럼', 'O')]"
82,2020.02.23. 오전 8:54,감정 업무 안하는 한국감정원… 24일 법안심사소위서 사명 변경 논의,"[('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법', 'ORGANIZATION'), ('안심사소위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
83,2020.02.23. 오전 8:08,주간실거래가재건축 본궤도 개포주공1단지 31.5억 ‘1위’,"[('주간실거래가재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
84,2020.02.23. 오전 7:02,집코노미TV 조정대상지역에 가해지는 초강력 규제 20가지,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조정대상지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('가해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('초강력', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('20가지', 'QUANTITY')]"
85,2020.02.23. 오전 7:02,집코노미TV 비싼 데가 더 비싸진다…조정기 때 올라타라,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('데가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸진다…조정기', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('올라타라', 'O')]"
86,2020.02.23. 오전 6:00,정부 조정지역 추가 발표에…비규제지역은 어디,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에…비규제지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
87,2020.02.23. 오전 5:39,기자수첩 스웨덴 사람도 부동산투기를 할까,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스웨덴', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기를', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
88,2020.02.23. 오전 4:40,수원·안양·의왕 추가 조정지역 대출한도 얼마씩 줄어드나,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마씩', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
89,2020.02.24. 오후 10:48,서울지하철 3호선 서북권 탈바꿈 중…연신내역 일대 호재,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), ('연신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
90,2020.02.24. 오후 9:59,“상인들 어려움 잘 알아” 임대료 낮춘 남대문시장 건물주들,"[('“', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('알아”', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
91,2020.02.24. 오후 8:25,SK건설 대전 동구 삼성동1구역 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2020.02.24. 오후 8:22,GS건설 견본주택 첫 라이브 방송 진행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('방송', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
93,2020.02.24. 오후 8:16,수원 과열지역 누르자 이번엔 구리·인천까지 풍선효과,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
94,2020.02.24. 오후 8:16,코로나發 침체 극복하자… LH 20.5兆 규모 공사·용역 발주,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('극복하자…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20.5兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
95,2020.02.24. 오후 6:32,지지옥션 빅데이터 경매분석 이렇게 쉽다고 출간,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('경매분석', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽다고', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
96,2020.02.24. 오후 6:31,‘삼부르네상스 바움펠리제’ 홍보관 28일 그랜드 오픈,"[('‘', 'O'), ('삼부르네상스 바움펠리제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
97,2020.02.24. 오후 6:27,3월 수도권 아파트 입주 9400가구...작년 절반 그쳐,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('9400가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
98,2020.02.24. 오후 6:27,LH 코로나 극복위해 올해 20조원 공사 발주...역대 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복위해', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주...역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
99,2020.02.24. 오후 6:10,다방 ‘안전정보 서비스’ 이용자 80% 여성… 봉천동 검색↑,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성…', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검색↑', 'O')]"
100,2020.02.24. 오후 6:09,2·20대책 발표… ‘주택시장’ 전망은,"[('2·20대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
101,2020.02.24. 오후 6:09,스타강사 무등록 부동산 중개 단속 탈세 방법 알려주는 온라인 강의도,"[('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무등록', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('강의도', 'O')]"
102,2020.02.24. 오후 6:07,올해 분양시장 키워드는 ‘수·비·대’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수·비·대’', 'O')]"
103,2020.02.24. 오후 6:06,코로나19 철도공단 재난대책본부 운영 최고수준 대응,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
104,2020.02.24. 오후 6:05,개정안 늑장 공고비효율적 항목추가에 중개업계 부글부글,"[('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O'), (' ', 'O'), ('공고비효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('항목추가에', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
105,2020.02.24. 오후 6:04,대림산업 한남3구역 재개발 수주 재도전,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('재도전', 'O')]"
106,2020.02.24. 오후 6:03,올해 분양시장 ‘수비대’ 중심 치열 전개… 상품성이 흥행 가른다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수비대’', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O'), (' ', 'O'), ('전개…', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성이', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다', 'O')]"
107,2020.02.24. 오후 5:53,GS건설 업계 최초 견본주택 실시간 방송 성료… “새로운 아파트 분양문화 제시”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('방송', 'O'), (' ', 'O'), ('성료…', 'O'), (' ', 'O'), ('“새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문화', 'O'), (' ', 'O'), ('제시”', 'O')]"
108,2020.02.24. 오후 5:48,SK건설 대전 삼성동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2020.02.24. 오후 5:47,분양 위축·중동 공사차질…건설사 내우외환,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위축·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사차질…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내우외환', 'O')]"
110,2020.02.24. 오후 5:47,대로변 상가 빼고 재개발…서울시 도시정비사업 속도,"[('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
111,2020.02.24. 오후 5:47,집값 상승 전국1위 대전…재건축 사업도 순항,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
112,2020.02.24. 오후 5:41,LH 올해 20.5조 공사·용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
113,2020.02.24. 오후 5:40,양주옥정 유림노르웨이숲 등 초·중·고교 원스톱 학세권 아파트 분양,"[('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중·고교', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2020.02.24. 오후 5:38,지지옥션 ‘빅데이터 경매분석 이렇게 쉽다고’ 출간,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅데이터 경매분석 이렇게 쉽다고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
115,2020.02.24. 오후 5:37,신세계건설 부산 ‘빌리브 센트로’ 오피스텔 3월 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 센트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2020.02.24. 오후 5:34,SM우방 2020 국가 소비자중심 브랜드 대상 수상,"[('SM우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020 국가 소비자중심 브랜드 대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
117,2020.02.24. 오후 5:32,LH 역대 최대 20조5000억원 공사·용역 발주…‘코로나19’에 상반기 7조 조기집행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…‘', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
118,2020.02.24. 오후 5:26,수도권 집값올린 법인·외지인..수원 영통 9.7배 늘었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값올린', 'O'), (' ', 'O'), ('법인·', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
119,2020.02.24. 오후 5:26,SK건설 대전 ‘삼성동1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2020.02.24. 오후 5:24,코로나에도 1500명 모여 재건축총회 연 이유,"[('코로나', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모여', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축총회', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
121,2020.02.24. 오후 5:23,건설현장 덮친 코로나19… 국토부 곧 ‘가이드라인’ 배포,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가이드라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
122,2020.02.24. 오후 5:23,코로나19 비상…건설사들 기자실 폐쇄하고 출근시간도 조정종합,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비상…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('기자실', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄하고', 'O'), (' ', 'O'), ('출근시간도', 'O'), (' ', 'O'), ('조정종합', 'O')]"
123,2020.02.24. 오후 5:23,LH 올 20조5000억 공사 발주 역대 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
125,2020.02.24. 오후 5:22,화성·오산도 부풀어 오른 풍선···외지인 매입 급증,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선···', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
126,2020.02.24. 오후 5:21,집 팔라 양도세 중과 유예했는데···서울 아파트 증여 더 늘었다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔라', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('유예했는데···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
127,2020.02.24. 오후 5:18,불황의 그늘 작년 공장경매 5014건··· 33%만 새 주인,"[('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공장경매', 'O'), (' ', 'O'), ('5014건', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('33%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION')]"
128,2020.02.24. 오후 5:18,SM우방 ‘2020 국가 소비자중심 브랜드 대상’ 수상,"[('SM우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2020 국가 소비자중심 브랜드 대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
129,2020.02.24. 오후 5:18,우미건설 단독·연립 장점 갖춘 고양 삼송 우미라피아노 3월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2020.02.24. 오후 5:14,우미건설 ‘고양 삼송 우미라피아노’ 3월 분양 예정,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 우미라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
131,2020.02.24. 오후 5:13,‘쌍용 더 플래티넘 서울역’ 모델하우스 방문객 2000명 돌파,"[('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 서울역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
132,2020.02.24. 오후 5:09,다방 안전정보 서비스 이용자보니 10명 중 8명은…,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('안전정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), ('은…', 'O')]"
133,2020.02.24. 오후 5:03,국토硏 아프가니스탄 국토개발종합계획 수립한다,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('아프가니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토개발종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립한다', 'O')]"
134,2020.02.24. 오후 5:03,‘미분양 무덤’ 검단의 대반전… 프리미엄 1억까지 붙었다,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤’', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대반전…', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O')]"
135,2020.02.24. 오후 5:03,신세계건설 부산 빌리브 센트로 392실 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌리브 센트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('392실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2020.02.24. 오후 5:03,SK건설 대전 삼성동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
137,2020.02.24. 오후 5:03,지지옥션 ‘빅데이터 경매분석 이렇게 쉽다고’ 출간,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅데이터 경매분석 이렇게 쉽다고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
138,2020.02.24. 오후 5:02,신규 조정대상지역 외지인·법인 투자 늘어…집중 모니터링,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('·법인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…집중', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
139,2020.02.24. 오후 5:02,재개발 대신 지역주택조합 활발…서울 66곳 추진 2년새 2배 늘어,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('66곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
140,2020.02.24. 오후 5:01,정비사업 시공사·위탁자·신탁사 윈윈모델 만들겠다,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사·', 'O'), ('위탁자', 'CIVILIZATION'), ('·신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('윈윈모델', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
141,2020.02.24. 오후 4:56,부동산 스타강사 불법행위 단속,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
142,2020.02.24. 오후 4:54,교통허브 상전벽해 청량리 新주거지로 뜬다,"[('교통허브', 'O'), (' ', 'O'), ('상전벽해', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
143,2020.02.24. 오후 4:52,르포 풍선효과 거론되는 송도 규제 걱정에 집값 오른다는 말 쉬쉬,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('거론되는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다는', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬', 'O')]"
144,2020.02.24. 오후 4:34,코로나19 확산에···건설사·협회 기자실 폐쇄,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확산에···건설사·협회', 'O'), (' ', 'O'), ('기자실', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
145,2020.02.24. 오후 4:31,코로나도 못 막은 부동산 열기…견본주택에 3일간 2000명 몰려,"[('코로나', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('막은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
146,2020.02.24. 오후 4:23,코로나19 비상…건설사들 기자실 폐쇄하고 출근시간도 조정,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('기자실', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄하고', 'O'), (' ', 'O'), ('출근시간도', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
147,2020.02.24. 오후 4:19,코로나19 심각 격상…철도공단 재난대책본부 설치·운영,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('심각', 'O'), (' ', 'O'), ('격상…', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('설치·운영', 'O')]"
148,2020.02.24. 오후 4:04,주택대출 누르니 신용·P2P대출 들썩...대출규제 풍선효과,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('신용·', 'O'), ('P2P', 'TERM'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩...대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
149,2020.02.24. 오후 4:03,원스톱라이프 누리는 섹션오피스 DMC 스타허브플러스 이목 끌어,"[('원스톱라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스타허브플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
150,2020.02.24. 오후 3:58,‘코로나 침체’ 부동산·건설업계…LH 역대 최대 20조5000억원 발주 예고,"[('‘', 'O'), ('코로나', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침체’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·건설업계…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
151,2020.02.24. 오후 3:57,은평구 “4인 임차가구 최대 41만5000원 지원”,"[('은평구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임차가구', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('41만5000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
152,2020.02.24. 오후 3:54,경향부동산페어 26일 개막···‘신혼희망타운’ 상담하러 오세요,"[('경향부동산페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막···‘신혼희망타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('상담하러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
153,2020.02.24. 오후 3:49,月3만원에 脫쪽방 공공임대 월세 소득따라 바뀔까,"[('月', 'QUANTITY'), ('3만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('脫쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
154,2020.02.24. 오후 3:49,현대건설 인천 백운2구역 재개발 힐스테이트 부평 3월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백운2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2020.02.24. 오후 3:41,에어부산도 임원 일괄 사표…코로나발發 난기류에 항공사 비상경영 행렬,"[('에어부산', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('사표…', 'O'), ('코로나', 'CITY'), ('발發', 'O'), (' ', 'O'), ('난기류에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
156,2020.02.24. 오후 3:41,해안도시 레저형 아파트 세컨 하우스로 인기,"[('해안도시', 'O'), (' ', 'O'), ('레저형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
157,2020.02.24. 오후 3:38,코로나19 규제까지 겹친 분양시장 건설업계 ‘한숨’,"[('코', 'ORGANIZATION'), ('로나1', 'ORGANIZATION'), ('9', 'O'), (' ', 'O'), ('규제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한숨’', 'O')]"
158,2020.02.24. 오후 3:37,한국철도 내달 13일까지 관광전용열차 콘텐츠 운영사 공모,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 13일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관광전용열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
159,2020.02.24. 오후 3:31,국토연구원 아프간 국토공간전략 사업수주,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프간 국토공간전략 사업', 'TERM'), ('수주', 'O')]"
160,2020.02.24. 오후 3:25,지지옥션 ‘빅데이터 경매분석  이렇게 쉽다고’ 출간,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅데이터 경매분석 이렇게 쉽다고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
161,2020.02.24. 오후 3:17,여전히 갈길 먼 둔촌주공 재건축 앞두고 곳곳에 잡음,"[('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
162,2020.02.24. 오후 3:13,단독성북3구역 대법원 간다…1심 뒤집은 2심,"[('단독', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간다…', 'O'), ('1심', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뒤집은', 'O'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY')]"
163,2020.02.24. 오후 3:09,말 많던 부산 용호동 메트로시티 부지 신세계건설 빌리브 센트로 내달 분양,"[('말', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리브 센트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2020.02.24. 오후 3:04,0.5평 점포서 시작…고통 알아 착한건물주 박영선에 역지사지 언급,"[('0.5평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…고통', 'O'), (' ', 'O'), ('알아', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박영선', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역지사지', 'O'), (' ', 'O'), ('언급', 'O')]"
165,2020.02.24. 오후 2:57,치안 서비스 이용자 80% 여성…봉천동 이용률 최고,"[('치안', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성…', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
166,2020.02.24. 오후 2:56,노후 아파트 비율 높은 수도권 ‘양주옥정 유림노르웨이숲’ 등 새 아파트 공급,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주옥정 유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
167,2020.02.24. 오후 2:55,서울 중위가격 아파트가 고가주택 규제 피하는 고급 주거상품 반사이익,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중위가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
168,2020.02.24. 오후 2:53,정비사업 성공 열쇠는 시공사 사업관리 능력.. 수주전에서 과장 홍보 주의해야,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠는', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('능력..', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전에서', 'O'), (' ', 'O'), ('과장', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O')]"
169,2020.02.24. 오후 2:43,오피스텔 공급 뜸한 잠실에  ‘쌍용 더 플래티넘 잠실’ 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 잠실', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2020.02.24. 오후 2:40,2017년 이후 뜸한 창원시 재건축·재개발 사업 기지개,"[('2017년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜸한', 'O'), (' ', 'O'), ('창원시 재건축·재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
171,2020.02.24. 오후 2:31,중흥건설 올 수주 1조원 목표,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
172,2020.02.24. 오후 2:30,미분양 무덤 검단신도시 프리미엄 1억 재평가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O')]"
173,2020.02.24. 오후 2:26,쌍용 더 플래티넘 서울역 26일 청약 개시,"[('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
174,2020.02.24. 오후 2:12,한국토지주택공사 올해 역대 최대 20조5천억원 공사·용역 발주,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
175,2020.02.24. 오후 2:11,‘쌍용 더 플래티넘 서울역’ 분양가 최대 3.1억… 청약 일정은,"[('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 서울역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정은', 'O')]"
176,2020.02.24. 오후 2:03,집값 광풍에 대전 재건축·재개발 사업도 순풍,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
177,2020.02.24. 오후 2:02,위본건설 마곡지구·상암 DMC 인근서 한강덕은DMC 위프라임 트윈타워 3월 분양,"[('위본건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('한강덕은DMC 위프라임 트윈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2020.02.24. 오후 2:00,가시성·접근성 높은 항아리 상가 검단신도시 모아엘가 그랑데 단지 내 상가 인기,"[('가시성·접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 그랑데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
179,2020.02.24. 오후 1:58,초저금리 시대 ‘실속’챙긴 중소형 아파트 인기…신규 분양 단지는,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속’챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
180,2020.02.24. 오후 1:56,SRT 수서역 모든 출입구에 열화상 카메라 설치,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('출입구에', 'O'), (' ', 'O'), ('열화상 카메라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
181,2020.02.24. 오후 1:48,평택 ‘고덕신도시 제일풍경채 2차 에듀’ 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕신도시 제일풍경채 2차 에듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2020.02.24. 오후 1:47,용인 동백세브란스병원 앞 메디컬 프리미엄 수혜 복층형 테라스 오피스텔 ‘현성 더 테라스’ 3월 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백세브란스병원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현성 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2020.02.24. 오후 1:46,반도건설 창원의 강남에 성산 반도유보라 아이비파크 1045가구 내달 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성산 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1045가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2020.02.24. 오후 1:42,성호건의 전지적 토지관점쓸모없는 토지 가치 높이는 법,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관점쓸모없는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
185,2020.02.24. 오후 1:37,서울시 전국 최초 ‘지구단위계획 용역대가 기준’ 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('용역대가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준’', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
186,2020.02.24. 오후 1:36,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 서울역 26일 청약 개시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
187,2020.02.24. 오후 1:35,3월 수도권 총 9386세대 입주…전년 동월比 절반 수준,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('9386세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
188,2020.02.24. 오후 1:32,2·20 대책에 움찔… 한풀 꺾인 수원·용인 집값 기세,"[('2·20 대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('움찔…', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기세', 'O')]"
189,2020.02.24. 오후 1:29,펄펄 끓는 수원 아파트값… 언제까지,"[('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
190,2020.02.24. 오후 1:27,KCC 신입사원들 동화책 오디오북 녹음으로 사랑의 목소리 기부,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('동화책', 'O'), (' ', 'O'), ('오디오북', 'O'), (' ', 'O'), ('녹음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
191,2020.02.24. 오후 1:16,LH 역대 최대 규모 20조 5000억원 공사 및 용역 발주로 경기활력 도모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('20조 5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주로', 'O'), (' ', 'O'), ('경기활력', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
192,2020.02.24. 오후 1:15,코로나19發 건설경기 심각…봄분양마저 덮치나,"[('코로나19發', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양마저', 'O'), (' ', 'O'), ('덮치나', 'O')]"
193,2020.02.24. 오후 1:14,다방 ‘안전정보 서비스’ 이용자 80%는 ‘여성’… 이용률 높은 지역은,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여성’…', 'O'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
194,2020.02.24. 오후 1:07,수도권 전세가격 떨어질까… 3월 1만가구 집들이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질까…', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
195,2020.02.24. 오후 12:50,LH 올해 ‘역대 최대’ 20조5000억원 용역ㆍ발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O'), (' ', 'O'), ('20조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용역ㆍ발주', 'O')]"
196,2020.02.24. 오후 12:28,‘쌍용 더 플래티넘 서울역’ 분양 돌입… 주말 방문객 2000명 돌파,"[('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 서울역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
197,2020.02.24. 오후 12:13,SRT 수서역 모든 출입구에 열화상카메라 설치…특별방역 강화,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('출입구에', 'O'), (' ', 'O'), ('열화상카메라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치…특별방역', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
198,2020.02.24. 오후 12:05,2·20대책 이후 분양시장 수도권·비규제·대단지 강세 전망,"[('2·20대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·비규제·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
199,2020.02.24. 오전 11:59,성지건설 감사보고서 적정 받아…재상장 속도 낼 것,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('받아…재상장', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
200,2020.02.24. 오전 11:55,용산구 해방촌 도시재생 주민 공모사업 시행,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌 도시재생 주민 공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
201,2020.02.24. 오전 11:55,두산중공업 하남 미사강변신도시 지식산업센터 ‘두산 더프론트 미사’ 이달 분양,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산 더프론트 미사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2020.02.24. 오전 11:52,박원순 코로나19 대책 강화…신천지 명단 제출해야,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('신천지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('제출해야', 'O')]"
203,2020.02.24. 오전 11:51,신세계건설 부산 메트로시티 내 빌리프 센트로 내달 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리프 센트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2020.02.24. 오전 11:49,3월 수도권 입주물량 절반 뚝… 전세시장 강세 이어질듯,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
206,2020.02.24. 오전 11:37,제주영어교육도시 제주아이파크스위트R 3년 임대,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제주아이파크스위트R', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
207,2020.02.24. 오전 11:37,부동산 규제·초저금리 시대…‘동탄레이크자연앤푸르지오’ 단지내 상가 3월 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…‘', 'O'), ('동탄레이크자연앤푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2020.02.24. 오전 11:35,‘조정지역’ 비규제지역보다 두 배 올랐다,"[('‘조정지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역보다', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
209,2020.02.24. 오전 11:35,‘부동산 불법행위 대응반’ 가동,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('대응반’', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
210,2020.02.24. 오전 11:35,LH 올 사상 최대 20.5조 공사·용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
211,2020.02.24. 오전 11:34,“호가 1억 올라” vs “박탈감만”…非규제지역 풍선효과 ‘극과극’,"[('“호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“박탈감만”…非규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과극’', 'O')]"
212,2020.02.24. 오전 11:34,수원 호가 ‘꼿꼿’…매도매수 ‘눈치싸움’,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼿꼿’…매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치싸움’', 'O')]"
213,2020.02.24. 오전 11:34,“서울 부동산 사실상 거래허가제”…3억 넘는 집 매입땐 자금출처 소명,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('”…', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매입땐', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('소명', 'O')]"
214,2020.02.24. 오전 11:34,올해 분양시장 트렌드 키워드는 수·비·대,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('수·비·대', 'O')]"
215,2020.02.24. 오전 11:31,상반기 도심 속 숲세권 아파트 신규 공급 이어져,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
216,2020.02.24. 오전 11:31,준공 마친 랜드마크 오피스 ‘광교 SK뷰 레이크타워’ 기업 입주 맞이 한창,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('마친', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 SK뷰 레이크타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
217,2020.02.24. 오전 11:28,LH 올해 20.5조원 공사·용역 발주…역대 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
218,2020.02.24. 오전 11:28,풍선효과 이제는 인천 차례…수도권 서북부 집값 들썩,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('차례…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
219,2020.02.24. 오전 11:27,중흥건설그룹 천안·부산서 재정비사업 잇딴 수주…올해 1조 목표 파란불,"[('중흥건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
220,2020.02.24. 오전 11:27,‘고덕신도시 제일풍경채 2차 Edu’  877가구 3월 분양 예정,"[('‘', 'O'), ('고덕신도시 제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차 Edu', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('877가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
221,2020.02.24. 오전 11:25,화물차 라운지·휴게텔 폐쇄…심각땐 열차운행 감축,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라운지·휴게텔', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄…심각땐', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
222,2020.02.24. 오전 11:24,SK건설 대전 삼성동1구역 재건축사업 수주…1622억 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1622억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
223,2020.02.24. 오전 11:24,분양가·명칭·조합장 해임…둔촌주공 끝없는 진통,"[('분양가·명칭·', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임…', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
224,2020.02.24. 오전 11:22,LH 올해 20조5천억 공사·용역 발주…역대 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
225,2020.02.24. 오전 11:22,규제 풍선효과...웃돈 붙는 도심 업무지구 오피스텔,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과...웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
226,2020.02.24. 오전 11:19,시설안전공단·LH 건축물관리지원센터 지정,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물관리지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
227,2020.02.24. 오전 11:17,코로나로 정비사업장도 후폭풍… 서울시 총회 자제 요청,"[('코로나로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비', 'TERM'), ('사업장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('자제', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
228,2020.02.24. 오전 11:16,규제 비겨간 알짜 수익형 부동산 충무로 하늘N 마감 임박해,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), ('N', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박해', 'O')]"
229,2020.02.24. 오전 11:16,서울시 지구단위계획 용역대가 현실화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('용역대가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
230,2020.02.24. 오전 11:15,서울시 지구단위계획 용역비 현실화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('용역비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
231,2020.02.24. 오전 11:15,서울시 지구단위계획 용역대가 현실화 한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('용역대가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
232,2020.02.24. 오전 11:13,전지현 LG생활건강 숨 브랜드 모델로 발탁,"[('전지현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LG생활건강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
233,2020.02.24. 오전 11:10,수원·안양·의왕 거래 주춤…분양시장도 빙하기 전망,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
234,2020.02.24. 오전 11:10,3월 수도권 아파트 입주 9400가구…지난해 절반 수준,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('9400가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
235,2020.02.24. 오전 11:05,해외 투자·진출 길잡이 한경·외대 ‘베트남·아세안 최고위과정’ 모집,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·진출', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('외대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고위과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
236,2020.02.24. 오전 11:05,1월 사망사고 발생 건설사는 어디… 국토부 ‘징벌적 현장점검’,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘징벌적', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검’', 'O')]"
237,2020.02.24. 오전 11:05,코로나에 꺾인 경기 살리자…LH 역대최대 20조원 공사 발주,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
238,2020.02.24. 오전 11:04,한국시설안전공단·LH 건축물관리지원센터 신규 지정,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물관리지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
239,2020.02.24. 오전 11:02,서울 빅3 개발사업 서울역북부 역세권개발  세운재정비지구개발  강남 삼성역 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세운재정비지구', 'TERM'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
240,2020.02.24. 오전 11:02,한라 인천 부평서 부평역 한라비발디 트레비앙 3월 분양,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 트레비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2020.02.24. 오전 11:01,한국시설안전공단·LH 건축물관리지원센터 신규 지정,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물관리지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
243,2020.02.24. 오전 11:01,국토硏 아프가니스탄 국토종합계획 수립한다,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('아프가니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립한다', 'O')]"
244,2020.02.24. 오전 11:00,국토부 1월 사망사고 발생 건설사 명단 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
245,2020.02.24. 오전 11:00,한국시설안전공단·LH ‘건축물관리지원센터’ 지정,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건축물관리지원센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
246,2020.02.24. 오전 11:00,1월 건설 사망사고 3명..국토부 건설사 3월까지 집중점검,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O')]"
247,2020.02.24. 오전 11:00,지난달 100대 건설사 공사현장서 3명 사망…국토부 고강도 현장점검,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
248,2020.02.24. 오전 11:00,1월 건설현장 사망사고 3건 발생… 호반 · 대한통운 · 대보,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생…', 'O'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('대보', 'ORGANIZATION')]"
249,2020.02.24. 오전 11:00,한국시설안전공단·한국토지주택공사 건축물관리지원센터로 신규지정,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물관리지원센터', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O')]"
250,2020.02.24. 오전 11:00,국토부 1월 사망사고 발생 건설사 3곳 대상 징벌적 현장점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('징벌적', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
251,2020.02.24. 오전 11:00,국토硏 아프가니스탄 국토종합계획 수립한다,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('아프가니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립한다', 'O')]"
252,2020.02.24. 오전 10:57,김해시 중대형 아파트 가격 경쟁력 주목도 높아.. 이유는,"[('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('주목도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아..', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
253,2020.02.24. 오전 10:56,주택시장 고강도 부동산 규제… 어디에 투자해야 하나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
254,2020.02.24. 오전 10:53,전국 고속도로 화물차 라운지·휴게텔 41곳 잠정 폐쇄,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라운지·휴게텔', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
255,2020.02.24. 오전 10:50,LH 올해 20조5천억원 공사·용역 발주…역대 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
256,2020.02.24. 오전 10:48,LH 창립 이래 역대 최대 규모 20조 공사·용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
257,2020.02.24. 오전 10:46,LH 역대 최대 20조5000억원 공사·용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
258,2020.02.24. 오전 10:45,한국감정원 ‘사명변경’ 논의 또 연기… 코로나19 여파에 국토교통위 법안소위 취소,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사명변경’', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안소위', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
259,2020.02.24. 오전 10:41,육아 품앗이·노인돌봄·일자리 창출… LH 입주민 공동체의‘친구’가 되다,"[('육아', 'O'), (' ', 'O'), ('품앗이·노인돌봄·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동체의‘', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
260,2020.02.24. 오전 10:40,3월 경기도 입주물량 전년보다 65% 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
261,2020.02.24. 오전 10:40,충남 천안 성성 레이크시티 두산위브 분양 예정,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성성 레이크시티 두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
262,2020.02.24. 오전 10:38,전지현 LG생활건강 숨 브랜드 모델로 발탁,"[('전지현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LG생활건강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
263,2020.02.24. 오전 10:38,부동산 규제 세지니…‘수도권 비규제지역’으로 관심↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('세지니', 'PERSON'), ('…‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
264,2020.02.24. 오전 10:33,코로나19 충격에도 부산 대연 삼정그린코아 견본주택  장사진,"[('코로나19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충격에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
265,2020.02.24. 오전 10:31,공공임대주택 120만가구 돌파… 올 85개 단지 5만가구 입주,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('120만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('85개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
266,2020.02.24. 오전 10:31,‘속초 2차 IPARK’ 본보기집… 코로나에 유튜브 영상 선봬,"[('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집…', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
267,2020.02.24. 오전 10:31,‘인제 라온 프라이빗’ 아파트… 회사 보유 잔여분 특별분양,"[('‘', 'O'), ('인제 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
268,2020.02.24. 오전 10:27,은평구 임차료·집수리 지원하는 주거급여 확대 적용,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임차료·집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
269,2020.02.24. 오전 10:25,헬리오·상도노빌리티 보류지 또 유찰…대출규제에 주인 못 찾아,"[('헬리오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('상도노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
270,2020.02.24. 오전 10:24,투자자 몰리는 해안도시…레저형 아파트 각광,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('해안도시…레저형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
271,2020.02.24. 오전 10:21,한국철도 코로나19 최고 수준 대응…KTX 일평균 4.5회 소독,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('대응…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소독', 'O')]"
272,2020.02.24. 오전 10:20,2.20 대책 효과①“호가 1억 올라”vs “박탈감만 커져”…非규제지역 풍선효과 ‘극과극’,"[('2.20 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과①“호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라”vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“박탈감만', 'O'), (' ', 'O'), ('커져”…非규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과극’', 'O')]"
273,2020.02.24. 오전 10:18,아파트 규제에도 끄떡없는 고급 주거상품 ‘르피에드’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르', 'ARTIFACT'), ('피에드’', 'O')]"
274,2020.02.24. 오전 10:14,올해 수도권 분양시장 키워드는 수도권·비규제·대단지,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·비규제·대단지', 'O')]"
275,2020.02.24. 오전 10:12,한화건설 포레나 부산 덕천…아이 키우기 좋은 이유는,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천', 'LOCATION'), ('…아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
276,2020.02.24. 오전 10:12,호반·중흥·우미 등 주요 중견건설사 올해 4만9000여 세대 공급,"[('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만9000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
277,2020.02.24. 오전 10:12,동네방네용산구 ‘해방촌 도시재생사업’ 주민 공모,"[('동네방네용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해방촌 도시재생사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
278,2020.02.24. 오전 10:10,2·20 대책 효과②수원 호가 ‘꼿꼿’…매도매수 ‘눈치싸움’,"[('2·20 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과②', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼿꼿’…매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치싸움’', 'O')]"
279,2020.02.24. 오전 10:09,국토부 부동산 스타 강사 · 카카오톡 대화방 엄중 단속한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('카카오톡', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대화방', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속한다', 'O')]"
280,2020.02.24. 오전 10:04,서울은 사실상 거래허가제…3억원 이상 주택 매입시 자금출처 소명,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('3억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('소명', 'O')]"
281,2020.02.24. 오전 10:02,3월 수도권 아파트입주 작년 절반 수준…경기 65% 급감,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트입주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
282,2020.02.24. 오전 10:01,부동산 특사경 본격 활동 개시… 유튜브 스타강사 및 신종 시장 교란 행위도 단속 대상 포함,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특사경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('교란', 'O'), (' ', 'O'), ('행위도', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
283,2020.02.24. 오전 10:01,서울아파트 매매가격 상승폭 둔화,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
284,2020.02.24. 오전 9:57,LH 올해 20조 5000억원 공사·용역 발주…역대 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조 5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
285,2020.02.24. 오전 9:53,‘미사강변 스카이폴리스’  한강 이남 최대 규모 지식산업센터 눈길,"[('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
286,2020.02.24. 오전 9:51,LH 올해 역대 최대 20조5천억원 규모 공사·용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
287,2020.02.24. 오전 9:50,군 단위 오토바이 사고치사율 전국 평균보다 2.6배 높아,"[('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고치사율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
288,2020.02.24. 오전 9:50,제일건설 시공 참여하는 ‘마동 오투그란데 힐즈’ 인기 뜨겁다 익산 마동 700만원대 브랜드 아파트,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마동 오투그란데 힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
289,2020.02.24. 오전 9:49,주택시장 규제에 빛 보는 지식산업센터 시장…남동국가산업단지 지식산업센터 ‘청류지산’도 관심 高,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('장…', 'O'), ('남동국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청류지산', 'ARTIFACT'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('高', 'O')]"
290,2020.02.24. 오전 9:47,LH 올해 공사 20조5000억 발주… 역대 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('20조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
291,2020.02.24. 오전 9:45,SK건설 대전 ‘삼성동 1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
292,2020.02.24. 오전 9:43,LH 올해 20조 5000억 발주 나선다···역대 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조 5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다···역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
293,2020.02.24. 오전 9:41,LH 20조5000억 규모 공사·용역 발주… 건설경제 활성화 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
294,2020.02.24. 오전 9:41,역대 최대 20조5000억 투입하는 LH…경제활력 마중물,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입하는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…경제활력', 'O'), (' ', 'O'), ('마중물', 'O')]"
295,2020.02.24. 오전 9:37,신세계건설 부산 메트로시티에 고급 주거형 오피스텔 빌리브 센트로 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리브 센트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2020.02.24. 오전 9:37,SK건설 대전 동구 삼성동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2020.02.24. 오전 9:36,2.20 대책 여파로 수도권·비규제지역·대단지 더 뜰까,"[('2.20 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·비규제지역·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
298,2020.02.24. 오전 9:31,삼부토건 도심형 단독주택 삼부르네상스 바움펠리제 사업설명회 개최,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부르네상스 바움펠리제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
299,2020.02.24. 오전 9:31,‘삼부르네상스 바움펠리제’ 홍보관 28일 오픈,"[('‘', 'O'), ('삼부르네상스 바움펠리제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
300,2020.02.24. 오전 9:31,SK건설 대전 삼성동1구역 재건축 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2020.02.24. 오전 9:29,3월 수도권 아파트 입주 9400가구…전년比 절반 뚝,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('9400가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
302,2020.02.24. 오전 9:29,LH 역대 최대 20.5조 발주 코로나19 고려  7조 조기 집행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
303,2020.02.24. 오전 9:20,SK건설 1622억원 규모 대전 삼성동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1622억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건', 'TERM'), ('축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
304,2020.02.24. 오전 9:20,고양3기신도시 호재 품은 ‘고양 원흥 줌시티’ 오피스텔 분양 주목,"[('고양3기신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양 원흥 줌시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
305,2020.02.24. 오전 9:16,부동산 특사경 불법 행위 본격 단속…유튜브 스타강사·기획부동산도 타깃,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특사경', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('단속…', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('·기획부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O')]"
306,2020.02.24. 오전 9:15,신세계건설 부산 메트로시티 ‘빌리브 센트로’ 3월 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 센트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2020.02.24. 오전 9:12,한화건설 프리미엄 브랜드 ‘포레나’ 삼성중공업 바로 앞 직주근접 아파트 관심,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
308,2020.02.24. 오전 9:10,내달 1만9446가구 집들이…수도권 작년대비 절반 수준으로 뚝,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9446가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
309,2020.02.24. 오전 9:09,경기 고양시 ‘한강덕은DMC위프라임 트위타워’ 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강덕은DMC위프라임 트위타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2020.02.24. 오전 9:09,신세계건설 부산 메트로시티 오피스텔 빌리브 센트로 392실 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리브 센트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('392실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2020.02.24. 오전 9:08,부동산 불법행위 대응반 본격 가동…집값 주무르는 ‘스타강사’도 단속,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('대응반', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주무르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
312,2020.02.24. 오전 9:07,SK건설 대전 삼성동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
313,2020.02.24. 오전 9:07,현대건설  백운2구역 재개발 힐스테이트 부평 3월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백운2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2020.02.24. 오전 9:05,남양주 오남신도시 오남역 서희스타힐스 분양 중,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오남역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
315,2020.02.24. 오전 9:03,한화건설 거제시 장평동 핵심입지에 ‘포레나 거제 장평’ 중도금 무이자로 본격 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 거제 장평', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2020.02.24. 오전 9:02,SK건설 대전 ‘삼성동1구역 재건축’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2020.02.24. 오전 9:02,‘강남권 입지’ 거여역 초역세권 아파트 ‘이안 송파 이스트플러스’ 조합원 모집,"[('‘', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지’', 'O'), (' ', 'O'), ('거여역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 송파 이스트플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
318,2020.02.24. 오전 9:02,4000여 세대 규모 로뎀 서희스타힐스 조합원 모집,"[('4000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('로뎀 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
319,2020.02.24. 오전 9:01,4천여 세대 미니신도시 로뎀 서희스타힐스…반사이익에 문화·여가는 덤,"[('4천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('로뎀 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('…반사이익에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
320,2020.02.24. 오전 9:00,주한라 인천 부평 최중심에서 부평역 한라비발디 트레비앙 3월 분양 예정,"[('주한라', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 트레비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
321,2020.02.24. 오전 9:00,GTXB 인천KTX 인천1호선 수인선을 잇는 인천 ‘송도 타임스페이스’ 상업시설 분양,"[('GTXB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'ARTIFACT'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타임스페이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2020.02.24. 오전 8:58,대규모 수요 품은 ‘항아리 상권’ 한화건설 ‘포레나 천안 두정 단지 내 상가’ 내달 분양,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권’', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 천안 두정 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2020.02.24. 오전 8:57,SK건설 대전 ‘삼성동1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
324,2020.02.24. 오전 8:53,SK건설 1622억 대전 ‘삼성동1구역 재건축’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1622억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2020.02.24. 오전 8:51,현대건설 힐스테이트 부평 3월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2020.02.24. 오전 8:50,3월 수도권 입주물량 전년의 절반… 전셋값 오르나,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
327,2020.02.24. 오전 8:49,SK건설 대전 ‘삼성동1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2020.02.24. 오전 8:47,한국철도 코로나19 ‘최고 수준’으로 총력 대응,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
329,2020.02.24. 오전 8:45,삼부토건 ‘삼부르네상스 바움펠리제’에 단독주택 수요자 관심,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼부르네상스 바움펠리제', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
330,2020.02.24. 오전 8:43,SK건설 대전 삼성동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
331,2020.02.24. 오전 8:36,부동산 대물림 너도나도 … 상가시장도 ‘기웃’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대물림', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기웃’', 'O')]"
332,2020.02.24. 오전 8:35,다방 ‘안전정보’ 이용자 80% 여성…‘봉천동’ 이용률 최고,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전정보’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성…‘', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
333,2020.02.24. 오전 8:32,SK건설 대전 ‘삼성동1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2020.02.24. 오전 8:26,대림산업 쿠웨이트 황 재처리 공장 1개월 조기준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('황', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('재처리 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기준공', 'O')]"
335,2020.02.24. 오전 8:18,SK건설 1622억 규모 대전 ‘삼성동1구역 재건축’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1622억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2020.02.24. 오전 8:16,SK건설 대전 삼성동1구역 재건축 수주… 1622억 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('1622억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
337,2020.02.24. 오전 8:12,SK건설 대전 ‘삼성동1구역 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동1구역 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
338,2020.02.24. 오전 7:52,“집값 담합 행위 신고하세요”… 최대 3년 이하 징역,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하세요”…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION')]"
339,2020.02.24. 오전 7:48,2·20대책 분양시장 영향은… 전국 14곳 4253가구 청약,"[('2·20대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4253가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
340,2020.02.24. 오전 7:48,무등록 부동산 중개행위 꼼짝마…부동산 특사경 활동 시작,"[('무등록', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특사경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
341,2020.02.24. 오전 7:35,위기 심각…한국철도 확진자 발생땐 사업장 폐쇄…열차감축운행,"[('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('한국철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확진자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발생땐', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄…', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('감축운행', 'O')]"
342,2020.02.24. 오전 7:00,권홍사 반도건설 회장 두바이 이어 미국 LA에 9년만 해외 주택사업 진출,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
343,2020.02.24. 오전 6:41,급매물 찾는데 호가 안떨어지네…규제지역 수원 가보니,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는데', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('안떨어지네…규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
344,2020.02.24. 오전 6:31,수도권 9억 이하 중·저가 아파트 규제 첫 타깃됐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중·저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃됐다', 'O')]"
345,2020.02.24. 오전 6:11,부동산 특사경 활동 시작…유튜브 인터넷카페 스타강사도 타깃,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특사경', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인터넷카페', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O')]"
346,2020.02.24. 오전 6:01,후분양 성공한 과천푸르지오써밋의 고민… “세금 어쩌나”,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('과천푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민…', 'O'), (' ', 'O'), ('“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나”', 'O')]"
347,2020.02.24. 오전 5:02,5배 급증…용인·수원 법인 투기자금 잡는다,"[('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('투기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
348,2020.02.24. 오전 4:41,주택시장 출구전략 빨간불 집값 내리면 경제위기 오나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리면', 'O'), (' ', 'O'), ('경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
349,2020.02.24. 오전 4:33,수용성 사실상 전매 불가… ‘로또 분양’ 사그라들까,"[('수용성', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('불가…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('사그라들까', 'O')]"
350,2020.02.24. 오전 4:30,주택시장 출구전략 빨간불 서울 아파트값 어떻게 생각하세요,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하세요', 'O')]"
351,2020.02.24. 오전 4:27,주택시장 출구전략 빨간불 문제는 대출… 12·16 신의 한수 되나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출…', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신의', 'O'), (' ', 'O'), ('한수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
352,2020.02.24. 오전 4:05,풍선효과 ‘수용성’ 다음은 ‘안시성’,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수용성’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안시성', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
353,2020.02.24. 오전 3:09,부동산 100자 정보 위례신도시 중흥S클래스 1순위 청약 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
354,2020.02.24. 오전 3:09,계속 핫한 非강남권 중저가,"[('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중저가', 'O')]"
355,2020.02.24. 오전 3:09,대구 도심 환승 청라언덕역 인근 재건축 아파트,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('청라언덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
356,2020.02.24. 오전 3:09,강남서 규제 안받는 고급 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
357,2020.02.24. 오전 3:08,풍선효과는 투기 탓 수원·안양 거래 80%가 실수요자,"[('풍선효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION')]"
358,2020.02.24. 오전 3:04,‘가로주택’ 사업 활성화한다더니… 현장 “되레 규제만 늘어”,"[('‘가로주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화한다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('“되레', 'O'), (' ', 'O'), ('규제만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어”', 'O')]"
359,2020.02.25. 오후 9:24,얼어붙은 랜선 부동산시장…맛집으로 이름 바꾸고 비공개전환,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('랜선', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장…맛집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개전환', 'O')]"
360,2020.02.25. 오후 9:21,대한항공 승무원 확진판정 속 외항사 속속 한국운항 제한,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확진판정', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('외항사', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
361,2020.02.25. 오후 8:26,포스코건설의 안전제일… IoT로 위험상황 신속 대응,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안전제일…', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('위험상황', 'O'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
362,2020.02.25. 오후 8:26,변창흠 全임직원 코로나19 총력 대응,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('全', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
363,2020.02.25. 오후 8:26,작년 상가 평균 권리금 4276만원… 5년來 최저,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('4276만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
364,2020.02.25. 오후 8:26,양극화의 골 깊어진 수도권  지방 청약시장,"[('양극화의', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
365,2020.02.25. 오후 7:39,김승배·윤주선 도시계획 명예의 전당올라,"[('김승배', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('윤주선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('명예의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전당올라', 'O')]"
366,2020.02.25. 오후 6:37,시그널 대림산업 아크로 서울포레 비주거동 LB자산 컨소에 매각 완료,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업 아크로 서울포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비주거동', 'O'), (' ', 'O'), ('LB', 'ORGANIZATION'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
367,2020.02.25. 오후 6:16,국내 건설현장 코로나19 확진자 6명 발생… 국토부 비상대응 매뉴얼 시행,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('확진자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상대응', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
368,2020.02.25. 오후 6:10,중기 혁신제품 공공조달 돕는다 중기부 26일부터 지정신청,"[('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('공공조달', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O'), (' ', 'O'), ('중기부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정신청', 'O')]"
369,2020.02.25. 오후 6:08,대림산업 아크로 하이엔드 주거의 새로운 상징,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O')]"
370,2020.02.25. 오후 6:07,SR 코로나19 확산에 역 매장 임대료 20% 인하 결정,"[('SR 코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
371,2020.02.25. 오후 6:04,2월 서울 집값 0.35% 상승… 세종 1.44% 전국 최고,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
372,2020.02.25. 오후 5:58,HUG 코로나19 확산방지 위해 1억 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확산방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
373,2020.02.25. 오후 5:57,코로나19에 건설사들 긴장…재택근무에 출근시간도 늦춰,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장…재택근무에', 'O'), (' ', 'O'), ('출근시간도', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
374,2020.02.25. 오후 5:53,대림산업 모든 공동주택에 3차원 입체 설계 적용…업계 최초,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입체', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
375,2020.02.25. 오후 5:48,코로나19 고통분담… SRT 입점매장 임대료 3개월간 20% 인하,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고통분담…', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입점매장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
376,2020.02.25. 오후 5:39,추첨배정 공공택지 아파트용지 전매 못한다,"[('추첨배정', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
377,2020.02.25. 오후 5:38,서울 아파트 35월 1만가구 입주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
378,2020.02.25. 오후 5:37,한강변 50층 성수 3지구 서울시 교통영향평가 통과,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
379,2020.02.25. 오후 5:37,지역개발사업 행정절차 빨라진다,"[('지역개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('행정절차', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
380,2020.02.25. 오후 5:34,포스코건설 안전관리 시스템 도입,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
382,2020.02.25. 오후 5:30,35월 전국 7만5000가구 집들이… 서울은 1만가구 입주,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
383,2020.02.25. 오후 5:30,단독서민에 무용지물 디딤돌대출 3년만에 금리 낮춘다,"[('단독서민에', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
384,2020.02.25. 오후 5:19,코레일 관광열차 일부 운행 잠정 중단,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관광열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
385,2020.02.25. 오후 5:19,경매 시장도 코로나 여파… 대구·광주 경매법정 2주간 문 닫는다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매법정', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫는다', 'O')]"
386,2020.02.25. 오후 5:19,추첨으로 공급한 공동주택용지 2년 후에도 전매 금지,"[('추첨으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
387,2020.02.25. 오후 5:19,고양 삼송 우미라피아노 내달 527가구 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('527가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2020.02.25. 오후 5:19,집값담합 단속에…단톡방 바꾸고 새 멤버 차단,"[('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('단속에…단톡방', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('멤버', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
389,2020.02.25. 오후 5:19,포스코건설 IoT 솔루션 통해 안심현장 만든다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('안심현장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
390,2020.02.25. 오후 5:19,공공택지 건설사 떼입찰 막는다…아파트용지 사실상 전매금지,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('떼입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
391,2020.02.25. 오후 5:19,내수침체·온라인 성장…상가 권리금 5년來 최저,"[('내수침체·온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('성장…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('5년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
392,2020.02.25. 오후 5:17,“작년 서울 오피스 가격 상승 전년보다 둔화…올해 2%대 상승”,"[('“', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
393,2020.02.25. 오후 5:15,단독 청포족된 2030 부동산 법인 설립 나섰다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('청포족된', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
394,2020.02.25. 오후 5:14,공공택지 벌떼 입찰 막아라···추첨제 낙찰 전매금지,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('벌떼', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라···추첨제', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
395,2020.02.25. 오후 5:11,잠실주공5단지 이어 은마도 급매물 소진,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('은마도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
396,2020.02.25. 오후 5:08,미니재건축 공급 2년간 900가구에 불과,"[('미니재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('900가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
397,2020.02.25. 오후 5:02,현대건설 미주상가 B동 개발 힐스테이트 청량리역 3월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미주상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('B동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2020.02.25. 오후 4:59,드론으로 건설현장 안전 한눈에···,"[('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에···', 'O')]"
399,2020.02.25. 오후 4:54,한국공항공사 파라과이 항공전문인력 교육사업 착수,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
400,2020.02.25. 오후 4:53,코로나19로 주택공급 차질...청약경쟁 더 뜨겁다,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질...청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
401,2020.02.25. 오후 4:50,서울 정동 국토발전전시관 코로나19로 임시 휴관,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토발전전시관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('휴관', 'O')]"
402,2020.02.25. 오후 4:49,쌍용 더 플래티넘 서울역 견본주택 코로나19에도 방문객 북적,"[('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
403,2020.02.25. 오후 4:48,12·16 효과…서울 주택 가격 두달째 안정세,"[('12·16', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
404,2020.02.25. 오후 4:45,프리미엄 조망권 품은 웅천 롯데캐슬 마리나 28일 견본주택 오픈,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('웅천 롯데캐슬 마리나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
405,2020.02.25. 오후 4:43,계열사 앞세운 ‘공동주택용지 싹쓸이’ 어려워진다,"[('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이’', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
