,date,headline,keyword
0,2014.09.28. 오후 11:42,영등포 남서울아파트 재건축 ‘물꼬’,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남서울아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물꼬’', 'O')]"
1,2014.09.28. 오후 11:07,GS건설 위례자이 보문파크뷰자이 견본주택 5만여 명 다녀가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례자이 보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
2,2014.09.28. 오후 11:05,대우건설 ‘서초 푸르지오 써밋’ 주말동안 2만5천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
3,2014.09.28. 오후 10:05,정부 집값 오르면 전셋값 잡힌다더니… 전국 아파트 전세가율 70% 육박 사상 최고치 기록,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
4,2014.09.28. 오후 10:05,‘서민 위한’ 전세대출 보증 연봉 19억 의사도 받았다,"[('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('19억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의사도', 'O'), (' ', 'O'), ('받았다', 'O')]"
5,2014.09.28. 오후 9:56,LH 출범 후 처음으로 금융부채 줄었다… 올 상반기 5조원 감소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('금융부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다…', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
6,2014.09.28. 오후 9:56,분양 단신서울 월계3구역 재건축 ‘꿈의숲 SK VIEW’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월계3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈의숲 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
7,2014.09.28. 오후 9:56,알파룸·4베이·‘ㄷ자’ 주방… 소비자는 특별한 공간을 원한다,"[('알파룸·', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('·‘ㄷ자’', 'O'), (' ', 'O'), ('주방…', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간을', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다', 'O')]"
8,2014.09.28. 오후 8:56,박원순 시장 美 서부 제2롯데월드 간 이유는…,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
9,2014.09.28. 오후 8:35,위례 자이 10월 1일 청약 수변공원 조망 121㎡에 청약 대거 몰릴 듯,"[('위례 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('121㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
10,2014.09.28. 오후 8:34,아파트 주간 시세 재건축 연한 단축 노원·양천 상승폭 커,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
11,2014.09.28. 오후 7:18,LH 발주 공사서 하도급 위반 5년간 145건,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사서', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('145건', 'QUANTITY')]"
12,2014.09.28. 오후 6:36,위례신도시...줄이 어디까지,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('...줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
13,2014.09.28. 오후 6:12,2014 대한민국 국토도시디자인대전 중고생 UCC 공모전 우수상 대한국토도시계획학회장상대구 함지고 김주호,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중고생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장상', 'CIVILIZATION'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('함지고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김주호', 'PERSON')]"
14,2014.09.28. 오후 6:12,2014 대한민국 국토도시디자인대전 중고생 UCC 공모전 우수상 파이낸셜뉴스 회장상수원공고 우효광,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중고생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파이낸셜뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장상수원공고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우효광', 'PERSON')]"
15,2014.09.28. 오후 6:12,2014 대한민국 국토도시디자인대전 해외건설 부문 국토연구원장상도화ENG 인도네시아 바이오매스 발전시설,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상도화ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('바이오매스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('발전시설', 'O')]"
16,2014.09.28. 오후 6:08,2014 대한민국 국토도시디자인대전 유니버설디자인 부문 대한국토도시계획학회장상광주시기아 챔피언스 필드,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유니버설디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('광주시기아 챔피언스 필드', 'ARTIFACT')]"
17,2014.09.28. 오후 6:08,2014 대한민국 국토도시디자인대전 역사·문화·환경 부문 국토연구원장상울산 중구청외솔기념관,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('역사·문화·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구청외솔기념관', 'ARTIFACT')]"
18,2014.09.28. 오후 6:05,2014 대한민국 국토도시디자인대전 공공공간 부문 대한국토도시계획학회장상경주시경주동궁원,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공공간', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장', 'CIVILIZATION'), ('상경주시경주동궁원', 'ORGANIZATION')]"
19,2014.09.28. 오후 6:05,2014 대한민국 국토도시디자인대전 공공공간 부문 한국교통연구원장상대구 남구청문화·예술 생각대로,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공공간', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('한국교통연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구청', 'ORGANIZATION'), ('문화·예술', 'O'), (' ', 'O'), ('생각대로', 'O')]"
20,2014.09.28. 오후 6:01,2014 대한민국 국토도시디자인대전 유니버설디자인 부문 국토교통부 장관상부산시범죄예방환경디자인,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유니버설디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('상', 'O'), ('부산시범죄', 'EVENT'), ('예방', 'EVENT'), ('환경디자인', 'O')]"
21,2014.09.28. 오후 6:01,2014 대한민국 국토도시디자인대전 역사·문화·환경 부문 국토교통부 장관상울산시태화루,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('역사·문화·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('상', 'O'), ('울산시태화루', 'ARTIFACT')]"
22,2014.09.28. 오후 5:57,2014 대한민국 국토도시디자인대전 공공공간 부문 국토교통부 장관상관악구걸어서 10분거리 도서관,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공공간', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('상관악구', 'LOCATION'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O')]"
23,2014.09.28. 오후 5:57,2014 대한민국 국토도시디자인대전 공공공간 부문 국토교통부 장관상보령시팔색보령수필 조망공간,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공공간', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), ('보령시팔색보령수필', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조망공간', 'O')]"
24,2014.09.28. 오후 5:53,2014 대한민국 국토도시디자인대전 국무총리상인천경제자유구역청센트럴공원,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리상인천경제자유구역청센트럴공원', 'LOCATION')]"
25,2014.09.28. 오후 5:50,국토도시디자인대전,"[('국토도시디자인대전', 'EVENT')]"
26,2014.09.28. 오후 5:50,제2롯데월드 조기개장 내달 초 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
27,2014.09.28. 오후 5:50,MK 추천매물 강남구 신논현역 신축 용지 255억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('255억원', 'QUANTITY')]"
28,2014.09.28. 오후 5:50,김해 등 5개 물류단지 1차 실수요평가 통과,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수요평가', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
29,2014.09.28. 오후 5:50,반포 아크로리버파크 다음달 2일 청약,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2014.09.28. 오후 5:50,판매용 신축건물 자본금 인정,"[('판매용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
31,2014.09.28. 오후 5:50,미분양 주택 석달만에 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
32,2014.09.28. 오후 5:45,상위 1% 최고 품격 펜트하우스 인기,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
33,2014.09.28. 오후 5:45,반전세·월세 통계 새로 만든다,"[('반전세·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
34,2014.09.28. 오후 5:30,르포9·1대책 한달…강북 견본주택도 인산인해,"[('르포9·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
35,2014.09.28. 오후 5:20,위례의 위력 떴다방 떴다,"[('위례', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위력', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
36,2014.09.28. 오후 5:20,2014 대한민국 국토도시디자인대전 대통령상에 수성동 계곡 복원한 종로구청,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계곡', 'O'), (' ', 'O'), ('복원한', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구청', 'ORGANIZATION')]"
37,2014.09.28. 오후 5:15,서초 푸르지오 써밋 견본주택 사흘간 2.5만명 북적,"[('서초 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
38,2014.09.28. 오후 5:03,택지지구에 단독주택 지어볼까 기반시설 잘 갖춰져 임대수익 쏠쏠… 인기 지역선 시세차익까지,"[('택지지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰져', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠…', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익까지', 'O')]"
39,2014.09.28. 오후 5:02,다트 분양관 대우 서초푸르지오써밋,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초푸르지오써밋', 'ARTIFACT')]"
40,2014.09.28. 오후 4:57,정책 미스매칭 오피스텔 중소형 공급과잉 심화,"[('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('미스매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
41,2014.09.28. 오후 4:33,2014 대한민국 국토도시디자인대전 공공공간 관심 늘며 경합 치열.. 현지 실사만 20여일 소요,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공공간', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O'), (' ', 'O'), ('치열..', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('실사만', 'O'), (' ', 'O'), ('20여일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
42,2014.09.28. 오후 4:30,분양가 역사 새로 쓴 아크로리버파크…최고가 3.3㎡당 5000만원,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), ('…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
43,2014.09.28. 오후 4:25,2014 대한민국 국토도시디자인대전 대한민국은 날마다 더 아름다워집니다,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('날마다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다워집니다', 'O')]"
44,2014.09.28. 오후 4:23,2014 대한민국 국토도시디자인대전 대통령상서울 종로구수성동 계곡 복원,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), ('수성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계곡', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
45,2014.09.28. 오후 4:20,고성 코아루 더파크 견본주택 주말 1만5천여명 몰려,"[('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
46,2014.09.28. 오후 4:20,제주 강정지구 중흥S클래스 견본주택 주말간 1.2만명 방문,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
47,2014.09.28. 오후 4:16,구룡마을 개발 오리무중… 논의조차 쉽지 않아,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중…', 'O'), (' ', 'O'), ('논의조차', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
48,2014.09.28. 오후 4:16,10월달 전국 1만1600가구 분양,"[('10월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2014.09.28. 오후 4:16,삼성물산·대우건설 강남서 분양대전 2라운드.. 대림산업도 가세,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
50,2014.09.28. 오후 4:11,원주혁신도시 사랑으로 부영 1546가구 공급,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1546가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2014.09.28. 오후 4:11,위례자이 방문객 500m 긴 행렬에 30여개 떴다방도 장사진,"[('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬에', 'O'), (' ', 'O'), ('30여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떴다방도', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
52,2014.09.28. 오후 4:01,현대硏 내년도 수도권 주택가격 상승세 더욱 강해,"[('현대硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('강해', 'O')]"
53,2014.09.28. 오후 3:54,위례신도시 북적북적,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
54,2014.09.28. 오후 3:54,위례신도시 분양 상담,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
55,2014.09.28. 오후 3:54,위례신도시에 몰린 인파,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
56,2014.09.28. 오후 3:38,대우건설 서초 푸르지오 써밋 모델하우스 2만5천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2014.09.28. 오후 3:35,너도나도 위례신도시,"[('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
58,2014.09.28. 오후 3:35,분양 큰장 위례신도시,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
59,2014.09.28. 오후 3:35,위례신도시에 쏠린 관심,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
60,2014.09.28. 오후 3:34,위례 모델하우스와 떴다방,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스와', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
61,2014.09.28. 오후 3:34,관심집중 위례신도시,"[('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
62,2014.09.28. 오후 3:20,전문가의 상담 받으세요,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
63,2014.09.28. 오후 3:20,위례신도시 모델하우스 현장 떴다방 기승,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
64,2014.09.28. 오후 3:19,줄지어 늘어선 떴다방,"[('줄지어', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
65,2014.09.28. 오후 3:18,분양 큰장 위례신도시 떴다방 기승,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
66,2014.09.28. 오후 3:17,위례신도시로,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
67,2014.09.28. 오후 3:17,관심집중 위례신도시,"[('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
68,2014.09.28. 오후 3:15,위례신도시 어디가 좋을까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
69,2014.09.28. 오후 3:13,위례신도시에 쏠린 관심,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
70,2014.09.28. 오후 3:12,제주 강정지구 중흥S클래스 견본주택 3일간 1만2000명 방문,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
71,2014.09.28. 오후 3:12,국토부 반전세·월세 동향 보여주는 통계 연구한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반전세·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('연구한다', 'O')]"
72,2014.09.28. 오후 3:05,가을 이사철 분양시장 분주‥공급과잉 우려 투자시 주의,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분주‥공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
73,2014.09.28. 오후 2:57,위례신도시 북적북적,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
74,2014.09.28. 오후 2:57,위례신도시 인파,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
75,2014.09.28. 오후 2:57,올해 하반기 분양시장 최대어 위례신도시,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
76,2014.09.28. 오후 2:57,너도나도 위례신도시,"[('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
77,2014.09.28. 오후 2:57,위례신도시에 몰린 인파,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
78,2014.09.28. 오후 2:57,관심집중 위례신도시,"[('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
79,2014.09.28. 오후 2:57,7000여 세대 중 1596세대 59㎡ 아이파크시티 4차 계약 급상승,"[('7000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1596세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
80,2014.09.28. 오후 2:26,건국대학교 땅건물 1조원치 보유..1위,"[('건국대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅건물', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유..', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
81,2014.09.28. 오후 2:22,제주 한 견본주택에 1만명 넘게 몰려,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
82,2014.09.28. 오후 2:21,12인 가구 늘자…85㎡ 중대형 오피스텔 물량 급감,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자…', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
83,2014.09.28. 오후 2:18,新평면설계 저렴한 분양가 앞세워 김포 한강센트럴자이 마감임박,"[('新평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
84,2014.09.28. 오후 2:06,건설공제조합 CG사랑나누리복지재단 ‘밥퍼’ 봉사활동,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CG사랑나누리복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘밥퍼’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
85,2014.09.28. 오후 2:01,서울시 LA 통합재난관리조직 운영 노하우 배운다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통합재난관리조직', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
86,2014.09.28. 오후 1:55,중대형 오피스텔 물량 공급 급감...최근 3년간 전체 공급 1% 안돼,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감...', 'O'), ('최근 3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
87,2014.09.28. 오후 1:24,가을 분양시장 분주 서초 프루지오 써밋 등 청약접수 19곳,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('프루지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY')]"
88,2014.09.28. 오후 1:21,판매용 신축 건물도 건설업 등록시 자본금 인정,"[('판매용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록시', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
89,2014.09.28. 오후 1:20,제2롯데월드 임시개장 승인 여부 10월 초 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시개장', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
90,2014.09.28. 오후 1:20,미분양 주택 3개월만에 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
91,2014.09.28. 오후 1:17,2억3억원대 파격분양 김포 ‘한강센트럴자이’ 최저분양가 861만원부터 시작,"[('2억3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최저분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('861만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
92,2014.09.28. 오후 1:03,송도 재미동포타운 59㎡ 완판.. 모델하우스 계약 행사에도 인파 몰려..,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재미동포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판..', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('행사에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려..', 'O')]"
93,2014.09.28. 오후 12:35,사립대 1조 부동산 재벌은 건국대,"[('사립대', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌은', 'O'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION')]"
94,2014.09.28. 오후 12:24,주간 시황서울 아파트값 10주 연속 상승,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
95,2014.09.28. 오후 12:13,3.3㎡당 0.5억…역대 최고가 갈아치운 강남 재건축,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.5억', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아치운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
96,2014.09.28. 오후 12:00,강남 재건축 서초 푸르지오 써밋 주말 견본주택 2만5천명 방문,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서초 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
97,2014.09.28. 오후 12:00,8월 전국 미분양 주택 감소,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
98,2014.09.28. 오후 12:00,삼성물산 등 낙동강하구둑 입찰담합 과징금 250억,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강하구', 'LOCATION'), ('둑', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY')]"
99,2014.09.28. 오전 11:59,물류단지 1차 실수요 검증 5곳 통과,"[('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
100,2014.09.28. 오전 11:59,건설업 등록 때 실질자산 인정범위 확대,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('실질자산', 'O'), (' ', 'O'), ('인정범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
101,2014.09.28. 오전 11:59,국토부 반전세·월세 관련 통계 개발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반전세·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
102,2014.09.28. 오전 11:34,물류단지 실수요검증 5개 사업 통과,"[('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요검증', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
103,2014.09.28. 오전 11:20,판매 위한 신축건물이면 모두 자본금 인정,"[('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('신축건물이면', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
104,2014.09.28. 오전 11:20,미분양 주택 4개월만에 감소 전환,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
105,2014.09.28. 오전 11:18,서울시 정비사업 앞으로 나아갈 길은…심포지엄 개최,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나아갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길은…심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2014.09.28. 오전 11:16,서울시 정비사업 정책 심포지엄 개최,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
107,2014.09.28. 오전 11:15,서울 정비사업 나아갈 길 심포지엄 개최,"[('서울 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나아갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
108,2014.09.28. 오전 11:15,서울시 도시정비사업 심포지엄 30일 개최,"[('서울시 도시정비사업 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2014.09.28. 오전 11:06,건설사 자본금 인정범위 확대 행정처분은 시정명령 먼저,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('인정범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('행정처분은', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
110,2014.09.28. 오전 11:06,8월말 전국 미분양 주택 4만4784가구...전월비 12.8% 감소,"[('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4784가구', 'QUANTITY'), ('...전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
111,2014.09.28. 오전 11:06,국토도시디자인대전 대통령상 종로 수성동 계곡복원,"[('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계곡복원', 'O')]"
112,2014.09.28. 오전 11:01,수성동 계곡복원 국토도시디자인 대통령상,"[('수성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계곡복원', 'O'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인 대통령상', 'CIVILIZATION')]"
113,2014.09.28. 오전 11:01,전국 미분양 주택 3개월만 감소세 전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
114,2014.09.28. 오전 11:01,공사대금으로 받은 주택·토지 건설업 자본금 인정,"[('공사대금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
115,2014.09.28. 오전 11:01,건설업 자본금 인정범위 확대,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('인정범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
116,2014.09.28. 오전 11:01,전국 미분양주택 12.8%↓‥넉 달만에 감소세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12.8%', 'QUANTITY'), ('↓‥넉 달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
117,2014.09.28. 오전 11:00,8월 미분양 주택 4만4784가구…감소세로 돌아서,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4784가구', 'QUANTITY'), ('…감소세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
118,2014.09.28. 오전 11:00,건설업 자본금 인정범위 확대…자본금 부담 줄어든다,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('인정범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
119,2014.09.28. 오전 11:00,물류단지 총량제 폐지 성과…5개 물류단지 신설,"[('물류단지 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('성과…', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
120,2014.09.28. 오전 11:00,미분양 주택 석달만에 감소세로 반전,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
121,2014.09.28. 오전 11:00,자본금 부담 덜어드립니다…건설업 관리규정 개정,"[('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어드립니다…건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('관리규정', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
122,2014.09.28. 오전 11:00,지역 실수요 반영 물류단지 지정…지역 경제 활성화 기대,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
123,2014.09.28. 오전 10:59,올해 하반기 분양시장 최대어 위례 자이 4만명 북새통,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
124,2014.09.28. 오전 10:43,정부 임대사업 올인…갈 곳 없는 저소득층,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('올인…갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O')]"
125,2014.09.28. 오전 10:33,서울시 제2롯데월드 임시승인 여부 10월 초에 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시승인', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
126,2014.09.28. 오전 10:14,반도건설 1600가구 규모의 부산 연산3재개발 구역 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산3재개발 구', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
127,2014.09.28. 오전 10:14,1·2인가구 증가에···중대형 오피스텔 공급 ‘뚝’,"[('1·2인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에···중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
128,2014.09.28. 오전 10:11,이지건설 아산테크노밸리 공동주택 2차 분양 실시,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
129,2014.09.28. 오전 10:09,석촌호수 수위 감소율 평소보다 1.5배 빨라… 원인은,"[('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수위', 'O'), (' ', 'O'), ('감소율', 'O'), (' ', 'O'), ('평소보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빨라…', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O')]"
130,2014.09.28. 오전 10:02,MK분양 9개 공공기관 배후수요 갖춘 제주 강정지구 ‘중흥S클래스’,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
131,2014.09.28. 오전 9:46,서울시 제2롯데월드 임시개장 승인여부 10월 초 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시개장', 'O'), (' ', 'O'), ('승인여부', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
132,2014.09.28. 오전 9:31,세종시의 ‘강남’ 22생활권 분양 잇달아,"[('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
133,2014.09.28. 오전 9:21,수요는 느는데 물량은 부족…서울 전셋값 16주 연속 상승,"[('수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
134,2014.09.28. 오전 9:17,주택시장 쌍끌이 분양전환임대ㆍ지역주택조합 아파트 내집마련 대안으로 급부상,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환임대ㆍ지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
135,2014.09.28. 오전 9:03,르포 웃돈 ‘전국 1위’ 경북 경산 중산지구 가보니…,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
136,2014.09.28. 오전 9:03,MK분양캘린더 재건축·재개발·세종시·위례신도시 등 인기지역 물량 풍성,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
137,2014.09.28. 오전 9:01,서울 아파트값 10주째 상승…재건축 수혜지역 상승 두드러져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
138,2014.09.28. 오전 9:01,경매사냥 서초구 서초동 삼성서초가든스위트 190㎡ 1회 유찰 14억4000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성서초가든스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('190㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('14억4000만원', 'QUANTITY')]"
139,2014.09.28. 오전 9:00,르포 불붙은 서초 재건축 분양…강남 입성 서둘러야죠,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야죠', 'O')]"
140,2014.09.28. 오전 8:59,르포청약 불패 기대감 크다…위례자이 견본주택 인산인해,"[('르포청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('크다…', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
141,2014.09.28. 오전 8:47,르포 이번에도 ‘위례불패’ 아예 ‘위례불문’,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘위례불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('‘위례불문’', 'O')]"
142,2014.09.29. 오후 11:39,미국 주택거래 하락 반전…시장 예측도 밑돌아,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('예측도', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
143,2014.09.29. 오후 10:51,뉴스쇼 판 웃돈 붙고 미분양 팔려…부동산 시장 불붙다,"[('뉴스쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙다', 'O')]"
144,2014.09.29. 오후 10:11,노인·장애인 가정 1층에 우선 배정,"[('노인·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
145,2014.09.29. 오후 10:01,청약저축 2년 이상 가입자 금리 0.3%P 내린다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
146,2014.09.29. 오후 9:20,청약시 1층 배정 노인·장애인 가족까지 확대,"[('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('노인·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
147,2014.09.29. 오후 9:10,청약저축 금리 1일부터 0.3%P 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
148,2014.09.29. 오후 8:15,아파트값 강남비강남 격차 커져,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('비', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
149,2014.09.29. 오후 7:55,강남3구비강남권 아파트값 격차 다시 벌어져,"[('강남3구비', 'LOCATION'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
150,2014.09.29. 오후 7:49,랜드마크 앞다퉈 분양…견본주택 곳곳 구름인파,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
151,2014.09.29. 오후 7:48,랜드마크 앞다퉈 분양…견본주택 곳곳 구름인파,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
152,2014.09.29. 오후 7:27,빅데이터로 신시장 개척해야,"[('빅데이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척해야', 'O')]"
153,2014.09.29. 오후 7:19,GS건설 GS이니마 분리 매각 없다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
154,2014.09.29. 오후 6:36,분양 클로즈UP 롯데건설 꿈의숲 롯데캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲 롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
155,2014.09.29. 오후 6:29,업계 최초 래미안 서초 에스티지 견본주택에만 있는 이것,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에만', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이것', 'O')]"
156,2014.09.29. 오후 6:22,주택보증 저소득층 지붕 개보수 지원,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
157,2014.09.29. 오후 6:17,9·1대책 후속조치근로자 임대주택용 주택 우선공급 허용,"[('9·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
158,2014.09.29. 오후 6:16,롯데건설 국군의 날 앞두고 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
159,2014.09.29. 오후 6:03,현대건설 힐스테이트 꿈키움 봉사단 발대식 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈키', 'ORGANIZATION'), ('움 봉사단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2014.09.29. 오후 6:03,국토부환경부 그린리모델링과 그린카드 업무 협약,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링과', 'O'), (' ', 'O'), ('그린카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
161,2014.09.29. 오후 6:03,LH 수원호매실지구 공동주택용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
162,2014.09.29. 오후 6:03,삼성물산 래미안 밤섬 리베뉴드림월 행사 가져,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴드림월', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
163,2014.09.29. 오후 5:56,호반건설 사랑나눔이 봉사단 주말 봉사 활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔이 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
164,2014.09.29. 오후 5:55,10월 1일부터 청약저축 금리 연 3.3→3% 인하,"[('10월 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3', 'QUANTITY'), ('→3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
165,2014.09.29. 오후 5:51,마곡 아이파크 마곡 브랜드 오피스텔 최초 3.3㎡당 700만원대,"[('마곡 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY')]"
166,2014.09.29. 오후 5:51,대단지 행복주택 안짓는다…100가구 이하 소규모 전환,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다…', 'O'), ('100가구 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
167,2014.09.29. 오후 5:50,서울 신길 남서울아파트 재건축 물꼬,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남서울아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O')]"
168,2014.09.29. 오후 5:44,SK건설 경기 안산 ·의왕에서 재건축 ·재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('·재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2014.09.29. 오후 5:42,2014 대한민국 국토도시디자인대전 김기호 서울시립대학교 교수 건물 하나론 도시 재생 어려워,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김기호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시립대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('론', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
170,2014.09.29. 오후 5:42,2014 대한민국 국토도시디자인대전 패널토론도시재생 사업 경제 논리보다는 사람 중심으로 진행해야,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('패널토론도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('논리보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행해야', 'O')]"
171,2014.09.29. 오후 5:42,2014 대한민국 국토도시디자인대전 윤명중 서울 종로구청 공원녹지과장 무분별한 개발에 대한 반성 계기,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('윤명중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공원녹지과장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('반성', 'O'), (' ', 'O'), ('계기', 'O')]"
172,2014.09.29. 오후 5:42,2014 대한민국 국토도시디자인대전 프랑수아 프리에 프랑스 오를레앙대학교 교수 도시재생법 유기적 협조 필요,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('프랑수아 프리에', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오를레앙대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도시재생법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유기적', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
173,2014.09.29. 오후 5:38,지하공간 통합지도 제작 싱크홀 현상 예방한다,"[('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('예방한다', 'O')]"
174,2014.09.29. 오후 5:36,9·1 부동산대책 한달 빗속에도 모델하우스마다 인산인해 떴다방 등장… 강남 과열 걱정할 판,"[('9·1 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빗속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스마다', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정할', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
175,2014.09.29. 오후 5:35,9·1 부동산대책 한달 투자수요 강남권에만 쏠려… 지역간 양극화는 더 심해졌다,"[('9·1 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화는', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해졌다', 'O')]"
176,2014.09.29. 오후 5:33,가입 2년 넘은 청약저축 금리 0.3%p 인하,"[('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
177,2014.09.29. 오후 5:33,힐스테이트 영통수원 영통 전세대란의 탈출처 될까,"[('힐스테이트 영통수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세대란의', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출처', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
178,2014.09.29. 오후 5:32,강남3구非강남 집값 격차 26개월만에 최대로 벌어져,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대로', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
179,2014.09.29. 오후 5:20,2014 대한민국 국토도시디자인대전 도시 디자인 핵심은 안전.. 싱크홀 불안 씻겠다,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('안전..', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크', 'TERM'), ('홀', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('씻겠다', 'O')]"
180,2014.09.29. 오후 5:19,4분기 서울 아파트 입주 63% 감소,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
181,2014.09.29. 오후 5:18,마곡산업단지 다음달 8일 제7차 일반분양 예정,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
182,2014.09.29. 오후 5:18,서울시 재개발사업 조합원으로 참여 검토,"[('서울시 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
183,2014.09.29. 오후 5:18,싱크홀 대비 지하공간지도 만든다,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
184,2014.09.29. 오후 5:18,청약종합저축 금리 0.3%P 인하…1일부터 시행,"[('청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
185,2014.09.29. 오후 5:18,하남선 착공 미사 강변 기대,"[('하남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
186,2014.09.29. 오후 5:17,대단지 행복주택 안 짓는다…사업난항에 미니임대로 전환,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…사업난항에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
187,2014.09.29. 오후 5:17,분양현장 NOW 래미안 서초 에스티지 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
188,2014.09.29. 오후 5:17,사원임대용 통분양 허용,"[('사원임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('통분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
189,2014.09.29. 오후 5:17,청약저축 금리 0.3%p↓,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
190,2014.09.29. 오후 5:13,2014 대한민국 국토도시디자인대전 개막사·축사·환영사양적 팽창에 집중한 도시 안전·디자인 점검하는 계기로,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막사·축사·환영사양적', 'O'), (' ', 'O'), ('팽창에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('점검하는', 'O'), (' ', 'O'), ('계기로', 'O')]"
191,2014.09.29. 오후 5:12,다음달 1일부터 청약저축 2년 이상 이자율 연 3.0%로 0.3% 인하,"[('다음달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
192,2014.09.29. 오후 5:09,‘미니 신도시’ 기흥역세권 ‘기흥역 롯데캐슬 레이시티’ 첫 분양,"[('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역 롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2014.09.29. 오후 5:09,2014 대한민국 국토도시디자인대전 건설사들 도시디자인상 수상땐 해외 수주에도 도움될 것,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('도시디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상땐', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주에도', 'O'), (' ', 'O'), ('도움될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
194,2014.09.29. 오후 5:09,2014 대한민국 국토도시디자인대전 수성동 계곡 등 수상작 전시.. 국토공간 품격 달라졌다,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계곡', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('전시..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토공간', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
195,2014.09.29. 오후 5:08,2014 대한민국 국토도시디자인대전 학생들이 만든 UCC 영상 눈길,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
196,2014.09.29. 오후 5:07,창원산단 공장부지 분할매각시 창원시 죽는다,"[('창원산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할매각시', 'O'), (' ', 'O'), ('창원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽는다', 'O')]"
197,2014.09.29. 오후 5:03,가입기간 2년 이상 청약저축금리 최대 0.3%p 인하,"[('가입기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
198,2014.09.29. 오후 5:03,4분기 입주 물량 뚝 … 가을 전세난 오나,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
199,2014.09.29. 오후 5:03,강북 역세권 개발 재시동… 이번엔 성공 ,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
200,2014.09.29. 오후 5:02,세종 22생활권 첫 아파트 세종 예미지 완판,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
201,2014.09.29. 오후 5:02,공모형 PF 빨간불,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
202,2014.09.29. 오후 5:01,서울  대학가 상권 권리금 건대 평균 2억 넘어 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('건대', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
203,2014.09.29. 오후 4:58,10월부터 청약저축금리 최대 0.3%p 인하,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
204,2014.09.29. 오후 4:53,GS건설 자회사 GS이니마 매각 검토중,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('GS이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
205,2014.09.29. 오후 4:52,포스코 건설 펜타힐즈 더샵 2일목 1순위 청약,"[('포스코 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펜타힐즈 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2일목', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
206,2014.09.29. 오후 4:51,청약저축 금리 내달 1일부터 3.0%로 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.0%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
207,2014.09.29. 오후 4:51,조성신의 富동산 현장 천안 명물 호두 첫 재배지 지위 상실 위기,"[('조성신', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명물', 'O'), (' ', 'O'), ('호두', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재배지', 'O'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
208,2014.09.29. 오후 4:31,수도권 10월 입주물량 전월대비 6000여가구 감소…전세난 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
209,2014.09.29. 오후 4:25,국토부 시중금리 역대 최저…청약저축 금리 0.3%p 인하,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시중금리', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
210,2014.09.29. 오후 4:19,주택보증 부산 행복마을 노후주택 보수에 5000만원 지원,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보수에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
211,2014.09.29. 오후 4:18,호반건설 봉사단 서울숲·서울대공원에서 환경정화 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
212,2014.09.29. 오후 4:11,전셋집 구하기 하늘의 별따기…10월 입주물량 반토막,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
213,2014.09.29. 오후 4:10,대한주택보증 부산 행복마을 노후 슬레이트지붕 개보수 후원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('슬레이트지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
214,2014.09.29. 오후 4:01,대우건설 ‘양주신도시 푸르지오’ 2차분 10월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주신도시 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2014.09.29. 오후 4:01,로열층 많은 ‘아크로리버 파크’ 2회차’ 2일 1순위 청약,"[('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (""'"", 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
216,2014.09.29. 오후 4:00,온기 도는 송도신도시 5·7공구 분양 각축전,"[('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5·7공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각축전', 'O')]"
217,2014.09.29. 오후 3:57,철도시설公 신경주포항 KTX 개통 인수운영전담반 구성,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('신경주포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('인수운영전담반', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
218,2014.09.29. 오후 3:53,대우건설 용산 푸르지오 써밋 중도금 무이자 혜택,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
219,2014.09.29. 오후 3:48,‘용산 푸르지오 써밋’ 아파트도 중도금 무이자 실시,"[('‘', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
220,2014.09.29. 오후 3:41,반포 아크로리버 파크 래미안 퍼스티지보다 싸다는데…,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크 래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다는데…', 'O')]"
221,2014.09.29. 오후 3:33,1012월 전국 입주예정 아파트 6만7426가구,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7426가구', 'QUANTITY')]"
222,2014.09.29. 오후 3:33,대우건설 용산 푸르지오 써밋.. 중도금 무이자 혜택,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
223,2014.09.29. 오후 3:33,노인 가구 1층 주택 우선분양..아파트 청약률 공개 법제화,"[('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O')]"
224,2014.09.29. 오후 3:27,수익형부동산 핫플레이스 주 수요층 따라 지역 색깔 입는다,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('색깔', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
225,2014.09.29. 오후 3:26,국세행정 지하경제양성화→경제활성화 기조 변화,"[('국세행정', 'O'), (' ', 'O'), ('지하경제양성화→경제활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
226,2014.09.29. 오후 3:16,부동산 경기 침체 불구 마곡산업단지 분양률 50% 돌파,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
227,2014.09.29. 오후 3:13,대한주택보증 부산시 행복마을 노후 슬레이트지붕 개보수,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('슬레이트지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O')]"
228,2014.09.29. 오후 3:06,광양 중마2차 진아리채 주말 내방객 15000명 인산인해,"[('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진아리채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
229,2014.09.29. 오후 3:03,이름값 하는 명품 브랜드 호텔 ‘제주성산 라마다 앙코르 호텔’ 눈에 띄네,"[('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주성산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 앙코르 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
230,2014.09.29. 오후 2:52,해외건설협회 해외건설 계약·클레임 실무과정 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약·클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
231,2014.09.29. 오후 2:52,롯데건설 아파트와 오피스텔로 구성된 복합단지 송도 캠퍼스타운 스카이 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 캠퍼스타운 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2014.09.29. 오후 2:51,금성백조주택 세종 예미지 100% 계약,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
233,2014.09.29. 오후 2:50,금성백조 세종 예미지 100% 계약 마무리,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 예미지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
234,2014.09.29. 오후 2:47,SH공사 임대아파트 엘리베이터 한해 4천450번 고장,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한해', 'O'), (' ', 'O'), ('4천450번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고장', 'O')]"
235,2014.09.29. 오후 2:43,미군기지서 5분 평택 브라운스톤 험프리스 청약률 최고 1.36대 1,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 험프리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.36대 1', 'QUANTITY')]"
236,2014.09.29. 오후 2:37,수도권 10월 입주물량 6000가구 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
237,2014.09.29. 오후 2:37,강서 힐스테이트 최대 21% 할인분양,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
238,2014.09.29. 오후 2:34,부동산 대책 영향… 수원 SK Sky VIEW대형평형 계약률 급증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK Sky VIEW', 'ARTIFACT'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
239,2014.09.29. 오후 2:32,왕십리뉴타운2구역 대단지아파트 ‘텐즈힐’ 입주율 95% 넘어서 ‘텐즈힐 단지 내 상가’ 활기,"[('왕십리뉴타운2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
240,2014.09.29. 오후 2:29,핫 뜨거 강남권 청약전쟁 막 올라,"[('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
241,2014.09.29. 오후 2:28,SH 임대아파트 엘리베이터 1년에 4500번 고장,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4500번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고장', 'O')]"
242,2014.09.29. 오후 2:19,1012월 광주·전남 총 3490가구 집들이,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3490가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
243,2014.09.29. 오후 2:19,대학 캠퍼스 몰려 있는 송도 5·7공구 분양 3파전.. 결과는,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5·7공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
244,2014.09.29. 오후 2:18,제주 ‘데이즈호텔클라우드’ 분양...업체 측 “인기 높은 이유 있다”,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데이즈호텔클라우드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...업체', 'O'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('“인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
245,2014.09.29. 오후 2:07,용산 푸르지오 써밋 중도금 무이자 혜택 추가…약 5000만9000만원 절약,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), ('약 5000만9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
246,2014.09.29. 오후 2:01,잡드림대방건설 건축·공무·예산관리·전기 등 신입·경력 채용,"[('잡드림대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·공무·예산관리·전기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신입·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
247,2014.09.29. 오후 2:01,한토신 ‘고성 코아루 더파크’ 견본주택 주말까지 1만5천여 명 방문,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고성 코아루 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
248,2014.09.29. 오후 1:51,항공영어시험 끊이지 않는 논란,"[('항공영어', 'CIVILIZATION'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
249,2014.09.29. 오후 1:46,싱크홀 예방 위해 지하공간 통합지도 만든다,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
250,2014.09.29. 오후 1:45,지하매설물 파손·부실공사 원인,"[('지하매설물', 'O'), (' ', 'O'), ('파손·부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
251,2014.09.29. 오후 1:42,MK 하우스이동식 목조 주택 MK203,"[('MK 하우스', 'ARTIFACT'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('MK203', 'ARTIFACT')]"
252,2014.09.29. 오후 1:39,10월 대전아파트분양 노은3지구를 주목하자,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노은3지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하자', 'O')]"
253,2014.09.29. 오후 1:39,쉴 틈없는 週 7일 상권 뜬다 강남역 역세권 상가 분양 및 임대,"[('쉴', 'O'), (' ', 'O'), ('틈없는', 'O'), (' ', 'O'), ('週', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
254,2014.09.29. 오후 1:34,용산 푸르지오 써밋 중도금 무이자 혜택…최대 9000만원↓,"[('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
255,2014.09.29. 오후 1:24,10월 대형건설사 분양 봇물,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
256,2014.09.29. 오후 1:17,센텀시티의 프리미엄을 다시 한 번 센텀비스타동원 2차 10월 분양,"[('센텀시티', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('센텀비스타동원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2014.09.29. 오후 1:08,싱크홀 대비 지하공간지도 만든다,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
258,2014.09.29. 오후 1:07,기업 사업임대용 아파트 통분양 허용,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사업임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('통분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
259,2014.09.29. 오후 1:03,주말까지 방문객만 1만5천여명...한토신 고성 코아루 더파크 성황,"[('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
260,2014.09.29. 오후 12:38,마곡지구 대로변 1층 7m 높이 3면 입체 고객수요 핵심 상가 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입체', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2014.09.29. 오후 12:21,대한민국 국토도시디자인대전 시상식,"[('대한민국 국토도시디자인대전 시상식', 'EVENT')]"
262,2014.09.29. 오후 12:21,축사하는 정홍원 국무총리,"[('축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION')]"
263,2014.09.29. 오후 12:21,축사하는 정홍원 국무총리,"[('축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION')]"
264,2014.09.29. 오후 12:21,전재호 파이낸셜뉴스 회장 개막사,"[('전재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('파이낸셜뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('개막사', 'O')]"
265,2014.09.29. 오후 12:20,입장하는 정홍원 국무총리,"[('입장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION')]"
266,2014.09.29. 오후 12:20,수상작품 보는 정홍원 국무총리와 전재호 회장,"[('수상작품', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
267,2014.09.29. 오후 12:20,수상작품 보는 정홍원 국무총리와 전재호 회장,"[('수상작품', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
268,2014.09.29. 오후 12:19,수상작품 보는 정홍원 국무총리와 전재호 회장,"[('수상작품', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
269,2014.09.29. 오후 12:17,대우건설 용산 푸르지오 써밋 중도금 무이자 혜택 제공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
270,2014.09.29. 오후 12:07,대림산업 10월 영등포에 아크로타워 스퀘어 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2014.09.29. 오후 12:06,호반 사랑나눔이 봉사단 서울숲·서울대공원서 봉사활동,"[('호반 사랑나눔이 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
272,2014.09.29. 오후 12:04,SK건설 안산·의왕서 재건축·재개발 잇따라 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2014.09.29. 오후 12:03,친환경 제품으로 리모델링하면 에코머니 9% 포인트 적립,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('제품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하면', 'O'), (' ', 'O'), ('에코머니', 'O'), (' ', 'O'), ('9% 포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적립', 'O')]"
274,2014.09.29. 오후 12:01,그린리모델링 사업 그린카드와 연계,"[('그린리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('그린카드', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O')]"
275,2014.09.29. 오후 12:00,그린리모델링·그린카드 연계 혜택 풍성,"[('그린리모델링·', 'O'), ('그', 'ARTIFACT'), ('린카드', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
276,2014.09.29. 오전 11:40,삼성 분양 직전에 왜 견본주택 두번 뜯었나,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('직전에', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뜯었나', 'O')]"
277,2014.09.29. 오전 11:39,세종시 22 생활권 캐슬파밀리에 내달 1일 1순위 청약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬파밀리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
278,2014.09.29. 오전 11:38,929 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('929', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
280,2014.09.29. 오전 11:36,호반건설 ‘서울숲’·‘서울대공원’에서 주말 봉사 활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('’·‘', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
281,2014.09.29. 오전 11:35,대림통상 이라크 신도시 주택 10만호에 수전금구 수주,"[('대림통상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만호', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수전금구', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2014.09.29. 오전 11:34,민생 돋보기 강남발 재건축 전세대란 해법은,"[('민생', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
283,2014.09.29. 오전 11:34,SK건설 경기도서 재건축·재개발 공사 잇달아 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2014.09.29. 오전 11:34,SK건설 안산·의왕서 재건축·재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2014.09.29. 오전 11:33,민생 돋보기 강남발 재건축 전세대란 해법은,"[('민생', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
286,2014.09.29. 오전 11:33,제주 부동산 호텔 지고 소형 아파트 뜬다…변화 중인 수익형부동산,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…변화', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O')]"
287,2014.09.29. 오전 11:33,다음 달부터 대포차 일제 단속,"[('다음 달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
288,2014.09.29. 오전 11:33,박원순 기다리는 제2롯데월드,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION')]"
289,2014.09.29. 오전 11:33,수자원공사  OECD와 수자원 정책 논의,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
290,2014.09.29. 오전 11:32,수도권 10월 입주 물량 전월 대비 급감 전세난 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
291,2014.09.29. 오전 11:31,100세 시대.. 노후대비 수익형부동산 투자 주목할 곳은,"[('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대..', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
292,2014.09.29. 오전 11:29,입주하는 아파트에 내 그림이,"[('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('그림이', 'O')]"
293,2014.09.29. 오전 11:28,신일 해피트리앤 오피스텔 노후대비 투자처로 완판 앞둬,"[('신일 해피트리앤 오피스', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
294,2014.09.29. 오전 11:27,일산 주거 복합단지 ‘일산 요진와이시티’ GTX 수혜 ‘톡톡’,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
295,2014.09.29. 오전 11:25,삼성물산 래미안 밤섬 리베뉴 입주고객 초청행사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리베뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
296,2014.09.29. 오전 11:25,월요광장권대봉 바꿀 역易과 쉬울 이易는 왜 같은 글자일까,"[('월요광장권대봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('역易과', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬울', 'O'), (' ', 'O'), ('이易는', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('글자일까', 'O')]"
297,2014.09.29. 오전 11:25,9·1 대책 한달…집 보러 몰린 30만,"[('9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('30만', 'QUANTITY')]"
298,2014.09.29. 오전 11:24,SH공사 임대아파트 엘리베이터 연평균 4500번 고장,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4500번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고장', 'O')]"
299,2014.09.29. 오전 11:23,강북선 보기드문 떴다방 등장…강남선 악성 미분양마저 소진,"[('강북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보기드문', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('강남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양마저', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
300,2014.09.29. 오전 11:22,분양 클로즈UP 롯데건설 꿈의숲 롯데캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲 롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
301,2014.09.29. 오전 11:22,10월 수도권 입주물량 급감…전세난 심화 우려,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
302,2014.09.29. 오전 11:20,견본주택마다 북새통…집 살 마음 500m 줄섰다,"[('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄섰다', 'O')]"
303,2014.09.29. 오전 11:19,“주택시장 상승세 후 보합으로 전환할 것” 63%,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('보합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY')]"
304,2014.09.29. 오전 11:18,현대건설 재능기부 봉사단 첫 발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
305,2014.09.29. 오전 11:18,SK건설 안산.의왕 재건축 재개발 잇따라 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2014.09.29. 오전 11:18,수도권 신도시 근린상가 수익성‘톱’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성‘톱’', 'O')]"
307,2014.09.29. 오전 11:17,40년 된 신길 남서울아파트 드디어 재건축 된다,"[('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남서울아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
308,2014.09.29. 오전 11:17,“올 가장 유망한 주택상품…위례 등 택지지구 아파트”,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택상품…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트”', 'O')]"
309,2014.09.29. 오전 11:16,박원순 시장 스타트렉 감독과 헐리우드 영화 서울 유치 추진,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스타트렉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감독', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('헐리우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
310,2014.09.29. 오전 11:15,알림 ‘헤럴드디자인포럼 2014’ 티켓 예매 시작합니다,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헤럴드디자인포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('예매', 'O'), (' ', 'O'), ('시작합니다', 'O')]"
311,2014.09.29. 오전 11:14,대우건설 용산 푸르지오 써밋 중도금 무이자 혜택,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
312,2014.09.29. 오전 11:12,서울 동남부 랜드마크 문정역 대명벨리온 지식산업센터 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2014.09.29. 오전 11:12,서울 차병원사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('차병원사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
314,2014.09.29. 오전 11:11,지방이전 기업 근로자 임대용 주택 직접 안지어도 된다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('안지어도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
315,2014.09.29. 오전 11:11,직원용 임대주택 우선분양 허용,"[('직원', 'OCCUPATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
316,2014.09.29. 오전 11:10,야구는 9회말 분양은 9월말 10월초,"[('야구', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('9회말', 'TIME'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10월초', 'DATE')]"
317,2014.09.29. 오전 11:07,LH 수원호매실 아파트용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2014.09.29. 오전 11:06,현대건설 힐스테이트 꿈키움 재능기부 봉사단 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 꿈키움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
319,2014.09.29. 오전 11:06,롯데건설 국군의 날 앞두고 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
320,2014.09.29. 오전 11:06,랜드마크급 스트리트형 상가 천안에 온다…‘마치 에비뉴’ 분양 희소식,"[('랜드마크급', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온다…‘', 'O'), ('마치 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O')]"
321,2014.09.29. 오전 11:03,신논현역 1억원 오피스텔 투자금↓ 수입↑ 시선집중,"[('신논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금↓', 'O'), (' ', 'O'), ('수입↑', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
322,2014.09.29. 오전 11:03,싱크홀 특별점검 심각한 지반침하 없다,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('지반침하', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
323,2014.09.29. 오전 11:03,덕신하우징 에코데크 탄소성적표지 인증,"[('덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코데크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('성적표지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
324,2014.09.29. 오전 11:02,포토 아파트만 짓지 않아요 호반건설 봉사단 구슬땀,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아요', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
325,2014.09.29. 오전 11:02,현대건설 ‘힐스테이트 꿈키움 재능기부 봉사단’ 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 꿈키움 재능기부 봉사단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
326,2014.09.29. 오전 11:02,‘평택 브라운스톤 험프리스’ 청약률 1.36대 1 기분 좋은 출발,"[('‘', 'O'), ('평택 브라운스톤 험프리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.36대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기분', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
327,2014.09.29. 오전 11:01,SK건설 7900억원 규모 재개발·재건축사업 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2014.09.29. 오전 11:01,국토부 싱크홀 대책 지하공간 통합 안전체계 만든다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전체계', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
329,2014.09.29. 오전 11:01,130만 中企·자영업자 내년말까지 세무조사 안받는다,"[('130만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('中企·', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는다', 'O')]"
330,2014.09.29. 오전 11:01,서울 아파트 입주물량 62.9%↓..전세난 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('62.9%', 'QUANTITY'), ('↓..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
331,2014.09.29. 오전 11:01,기업 근로자 임대주택 통분양 허용,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('통분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
332,2014.09.29. 오전 11:01,4분기 아파트 6만7천가구 입주,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
333,2014.09.29. 오전 11:01,직원용 임대주택 우선분양 허용,"[('직원', 'OCCUPATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
334,2014.09.29. 오전 11:01,포항 엘리시움  포항 최초의 호텔식 오피스텔 특별분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
335,2014.09.29. 오전 11:00,대우건설 ‘용산 푸르지오 써밋’ 중도금 무이자 혜택 제공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
336,2014.09.29. 오전 11:00,우리나라 대형 싱크홀 발생하기 어려운 구조,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('발생하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O')]"
337,2014.09.29. 오전 11:00,4분기 서울 집들이 아파트 작년의 3분의 1 수준에 불과,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
338,2014.09.29. 오전 11:00,4분기 전국 6만7426가구 집들이‥서울 3566가구,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3566가구', 'QUANTITY')]"
339,2014.09.29. 오전 11:00,그린리모델링때 그린카드 사용하면 포인트 추가 적립,"[('그린리모델링때', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'ARTIFACT'), ('린카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('적립', 'O')]"
340,2014.09.29. 오전 11:00,근로자임대주택 분양받는 기업에 민영주택 우선공급,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
341,2014.09.29. 오전 10:59,‘금융완화 정책’ 서민보다 광주·전남 건설사 최대 수혜자,"[('‘', 'O'), ('금융완화 정책', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION')]"
342,2014.09.29. 오전 10:57,문지지구 효성해링턴플레이스 문지지구 인근 수요자들 관심 왜,"[('문지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
343,2014.09.29. 오전 10:56,LH 수원호매실지구 공동주택지 등 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2014.09.29. 오전 10:55,수공 OECD 물 전문가 초청 제4회 물 정책경제포럼 개최,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물 정책경제포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
345,2014.09.29. 오전 10:55,세종시 22생활권 ‘캐슬파밀리에’ 청약일정 돌입,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
346,2014.09.29. 오전 10:52,첫 선보인 미군 렌탈 아파트 ‘평택 브라운스톤 험프리스’ 청약률 1.36 대 1 선방,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 브라운스톤 험프리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.36 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
347,2014.09.29. 오전 10:52,교통 편의 교육환경 두루 갖춘 ‘e편한세상 영통2차’ 관심 봇물,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영통', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
348,2014.09.29. 오전 10:46,코레일전철톡으로 수도권 전철·지하철 정보 확인,"[('코레일전철톡', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
349,2014.09.29. 오전 10:44,강남비강남 아파트값 격차 확대..3.3㎡당 1226만원 비싸,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1226만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
350,2014.09.29. 오전 10:41,삼성물산 드림월 입주 고객 초청 행사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드림월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
351,2014.09.29. 오전 10:41,송도 5ㆍ7공구 아파트 분양 3파전…결과는,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5ㆍ7공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('…결과는', 'O')]"
352,2014.09.29. 오전 10:39,세종 캐슬파밀리에 10월1일 1순위 청약접수,"[('세종 캐슬파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
353,2014.09.29. 오전 10:37,대한민국 국토·도시디자인대전,"[('대한민국 국토·도시디자인대전', 'EVENT')]"
354,2014.09.29. 오전 10:31,SK건설 안산 군자주공·의왕 내손다 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손다 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2014.09.29. 오전 10:31,전국 미분양 주택 석달 만에 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('석달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
356,2014.09.29. 오전 10:30,은어송 코오롱하늘채 2차 견본주택에 방문객 1만8천명 몰려,"[('은어송 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
357,2014.09.29. 오전 10:30,2018년 하남 지하철 개통…미사강변도시 주택시장 호재,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
358,2014.09.29. 오전 10:21,수익형 부동산 수도권 신도시 상업지구 ‘유망’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유망’', 'O')]"
359,2014.09.29. 오전 10:19,GS건설 위례자이 견본주택 3일만에 4만여명 다녀가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
360,2014.09.29. 오전 10:15,‘명륜역 동래 퀸즈W’ 청약경쟁률 최고 20.98대1 수요자들에게 ‘인기’,"[('‘', 'O'), ('명륜역 동래 퀸즈W', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20.98대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
361,2014.09.29. 오전 10:13,롯데건설 국립현충원서 묘역 단장 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('묘역', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
362,2014.09.29. 오전 10:13,롯데건설 가족과 함께 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
363,2014.09.29. 오전 10:13,SK건설 ‘안산 군자주공6단지’ 재건축 ‘의왕 내손다구역’ 재개발 사업 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공6단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손다구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
364,2014.09.29. 오전 10:11,GS건설 보문파크뷰자이 30일 1·2순위 청약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
365,2014.09.29. 오전 10:11,강남3구 非강남과 아파트값 격차 더 벌려…3.3㎡당 1226만원 비싸,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌려…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1226만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
366,2014.09.29. 오전 10:10,삼성엔지니어링 고부가 LNG 액화시장 공략 강화,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
367,2014.09.29. 오전 10:09,LH 수원호매실 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2014.09.29. 오전 10:09,롯데건설 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
369,2014.09.29. 오전 10:09,중소형 역세권 학군 삼박자 아파트는,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
370,2014.09.29. 오전 10:06,롯데자산개발 ‘마곡나루역 캐슬파크 10월 분양,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('마곡나루역 캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2014.09.29. 오전 10:06,롯데건설 국군의 날 맞아 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
372,2014.09.29. 오전 10:04,전문가들 63%  “주택시장 상승 후 보합”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('보합”', 'O')]"
373,2014.09.29. 오전 10:03,래미안 서초 에스티지 청약접수 10월2일부터 시작,"[('래미안 서초 에스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('10월2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
374,2014.09.29. 오전 10:02,Kwater 제4회 물 정책경제 통합포럼 개최,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물 정책경제 통합포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
375,2014.09.29. 오전 10:01,7.24 이후 인천아파트 매주 연속상승,"[('7.24 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('연속상승', 'O')]"
376,2014.09.29. 오전 10:00,SK건설 안산 재건축· 의왕 재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
377,2014.09.29. 오전 10:00,GS건설 위례자이 10월 1일 1·2순위 청약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
378,2014.09.29. 오전 10:00,KCC 울산일반산업단지 교통 입지 가격 삼박자 다 갖췄다,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O')]"
379,2014.09.29. 오전 9:59,“위례등 수도권 택지지구 아파트 지금 투자 적기”,"[('“', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적기”', 'O')]"
380,2014.09.29. 오전 9:58,현대건설 힐스테이트 꿈키움 봉사단 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 꿈키움 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
381,2014.09.29. 오전 9:55,사시사철 불철주야 쉴 틈이 없는 ‘주 7일 상권’은 어디,"[('사시사철', 'O'), (' ', 'O'), ('불철주야', 'O'), (' ', 'O'), ('쉴', 'O'), (' ', 'O'), ('틈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상권’은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
382,2014.09.29. 오전 9:55,가장 불안한 교통수단은 여객선…만족도 철도항공도로해양,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통수단은', 'O'), (' ', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), ('…만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('철도항공도로해양', 'O')]"
383,2014.09.29. 오전 9:54,지금은 분양중대우건설 서초 푸르지오써밋 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초 푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
384,2014.09.29. 오전 9:53,삼성엔지니어링 고부가 LNG 액화시장 공략,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
385,2014.09.29. 오전 9:52,서울 강남3구非강남권 아파트값 격차 다시 벌어졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어졌다', 'O')]"
386,2014.09.29. 오전 9:50,2018년엔 서울 종로하남까지 지하철로 40분 거리,"[('2018년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('하남', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
387,2014.09.29. 오전 9:47,월요광장 바꿀 역易과 쉬울 이易는 왜 같은 글자일까,"[('월요', 'ARTIFACT'), ('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('역易과', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬울', 'O'), (' ', 'O'), ('이易는', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('글자일까', 'O')]"
388,2014.09.29. 오전 9:37,9.1 부동산대책 한달.. 떳다방 등장에 강남 악성 미분양 소진,"[('9.1 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('떳다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
389,2014.09.29. 오전 9:33,전세가율 증가의 역설 ‘전세낀 주택’ 투자자 증가,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('증가의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세낀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
390,2014.09.29. 오전 9:32,롯데건설 국군의 날 앞두고 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
391,2014.09.29. 오전 9:31,한화건설 건축 꿈나무와 함께하는 신라문화탐방 진행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신라문화탐방', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
392,2014.09.29. 오전 9:29,롯데건설 국군의 날 맞아 가족들과 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국군의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
393,2014.09.29. 오전 9:28,LH 수원호매실지구에 공동주택용지 등 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
394,2014.09.29. 오전 9:27,강남 아파트 청약 전략 이렇게 짜세요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('짜세요', 'O')]"
395,2014.09.29. 오전 9:27,‘강남3구’ 아파트값 ‘비강남권’보다 3.3㎡당 1226만원 더 비싸,"[('‘', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1226만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
396,2014.09.29. 오전 9:26,대림산업 ‘아크로리버 파크 2회차’ 10월 2일 1순위 청약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
397,2014.09.29. 오전 9:13,롯데자산개발 ‘마곡나루역 캐슬파크’ 10월 분양,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡나루역 캐슬파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2014.09.29. 오전 9:10,구로디지털 효성해링턴 타워 오피스텔 내일 투자설명회,"[('구로디지털 효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
399,2014.09.29. 오전 9:02,‘은어송 코오롱하늘채 2차’ 견본주택에 1만8천여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('은어송 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
400,2014.09.29. 오전 9:02,2억원대에 누리는 전원생활 ‘김포 수안마을’ 주목,"[('2억원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수안마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
401,2014.09.29. 오전 8:50,사업 중단됐던 분양물량들 속속 나온다,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량들', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
402,2014.09.29. 오전 8:45,2014 하반기 오피스텔 투자 설명회 30일 개최,"[('2014 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
403,2014.09.29. 오전 8:43,전용면적 85㎡초과 중대형 오피스텔 공급 급감,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
404,2014.09.29. 오전 8:40,‘삼송테크노밸리’지식산업센터  분양,"[('‘', 'O'), ('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), ('’지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2014.09.29. 오전 8:37,전원주택 투어 및 이동식주택 공장견학 40명 모집,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공장견학', 'O'), (' ', 'O'), ('40명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
406,2014.09.29. 오전 8:31,1∼2인 가족 증가에 소형 넘어 ‘초소형 아파트’ 인기,"[('1∼2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
407,2014.09.29. 오전 8:22,2018년 하남 지하철 개통…종로까지 40분,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME')]"
408,2014.09.29. 오전 8:22,서초 푸르지오 써밋 인기 후끈…3일간 방문객 2만5000명,"[('서초 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY')]"
409,2014.09.29. 오전 8:22,위례자이 견본주택에 4만명…위례신도시 자이 브랜드 시너지 극대화,"[('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
410,2014.09.29. 오전 8:17,강남3구비강남권 아파트값 다시 격차 발생,"[('강남3구비', 'LOCATION'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
411,2014.09.29. 오전 7:57,강남3구 vs. 비강남권 아파트값 격차 크게 벌어져,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
412,2014.09.29. 오전 7:54,강남권과 비강남권 아파트 평당 매매가 점점 더 벌어져,"[('강남권', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
413,2014.09.29. 오전 7:30,5호선 연장 하남선 첫 삽…하남미사종로 40분,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('하남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), ('하남미사종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME')]"
414,2014.09.29. 오전 7:30,2018년 하남 지하철 개통…서울 종로까지 40분,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME')]"
415,2014.09.29. 오전 7:30,2018년 하남종로 40분 지하철 시대 개막,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
416,2014.09.29. 오전 7:08,강남3구 아파트 가격 비강남권보다 더 많이 올라,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
417,2014.09.29. 오전 7:03,분양 현장 포커스 35층에 피트니스클럽 … 서초 랜드마크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피트니스클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
418,2014.09.29. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 물이 재물 … 水도 물나름,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('물이', 'O'), (' ', 'O'), ('재물', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('水도', 'O'), (' ', 'O'), ('물나름', 'O')]"
419,2014.09.29. 오전 7:02,재건축 투자할 땐 5년內 입주 가능한 단지 골라야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('5년內', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('골라야', 'O')]"
420,2014.09.29. 오전 7:02,미사강변의 재발견… 분양가 저렴… 9·1 대책 후 수요자 몰려,"[('미사강변', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴…', 'O'), (' ', 'O'), ('9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
421,2014.09.29. 오전 7:02,분양 현장 포커스삼성타운 가깝고 인기 초·중·고 메리트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O')]"
422,2014.09.29. 오전 7:01,목동 재건축 아파트 한달새 2% 올라,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
423,2014.09.29. 오전 7:01,숲속에 살어리랏다 … 꿈의숲 롯데캐슬 주목,"[('숲속에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
424,2014.09.29. 오전 7:01,분양 현장 포커스 문정지구의 중심 … 지하철역 지하 연결,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
425,2014.09.29. 오전 7:01,신축원룸 보증금 15% 정도 더 받아,"[('신축원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('15% 정도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
426,2014.09.29. 오전 7:00,고성 코아루 더파크 견본주택에 사흘간 1만5000여명 몰려,"[('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
427,2014.09.29. 오전 7:00,제2롯데월드 임시사용 승인여부 10월 초 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용', 'O'), (' ', 'O'), ('승인여부', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
428,2014.09.29. 오전 6:30,상가 권리금 보호… 알고보니 감정원 일감 몰아주기,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호…', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O')]"
429,2014.09.29. 오전 6:13,트라이애슬론에서 공직자의 자세를 배웠죠,"[('트라이애슬론', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공직자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자세를', 'O'), (' ', 'O'), ('배웠죠', 'O')]"
430,2014.09.29. 오전 6:10,복합상업시설 짓는 은평뉴타운 베드타운 벗어날까,"[('복합상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어날까', 'O')]"
431,2014.09.29. 오전 3:31,서울 주택 거래 5년 만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
432,2014.09.29. 오전 3:31,9·1 대책 한 달 위례신도시 웃돈만 1억…전국 모델하우스에 주말 35만 인파,"[('9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('35만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
433,2014.09.29. 오전 3:31,9·1 대책 한 달 공급 증가 뚫고…수도권 미분양 가파른 감소세,"[('9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
434,2014.09.29. 오전 3:31,9·1 대책 한 달 半전세 증가로 물량 줄어 전셋값은 아직 고공행진,"[('9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('半전세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
435,2014.09.29. 오전 3:31,아시아 부동산 분석학회 부동산에서 인문학·IT까지…다양한 생각 나누죠,"[('아시아 부동산 분석학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인문학', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('까지…다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('나누죠', 'O')]"
436,2014.09.29. 오전 3:31,2015년 집값 상승세 더 뚜렷할 것…143만 가구 내집마련 고심,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷할', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), ('143만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
437,2014.09.29. 오전 3:31,재개발 단지 쏟아지는 부산…래미안·롯데캐슬 10월 격돌,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
438,2014.09.29. 오전 3:31,日 모리 DNA 심은 메세나폴리스몰…매출액 140% 쑥,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('DNA', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심은', 'O'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스몰', 'ARTIFACT'), ('…매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('140%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
439,2014.09.29. 오전 3:31,분양캘린더 반포 아크로리버파크 등 1만2000가구,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY')]"
440,2014.09.29. 오전 3:31,강북 꿈의숲 롯데캐슬 분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2014.09.29. 오전 12:33,부동산 대책 이후 미분양 급감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
442,2014.09.29. 오전 12:11,반전세·월세 통계 나온다,"[('반전세·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
443,2014.09.30. 오후 10:02,9·1 부동산 대책 한 달… 집값 상승 기대에 ‘반짝’ 일부서만 ‘약발’,"[('9·1 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부서만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’', 'O')]"
444,2014.09.30. 오후 8:58,성장현 용산구청장 한남 뉴타운 개발 추진해야 서울시에 촉구,"[('성장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
