,date,headline,keyword
0,2018.04.29. 오후 9:46,아파트투유 청약시스템 개편… 분양시장 ‘셧다운’,"[('아파트투유', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셧다운’', 'O')]"
1,2018.04.29. 오후 8:43,행복주택 하반기 2만호…청년들 소득활동 관계없이 청약 가능,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만호', 'QUANTITY'), ('…청년들', 'O'), (' ', 'O'), ('소득활동', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
2,2018.04.29. 오후 8:27,LH연구원 북한 주택 2040년까지 연 23만∼24만호 공급 필요,"[('LH연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2040년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('23만∼24만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
3,2018.04.29. 오후 7:39,인천공항공사 사장배 유소년 축구대회 개막… 93개팀 참가,"[('인천공항공사 사장배 유소년 축구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('93개팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
4,2018.04.29. 오후 7:39,인천국제공항 제2터미널   개장 100일 만에 이용객 500만명 돌파,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('100일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
5,2018.04.29. 오후 7:26,알면 돈되는 부동산 상식 초보 토지 투자자를 위한 가이드..규제 체크하고 전문가 강의 통해 공부를,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드..규제', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하고', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('공부를', 'O')]"
6,2018.04.29. 오후 7:25,Money  Money 상가도 옥석가려야.. 안정성 최고 대단지 내 상가 주목,"[('Money Money', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가려야..', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
7,2018.04.29. 오후 7:21,아파트수익률 가라앉은 주택시장.. 서울 아파트값 오름세 주춤,"[('아파트수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('가라앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
8,2018.04.29. 오후 7:17,인천공항 면세구역 쓰레기통서 3.5억 상당 금괴 7㎏ 발견,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면세구역', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기통서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('금괴', 'O'), (' ', 'O'), ('7㎏', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
9,2018.04.29. 오후 7:04,동탄2 부영아파트 특별점검 이르면 5월 말 결과 발표한다,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표한다', 'O')]"
10,2018.04.29. 오후 7:04,공정위 아파트 감사비 올린 회계사회 고발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감사비', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('회계사회', 'O'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
11,2018.04.29. 오후 6:53,혼수보다 청약… 새집 신혼부부 몰아주기 시작,"[('혼수보다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
12,2018.04.29. 오후 6:52,서초구 이번주 반포현대 재건축 부담금 통보,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
13,2018.04.29. 오후 6:51,성수기에 모델하우스 열지 않는 까닭,"[('성수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
14,2018.04.29. 오후 6:49,라인건설 아산테크노밸리 가족 피크닉 페스티벌,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족 피크닉 페스티벌', 'EVENT')]"
15,2018.04.29. 오후 6:48,LH 신혼희망타운 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
16,2018.04.29. 오후 6:23,대한국토도시계획학회 도시정책 전문가 한자리 모은 학술대회 개최,"[('대한국토도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
17,2018.04.29. 오후 6:07,분양캘린더 전국 10곳서 7783가구 1순위 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7783가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
18,2018.04.29. 오후 6:07,북한 SOC 시장 35조원 전망… 건설사 공사수주 등 관심,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('35조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
19,2018.04.29. 오후 6:07,재건축 수사 번질라… 건설사·조합 초긴장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('번질라…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·조합', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
20,2018.04.29. 오후 6:07,전셋값 떨어지는데 내 보증금은… 세입자가 알아야할 꿀팁,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금은…', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야할', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀팁', 'O')]"
21,2018.04.29. 오후 6:07,부동산 QA 사통팔달 교통망… 개발 호재 잇따라 투자 가치 굿,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
22,2018.04.29. 오후 6:07,건설업계 주택분양·해외사업 순항… 영업익 쑥,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양·해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
23,2018.04.29. 오후 5:52,서울 아파트 거래절벽 현실화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
24,2018.04.29. 오후 5:49,Money  Money ‘똘똘한 한채’ 찾는 당신 지방 분양시장 눈돌려라,"[('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('당신', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
25,2018.04.29. 오후 5:47,파주·고성 등 접경지 땅값 2배 껑충,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
26,2018.04.29. 오후 5:46,경기 하남감일지구 첫 민간공급 포웰시티 계약금 20% 이례적..흥행 자신감 반영,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남감일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간공급', 'O'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이례적..흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
27,2018.04.29. 오후 5:46,1분기 전국 땅값 많이 오른 지역은 서울 동작구 흑석·노량진동 5% ↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노량진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
28,2018.04.29. 오후 5:46,fn 금주 분양일정 전국 총 9930가구 청약접수,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('9930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
29,2018.04.29. 오후 5:45,서울 대로변 스카이 라인 조정.. 강남역 최고 250m,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이', 'O'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('조정..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('250m', 'QUANTITY')]"
30,2018.04.29. 오후 5:37,경의·동해선 연결 땐…한반도 동북아 물류 중심지로 도약,"[('경의', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동해선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('땐…', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
31,2018.04.29. 오후 5:37,분양캘린더수도권 최대어 하남 포웰시티 청약,"[('분양캘린더', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2018.04.29. 오후 5:35,철원·연천·고성 상대적 저평가...제2 파주로 급부상,"[('철원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상대적', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가...', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
33,2018.04.29. 오후 5:33,반포 현대 강남권 재건축 부담금 첫 공개...숨죽인 시장,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개...숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
34,2018.04.29. 오후 5:14,‘대구 연경 금성백조 예미지’ 모델하우스 주말 2만5천명 방문,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연경', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금성백조 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
35,2018.04.29. 오후 5:11,서울 재개발지역 땅값 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
36,2018.04.29. 오후 5:08,대립 장기화 위기…정부 조정 역할에 기대,"[('대립', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('역할에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
37,2018.04.29. 오후 5:08,부르는 게 값…민통선 내부 땅 묻지마 투자 조짐,"[('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값…', 'O'), ('민통선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
38,2018.04.29. 오후 5:07,이번주 7곳 5736가구 분양…견본주택 개관은 없어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5736가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
39,2018.04.29. 오후 5:06,포토 라인건설 입주민 위한 페스티벌 개최,"[('포토 라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('페스티벌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
40,2018.04.29. 오후 4:34,인천공항 2터미널 개장 100일 이용객 500만명 돌파,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
41,2018.04.29. 오후 4:27,“그값에 안 팔아요” 남북한 접경지 땅주인 줄줄이 계약 보류,"[('“그값에', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요”', 'O'), (' ', 'O'), ('남북한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
42,2018.04.29. 오후 4:14,새 아파트 수요…주말 수도권·지방 견본주택에 12만 인파,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('12만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
43,2018.04.29. 오후 4:14,금 석동 된 흑석동… 땅값 최다 상승,"[('금', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
44,2018.04.29. 오후 3:42,Real Estate 공공기관 이전부지·예식장 자리에 들어서는 신규단지 아파트값 프리미엄 뛰고 청약경쟁 치열,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지·예식장', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
45,2018.04.29. 오후 3:41,Real Estate 立木등기 등으로 소유권 공시된 경우 토지 매수자가 권리행사 할 수 없어,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('立木등기', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공시된', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리행사', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
46,2018.04.29. 오후 3:38,분양 현장 포커스 안양씨엘포레자이 서울역까지 40분대… 791가구 일반분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('안양씨엘포레자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('40분대', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('791가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
47,2018.04.29. 오후 3:38,세종시 아파트 이어 상가분양 탄력,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
48,2018.04.29. 오후 3:36,분양 현장 포커스 대구 힐스테이트 범어 명문학군 위치… 다양한 편의시설 갖춰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('위치…', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
49,2018.04.29. 오후 3:33,공정위 공인회계사회 과징금 5억원…임원 2명 검찰 고발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인회계사회', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
50,2018.04.29. 오후 3:28,경기도 아파트값 1년3개월 만에 하락…수도권 보합,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
51,2018.04.29. 오후 3:22,대림그룹 임직원·가족 500여명 남산 가꾸기 ,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O')]"
52,2018.04.29. 오후 3:22,SH공사 마곡산업단지관리단 출범...5월1일부터 마곡단지 개발·관리 통합운영,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지관리단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범...', 'O'), ('5월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('통합운영', 'O')]"
53,2018.04.29. 오후 3:22,세종시 청약통장 불법거래 의심사례 적발,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('의심사례', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
54,2018.04.29. 오후 2:54,세종 주상복합단지 분양서 청약통장 불법거래 적발,"[('세종 주상복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
55,2018.04.29. 오후 2:29,지상 23층 2개동 오피스텔 710실 판매시설로 구성,"[('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('710실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
56,2018.04.29. 오후 2:27,대림그룹 임직원 봄맞이 남산가꾸기 활동,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('남산가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
57,2018.04.29. 오후 2:24,LH 공공주택 설계 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
58,2018.04.29. 오후 2:23,AD현대건설 경기 김포시에 ‘힐스테이트 리버시티’ 분양,"[('AD현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 리버시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2018.04.29. 오후 2:22,포토 라인건설 아산 이지더원서 피크닉 페스티벌,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('피크닉', 'O'), (' ', 'O'), ('페스티벌', 'O')]"
60,2018.04.29. 오후 2:08,세종시 청약통장 불법거래 의심사례 적발…경찰 수사,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('의심사례', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
61,2018.04.29. 오후 2:05,7시간 걸리던 백두산 직항 타고 가는 날 온다,"[('7시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('걸리던', 'O'), (' ', 'O'), ('백두산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직항', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
62,2018.04.29. 오후 2:05,철도·도로 뚫리면 동북아 물류 시작점…대륙경제 편입,"[('철도·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('시작점…대륙경제', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
63,2018.04.29. 오후 2:02,보유세 중과 1달…아파트 거래 뚝·집값 상승세 둔화,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('1달', 'DATE'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
64,2018.04.29. 오후 1:51,공정위 아파트 회계감사비 올린 한국공인회계사회에 과징금 5억원 철퇴,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('회계감사비', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('한국공인회계사회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
65,2018.04.29. 오후 1:50,1분기 전국 땅값 0.99% 올라,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
66,2018.04.29. 오후 1:48,대림그룹 임직원 남산가꾸기 봉사활동,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
67,2018.04.29. 오후 1:28,대림그룹 임직원 남산에서 정화활동 진행,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
68,2018.04.29. 오후 1:20,“차 점검 받고 리콜정보도 받아가세요”,"[('“', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('받아가세요”', 'O')]"
69,2018.04.29. 오후 1:20,강남 재건축 1만9000가구 이주비 대출 규제로 ‘비상’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
70,2018.04.29. 오후 1:20,1분기 땅값 0.99% 상승…거래량은 전분기 대비 5.0% 증가,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
71,2018.04.29. 오후 1:14,반포현대 첫 재초환 부담금 이번 주 액수 통보…논란 예고,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('액수', 'O'), (' ', 'O'), ('통보…논란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
72,2018.04.29. 오후 1:14,‘판문점 선언’에 파주 등 경기북부 부동산 관심 높아져…땅 주인 호가 2배 부르거나 매매 거부,"[('‘', 'O'), ('판문점 선언', 'EVENT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져…땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부르거나', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
73,2018.04.29. 오후 1:14,LH 무지개 돌봄사원 1600명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무지개', 'O'), (' ', 'O'), ('돌봄사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
74,2018.04.29. 오후 1:12,LH 제1회 대한민국 공공주택 설계공모 대전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공주택 설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
75,2018.04.29. 오후 1:09,LH 수서·고양·목동 등 공공주택 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
76,2018.04.29. 오후 12:50,하남 포웰시티 해운대 센트럴 푸르지오 등 1만가구 청약 ,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
77,2018.04.29. 오후 12:45,SH공사 마곡산단 직접 관리한다…강소기업 육성,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다…강소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
78,2018.04.29. 오후 12:34,투기과열지구 세종시 신도시서 불법 청약거래 단속 강화,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('청약거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
79,2018.04.29. 오후 12:07,LH 수서·고양 신혼희망타운 등 설계 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
80,2018.04.29. 오후 12:00,아파트 회계감사 단가 지침 내린 회계사회 5억원 과징금,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('회계사회', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
81,2018.04.29. 오전 11:38,1분기 전국 땅값 평균 0.99% 상승…세종 1위,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
82,2018.04.29. 오전 11:31,서초 ‘반포 현대’ 재건축 부담금 5월2일 통보…강남 단지 최초,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포 현대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('5월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통보…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
83,2018.04.29. 오전 11:16,SH공사 마곡산업단지 관리단 출범,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
84,2018.04.29. 오전 11:10,전주 ‘서신 아이파크 e편한세상’ 모델하우스 주말 3만명 방문,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서신 아이파크 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
85,2018.04.29. 오전 11:02,1·4분기 전국 땅값 0.99% 상승…서울 흑석동 가장 많이 올라,"[('1·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
86,2018.04.29. 오전 11:01,LH 대한전문건설협회와 상생협력을 위한 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2018.04.29. 오전 11:01,LH 제1회 대한민국 공공주택 설계공모 대전 공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공주택 설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
88,2018.04.29. 오전 11:01,재개발 덕분에…올해 1분기 서울 동작·용산 땅값 날았다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에…', 'O'), ('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('날았다', 'O')]"
89,2018.04.29. 오전 11:01,1분기 땅값 0.99% 상승…서울 동작ㆍ용산구 ‘껑충’,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
90,2018.04.29. 오전 11:00,LH 올해 무지개 돌봄사원 1600명 채용  ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무지개 돌봄사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
91,2018.04.29. 오전 11:00,그래픽 세종시 1분기 땅값 1.56% 올라 전국 최고,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
92,2018.04.29. 오전 11:00,세종시 1분기 땅값 1.56% 올라 전국 최고,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
93,2018.04.29. 오전 11:00,1분기 전국 땅값 세종부산서울 순 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('세종부산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
94,2018.04.29. 오전 11:00,LH 무지개 돌봄사원 1600명 채용…취약계층에 일자리 제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무지개 돌봄사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
95,2018.04.29. 오전 11:00,LH 대한전문건설협회와 상생협력을 위한 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
96,2018.04.29. 오전 11:00,LH 제1회‘대한민국 공공주택 설계공모 대전’공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('대한민국 공공주택 설계공모 대전', 'EVENT'), ('’공고', 'O')]"
97,2018.04.29. 오전 11:00,올 1분기 전국 땅값 0.99% 올라…최고 상승 서울 동작 2.25%↑,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
98,2018.04.29. 오전 10:16,“부르는 게 값” 판문점 선언에 접경지 관심폭발,"[('“부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값”', 'O'), (' ', 'O'), ('판문점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선언에', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심폭발', 'O')]"
99,2018.04.29. 오전 10:07,주택 호조에 건설사 어닝 서프라이즈…1분기 영업익 60% 껑충,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('호조에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('어닝', 'O'), (' ', 'O'), ('서프라이즈…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
100,2018.04.29. 오전 10:06,청약 몰리는 지방 중소형… 2분기 물량도 관심,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
101,2018.04.29. 오전 9:58,집값 조정에도 분양은 호황…14월 아파트 청약경쟁률 전년比 상승,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…', 'O'), ('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
102,2018.04.29. 오전 9:38,강남 재건축 1만9000세대 이주비 비상...대출 규제로 이주비 6070%→3040% 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상...대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('6070%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
103,2018.04.29. 오전 9:35,주간 실거래가재건축 앞둔 서초 신동아1차 1년새 4억↑,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ARTIFACT'), ('1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
104,2018.04.29. 오전 9:22,강남 재건축 1만9천가구 이주비 비상…대출 규제로 반토막,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
105,2018.04.29. 오전 9:18,교통안전공단 자동차검사 때 리콜내역 알려준다,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜내역', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
106,2018.04.29. 오전 9:18,계약 만료 앞둔 세입자 보증금 못돌려받고 있다면,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('못돌려받고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
107,2018.04.29. 오전 9:04,동탄2 부영아파트 특별점검 공개 임박 피해주의보 발령,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('피해주의보', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
108,2018.04.29. 오전 9:02,경매사냥 전국 1000가구 이상 대단지…인천 연수구 송도동 송도캐슬앤해모로 111.5㎡ 1회 유찰 3억7800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도캐슬앤해모', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('111.5㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7800만원', 'QUANTITY')]"
109,2018.04.29. 오전 9:02,4월 마지막주 서울 재건축 아파트값 33주만 하락…정부 규제 여파,"[('4월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('33주만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
110,2018.04.29. 오전 9:02,부동산캘린더 전국 16곳 9861가구 청약 진행,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9861가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
111,2018.04.29. 오전 9:01,아파트도 맞춤형…수요자들 인테리어도 직접 고른다,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어도', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('고른다', 'O')]"
112,2018.04.29. 오전 9:01,한화건설 ‘익산 부송 꿈에그린’ 눈길,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
113,2018.04.29. 오전 9:00,수도권 신도시 아파트 오름세 전망 남양주 별내지구 우미린 2차 신규 공급 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
114,2018.04.29. 오전 9:00,교통여건 개선으로 훈풍 불어오는 강릉 송정 신원아침도시 주목,"[('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선으로', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
115,2018.04.29. 오전 8:35,‘작아야 산다’…1순위 경쟁률 상위 10곳 모두 중소형,"[('‘작아야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다’…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
116,2018.04.29. 오전 8:29,반포현대 재건축 부담금 850만원 통보 예정...구청 검토 결과 주목 ,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('850만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('예정...구청', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
117,2018.04.29. 오전 8:14,기성 주택시장 주춤 분양시장만 나홀로 호황,"[('기성', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
118,2018.04.29. 오전 8:00,부동산 조정기 분양시장만 호황…청약경쟁률 되레 상승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조정기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
119,2018.04.29. 오전 7:31,집코노미 종잣돈 없어 부동산투자 못한다고…300만원만 있으면 가능합니다,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다고…', 'O'), ('300만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능합니다', 'O')]"
120,2018.04.29. 오전 7:03,반포현대 재건축 부담금 금주초 액수 통보…논란 예고,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('액수', 'O'), (' ', 'O'), ('통보…논란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
121,2018.04.29. 오전 6:58,판문점 선언에 접경지 관심폭발…땅주인 줄줄이 계약보류,"[('판문점 선언', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심폭발…땅주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('계약보류', 'O')]"
122,2018.04.29. 오전 6:40,수억원대 소송 SK건설 신길5구역에 무슨 일이,"[('수억원대', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
123,2018.04.29. 오전 6:00,지방도 지역 내 분양시장 양극화 심화…대구만 0.12% 상승,"[('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
124,2018.04.30. 오후 9:20,세종대 산업대학원 총동문회장 선출..지역아동센터에 모금액 기증,"[('세종대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('총동문회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출..지역아동센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('모금액', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
125,2018.04.30. 오후 9:04,종부세 기준 9억원 초과 서울 주택 52% 급증,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
126,2018.04.30. 오후 8:38,서울경제TV 건설사들 맞손··· 컨소시엄 아파트 인기,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손···', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
127,2018.04.30. 오후 8:08,특급 호텔 서비스 선보이는 롯데월드타워 시그니엘 레지던스,"[('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT')]"
128,2018.04.30. 오후 8:08,롯데월드타워 시그니엘 레지던스 화려함으로 중무장한 인테리어,"[('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화려함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('중무장한', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O')]"
129,2018.04.30. 오후 8:07,롯데월드타워 시그니엘 레지던스 호재 넘치는 잠실 한복판 위치,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
130,2018.04.30. 오후 7:01,청년매입임대 입주 3561명 모집,"[('청년매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3561명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
131,2018.04.30. 오후 6:41,부영 ‘송도테마파크’ 실시계획인가 효력 정지…사업 좌초 위기,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도테마파크', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획인가', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('정지…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
132,2018.04.30. 오후 6:40,부산 해운대 현대베네시티 올해 보유세 266만원...전년 대비 7% 상승,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대베네시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('266만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
133,2018.04.30. 오후 6:36,더벤처스프리즘 ‘제2회 베트남 부동산 투자 세미나 개최,"[('더벤처스프리즘', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
134,2018.04.30. 오후 6:24,마용성 공시가격 상승에... 주요 단지 보유세도 15%↑,"[('마용성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에...', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
135,2018.04.30. 오후 6:14,강남 3구·성동구 상승률 톱4… 9억 넘긴 잠실엘스 보유稅 41%↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('톱4', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유稅', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
136,2018.04.30. 오후 6:11,그래도… 高價 아파트는 실거래가 반영률 50%대 그쳐,"[('그래도…', 'O'), (' ', 'O'), ('高價', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
137,2018.04.30. 오후 6:10,가장 비싼 공동주택은 서초동 트라움하우스 5차 68억… 13년째 1위,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라움하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('68억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
138,2018.04.30. 오후 6:10,전국서 가장 비싼 주택 서초 트라움하우스 5차...보유세만 5519만원,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('트라움하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('5519만원', 'QUANTITY')]"
139,2018.04.30. 오후 6:07,건설사 잠재 부실 위험성 크다… 작년 미청구 공사금액 11.5조원,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('위험성', 'O'), (' ', 'O'), ('크다…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미청구', 'O'), (' ', 'O'), ('공사금액', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5조원', 'QUANTITY')]"
140,2018.04.30. 오후 6:07,보유세 47% 급등한 잠실 주공5단지,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
141,2018.04.30. 오후 6:06,서울 아파트 보유세 폭탄… 올해 공동주택 공시가격 10.19% 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10.19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
142,2018.04.30. 오후 6:04,서울 종부세 14만가구...강남 보유세 폭탄 예고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
143,2018.04.30. 오후 6:01,김현미 장관 사고 즉각 대응체계 구축…불안감 해소할것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('대응체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('해소할것', 'O')]"
144,2018.04.30. 오후 5:59,수도권 제조업 맞춤 지식산업센터 공급 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
145,2018.04.30. 오후 5:59,대치동 은마아파트 23평도 종부세 대상 편입...올해 보유세 20%↑,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23평', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('편입...', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
146,2018.04.30. 오후 5:56,“탄소저감형 친환경 건축물의 기준을 제시한다”,"[('“', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('저감형', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준을', 'O'), (' ', 'O'), ('제시한다”', 'O')]"
147,2018.04.30. 오후 5:53,남북 화해무드…서울 집값도 영향받나,"[('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화해무드…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향받나', 'O')]"
148,2018.04.30. 오후 5:53,단독 용산국제업무지구에 대형 종합병원,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O')]"
149,2018.04.30. 오후 5:51,한국토지주택공사LH 청년매입임대주택 예비 입주자 모집,"[('한국토지주택공사LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년매입임대주', 'ARTIFACT'), ('택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
150,2018.04.30. 오후 5:44,건물 매매 중개 전문 리딩기업 선진 가치투자로 성공 모델 전파,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('가치투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
151,2018.04.30. 오후 5:40,잠실5단지 보유세 270만원→396만원 세금 47% 더 내라니…,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('270만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('396만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라니…', 'O')]"
152,2018.04.30. 오후 5:40,비싸고 큰 아파트 공시가격 더 많이 올렸다,"[('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
153,2018.04.30. 오후 5:39,이건희 소유 서초 트라움하우스5차 68억…13년째 최고가 아파트,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('트라움하우스', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('68억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
154,2018.04.30. 오후 5:38,용인 수지구 마지막 아파트 성복역 롯데캐슬 파크나인 2차 5월 11일 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성복역 롯데캐슬 파크나인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2018.04.30. 오후 5:38,부영 이중근 회장 하늘사랑 장학재단 기부금 1억원 쾌척,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('하늘사랑 장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌척', 'O')]"
156,2018.04.30. 오후 5:36,연신내·파주 GTX 기대… 매수자 줄 섰어요,"[('연신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('섰어요', 'O')]"
157,2018.04.30. 오후 5:36,연신내·파주 GTX 기대… 매수자 줄 섰어요,"[('연신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('섰어요', 'O')]"
158,2018.04.30. 오후 5:33,부영그룹 인천시 송도테마파크 실시계획인가 효력정치 발표 유감,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획인가', 'O'), (' ', 'O'), ('효력정치', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O')]"
159,2018.04.30. 오후 5:33,서울 아파트값 10% 급등..  대형·고가일수록 더 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형·고가일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
160,2018.04.30. 오후 5:32,명지평생교육원 부동산경매·NPL 투자기법 무료세미나 개최,"[('명지평생교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산경매·NPL', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기법', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
161,2018.04.30. 오후 5:32,송파구 전세가격이 약세인 이유… 재계약 최다 헬리오 입주 영향,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('약세인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유…', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
162,2018.04.30. 오후 5:30,서울 등 조정지역 분양권 거래 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
163,2018.04.30. 오후 5:30,LH 청년매입임대주택 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년매입임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
164,2018.04.30. 오후 5:29,경기 용인 등 28곳 미분양관리지역 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
165,2018.04.30. 오후 5:29,서울·지방 양극화 가속도 붙나,"[('서울', 'CITY'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O')]"
166,2018.04.30. 오후 5:29,잠실주공5단지 보유세 46% 급등..고가주택 세금폭탄 현실화,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
167,2018.04.30. 오후 5:29,하남 포웰시티 청약 전략은경기도 거주·가점 50점대 넘으면 노려볼만,"[('하남 포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주·가점', 'O'), (' ', 'O'), ('50점대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
168,2018.04.30. 오후 5:29,9억 초과주택 14% 올라 ‘평균보다 3배’,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
169,2018.04.30. 오후 5:28,경제가 먼저다 20배 커진 개성공단 기대…“조성비용은 난제”,"[('경제가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저다', 'O'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대…“조성비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('난제”', 'O')]"
170,2018.04.30. 오후 5:28,고양시 아파트 20만여 가구 리모델링 본격 스타트,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
171,2018.04.30. 오후 5:28,깃발만 꽂으면 완판 지역내 강남 신규공급 눈길,"[('깃발만', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂으면', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
172,2018.04.30. 오후 5:27,대치동 미도 매도 호가보다 1억원 싼 포털 매물,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('호가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
173,2018.04.30. 오후 5:27,라인건설 EG the 1과 함께하는 아산테크노밸리  페스티벌 성공리 진행,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아산테크노밸리 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공리', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
174,2018.04.30. 오후 5:26,부영 인천 송도테마파크 효력 정지 처분 받아,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('정지', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
175,2018.04.30. 오후 5:25,LH 24개 지역 청년매입임대주택 예비입주자   3561명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청년매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3561명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
176,2018.04.30. 오후 5:24,흑석뉴타운9·대치쌍용2차 알짜 시공권 누구 품으로,"[('흑석뉴타운9', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대치쌍용', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
177,2018.04.30. 오후 5:24,서울 주거용 건축물 허가 65% 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
178,2018.04.30. 오후 5:22,서울 공시가 10% 상승반포 주공1단지 107.47㎡ 21% 올라...보유세 673만 → 937만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('107.47㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라...', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('673만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('937만원', 'QUANTITY')]"
179,2018.04.30. 오후 5:21,서울 개별주택 공시가 7.32% 급등9억 이상 주택 강남3구가 57% 차지...100억 초과도 21가구로 2배 이상↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('7.32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지...', 'O'), (' ', 'O'), ('100억 초과', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('21가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
180,2018.04.30. 오후 5:20,사회공헌활동으로 해양폐기물 수거를,"[('사회공헌활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해양폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('수거를', 'O')]"
181,2018.04.30. 오후 5:14,부영 송도테마파크 실시계획인가 효력 정지…사업 무산되나,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획인가', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('정지…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
182,2018.04.30. 오후 5:13,단독 신당9구역 재개발 시동…저층단지 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…저층단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
183,2018.04.30. 오후 5:11,인천시 송도테마파크사업 효력정지 부영 당혹,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도테마파크사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효력정지', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
184,2018.04.30. 오후 5:11,단독 벼락 관리처분신청 첫 반려,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분신청', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
185,2018.04.30. 오후 5:11,남북훈풍에 접경지 경매시장도 후끈,"[('남북', 'LOCATION'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
186,2018.04.30. 오후 5:11,영화관 락볼링장…지식산업센터도 워라밸,"[('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('락볼링장…지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O')]"
187,2018.04.30. 오후 5:11,한라 1276억원 규모 당진 수청지구 아파트 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1276억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2018.04.30. 오후 5:06,정부 중소기업 위한 해외건설 기술정보 대폭 확대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
189,2018.04.30. 오후 4:58,송도 테마파크 인천시 효력 정지…부영 관련 사업 무더기 위기,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('정지…', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
190,2018.04.30. 오후 4:39,잠실 40분대 여주시 강천면 전원주택 부지 알짜 토지로 눈길…,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('여주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강천면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O')]"
191,2018.04.30. 오후 4:37,롯데건설 ‘샤롯데봉사단’ 다양한 사회공헌 활동 펼쳐,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('샤롯데봉사단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
192,2018.04.30. 오후 4:36,20년만에 새 아파트 들어서는 서울 서대문구 홍제동 수요자 관심 끌까,"[('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끌까', 'O')]"
193,2018.04.30. 오후 4:34,김포공항 日골든위크 맞아 관광객 환영 이벤트 실시,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('日', 'EVENT'), ('골든위크', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환영', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
194,2018.04.30. 오후 4:34,수익형 부동산 관심있다면…‘부자들의 상가투자’ 참고하세요,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심있다면…‘부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('참고하세요', 'O')]"
195,2018.04.30. 오후 4:20, KTX·SRT 5월 가정의달 맞아 승차권 최대 절반 할인,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가정의달', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
196,2018.04.30. 오후 4:18,한국토지신탁 최초 시행대행 e편한세상 대전 에코포레 100% 분양완료,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시행대행', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 대전 에코포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
197,2018.04.30. 오후 4:16,1분기 조정지역 분양권 전매 27.6%↓…세종시 79.3% 급감,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('27.6%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('79.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
198,2018.04.30. 오후 4:12,광명시흥테크노밸리 개발 순항…부천 옥길 ‘오앤에스골드타워’ 분양 눈길,"[('광명시흥테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오앤에스골드타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
199,2018.04.30. 오후 4:05,양산 ‘두산위브 2차’ 견본주택 성황리 오픈,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
200,2018.04.30. 오후 4:04,건설업계 1분기도 해외 실적 희비 교차,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O')]"
201,2018.04.30. 오후 4:04,롯데건설 흑석9구역 수주전서 3D·영상 활용 ‘스마트 제안서’ 도입,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전서', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('·영상', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('제안서’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
202,2018.04.30. 오후 4:03,대형 생활 인프라와 녹지공간 돋보여...잠실동 갤러리아팰리스,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라와', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여...', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아팰리스', 'ARTIFACT')]"
203,2018.04.30. 오후 4:01,마음이 부동산 가격을 춤추게 한다,"[('마음이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격을', 'O'), (' ', 'O'), ('춤추게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
204,2018.04.30. 오후 4:01,대구도시철도 엑스코선 건설사업 탄력…예비타당성 조사대상사업 선정,"[('대구도시철도 엑스코선 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력…예비타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사대상사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
205,2018.04.30. 오후 3:53,문래동 블루칩 입지 상륙 ‘e편한세상 문래’ 입소문 효과에 시선 집중,"[('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 문래', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
206,2018.04.30. 오후 3:52,부영그룹 하늘사랑장학재단에 장학금 1억원 기탁 ,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하늘사랑장학재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
207,2018.04.30. 오후 3:46,1분기 조정지역 분양권 거래 뚝…전 분기比 27.6%↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…전', 'O'), (' ', 'O'), ('분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('27.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
208,2018.04.30. 오후 3:45,서초구 재건축 대장주 반포 주공1단지 보유세 40% 껑충,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('장주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
209,2018.04.30. 오후 3:44,부영그룹 공군 장학재단 지원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공군 장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
210,2018.04.30. 오후 3:44,대구시한국감정원 빈집정보시스템 구축위한 협약 체결,"[('대구시한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빈집정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
211,2018.04.30. 오후 3:39,남북정상회담 훈풍에 파주 땅값 상승에 북한테마주 상승까지,"[('남북정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('테마주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승까지', 'O')]"
212,2018.04.30. 오후 3:35,공시가격 22.4% 오른 아파트 실거래가는 40% 넘게 뛰었다,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('22.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
213,2018.04.30. 오후 3:34,똘똘한 한채 아파트 공시가 껑충…보유세 폭탄 맞나,"[('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
214,2018.04.30. 오후 3:33,부자들의 특별한 상가투자법은,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자법', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
216,2018.04.30. 오후 3:30,잠실 주공5단지 보유세 270만원→올해 397만원...47% 급등,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('270만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('397만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
217,2018.04.30. 오후 3:28,서울시내 좁고 낙후한 골목들 테마형 골목길로 재탄생,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('좁고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후한', 'O'), (' ', 'O'), ('골목들', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
218,2018.04.30. 오후 3:28,폭 4m 이하 골목길서도 건축 가능해져,"[('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4m 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골목길서도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
219,2018.04.30. 오후 3:24,전주한옥마을 주변 난개발 그만…지구단위계획 수립,"[('전주한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
220,2018.04.30. 오후 3:23,주택금융공사 보금자리론 연체가산금리 인하,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연체가산금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
221,2018.04.30. 오후 3:23,군대 내 석면함유 건축물 1만6397동...현 예산으론 제거하는데 50년,"[('군대', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('함유', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6397동', 'QUANTITY'), ('...현', 'O'), (' ', 'O'), ('예산으론', 'O'), (' ', 'O'), ('제거하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE')]"
222,2018.04.30. 오후 3:22,공시가격 급등 보유세도 껑충…잠실 주공5단지 50%↑,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
223,2018.04.30. 오후 3:22,공시가격 급등 보유세도 껑충…잠실 주공5단지 50%↑,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
224,2018.04.30. 오후 3:22,서울 공동주택 공시가격 11년만 최대 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
225,2018.04.30. 오후 3:22,서울 공동주택 공시가격 11년만 최대 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
226,2018.04.30. 오후 3:22,서울 공동주택 공시가격 11년만 최대 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
227,2018.04.30. 오후 3:18,아파트 공시가격 껑충… 종부세 대상 5만가구 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
228,2018.04.30. 오후 3:18,강남 접근성 좋은 강동구 강일리버파크3단지 최근 매매가가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일리버파크', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가', 'O')]"
229,2018.04.30. 오후 3:17,어딜 가든 넷이서 10만원…코레일 KTX 할인상품 출시,"[('어딜', 'O'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('넷', 'QUANTITY'), ('이서', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
230,2018.04.30. 오후 3:17,부영그룹 공군 하늘사랑 장학재단에 1억원 기부,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하늘사랑 장학재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
231,2018.04.30. 오후 3:09,희림 남북 경협 지원을 위한 TFT 발족,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('지원을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('TFT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
232,2018.04.30. 오후 3:08,공시가격 인상에 보유세 강화 추진…세폭탄 현실화,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…세폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
233,2018.04.30. 오후 3:08,올해 공시가격 5.02% ↑…서울 10% 넘게 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
234,2018.04.30. 오후 3:08,공시가격 인상에 보유세 강화 추진…세폭탄 현실화 되나,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…세폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
235,2018.04.30. 오후 3:08,서울 공시가격 10.19% 올라 전국 1위 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10.19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
236,2018.04.30. 오후 3:08,서울시 공시가격 상승률 11년만에 최대치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
237,2018.04.30. 오후 3:08,전국 공시가격 5.02% 상승…서울 10.19% 최다 상승폭 ,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10.19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O')]"
238,2018.04.30. 오후 3:08,올해 전국 공동주택 공시가격 5.02% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
239,2018.04.30. 오후 3:08,부자東 현장송파 생활권 ‘하남 포웰시티’…공공택지 ‘로또’,"[('부자東', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'LOCATION'), ('’…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또’', 'O')]"
240,2018.04.30. 오후 3:07,평택의 우수한 입지를 누리다 ‘더퍼스트 타워 평택’ 주목,"[('평택', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지를', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더퍼스트 타워 평택', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
241,2018.04.30. 오후 3:06,광역교통망으로 동탄역 일대 인기 화성시 반도유보라아이비파크7.0 ,"[('광역교통망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반도유보라아이비파크', 'ARTIFACT'), ('7.0', 'QUANTITY')]"
242,2018.04.30. 오후 3:06,우미건설 청주 동남지구 우미린 풀하우스 5월 분양 ,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 풀하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2018.04.30. 오후 3:04,한라 충남 당진수청지구 공동주택 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
244,2018.04.30. 오후 3:03,경찰 인천공항 압수수색… 위험물터미널 계약 비리혐의상보,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압수수색…', 'O'), (' ', 'O'), ('위험물터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('비리혐의상보', 'O')]"
245,2018.04.30. 오후 3:02,올 1분기 세종시 분양권거래 80%↓…양도세 중과 여파 ,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권거래', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
246,2018.04.30. 오후 3:01,희림 남북 경협 지원 위한 TFT 발족,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('TFT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
247,2018.04.30. 오후 3:00,40대 건물주 되기투자 트랜드를 파악해야 돈을 번다,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('파악해야', 'O'), (' ', 'O'), ('돈을', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
248,2018.04.30. 오후 2:59,상가의 필승공식 역세권 합정역 딜라이트 스퀘어 주목,"[('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('필승공식', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
249,2018.04.30. 오후 2:55,불황·규제도 끄떡없는 지역 내 강남 눈길,"[('불황·규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
250,2018.04.30. 오후 2:55,한라 1276억 규모 당진 수청지구 공동주택 신축공사 수주 ,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1276억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2018.04.30. 오후 2:52,水조망권 갖춘 오송 레이크스타 상가에 수요자들 시선 집중,"[('水조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
252,2018.04.30. 오후 2:50,이중근 부영그룹 회장 공군 장학재단에 기부금 1억원 전달,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공군 장학재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
253,2018.04.30. 오후 2:42,‘탈서울 가속화’ 화성봉담2 S1블록 새로운 주거 대안으로 자리매김할까,"[('‘탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가속화’', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('봉담2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('S1블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김할까', 'O')]"
254,2018.04.30. 오후 2:41,떠오르는 마곡...마곡엠밸리6단지 전용 84㎡ 매매가 10억원 코앞,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('마곡엠밸리', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
255,2018.04.30. 오후 2:39,경찰 인천공항 압수수색… 위험물 터미널 계약비리 의혹,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압수수색…', 'O'), (' ', 'O'), ('위험물', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('계약비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
256,2018.04.30. 오후 2:31,종부세 부과대상 1년새 52% 증가… 그 중 81%는 강남3구,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION')]"
257,2018.04.30. 오후 2:27,대우건설 ‘청주 힐즈파크 푸르지오’ 5월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2018.04.30. 오후 2:23,건설연 남북 경협 대비 ‘북한 SOC사업’ 연구개발 박차,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한 SOC사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
259,2018.04.30. 오후 2:22,10년만 최대 공시가격 인상률…내년도 보유세 인상폭 커진다종합,"[('10년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상률…', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다종합', 'O')]"
260,2018.04.30. 오후 2:21,재건축 매매값 33주 만에 하락,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('33주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
261,2018.04.30. 오후 2:21,공시가격 12억까지 사실상 비과세… 세율 인상·실거래가 반영 등 거론,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세…', 'O'), (' ', 'O'), ('세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인상·실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
262,2018.04.30. 오후 2:21,‘수원 권선 꿈에그린’ 입주율 60% 돌파,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
263,2018.04.30. 오후 2:21,‘LH 셰어하우스’ 첫 입주 시작,"[('‘', 'O'), ('LH 셰어하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
264,2018.04.30. 오후 2:20,롯데건설 샤롯데봉사단 다양한 사회공헌 전개,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('샤롯데봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
265,2018.04.30. 오후 2:12,충북 개별주택 가격 3.3% 상승…옥천 5% 올라 충북 최고,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
266,2018.04.30. 오후 2:12,SH공사 임대료 고지서 없이 모바일로 납부하세요,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('납부하세요', 'O')]"
267,2018.04.30. 오후 2:11,SS이슈공동주택 공시지가 폭등 보유세 상승 예고,"[('SS이슈공동주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
268,2018.04.30. 오후 2:11,미니신도시급 생활 인프라 갖춘 송파헬리오시티 12월 입주 앞둬,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
269,2018.04.30. 오후 2:11,1분기 건축 인허가 면적 전년 동기 대비 3.0%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
270,2018.04.30. 오후 2:08,서울시 낙후 골목길 재생 박차 테마형으로 발굴,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
271,2018.04.30. 오후 2:07,희림 남북 경협 지원을 위한 TFT 발족,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('지원을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('TFT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
272,2018.04.30. 오후 2:06,재개발 수혜로 기대감 상승한 행당동 행당대림아파트,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승한', 'O'), (' ', 'O'), ('행당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당대림아파트', 'ARTIFACT')]"
273,2018.04.30. 오후 2:06,용산개발사업 본격화… 한강로2가 래미안용산 오피스텔 눈길,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
274,2018.04.30. 오후 1:56,대한토지신탁 제주 서귀포 동홍동에 서귀포 해밀타운 분양,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동홍동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포 해밀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2018.04.30. 오후 1:56,LH 청년매입임대주택 입주자 모집…6년간 저렴한 임대료 보장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년매입임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
276,2018.04.30. 오후 1:54,양도소득세 여파… 올 1분기 조정지역 분양권 전매 27.6% 급감,"[('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('27.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
277,2018.04.30. 오후 1:41,공동주택 공시가격 서울이 10.19% 가장 많이 올라,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('10.19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
278,2018.04.30. 오후 1:36,국토부 “아파트 회계감사 실태 조사 할 것”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
279,2018.04.30. 오후 1:33,분양시장 스테디셀러 초·중·고 인접한 ‘경주 두산위브 트레지움’ 눈길 ,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('스테디셀러', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
280,2018.04.30. 오후 1:32,스테디셀러 소형 오피스텔 1인가구 증가로 계속 ‘대세’,"[('스테디셀러', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O')]"
281,2018.04.30. 오후 1:29,의왕시 알짜분양단지…포스코건설 ‘의왕 더샵캐슬’ 오는 5월 베일벗어,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양단지…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베일벗어', 'O')]"
282,2018.04.30. 오후 1:28,조정지역 내 분양권 전매 거래건수 뚝...전기比 27.6% ↓,"[('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝...전기比', 'O'), (' ', 'O'), ('27.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
283,2018.04.30. 오후 1:20,세계적인 카지노 관광도시 영종도 ‘운서역 더예스 3차 클라우드’ 오피스텔 선착순 분양,"[('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서역 더예스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클라우드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2018.04.30. 오후 1:13,부자들의 특별한 투자법 부자들의 상가투자 출간,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
285,2018.04.30. 오후 1:10,MK 추천경매 고양시 일산동 근린상가 1억4000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4000만원', 'QUANTITY')]"
286,2018.04.30. 오후 1:10,한라 당진 수청지구 아파트 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2018.04.30. 오후 1:10,얼마집 흑석9 시공사 입찰… GS·롯데건설 도전장,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석9', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
288,2018.04.30. 오후 1:05,2018 공동주택 공시가격 서울 공시가격 11년만에 최대 상승…강남 보유세 쓰나미 예보,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('예보', 'O')]"
289,2018.04.30. 오후 1:05,2018 공동주택 공시가격 보유세 개편 더 강한 폭탄이 다가온다,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄이', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온다', 'O')]"
290,2018.04.30. 오후 1:00,블루밍 방배 맞물린 방배5구역 이주 논의 본격화,"[('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞물린', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
291,2018.04.30. 오후 12:31,제이아이개발 서울 중곡동에서 군자역 정익제이타워2차 오피스텔 공급,"[('제이아이개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중곡동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('군자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정익제이타워', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2018.04.30. 오후 12:03,신세계건설 신규 주거브랜드 ‘빌리브VILLIV 울산’ 5월 분양 ,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주거브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브VILLIV 울산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2018.04.30. 오후 12:00, 서울 공동주택 공시가격 10%↑…11년만에 최대폭 상승 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
294,2018.04.30. 오전 11:54,희림 남북 경협 지원 TFT 발족…단장 정영균 대표,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('TFT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족…', 'O'), ('단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정영균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
295,2018.04.30. 오전 11:52,협성건설 옛 한국광물자원공사 부지서 ‘동작 협성휴포레 시그니처’ 6월 분양,"[('협성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한국광물자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동작 협성휴포레 시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2018.04.30. 오전 11:48,동작구 모자안심·홀몸어르신주택 입주자 추가모집,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모', 'ARTIFACT'), ('자안심·홀몸어르신주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O')]"
297,2018.04.30. 오전 11:46,강남 개포지구 입주 첫 발 떼는 래미안루체하임 오는 11월 입주,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('떼는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
298,2018.04.30. 오전 11:41,2018 공동주택 공시가격 전국 공동주택 평균 5.02% 올랐다,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
299,2018.04.30. 오전 11:41,집값뛴 강남 보유세 폭탄…서울 공시價 10% 급등,"[('집값뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
300,2018.04.30. 오전 11:40,정부 해외 건설시장 정보 제공 확대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
301,2018.04.30. 오전 11:40,경기 화성·제주시 미분양관리지역서 제외,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
302,2018.04.30. 오전 11:38,지방선거 피하자…5월 전국서 5만여가구 분양,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2018.04.30. 오전 11:36,국토부 해외건설엔지니어링 정보 시스템 개편…중동·아프리카·북미 등 정보 추가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
304,2018.04.30. 오전 11:36,경기 화성·제주 제주 미분양관리지역 제외,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
305,2018.04.30. 오전 11:36,서울시 골목재생으로 제2의 북촌마을 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골목재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('북촌마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
306,2018.04.30. 오전 11:33,서울시 폭 12m 이하 보행길까지 골목길 재생사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('12m 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보행길까지', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
307,2018.04.30. 오전 11:30,양수리 중소형 고급 테라스아파트 ‘두물 더 펠리체 테라스’ 한강조망으로 인기,"[('양수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두물 더 펠리체 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
308,2018.04.30. 오전 11:30,화성·제주 HUG 미분양관리지역서 빠진다,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다', 'O')]"
309,2018.04.30. 오전 11:29,설계공모 1위 수준 높은 명품단지 남악 오룡지구 한국아델리움 위너스 5월 오픈,"[('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('남악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오룡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국아델리움 위너스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
310,2018.04.30. 오전 11:28,HDC아이앤콘스 논현 아이파크 아파트 전 세대 완판,"[('HDC아이앤콘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
311,2018.04.30. 오전 11:28,공실 걱정 없는 대전 유성구 ‘디오토몰’ 상가에 투자자 관심  UP ,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오토몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
312,2018.04.30. 오전 11:27,안산 17년만 최대 입주 러시…기존 아파트값 약세,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
313,2018.04.30. 오전 11:27,‘인천시 제2청사 신축’ ‘서울 지하철 7호선 연장’ 등 연이은 호재로 각광받는 루원시티 지난해 완판에 이어 또 한 번의 흥행조짐,"[('‘', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2청사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행조짐', 'O')]"
314,2018.04.30. 오전 11:26,초고층 높이 품은 ‘강릉 유천 유승한내들 더퍼스트’ ,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유승한내들 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
315,2018.04.30. 오전 11:26,2018 공동주택 공시가격 고가주택이 상승폭 더 컸다,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
316,2018.04.30. 오전 11:25,2018 공동주택 공시가격 상승률 전국 두배이상 강남권 ‘보유세 폭탄’,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('두배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O')]"
317,2018.04.30. 오전 11:25,2018 공동주택 공시가격 서울 개별주택 평균 7.32% 상승,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
318,2018.04.30. 오전 11:24,2018 공동주택 공시가격 수도권 마이너스 속출…아파트값 양극화 뚜렷,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
319,2018.04.30. 오전 11:23,분양권 전매 양도세 부담에 세종시 거래량 5분 1로 뚝,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5분 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
320,2018.04.30. 오전 11:21,경기 화성·제주시 미분양관리지역 제외,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
321,2018.04.30. 오전 11:20,‘경매시장 노른자’ 주택연금 물건이 뜬다,"[('‘경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물건이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
322,2018.04.30. 오전 11:20,쏟아지는 새집…서울 입주대란 오나,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('새집…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
323,2018.04.30. 오전 11:16,서울시 좁은 골목길 재생 본격화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('좁은', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
324,2018.04.30. 오전 11:16,SH공사 “임대주택 임대료 모바일서도 납부 가능”,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
325,2018.04.30. 오전 11:15,SH공사 임대주택 임대료 고지서 없이 전자납부 가능,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('전자납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
326,2018.04.30. 오전 11:15,SH공사 고지서 없이도 임대료 납부 OK,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
327,2018.04.30. 오전 11:15,서울시 폭 12m 이하 보행 중심 골목길도 재생,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('12m 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보행', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길도', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O')]"
328,2018.04.30. 오전 11:15,SH공사 임대료 고지서 없이 모바일로 납부하세요,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('납부하세요', 'O')]"
329,2018.04.30. 오전 11:14,1분기 건축 인허가 수도권 8.8% 증가…지방선 뒷걸음,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…지방선', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O')]"
330,2018.04.30. 오전 11:14,교대역 상권 중소형 빌딩 실거래 사례 분석,"[('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
331,2018.04.30. 오전 11:12,교통·인프라·학군 우수한 반포미도1차 재건축 논의 중,"[('교통·인프라·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('반포미도', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
332,2018.04.30. 오전 11:11,서울시 골목길 재생사업 기준 ‘폭 12m 이하’ 결정,"[('서울시 골목길 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('폭 12m 이하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
333,2018.04.30. 오전 11:10,LH 시세 30% 청년 임대주택 3561가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3561가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2018.04.30. 오전 11:09,4월 봄맞이 이웃사랑 실천한 샤롯데봉사단,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천한', 'O'), (' ', 'O'), ('샤롯데봉사단', 'ORGANIZATION')]"
335,2018.04.30. 오전 11:09,불황·규제에도 끄떡없는 거주 선호 높은 지역 눈길,"[('불황·규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
336,2018.04.30. 오전 11:09,교통안전공단 대국민 일자리 창출 아이디어 공모전,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
337,2018.04.30. 오전 11:09,‘워라밸’ 열풍 속 진화하는 지식산업센터… ‘김포G타워’ 입지·설계 주목,"[('‘워라밸’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
338,2018.04.30. 오전 11:08,경기 화성·제주시 미분양관리지역서 제외 ,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
339,2018.04.30. 오전 11:05,상가 투자 옥석 가리기 3요소 갖춘 상가 노려라,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('3요소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
340,2018.04.30. 오전 11:05,인천시 개별주택 가격 4.05% 상승…올해 개별주택 9만6065호 가격 공시,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만6065호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
341,2018.04.30. 오전 11:04,개성공단 첨단산업단지로 재탄생할까,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생할까', 'O')]"
342,2018.04.30. 오전 11:04,430 주간 오피스 시세강남 7호선 역세권 및 도산대로변,"[('430 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도산대로', 'LOCATION'), ('변', 'O')]"
343,2018.04.30. 오전 11:04,서울 접근성 편리한 구리갈매지구 갈매3단지 기대감 커져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈매', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
344,2018.04.30. 오전 11:03,HUG 경기 김포 용인 등 총 28곳 미분양관리지역으로 지정,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
345,2018.04.30. 오전 11:02,해외건설엔지니어링 정보시스템 대폭 확대.. 중기 해외진출 돕는다,"[('해외건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
346,2018.04.30. 오전 11:02,국토부 주택 교통문제 해결위한 국토교통 빅데이터 해커톤 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('교통문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통 빅데이터 해커톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
347,2018.04.30. 오전 11:02,올 1분기 건축 인허가 면적 작년보다 3.0% 증가한 3992만㎡,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('3992만㎡', 'QUANTITY')]"
348,2018.04.30. 오전 11:01,화성·제주시 미분양관리지역 제외,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
349,2018.04.30. 오전 11:01,1분기 건축 인허가 면적 수도권 8.8%↑ 지방 1.5%↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
350,2018.04.30. 오전 11:01,중소기업에 필요한 해외건설 정보제공 확대,"[('중소기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정보제공', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
351,2018.04.30. 오전 11:00,국토부 주택·교통 문제 해결 위한 ‘국토교통 빅데이터 해커톤’ 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국토교통 빅데이터 해커톤', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
352,2018.04.30. 오전 11:00,1분기 건축물 인허가 면적 4천만㎡…작년보다 3% 늘어,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
353,2018.04.30. 오전 11:00,국토부 해외건설 기술정보 확대해 중소기업 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
354,2018.04.30. 오전 11:00,1분기 건축 인허가 면적 전년비 3.0% 증가,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
355,2018.04.30. 오전 11:00,해외건설엔지니어링 정보시스템 개편. 1.1만건 정보 제공,"[('해외건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편.', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
356,2018.04.30. 오전 11:00,주택·교통정책에 민간 의견 적극 반영한다,"[('주택·교통정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
357,2018.04.30. 오전 11:00,지난 1분기 아파트 준공 70% 증가…인허가 11% 감소,"[('지난 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
358,2018.04.30. 오전 11:00,중소 건설엔지니어링업체 해외진출 돕는다…정보시스템 개편,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다…정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
359,2018.04.30. 오전 11:00,주택·교통문제 풀자…빅데이터 해커톤 대회 개최,"[('주택·교통문제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자…빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('해커톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2018.04.30. 오전 10:50,화성시·제주시 등 2곳 미분양관리지역서 제외,"[('화성시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
361,2018.04.30. 오전 10:49,2018 공동주택 공시가격 서울 강남 주요 아파트 보유세 49% 급증,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
362,2018.04.30. 오전 10:40,5월 전국 ‘5만여 가구’ 공급 쏟아져,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5만여 가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
363,2018.04.30. 오전 10:39,SH공사 임대료 고지서 없이 모바일로 납부하세요,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('납부하세요', 'O')]"
364,2018.04.30. 오전 10:37,RD 최적화 도시 마곡시대 개막 ‘마곡 엠시그니처’ 인기예감,"[('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기예감', 'O')]"
365,2018.04.30. 오전 10:36,이천 SK하이닉스 인근 3만9천㎡ 뉴스테이 지구 지정,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
366,2018.04.30. 오전 10:36,교통안전공단 일자리창출 공모전,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리창출 공', 'EVENT'), ('모전', 'O')]"
367,2018.04.30. 오전 10:32,대구 동구 주택시장 개발호재로 ‘환골탈태’…시티건설 ‘대구안심 시티프라디움’ 주목,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환골탈태’…', 'O'), ('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구안심 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
368,2018.04.30. 오전 10:31,5월 아파트 분양 봇물…겹치기 분양도 불사하는 건설사들,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…겹치기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('불사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
369,2018.04.30. 오전 10:30,서울 개별주택 공시가격 전년比 평균 7.32%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.32%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
370,2018.04.30. 오전 10:28,안양 만안구 개발호재 잇따라…신규 오피스텔 안양 센트럴 헤센 2차 ‘눈길’,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 헤센', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
371,2018.04.30. 오전 10:28,‘나인원한남’ 분양가 이견 못좁히나…석달째 분양보증 지연돼,"[('‘', 'O'), ('나인원한남', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O'), (' ', 'O'), ('못좁히나…', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('지연돼', 'O')]"
372,2018.04.30. 오전 10:27,HUG 20차 미분양관리지역 총 28곳…화성시 제주시 제외,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
373,2018.04.30. 오전 10:27,경기 화성·제주시 미분양관리지역에서 제외,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
374,2018.04.30. 오전 10:24,LH 청년 매입임대주택 3561명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3561명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
375,2018.04.30. 오전 10:20,한국교통안전공단 일자리 창출 아이디어 공모전 개최,"[('한국교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
376,2018.04.30. 오전 10:17,“세입자 없다” “집 안 팔렸다”...서울 입주대란 오나,"[('“', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다”...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
377,2018.04.30. 오전 10:16,LH 대학생 취업준비생 대상 청년매입임대주택 예비입주자 3561명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취업준비생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('청년매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3561명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
378,2018.04.30. 오전 10:12,인천공항공사 관계기관 합동 공항 안전관리시스템위원회 개최,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('공항 안전관리시스템위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
379,2018.04.30. 오전 10:12,LH 청년매입임대주택 입주자 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년매입임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
380,2018.04.30. 오전 10:11,경기 화성·제주 제주시 미분양관리지역에서 빠져,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
381,2018.04.30. 오전 10:11,안양 만안구 개발호재 잇따라…신규 오피스텔 안양 센트럴 헤센 2차 눈길,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 헤센', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
382,2018.04.30. 오전 10:11,마포구 악취나던 성산유수지 복개·공원화사업 시행,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악취나던', 'O'), (' ', 'O'), ('성산유수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복개·공원화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
383,2018.04.30. 오전 10:10,주택연금 물건 경매시장 ‘노른자’로,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노른자’로', 'O')]"
384,2018.04.30. 오전 10:10,집값 가장 많이 뛴 곳은···송파·강남·서초 강남3구가 톱3,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은···', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY')]"
385,2018.04.30. 오전 10:09,금융혜택 갖춘 베스트웨스턴 플러스 전주,"[('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트웨스턴 플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION')]"
386,2018.04.30. 오전 10:08,투자블루칩으로 떠오른 운정신도시 야당역세권 ‘월드스테이 오피스텔’ 주목,"[('투자블루칩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야당역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
387,2018.04.30. 오전 10:07,대단위 주거타운으로 변모하는 온천동서 온천장역 삼정그린코아 더시티 분양,"[('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모하는', 'O'), (' ', 'O'), ('온천동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2018.04.30. 오전 10:06,LH 대학생·취업준비생 예비 입주자 3천561명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('취업준비생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천561명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
389,2018.04.30. 오전 10:06,강남 뺨치는 지역 내 강남...5월 신규분양 없나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
390,2018.04.30. 오전 10:06,마포구 상암DMC 활성화 업무협약 체결,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
391,2018.04.30. 오전 10:05,직장인들 워너비…  출퇴근 스트레스 줄여주는 기숙사 갖춘 지식산업센터 다산신도시 블루웨일 2차,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('워너비…', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루웨일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
392,2018.04.30. 오전 10:04,LH 청년매입임대주택 예비입주자 모집…시세 3050%에 임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년매', 'ARTIFACT'), ('입임대주', 'ARTIFACT'), ('택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('3050%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
393,2018.04.30. 오전 10:03,희림 남북 경협 지원 태스크포스 발족,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('태스크포스', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
394,2018.04.30. 오전 10:03,LH 서울 부산 등 24곳 청년매입임대 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
395,2018.04.30. 오전 10:02,올해 1분기 대형 건설사 영업이익 1위 GS건설,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
396,2018.04.30. 오전 9:58,공시가격 급등 강남 보유세도 ‘껑충’… 잠실 주공5단지 50%↑,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
397,2018.04.30. 오전 9:56,충남 당진 철강벨트에 한라비발디 신축,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철강벨트', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
398,2018.04.30. 오전 9:56,동네방네서울 영등포구 개별주택가격 공시,"[('동네방네서울', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
