,date,headline,keyword
0,2017.09.10. 오후 9:17,강남 재건축 들썩…8·2 대책 약발 끝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
1,2017.09.10. 오후 9:17,주택 부자 상위 1% 평균 6.5채씩 보유…9년 새 2배로 늘어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5채씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유…', 'O'), ('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
2,2017.09.10. 오후 7:48,입주단지를 찾아서 경기 용인시 수지구 e편한세상 수지 강남까지 30분… 조망권·내부구조 호평에 웃돈 1억원,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권·내부구조', 'O'), (' ', 'O'), ('호평에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
3,2017.09.10. 오후 7:48,fn 금주 분양일정 가을 분양 성수기… 전국 9520가구 봇물,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
4,2017.09.10. 오후 7:44,Money  Money GS건설 반포주공1단지 미래형 아파트 새 기준 될 것,"[('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
5,2017.09.10. 오후 7:36,국민 절반 내집 없는데…상위 1%는 7채 보유,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
6,2017.09.10. 오후 7:14,대우건설 신반포15차 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
7,2017.09.10. 오후 7:12,부동산 대책 무색한 서울·수도권 분양 열기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
8,2017.09.10. 오후 6:55,신반포 13ㆍ14차는 롯데 15차는 대우가 시공,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13ㆍ14차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
9,2017.09.10. 오후 6:55,뜨거운 청약 열기… 김포 호반베르디움 6차 견본주택 성황,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
10,2017.09.10. 오후 6:53,캠코 1.4조 들여 국·공유지 개발,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
11,2017.09.10. 오후 6:01,김현미 전세입자 주거 불안정 해소위해 계약갱신청구권 도입 적극 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위해', 'O'), (' ', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
12,2017.09.10. 오후 5:58,시세차익 기대감에···분양 시장 앗 뜨거,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에···분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거', 'O')]"
13,2017.09.10. 오후 5:47,건설사 후분양 제안 왜.. 강남 재건축 사업성 높아 유리,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('왜..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
14,2017.09.10. 오후 5:46,강남구 부동산 중개업자 일제조사 나선다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
15,2017.09.10. 오후 5:46,부동산 중개업자 전원 조사 나선 강남구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
16,2017.09.10. 오후 5:46,강남구 부동산 중개업자 일제조사 이유는,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제조사', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
17,2017.09.10. 오후 5:46,강남구 부동산 중개업자 전원 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
18,2017.09.10. 오후 5:42,김현미 “임대주택 용어 바꿀 것···계약갱신청구권보단 임대사업등록이 우선”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('것···', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업등록이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선”', 'O')]"
19,2017.09.10. 오후 5:42,파주 한 지역주택조합 현장에 조합원 신청 몰려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
20,2017.09.10. 오후 5:37,규제소나기 피하자 강남권 재건축 후분양바람,"[('규제소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양바람', 'O')]"
21,2017.09.10. 오후 5:25,강남구 부동산 중개업자 일제 조사 나선다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
23,2017.09.10. 오후 5:21,충청 최초 호텔식 서비스 천안역사 동아 라이크 텐,"[('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('천안역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT')]"
24,2017.09.10. 오후 5:21,MK 추천매물 산본 중심상권 수익형 빌딩 160억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY')]"
25,2017.09.10. 오후 5:21,이번주 전국 6200가구 청약…93% 수도권에 몰려,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
26,2017.09.10. 오후 5:21,후분양제 비강남으로 확산은 글쎄,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
27,2017.09.10. 오후 5:21,강남發 후분양제 6년 만에 부활하나,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부활하나', 'O')]"
28,2017.09.10. 오후 5:20,임대사업자 인센티브·신혼부부용 전세대출 이달 말 공개종합,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인센티브·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개종합', 'O')]"
29,2017.09.10. 오후 5:19,견본주택 13만 인파…멈추지 않는 실수요 행렬,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파…멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
30,2017.09.10. 오후 5:16,강남구 부동산 중개업자 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
31,2017.09.10. 오후 5:15,강남구 부동산 중계업소 일제 조사합니다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중계업소', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사합니다', 'O')]"
32,2017.09.10. 오후 5:15,부동산 중개업자 전원 일제조사 나선 강남구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('일제조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
33,2017.09.10. 오후 5:15,1% 집 부자 평균 7채 보유,"[('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
34,2017.09.10. 오후 5:13,유주현 건설협회장 인터뷰 SOC투자는 곧 복지 투자…예산 축소하면 안돼,"[('유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…예산', 'O'), (' ', 'O'), ('축소하면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
35,2017.09.10. 오후 5:12,대우건설 후분양 앞세워 신반포 15차 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2017.09.10. 오후 5:10,김현미 장관 토크콘서트 임대주택 명칭 변경 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
37,2017.09.10. 오후 4:47,GS건설 다산자이 아이비플레이스 견본주택 3만5000명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산자이 아이비플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
38,2017.09.10. 오후 4:41,서울·수도권 청약열기 후끈…주말 견본주택 13만 인파,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
39,2017.09.10. 오후 4:35,강남구 관내 부적격 공인중개사 일제조사로 가려낸다 ,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제조사로', 'O'), (' ', 'O'), ('가려낸다', 'O')]"
40,2017.09.10. 오후 4:34,한양 올 첫 공급 한양수자인 사가정파크 모델하우스 북적,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사가정파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
41,2017.09.10. 오후 4:34,강력 부동산대책에도 들썩이는 강남 재건축···‘로또청약’ 논란 여전,"[('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축···‘로또청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
42,2017.09.10. 오후 4:30,김현미 “임대차계약갱신청구권 도입 적극 검토할 것”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('임대차계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
43,2017.09.10. 오후 4:28,종로구 랜드마크 경희궁자이2단지 눈길 ,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
44,2017.09.10. 오후 4:28,수요·거래 꾸준한 송파구 ‘잠실파크리오’ 전세 7억원대 거래,"[('수요·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
46,2017.09.10. 오후 4:24,대우건설 신반포15차 수주…특화 설계후분양제 제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
47,2017.09.10. 오후 4:22,다산자이 아이비플레이스 모델하우스 3만 5000명 방문,"[('다산자이 아이비플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
48,2017.09.10. 오후 4:19,그래픽뉴스 무주택가구가 절반인데…상위 1%는 평균 7채씩 보유,"[('그래픽뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('인데…상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7채씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
49,2017.09.10. 오후 4:14,김현미 국토부 장관 계약갱신청구권 도입 적극 고려하겠다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('고려하겠다', 'O')]"
50,2017.09.10. 오후 4:06,임대주택 확 달라진다…김현미 명칭 변경도 검토,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
51,2017.09.10. 오후 3:46,99 반포 재건축 수주전 승자는...15차 대우건설 1314차 롯데건설 시공권 따내,"[('99', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포 재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는...', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1314차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
52,2017.09.10. 오후 3:38,10가지 패턴 주의하세요…젠트리피케이션 매뉴얼 나왔다종합,"[('10가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요…젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다종합', 'O')]"
53,2017.09.10. 오후 3:35,쾌적한 자연환경에 조망권까지…강동구 ‘고덕숲아이파크’ 주목,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경에', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권까지…', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕숲아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
54,2017.09.10. 오후 3:32,김현미 국토부 장관 집 이야기 토크콘서트 참석,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
55,2017.09.10. 오후 3:32,주거 입지 뛰어난 역삼동 래미안그레이튼 최근 매매가가…,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안그레이튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가…', 'O')]"
56,2017.09.10. 오후 3:11,윤관석 의원 도시재생 뉴딜 정책과제 토론회 개최,"[('윤관석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜 정책과제 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2017.09.10. 오후 3:09,참가자 역대 톱3···UIA 2017 서울대회 흥행,"[('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('UIA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O')]"
58,2017.09.10. 오후 3:07,포토김현미 국토부장관 집 이야기 국민들과 나눈 토크콘서트,"[('포토', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('나눈', 'O'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O')]"
59,2017.09.10. 오후 3:07,박명재 의원 건설자재 원산지 표시 의무화법 발의,"[('박명재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설자재 원산지 표시 의무화법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
60,2017.09.10. 오후 3:06,쾌적한 주거환경 자랑하는 파주 해솔마을7단지롯데캐슬 인기,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해솔마을', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
61,2017.09.10. 오후 2:55,코레일 오송 뷰티엑스포 기간에 찾아가는 철도박물관 운영,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송 뷰티엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간에', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
62,2017.09.10. 오후 2:55,개포시영 재건축 물량에 억대 웃돈 기대 수요 몰려 ,"[('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
63,2017.09.10. 오후 2:45,로또 청약만큼 뜨거운 건설업계 강남 재건축 수주전,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
64,2017.09.10. 오후 2:45,포스코 외주비 1천억 증액,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외주비', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
65,2017.09.10. 오후 2:45,신영 평택 비전 지웰 테라스,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비전 지웰 테라스', 'ARTIFACT')]"
66,2017.09.10. 오후 2:44,질문에 답하는 김현미 장관,"[('질문에', 'O'), (' ', 'O'), ('답하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
67,2017.09.10. 오후 2:44,다주택자 내년부터 기존대출도 DTI 30% 적용,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
68,2017.09.10. 오후 2:44,질문에 답하는 김현미 장관,"[('질문에', 'O'), (' ', 'O'), ('답하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
69,2017.09.10. 오후 2:43,질문에 답하는 김현미 장관,"[('질문에', 'O'), (' ', 'O'), ('답하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
70,2017.09.10. 오후 2:43,우미건설 2111억원 김포 북변3구역 재개발 수주,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2111억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
71,2017.09.10. 오후 2:43,질문에 답하는 김현미 장관,"[('질문에', 'O'), (' ', 'O'), ('답하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
72,2017.09.10. 오후 2:43,김현미 국토부 장관 시민들과 토크콘서트,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O')]"
73,2017.09.10. 오후 2:43,김현미 국토부 장관 시민들과 토크콘서트,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O')]"
74,2017.09.10. 오후 2:43,국토부 토크콘서트로 주거복지 의견 반영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토크콘서트로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
75,2017.09.10. 오후 2:43,집 이야기 토크콘서트 참석한 김현미 장관,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
76,2017.09.10. 오후 2:42,인사말하는 김현미 국토부 장관,"[('인사말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
77,2017.09.10. 오후 2:42,집 이야기 토크콘서트 참석한 김현미 장관,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
78,2017.09.10. 오후 2:41,다주택자 내년부터 기존대출도 DTI 30% 적용,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
79,2017.09.10. 오후 2:41,다주택자 내년부터 기존대출도 DTI 30% 적용,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
80,2017.09.10. 오후 2:41,다주택자 기존대출도 DTI 30% 적용,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기존대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
81,2017.09.10. 오후 2:40,다주택자 기존대출도 DTI 30% 적용,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기존대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
82,2017.09.10. 오후 2:23,연이은 부동산 규제에도 서울 뉴타운 등 역세권 청약시장은 꿋꿋,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋', 'O')]"
83,2017.09.10. 오후 2:10,가구 절반 무주택자인데… 상위 1%는 평균 7채 보유,"[('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('인데…', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
84,2017.09.10. 오후 2:00,신혼부부 임대주택 늘려주세요…국토부 주거복지 토크콘서트,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려주세요…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O')]"
85,2017.09.10. 오후 2:00,국토부 집 이야기 주거복지 토크 콘서트 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('토크', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2017.09.10. 오후 2:00,주거복지 로드맵에 담고싶은 내용은 국토장관 토크콘서트,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵에', 'O'), (' ', 'O'), ('담고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('내용은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O')]"
87,2017.09.10. 오후 2:00,국민목소리 반영해 주거복지 정책 짠다..토크콘서트 개최,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다..', 'O'), (' ', 'O'), ('토크콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2017.09.10. 오후 2:00,김현미 국토부 장관 국민이 원하는 주거복지 직접 듣는다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
89,2017.09.10. 오후 1:50,강남구 부적격 부동산 중개업소 퇴출한다… 일제조사 실시,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출한다…', 'O'), (' ', 'O'), ('일제조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
90,2017.09.10. 오후 1:30,Real Estate 강남 아파트 청약 광풍…로또와 상투 사이,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍…로또와', 'O'), (' ', 'O'), ('상투', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('사이', 'O')]"
91,2017.09.10. 오후 1:28,Real Estate 내달 황금연휴 뒤 분양 큰 장 수도권서 3만2199가구…올 최대,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2199가구', 'QUANTITY'), ('…올', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
92,2017.09.10. 오후 1:27,분양 현장 포커스 김포 한강메트로자이 2차 내년 도시철도 개통…서울역까지 30분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME')]"
93,2017.09.10. 오후 1:25,분양 현장 포커스 더 펜트하우스 청담 한강 보이는 강남 중심지 최고급 빌라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포', 'ARTIFACT'), ('커스 더 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O')]"
94,2017.09.10. 오후 1:24,분양 현장 포커스 영등포뉴타운 꿈에그린 초역세권 주거시설…도시재생 호재도,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O')]"
95,2017.09.10. 오후 1:19,그래픽 작년 부동산 상위 1% 평균 7채 주택 보유,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
96,2017.09.10. 오후 1:06,서울 항동 한양수자인 와이즈파크 견본주택에 1.9만명 인파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 와이즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
97,2017.09.10. 오후 1:02,옥수역 고가도로가 도심숲으로…이르면 10월 완공,"[('옥수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가도로가', 'O'), (' ', 'O'), ('도심숲으로…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
98,2017.09.10. 오후 12:57,‘래미안 강남포레스트’ 견본주택 3일간 1만5000여명 운집,"[('‘', 'O'), ('래미안 강남포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
99,2017.09.10. 오후 12:35,강남구 부적격 공인중개사 행정처분…이달 말까지 일제조사 ,"[('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행정처분…', 'O'), ('이달 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제조사', 'O')]"
100,2017.09.10. 오후 12:13,2025년 새집보다 고치는 집이 많아진다…리모델링 특허출원 급증,"[('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새집보다', 'O'), (' ', 'O'), ('고치는', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('많아진다…리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('특허출원', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
101,2017.09.10. 오후 12:06,강남구 부적격 중개업자 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
102,2017.09.10. 오후 12:05,강남구 부동산중개업자 5600여명 조사···부적격자 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사···부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
103,2017.09.10. 오후 12:00,되풀이되는 전세난 주택 리모델링으로 해결하자,"[('되풀이되는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하자', 'O')]"
104,2017.09.10. 오후 12:00,캠코 공공자산 개발에 1조4천억 투입…일자리 1만4천개 만든다,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공자산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
105,2017.09.10. 오전 11:53,다주택자 주택담보대출 받기 거의 불가능해진다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능해진다', 'O')]"
106,2017.09.10. 오전 11:47,부동산 중개업자 일제 조사하는 강남구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
107,2017.09.10. 오전 11:47,강남구 부적격 공인중개사 조사 후 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
108,2017.09.10. 오전 11:47,강남구 부동산 중개업자 5600명 조사 후 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
109,2017.09.10. 오전 11:47,강남구 부동산 중개업자 5600명 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
110,2017.09.10. 오전 11:46,강남구 부동산 중개업자 5600명 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
111,2017.09.10. 오전 11:46,부동산 중개업자 일제 조사하는 강남구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
112,2017.09.10. 오전 11:46,강남구 부적격 공인중개사 조사 후 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
113,2017.09.10. 오전 11:46,강남구 부적격 공인중개사 조사 후 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
114,2017.09.10. 오전 11:46,강남구 부동산 중개업자 5천600명 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5천600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
115,2017.09.10. 오전 11:46,강남구 부동산 중개업자 5천600명 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5천600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
116,2017.09.10. 오전 11:46,강남구 부동산 중개업자 5천600명 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5천600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
117,2017.09.10. 오전 11:45,강남구 부동산 중개업자 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
118,2017.09.10. 오전 11:45,강남구 부동산 중개업자 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
119,2017.09.10. 오전 11:45,강남구 부동산 중개업자 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
120,2017.09.10. 오전 11:35,상위 1% 보유주택 수 평균 7채…9년 새 두 배 넘어,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
121,2017.09.10. 오전 11:11,대우건설 신반포 15차 재건축 사업 따내···공사비 2370억원 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('따내···공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('2370억원', 'QUANTITY')]"
122,2017.09.10. 오전 11:11,신반포13·14차 롯데건설 시공사로 선정…새 브랜드 적용,"[('신반포', 'LOCATION'), ('13·', 'QUANTITY'), ('14차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
123,2017.09.10. 오전 11:09,후분양제 내건 대우건설 신반포15차 재건축 수주,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내건', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
124,2017.09.10. 오전 11:01,국토부 고정밀 위치정보 활용 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
125,2017.09.10. 오전 11:01,국토부 고정밀 위치정보 활용 아이디어 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
126,2017.09.10. 오전 11:00,고정밀 위치정보 활용 다음달 27일까지 아이디어 공모,"[('고정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
127,2017.09.10. 오전 10:37,동네방네강남구 부적격 중개업자 가려낸다,"[('동네방네', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가려낸다', 'O')]"
128,2017.09.10. 오전 10:22,내릴만큼 내렸나 서울 재건축 아파트값 하락세 멈칫,"[('내릴만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸나', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫', 'O')]"
129,2017.09.10. 오전 10:12,특별시 부동산의 두 얼굴…서울 실수요 세종 투자수요 주도,"[('특별시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
130,2017.09.10. 오전 10:03,대우건설 푸르지오 써밋 서초구 신반포15차 재건축 품었다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
131,2017.09.10. 오전 9:52,경매사냥 단독주택 인기 여전…인천 남동구 논현동 226.9㎡ 1회 유찰 4억9867만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('226.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억9867만원', 'QUANTITY')]"
132,2017.09.10. 오전 9:51,로또 청약.. 가격 낮춘 강남 재건축 분양시장 들썩,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
133,2017.09.10. 오전 9:49,부동산캘린더 전국 15곳 7207가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7207가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
134,2017.09.10. 오전 9:49,지난 주 서울 아파트값 0.05% 상승…재건축 하락세 멈춰,"[('지난 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
135,2017.09.10. 오전 9:45,9·5대책에 분양 주춤…이번주 견본주택 개관 3곳뿐,"[('9·5대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
136,2017.09.10. 오전 9:36,대우건설 후분양제 제안한 신반포 15차 재건축 시공사로 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안한', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
137,2017.09.10. 오전 9:21,10가지 패턴 주의하세요…젠트리피케이션 매뉴얼 나왔다,"[('10가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요…젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
138,2017.09.10. 오전 9:01,新주거트랜드 스테이케이션...집이야 호텔이야,"[('新주거트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이케이션...집이야', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔이야', 'O')]"
139,2017.09.10. 오전 9:00,다산자이 아이비플레이스 그랜드 오픈 성황리 운영중,"[('다산자이 아이비플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('운영중', 'O')]"
140,2017.09.10. 오전 8:34,후분양제 제안한 대우건설 신반포15차 시공사 선정,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안한', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
141,2017.09.10. 오전 8:28,서울 전셋값이면 얻을 수 있는 경기도 새 아파트는 어디,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('얻을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
142,2017.09.10. 오전 7:50,옥수역 고가 밑이 도심 숲으로…서울 고가도로 밑 37곳 재생,"[('옥수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑이', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('37곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재생', 'O')]"
143,2017.09.10. 오전 7:21,머니S토리 건설업계에 부는 ‘스마트 바람’,"[('머니S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
144,2017.09.10. 오전 7:02,규제 피한 안양 ‘억소리’…풍선 커질라 “쉬쉬”,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘억소리’…풍선', 'O'), (' ', 'O'), ('커질라', 'O'), (' ', 'O'), ('“쉬쉬”', 'O')]"
145,2017.09.10. 오전 7:00,잠실 개벽50층 소식에 집값은 벌써 꿈틀,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개벽50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
146,2017.09.10. 오전 7:00,잠실 개벽잠실주공 초고층 재건축…다음 주자는 불투명,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개벽잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…다음', 'O'), (' ', 'O'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
147,2017.09.10. 오전 7:00,잠실 개벽은마는 안되고 잠실은 되고,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개벽은마는', 'O'), (' ', 'O'), ('안되고', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O')]"
148,2017.09.10. 오전 6:40,다주택자 기존대출도 포함해 DTI 30%…내년부터 적용,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기존대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함해', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
149,2017.09.10. 오전 6:01,집없는 가구가 절반인데…상위 1%는 평균 7채 보유,"[('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('인데…', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
150,2017.09.10. 오전 6:00,강남구 부동산 중개업자 5천600명 일제조사…부적격자 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5천600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제조사…부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
151,2017.09.11. 오후 7:25,7월 국내건설수주 9조7985억…전년 동기比 33.6%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조7985억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('33.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
152,2017.09.11. 오후 7:21,지역 내 최고층 높이 자랑하는 ‘포천 신읍 코아루 더 스카이’ 15일 견본주택 오픈,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신읍 코아루 더 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
153,2017.09.11. 오후 7:09,반도건설 부산 서·금사 재개발 사업 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2017.09.11. 오후 6:36,노후공공청사 개발 위한 순회 설명회 열어,"[('노후공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
155,2017.09.11. 오후 6:33,정부 장기미집행 도시계획시설 개발 논의 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
156,2017.09.11. 오후 6:25,반도·호반·태영 등 중견건설사 서울 등서 재정비 사업 잇단 수주,"[('반도', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2017.09.11. 오후 6:19,매경 재테크 특강 부동산 법인전환가문의 부동산 만들기 6차 열려,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인전환가문의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
158,2017.09.11. 오후 6:14,반도건설 부산 서·금사 6구역 재개발 시공사 선정,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
159,2017.09.11. 오후 6:01,반도건설 부산 서·금사 재개발 사업 수주..2019년말 착공,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('2019년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
160,2017.09.11. 오후 6:00,직주근접 아파트 실거주 만족도는 물론 투자 가치도 높아 ‘영종 힐스테이트’ 눈길,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도는', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
161,2017.09.11. 오후 5:58,원룸형 아파트 등장…12인 가구가 ‘대세’,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O')]"
162,2017.09.11. 오후 5:58,부자들의 로또 청약…달아오른 강남 부동산,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
163,2017.09.11. 오후 5:55,화현부동산중개법인 업무용 빌딩 중개 서비스 시작,"[('화현부동산중개법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
164,2017.09.11. 오후 5:55,원룸형 아파트 등장…12인 가구가 대세,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
165,2017.09.11. 오후 5:55,두산건설·한라 스마트 건설 안전관리 시스템 국토부 신기술 지정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라 스마트 건설', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안전관리 시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
166,2017.09.11. 오후 5:55,부자들의 로또 청약…달아오른 강남 부동산,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
167,2017.09.11. 오후 5:47,‘강남불패 계속되나 당첨땐 로또 시세보다 싼 분양가 강남권 청약열기 불지폈다,"[(""'"", 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되나', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('불지폈다', 'O')]"
168,2017.09.11. 오후 5:47,‘강남불패 계속되나 규제 쏟아진 서울 주택시장 양극화,"[(""'"", 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되나', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
169,2017.09.11. 오후 5:43,교통호재 가득한 운정신도시 가람마을4단지한양수자인 눈길,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가람마을', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
170,2017.09.11. 오후 5:37,월세가 줄어든다…집주인마저 전세로 바꿀래요,"[('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다…', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀래요', 'O')]"
171,2017.09.11. 오후 5:37,분양마다 완판행진…달라진 수도권 서북부 3총사,"[('분양마다', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진…달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY')]"
172,2017.09.11. 오후 5:37,경찰서 위 임대주택 살만할까,"[('경찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살만할까', 'O')]"
173,2017.09.11. 오후 5:37,스마트안전관리시스템 신기술 지정…두산건설·한라 등 개발,"[('스마트안전관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
174,2017.09.11. 오후 5:37,평택 비전 지웰 테라스 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 지웰 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2017.09.11. 오후 5:36,임대인의 걱정을 해결하는 임대 관리 시스템 리스맨 출시,"[('임대인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정을', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('리', 'ARTIFACT'), ('스맨', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
176,2017.09.11. 오후 5:36,시흥시청역 동원로얄듀크 분양,"[('시흥시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2017.09.11. 오후 5:31,롯데건설 최고급 사양 ‘롯데월드타워 시그니엘 레지던스’ 분양 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('사양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2017.09.11. 오후 5:26,서울 2018년 분양단지 상한제 적용 안 받는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양단지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
179,2017.09.11. 오후 5:23,중견 건설사들 재개발 시공권 잇따라 수주,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2017.09.11. 오후 5:21,우대 금리 등 신혼부부 전용 전세상품 나온다,"[('우대', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('전세상품', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
181,2017.09.11. 오후 5:21,7월 건설수주 9조7985억.. 작년보다 33.6% 줄었다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조7985억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('33.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
182,2017.09.11. 오후 5:21,인터뷰 이광희 제주국제자유도시개발센터JDC 이사장 관광시설 유치로 일자리 창출 기여,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('이광희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제주국제자유도시개발센터JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('관광시설', 'O'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O')]"
183,2017.09.11. 오후 5:21,부동산 다이제스트 인천 더샵 스카이타워 전 가구 완판,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
184,2017.09.11. 오후 5:21,청약조정지역 다산 실수요자에 여전히 인기,"[('청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
185,2017.09.11. 오후 5:21,부동산 다이제스트 LH 진주 수학체험센터  3억 지원,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수학체험센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
186,2017.09.11. 오후 5:21,부동산 다이제스트 두산·한라 안전시스템 신기술 지정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
187,2017.09.11. 오후 5:21,서울경제TV 이진우의 기센부동산칼럼 부동산 시장의 라쇼몽 효과,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('라', 'PERSON'), ('쇼몽', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
188,2017.09.11. 오후 5:20,LH 성남 여수지구 34필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2017.09.11. 오후 5:20,내집마련 신청 못받는 건설사들… 미분양 정보 문자로 통보,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
190,2017.09.11. 오후 5:20,반포주공1 잃어버린 7800억 땅 얼마에 되찾을 수 있을까 신경전,"[('반포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잃어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('7800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마에', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
191,2017.09.11. 오후 5:10,레미콘 공장 철수하는 서울숲 힐스테이트서울숲리버 가치↑,"[('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('철수하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트서울숲리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가치↑', 'O')]"
192,2017.09.11. 오후 5:09,시티건설 ‘청주 동남 시티프라디움’ 16일 견본주택 개관,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
193,2017.09.11. 오후 5:08,초근접 학세권 포항 두호 SK VIEW 푸르지오 분양 중,"[('초근접', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
194,2017.09.11. 오후 5:06,‘한양수자인 사가정 파크’ 12일 1순위 청약,"[('‘', 'O'), ('한양수자인 사가정 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
195,2017.09.11. 오후 4:58,주신영 청주 천안 이어 인천에서도 지웰시티 성공릴레이 이어가 눈길,"[('주신영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
196,2017.09.11. 오후 4:58,반도건설 부산 서·금사 6구역 재개발 시공사 선정,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
198,2017.09.11. 오후 4:49,건설공제조합 신입직원 부모님 초청 첫 월급봉투 전달,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('월급봉투', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
199,2017.09.11. 오후 4:49,7조원 규모 강남 수주전 건설사 먹거리 전쟁,"[('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
200,2017.09.11. 오후 4:48,7월 국내 건설공사 수주액 9조8천억…작년比 33%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9조8천억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
201,2017.09.11. 오후 4:38,7월 국내건설공사 수주액 9조7985억···전년比 33.6%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9조7985억', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
202,2017.09.11. 오후 4:35,건설공제조합 신입직원·부모님 초청 환영회 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('환영회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
203,2017.09.11. 오후 4:35,김현미 장관의 국토부노조 챙기기.. 젊은시절 노동운동 생각나,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('챙기기..', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은시절', 'O'), (' ', 'O'), ('노동운동', 'O'), (' ', 'O'), ('생각나', 'O')]"
204,2017.09.11. 오후 4:34,장기미집행 도시계획시설 전국에 7만 여개…10년 넘게 방치,"[('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만 여개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
205,2017.09.11. 오후 4:23,주민센터 위 행복주택 복합개발 1차 사업지 연말 결정,"[('주민센터', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택 복합개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
206,2017.09.11. 오후 4:20,7월 국내건설수주 9조7985억원 전년동기比 33.6%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조7985억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('33.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
207,2017.09.11. 오후 4:15,반도건설 부산에서 4707억원 규모 재개발 사업 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4707억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
208,2017.09.11. 오후 4:14,롯데건설 ‘롯데월드타워 시그니엘 레지던스’ 분양중,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
209,2017.09.11. 오후 4:14,교통안전공단 새 정부 국정철학 공유 워크숍 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정철학', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
210,2017.09.11. 오후 4:11,대우건설 서초구 잠원동 신반포15차 재건축사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2017.09.11. 오후 4:10,국토정보공사 농업분야 공간정보 활용 힘 보탠다,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농업분야', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('보탠다', 'O')]"
212,2017.09.11. 오후 4:08,LH 필지공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필지공급', 'O')]"
213,2017.09.11. 오후 4:07,강동구 천호·성내 정비사업 사전협의체 운영···철거시 폭력사태 방지,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호·성내 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사전협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('운영···철거시', 'O'), (' ', 'O'), ('폭력사태', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
214,2017.09.11. 오후 4:07,규제·집중 모니터링지역서 연내 6만2072세대 공급,"[('규제·집중', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2072세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2017.09.11. 오후 4:04,7월 국내 건설수주 9조7985억원.. 전년 동기비 33.6% 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조7985억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기비', 'O'), (' ', 'O'), ('33.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
217,2017.09.11. 오후 3:56,5천280 세대 중 1천 세대가 난방비 0원…무슨 일이,"[('5천280 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1천 세대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('…무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
218,2017.09.11. 오후 3:54,8.2대책 비껴간 부동산 시장에 반사이익 미사강변 V1 center 시선 집중,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
219,2017.09.11. 오후 3:54,중흥토건 3663억원 천호1구역 도시환경정비사업 수주,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3663억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천호1구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2017.09.11. 오후 3:54,‘강남불패’ 여전…집값 다시 들썩·수주전도 치열 ,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩·수주전도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
221,2017.09.11. 오후 3:48,울산 우정혁신도시 복산 월드메르디앙 뉴시티 조합원 모집,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복산', 'O'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
222,2017.09.11. 오후 3:47,사람과 미래 평택 테마쇼핑몰 평택 가로수길 센트럴돔 분양,"[('사람과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴돔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2017.09.11. 오후 3:40,국토부 서울 면적의 1.38배 장기미집행시설 해소,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('1.38배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기미집행시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
224,2017.09.11. 오후 3:39,코레일 인턴사원 750명 채용…80% 정규직 임용한다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('750명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용한다', 'O')]"
225,2017.09.11. 오후 3:39,한강 조망권 갖춘 하남미사 라파르코 상가에 수요자 관심 잇달아,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사 라파르코 상가', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
227,2017.09.11. 오후 3:36,코레일 하반기 인턴사원 750명 채용…80% 정규직 전환 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('750명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
228,2017.09.11. 오후 3:35, ‘천안역사 동아 라이크 텐’ 아파트·오피스텔 분양  ,"[('‘', 'O'), ('천안역사 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2017.09.11. 오후 3:28,코레일 올 하반기 인턴사원 750명 채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('750명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
230,2017.09.11. 오후 3:25,30년 뒤 광주·전남 소형 주택·전월세 시장 확대 전망,"[('30년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
231,2017.09.11. 오후 3:20,전문가도 헷갈리는 규제… “정상거래까지 막는다”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), (' ', 'O'), ('“정상거래까지', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다”', 'O')]"
232,2017.09.11. 오후 3:19,희소가치 높은 목동 신규 단지내 상가 ‘롯데캐슬 마에스트로’ 9월 중 분양,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2017.09.11. 오후 3:19,7월 국내건설수주 9조8000억… 공공·민간 등 전부문 지난해 대비 모두 하락,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조8000억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전부문', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
234,2017.09.11. 오후 3:07,신영에셋 원룸형 오피스텔 창원 드림타운 입주 개시,"[('신영에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
235,2017.09.11. 오후 3:06,코레일 2017년 하반기 인턴사원 750명 채용 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('750명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
236,2017.09.11. 오후 3:05,두산·한라 스마트 건설안전관리 시스템 건설신기술 지정,"[('두산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 건설안전관리 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
237,2017.09.11. 오후 3:05,중흥토건 천호1 도시환경정비사업 수주,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2017.09.11. 오후 3:03,건설경기 둔화세 시작..공공 민간부분 모두 실적 하방국면 전환,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화세', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..공공', 'O'), (' ', 'O'), ('민간부분', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('하방국면', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
239,2017.09.11. 오후 3:03,코레일 인턴사원 750명 채용..2달 실무 거쳐 80% 정규직 임용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('750명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용..', 'O'), ('2달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('거쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
240,2017.09.11. 오후 2:55,건설공제조합 신입직원부모님 초청 환영회 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입직원부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('환영회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
241,2017.09.11. 오후 2:54,화현부동산중개법인 이달부터 빌딩 중개·권리분석 등 부동산 서비스 선보여,"[('화현부동산중개법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('중개·권리분석', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
242,2017.09.11. 오후 2:53,노후 공공청사 활용한 ‘공공임대주택’ 공급 12월 사업지 선정,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
243,2017.09.11. 오후 2:52,경찰청장 이혜훈 의원 정치자금법 위반 소지,"[('경찰청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이혜훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정치자금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('소지', 'O')]"
244,2017.09.11. 오후 2:51,코레일 ‘KTX 서비스 평가단’ 모집..열차 서비스 품질 향상 나서,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가단’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집..', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
245,2017.09.11. 오후 2:45,8.2대책 풍선효과로 상가 인기 힐스테이트 각화 단지내 상가 어디,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
246,2017.09.11. 오후 2:33,지하철 2호선 초역세권 신대림자이2단지 직장인 수요 꾸준해…,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신대림자이', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준해…', 'O')]"
247,2017.09.11. 오후 2:31,반도건설 부산 서·금사 6구역 재개발 시공사 선정,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
248,2017.09.11. 오후 2:19,정부·지자체 서울 1.38배 면적 장기미집행 도시시설 해소 위해 맞손,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1.38배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
249,2017.09.11. 오후 2:17,반도건설 부산 서·금사6구역 재개발 시공사 선정,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·', 'LOCATION'), ('금사6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
250,2017.09.11. 오후 2:16,반도건설 컨소시엄 4700억 규모 부산 서·금사 정비사업 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('4700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2017.09.11. 오후 2:15,스마트한 지식산업센터 합리적 분양가로 주목,"[('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
252,2017.09.11. 오후 2:15,평택 최초 유럽형 테마상업시설 ‘평택 가로수길 센트럴돔’ 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 가로수길 센트럴돔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2017.09.11. 오후 2:15,샐러리맨 늘어나는 제주도… 부동산 시장 오름세로 이어지나,"[('샐러리맨', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
254,2017.09.11. 오후 2:14,서울교통공사 근로자이사 2명 임명,"[('서울교통공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
255,2017.09.11. 오후 2:12,단지세대특화와 풍부한 배후수요로 시선 사로잡은 미사강변 유림노르웨이숲,"[('단지세대특화와', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT')]"
257,2017.09.11. 오후 2:06,원스톱을 넘어 퍼펙트 생활권을 누려라 오페라 트루엘 시민의 숲 이달 분양 예정,"[('원스톱을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼펙트', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('오페라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시민의 숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
258,2017.09.11. 오후 2:00,전기차·수소차 고속도로 통행료 할인,"[('전기차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('수소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
259,2017.09.11. 오후 1:59,경기도 매입임대주택 보증금 200만원 무이자 융자,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
260,2017.09.11. 오후 1:56,두산건설·한라 등 공동개발한 ‘스마트 건설안전관리시스템’ 건설신기술 지정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 건설안전관리시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
261,2017.09.11. 오후 1:55,10월 입주 앞둔 위례우남역푸르지오1단지 문의 꾸준,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('위례우남역푸르지오1단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
262,2017.09.11. 오후 1:54,국토부 연내 노후 공공청사 복합개발 1차 사업지 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
263,2017.09.11. 오후 1:48,반도건설 4707억원 부산 서·금사 6구역 재개발 수주 ,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4707억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
264,2017.09.11. 오후 1:46,국토부지자체 장기미집행 도시계획시설 해소 위해 머리 맞댄다,"[('국토부지자체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
265,2017.09.11. 오후 1:39,바다조망권 갖춘 논현동 에코메트로11단지 최근 매매가가...,"[('바다조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로11단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
266,2017.09.11. 오후 1:25,두산건설과 한라 ‘스마트 건설안전관리 시스템’으로 건설신기술 지정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 건설안전관리 시스템', 'TERM'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
267,2017.09.11. 오후 1:19,9.5 대책 이후.. 중소형 건물매매에 대한 관심도 상승,"[('9.5 대책 이후', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물매매에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
268,2017.09.11. 오후 1:07,강남구 부동산 중개업자 5600명 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
269,2017.09.11. 오후 1:07,강남구 부적격 공인중개사 조사 후 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
270,2017.09.11. 오후 1:07,강남구 부동산 중개업자 5600명 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
271,2017.09.11. 오후 1:07,강남구 부적격 공인중개사 조사 후 퇴출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
272,2017.09.11. 오후 1:07,강남구 부동산 중개업자 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
273,2017.09.11. 오후 1:07,강남구 부동산 중개업자 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
274,2017.09.11. 오후 1:07,강남구 부동산 중개업자 일제 조사,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
275,2017.09.11. 오후 12:01,국세청 추석연휴 중 세금신고·납부 기한 연장,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('세금신고·납부', 'O'), (' ', 'O'), ('기한', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
276,2017.09.11. 오전 11:59,노후 공공청사 복합개발 사업 올해 12월 1차 사업지 확정,"[('노후 공공청사 복합개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
277,2017.09.11. 오전 11:56,대우건설 스타필드 수혜 아파트 평택 소사벌 푸르지오 분양 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2017.09.11. 오전 11:51,코레일 고객 대상 KTX 서비스 평가단 모집,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
279,2017.09.11. 오전 11:50,1315일 ‘원주 반도유보라 아이비파크’ 계약 진행,"[('1315일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
280,2017.09.11. 오전 11:50,‘한양수자인 사가정 파크’ 본보기집 열고 분양,"[('‘', 'O'), ('한양수자인 사가정 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2017.09.11. 오전 11:50,주거복합 넘어 ‘브랜드 타운’ 조성… 광교서 완판,"[('주거복합', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
282,2017.09.11. 오전 11:48,두산건설·한라 스마트 건설안전관리 시스템 신기술 지정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라 스마트 건설안전관리 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
283,2017.09.11. 오전 11:46,하락하던 서울 재건축 보합세로,"[('하락하던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세로', 'O')]"
284,2017.09.11. 오전 11:43,성북구 정릉이편한세상2차 전용59㎡ 매매가 상승세,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정릉이편한세상', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
285,2017.09.11. 오전 11:35,두산건설·한라 터널 근로자 실시간 모니터링 기술 개발,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
286,2017.09.11. 오전 11:35,LH 성남여수 근린상업용지·단독주택용지 등 34필지 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상업용지·단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2017.09.11. 오전 11:35,LH 경상경비 절감해 진주시 수학체험센터 건립 지원 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경상경비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감해', 'O'), (' ', 'O'), ('진주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수학', 'ARTIFACT'), ('체험센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
288,2017.09.11. 오전 11:35,전국 장기미집행 시설 해소…정부지자체 머리 맞댄다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
289,2017.09.11. 오전 11:33,친친디 고급 인테리어·집짓기 세미나 개최,"[('친친디', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어·집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
290,2017.09.11. 오전 11:31,주거 인프라 풍부한 아파트 ‘서천 코아루 천년가’분양,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서천 코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
291,2017.09.11. 오전 11:30,청주 옛 담배공장 문화·상업중심으로 ‘새단장’,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('담배', 'CIVILIZATION'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·상업중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새단장’', 'O')]"
292,2017.09.11. 오전 11:30,이광희 JDC 이사장 10번 실패 끝에 2조 투자유치..中의존 줄인다,"[('이광희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자유치..', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('의존', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
293,2017.09.11. 오전 11:29,‘8·2 대책’에 건설주 주가 ‘와르르’,"[('‘', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘와르르’', 'O')]"
294,2017.09.11. 오전 11:29,강남 재건축 브랜드 ‘5파전 시대’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O')]"
295,2017.09.11. 오전 11:26,LH 성남여수지구 단독주택용지 등 34필지 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2017.09.11. 오전 11:26,다산자이 아이비플레이스 견본주택에 약 3만5천명 몰려,"[('다산자이 아이비플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('약 3만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
298,2017.09.11. 오전 11:21,창성건설 용인 역북지구 복합상업시설 신축,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
299,2017.09.11. 오전 11:20,토지 매입하라…영덕 천지원전 예정지 땅 소유주 38명 소송,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입하라…', 'O'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천지원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('38명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
300,2017.09.11. 오전 11:18,반도건설 컨소 4707억원 규모 부산 서·금사 재정비촉진 6구역 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('4707억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2017.09.11. 오전 11:15,가을보다 먼저온 불청객…서울 전셋값 동작그만,"[('가을', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저온', 'O'), (' ', 'O'), ('불청객…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동작그만', 'O')]"
302,2017.09.11. 오전 11:12,작지만 강한 강소주택 ‘서천 코아루 천년가’ 수요자 중심 특화설계로 이목집중,"[('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('강소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서천 코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
303,2017.09.11. 오전 11:11,공원 등 10년 이상 방치된 도시계획시설 서울 면적의 1.3배,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3배', 'QUANTITY')]"
304,2017.09.11. 오전 11:11,제주 관광중심지 연동 분양형 호텔 하워드존슨 제주 투자가치 돋보여,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하워드존슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
305,2017.09.11. 오전 11:09,두산건설한라 공동개발 스마트건설안전시스템 신기술로 지정,"[('두산건설한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트건설안전시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
306,2017.09.11. 오전 11:07,국토부 노후 공공청사 복합개발 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
307,2017.09.11. 오전 11:07,마곡지구 개발 수혜 입는 강서힐스테이트 눈길 ,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
308,2017.09.11. 오전 11:06,LH 성남여수 근린상업용지 등 우량토지 34필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
309,2017.09.11. 오전 11:02,노후 공공청사 복합개발 가속도…12월 1차 사업지 확정,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
310,2017.09.11. 오전 11:02,‘장기미집행 도시계획시설 해소’ 국토부ㆍ지자체 머리 맞댄다,"[('‘장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해소’', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
311,2017.09.11. 오전 11:02,주목 건설人위기를 기회로…정창선 중흥건설 회장,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('人위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로…', 'O'), ('정창선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
312,2017.09.11. 오전 11:01,반도건설 부산 서·금사 재정비촉진 6구역 재개발 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
313,2017.09.11. 오전 11:01,노후 공공청사 복합개발 사업 올해 12월 1차 사업지 확정,"[('노후 공공청사 복합개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
314,2017.09.11. 오전 11:01,국토부지자체 장기미집행 도시계획시설 해소 위해 머리 맞댄다,"[('국토부지자체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
315,2017.09.11. 오전 11:01,현장허허벌판에서 국내 최대 복합리조트로…제주신화월드,"[('현장허허벌판에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트로…', 'O'), ('제주신화월드', 'LOCATION')]"
316,2017.09.11. 오전 11:01,잠깐 멈춤 제주 부동산시장 개발호재로 시동 건다,"[('잠깐', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
317,2017.09.11. 오전 11:01,노후 공공청사를 임대주택으로…국토부 12월 첫 사업지 확정,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사를', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
318,2017.09.11. 오전 11:01,르포제주 첫 복합리조트 개장준비 한창..지드래곤도 구슬땀,"[('르포제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개장준비', 'O'), (' ', 'O'), ('한창..', 'O'), ('지드래곤', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
319,2017.09.11. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
320,2017.09.11. 오전 11:00,호반건설 김포한강 호반베르디움 6차 13일 특공 14일 1순위 청약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특공', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
321,2017.09.11. 오전 11:00,이광희 JDC이사장 中관광객 감소가 반전 기회…전략 다변화,"[('이광희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소가', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O')]"
322,2017.09.11. 오전 11:00,노후 공공청사 복합개발 1차 사업지 12월에 확정,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사 복합개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
323,2017.09.11. 오전 11:00,JDC ‘관광 제주’ ‘첨단신산업’ 시너지…지역내 총생산 3배 견인,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘관광', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첨단신산업’', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지…지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('총생산', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
324,2017.09.11. 오전 11:00,장기미집행 시설 해소 위해…국토부지자체 머리 맞댄다,"[('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('지자', 'ORGANIZATION'), ('체', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
325,2017.09.11. 오전 11:00,제주신화월드 이달말 개장…아시아 최대 복합리조트,"[('제주신화월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장…', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O')]"
326,2017.09.11. 오전 11:00,서울면적 1.38배 장기 미집행시설 사업방안 머리 맞댄다 ,"[('서울', 'CITY'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.38배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행시설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업방안', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
327,2017.09.11. 오전 11:00,국토부 노후 공공청사 리모델링 지자체 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2017.09.11. 오전 10:58,부동산 정보 스타트업 호갱노노 23억 규모 투자 유치,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('호갱노노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
329,2017.09.11. 오전 10:58,합리적 비용으로 내 집 마련 가능한 ‘복산동 월드메르디앙 뉴시티’ 조합원 모집,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('비용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('복산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
330,2017.09.11. 오전 10:51,두산건설한라 공동개발한 시스템 건설신기술로 지정,"[('두산건설한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동개발한', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
331,2017.09.11. 오전 10:49,국내 보행 중 교통사고 사망자 절반은 65세 이상 고령자,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('보행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION')]"
332,2017.09.11. 오전 10:48,대형건물 신축 전기차 충전시설·친환경보일러·LED 조명 의무화,"[('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전시설·친환경보일러', 'TERM'), ('·', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
333,2017.09.11. 오전 10:48,재건축 연한 충족한 ‘목동신시가지1단지’ 최근 동향은,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('충족한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
334,2017.09.11. 오전 10:46,반도건설 4707억 규모 부산 서·금사 재정비촉진 6구역 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4707억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
335,2017.09.11. 오전 10:36,배곧신도시 알짜 입지에 ‘우뚝’…다인건설 ‘로얄팰리스 테크노 지식산업센터’ ,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우뚝’…', 'O'), ('다인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로얄팰리스 테크노 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
336,2017.09.11. 오전 10:35,반도건설 부산 서·금사 재정비촉진 6구역 4707억 재개발 공사 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4707억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2017.09.11. 오전 10:35,대우건설 신반포 15차 재건축 시공사로 선정 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
338,2017.09.11. 오전 10:34,스마트 건설안전관리 시스템 국토부 건설신기술 지정,"[('스마트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설안전관리 시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
339,2017.09.11. 오전 10:26,LH 성남여수 근린상업·단독주택 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상업·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2017.09.11. 오전 10:21,원주기업도시 주택용지 등 총 333 필지 추가 공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('333 필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
341,2017.09.11. 오전 10:21,8월 전세자금대출 평균금리 2.93%%…전월比 0.09%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('평균금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2.93%%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
342,2017.09.11. 오전 10:20,GS건설 강남권서 자이Xi 벨트 구축한다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자이Xi', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
343,2017.09.11. 오전 10:19,주택금융공사 8월 전세자금대출 평균금리 2.93%,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('평균금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2.93%', 'QUANTITY')]"
344,2017.09.11. 오전 10:18,서울시 대학로 인근서 국내 첫 창작연극지원시설 짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('창작연극지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
345,2017.09.11. 오전 10:17,편리한 생활 인프라를 한 걸음에 누리는 아파트 ‘서천 코아루 천년가’ 눈길,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라를', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음에', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서천 코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
346,2017.09.11. 오전 10:13,한종률 국제건축연맹UIA 부회장 당선.. 한국인 최초,"[('한종률', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국제건축연맹UIA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당선..', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
347,2017.09.11. 오전 10:12,‘한강메트로자이 2차’ 견본주택 1만7000여 명 방문,"[('‘', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
348,2017.09.11. 오전 10:12,굵직한 호재 가득한 광명시 광명역세권휴먼시아3단지 눈길,"[('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광명역세권휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
349,2017.09.11. 오전 10:11,LH 혁신도시 교육인프라 구축에 앞장선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
350,2017.09.11. 오전 10:09,서울 항동 한양수자인 와이즈파크 주말 3일간 1.9만명 다녀가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('와이즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
351,2017.09.11. 오전 10:07,어마에 트럼프도 재산피해 우려…부자순위 600위 밖으로 추락,"[('어마', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재산피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…부자순위', 'O'), (' ', 'O'), ('600위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밖으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
352,2017.09.11. 오전 10:07,성동구 잠자는 조상땅 3300㎡ 후손에 상속,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠자는', 'O'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3300㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후손', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상속', 'O')]"
353,2017.09.11. 오전 10:07,첨단기술로 근로자 안전 UP…두산건설ㆍ한라 건설신기술로 뭉치다,"[('첨단기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('UP…', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉치다', 'O')]"
354,2017.09.11. 오전 10:05,하이패스 단 전기ㆍ수소차 18일부터 고속道 통행료 반값,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('전기ㆍ', 'O'), ('수소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
355,2017.09.11. 오전 10:04,더블역세권 상가 선착순 분양 시작,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
356,2017.09.11. 오전 10:02,신도시 상가투자 역세권도 중요하지만 배후수요도 따져봐야,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권도', 'O'), (' ', 'O'), ('중요하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
357,2017.09.11. 오전 10:02,경기 광주 오포 문형 양우내안애 분양…중도금 무이자,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문형 양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
358,2017.09.11. 오전 10:01,새만금개발청 정보화 기본계획 발표,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정보화', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
359,2017.09.11. 오전 10:00,주금공 8월 전세자금대출 금리 2.93%···전월比 0.09%p↓,"[('주금공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2.93%', 'QUANTITY'), ('···전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
360,2017.09.11. 오전 9:58,전기차·수소차 18일부터 고속도로 통행료 반값,"[('전기차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('수소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
361,2017.09.11. 오전 9:58,코레일 주말 일부 KTX 운행구간 연장한다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행구간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장한다', 'O')]"
362,2017.09.11. 오전 9:56,두산건설·한라 스마트 건설 안전관리 시스템 국토부 건설신기술 지정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라 스마트 건설 안전관리 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
363,2017.09.11. 오전 9:55,18일부터 하이패스 이용 전기·수소차 고속도로 통행료 50% 할인,"[('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('전기·수소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
364,2017.09.11. 오전 9:53,전국N 의정부 개발 호재 총결산 안병용 시장편,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('총결산', 'O'), (' ', 'O'), ('안병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('편', 'O')]"
365,2017.09.11. 오전 9:51,현대·GS 반포 재건축 수주 경쟁…“탄탄한 자금력이냐 브랜드냐”,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS 반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…“탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('자금력이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드냐”', 'O')]"
366,2017.09.11. 오전 9:51,친친디 반얀트리 클럽 앤 스파 서울에서 고급 인테리어집짓기 세미나 개최,"[('친친디', 'O'), (' ', 'O'), ('반얀트리 클럽 앤 스파 서울', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
367,2017.09.11. 오전 9:50,창성건설 사업영역 다각화…수익형 신규 사업 발굴 지속할 것,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('지속할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
368,2017.09.11. 오전 9:46,수원부산 KTX 주말 서울역까지 연장 운행,"[('수원부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
369,2017.09.11. 오전 9:43,원주기업도시 연말까지 주택·근생·주차장 등 총 333개 필지 공급,"[('원주기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택·근생·주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('333개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
370,2017.09.11. 오전 9:42,8ㆍ2대책에 건설주 주가 ‘와르르’,"[('8ㆍ2대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘와르르’', 'O')]"
371,2017.09.11. 오전 9:40,여가·레저를 집에서… 스테이케이션 눈길,"[('여가·레저를', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서…', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
372,2017.09.11. 오전 9:40,新님비시대④ 집값이 우선…지자체 반대에 공공시설 무산,"[('新님비시대④', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('반대에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
373,2017.09.11. 오전 9:38,LH 혁신도시 교육인프라 구축에 앞장선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
374,2017.09.11. 오전 9:35,LH 성남여수 근린상업용지·단독주택용지 등 우량토지 34필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상업용지·단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2017.09.11. 오전 9:35,재건축 브랜드 ‘강남오패’ 시대,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남오패', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
376,2017.09.11. 오전 9:34,인천 더샵 스카이타워 계약 5일 만에 전 세대 완판,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
377,2017.09.11. 오전 9:24,‘김포한강신도시 호반베르디움 6차’ 견본주택 1만2000여 명 방문,"[('‘', 'O'), ('김포한강신도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
378,2017.09.11. 오전 9:23,시티건설 청주 동남 시티프라디움 16일 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2017.09.11. 오전 9:22,‘래미안 강남포레스트’ 청약 앞두고 방문객 1만5000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('래미안 강남포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
380,2017.09.11. 오전 9:22,LH 성남여수 단독주택용지 등 34필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2017.09.11. 오전 9:20,LH 경기 성남여수지구 단독주택용지 등 우량토지 34필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2017.09.11. 오전 9:17,동네방네중구 위반건축물 273건 적발…명동·을지로 최다,"[('동네방네중구', 'O'), (' ', 'O'), ('위반건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('273건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
383,2017.09.11. 오전 9:05,아파트 비상용 예비전원 설치 의무화 법안 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비상용', 'O'), (' ', 'O'), ('예비전원', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
384,2017.09.11. 오전 9:05,청주 옛담배공장 문화ㆍ상업중심으로 ‘변신’,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), ('담배', 'CIVILIZATION'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('문화ㆍ상업중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘변신’', 'O')]"
385,2017.09.11. 오전 9:04,인천 더샵 스카이타워 1897가구 5일만에 완판,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1897가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
386,2017.09.11. 오전 9:03,원주기업도시 연말까지 주거전용·근생 등 333개 필지 공급,"[('원주기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거전용·근생', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('333개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2017.09.11. 오전 9:03,한화건설 ‘영등포뉴타운 꿈에그린’ 뉴타운 프리미엄 수혜단지로 주목,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영등포뉴타운 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
388,2017.09.11. 오전 9:02,학세권 목동신시가지2단지 전용122㎡ 전세가 8억원대,"[('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('122㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY')]"
389,2017.09.11. 오전 9:02,LH 성남여수 근린상업용지 등 우량토지 34필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
390,2017.09.11. 오전 9:00,산업·관광 거점으로 떠오른 이천··· 밸류호텔 이천 호텔 객실 분양 투자자 몰려,"[('산업·관광', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('밸류호텔 이천 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
391,2017.09.11. 오전 8:58,래미안강동팰리스 거래 절벽 속 매수 문의 꾸준,"[('래미안강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
392,2017.09.11. 오전 8:57,LH 경상비 줄여 진주 수학체험센터 건립 비용 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경상비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수학체험센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
393,2017.09.11. 오전 8:56,LH 업무추진비 아낀 돈 진주혁신도시 교육인프라 구축 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무추진비', 'O'), (' ', 'O'), ('아낀', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
394,2017.09.11. 오전 8:55,토지확보 100% 완료 사업 안정성 확보한 ‘이천 신동아파밀리에’ 공급 중,"[('토지확보', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
395,2017.09.11. 오전 8:44,김현미 장관 계약갱신청구권 도입 신혼부부 파격대출 지원 등 예고,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파격대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
396,2017.09.11. 오전 8:43,롯데건설 신반포 13·14차 수주… 반포권역 진출 본격화,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13·14차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포권', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
397,2017.09.11. 오전 8:40,대우건설 신반포 15차 재건축 수주… 골든타임 후분양제 등 높은 점수,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('골든타임 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O')]"
398,2017.09.11. 오전 8:34,인천 더샵 스카이타워 계약 5일만 완판,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
399,2017.09.11. 오전 8:31,합정역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('합정역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
400,2017.09.11. 오전 8:28,신영 평택 비전 지웰 테라스 견본주택에 주말 1.5만명 방문,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 비전 지웰 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
401,2017.09.11. 오전 8:26,포스포건설 인천 더샵 스카이타워 5일만에 완판,"[('포스포건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
402,2017.09.11. 오전 8:25,911 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('911', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
403,2017.09.11. 오전 8:08,튀면 찍힌다…추가 대책에 시장 벌벌,"[('튀면', 'O'), (' ', 'O'), ('찍힌다…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌벌', 'O')]"
404,2017.09.11. 오전 7:10,재건축 하락세 멈추고 분양시장 호황…강남 주택시장 왜 이러나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나', 'O')]"
405,2017.09.11. 오전 7:00,19조원 토지보상 시장 준비하자…지존 특별강좌 개설,"[('19조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하자…지존', 'O'), (' ', 'O'), ('특별강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
406,2017.09.11. 오전 7:00,8·2 부동산대책 한달…긍정여론 소폭 증가,"[('8·2 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…긍정여론', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
407,2017.09.11. 오전 6:50,스타필드 효과도 삼켜버린 8.2대책의 힘,"[('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과도', 'O'), (' ', 'O'), ('삼켜버린', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2대책', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
408,2017.09.11. 오전 6:08,대학로 인근 한성대입구역에 국내 첫 창작연극인 지원시설 조성 ,"[('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('한성대입구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'STUDY_FIELD'), ('작연극', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
409,2017.09.11. 오전 6:04,대학로에 창작 연극인 지원시설 조성…2021년 완공,"[('대학로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창작', 'O'), (' ', 'O'), ('연극인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
410,2017.09.11. 오전 5:30,강남생활권 과천·하남 감일 공공택지 분양 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
411,2017.09.11. 오전 5:03,집값 꿈쩍 않는데…집중모니터링 지역 24곳 부글부글,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('않는데…집중모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
412,2017.09.11. 오전 5:01,움츠렸던 강남 재건축 시장 다시 살아나나,"[('움츠렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
413,2017.09.11. 오전 4:00,1인·맞벌이 가구 공략 스테이케이션이 뜬다 ,"[('1인', 'QUANTITY'), ('·맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이케이션이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
414,2017.09.11. 오전 4:00,분양가상한제 앞두고 원가도 공개하라 시민단체·정치권 목청,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('원가도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체·정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('목청', 'O')]"
415,2017.09.11. 오전 4:00,전셋값 하락…전세가율 2년새 최저 평온한 이사철,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('평온한', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O')]"
416,2017.09.11. 오전 3:04,부동산 부자 상위 1% 평균 6.5채 주택 보유,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
417,2017.09.11. 오전 3:03,분양정보서울 항동 한양수자인 와이즈파크 634채 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 와이즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('634채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
418,2017.09.11. 오전 3:03,전체가구 65%가 한강 볼수있게 설계,"[('전체가구', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('볼수있게', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
419,2017.09.11. 오전 3:03,신반포 1314차는 롯데건설… 15차는 대우건설이 시공 맡아,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1314차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
420,2017.09.11. 오전 3:03,규제 피한 단지내 상가에 돈 몰린다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
