,date,headline,keyword
0,2017.03.26. 오후 10:48,대선 앞두고 관망세… 아파트값 상승률 소폭 감소,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
1,2017.03.26. 오후 10:34,과천 주공1단지 새 시공사에 대우건설 선정,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
2,2017.03.26. 오후 10:06,압구정 구현대 재건축 첫단추…공공지원 주민동의 50% 넘겨,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현', 'ARTIFACT'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추…공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
3,2017.03.26. 오후 10:06,과천 주공1단지 시공사에 대우건설 선정,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
4,2017.03.26. 오후 9:09,명품 브랜드 대전 과전주공1단지 재건축 대우건설 수주,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과전주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
5,2017.03.26. 오후 9:05,분양 단신서울 고덕주공7단지 올 첫 분양 ‘고덕 롯데캐슬 베네루체’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'ORGANIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕주공7단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
6,2017.03.26. 오후 9:05,분양 단신1차 계약금 500만원 ‘힐스테이트 태전 2차’ 1100가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY')]"
7,2017.03.26. 오후 9:05,분양 단신김포 걸포3지구 ‘한강메트로자이’ 4229가구 5월 분양 예정,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4229가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
8,2017.03.26. 오후 9:05,분양 단신중도금 전액 무이자 평택 용죽 ‘비전 레이크 푸르지오’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용죽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
9,2017.03.26. 오후 9:04,분양 단신‘e편한세상 양주신도시 3차’ 1566가구 모두 중소형,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
10,2017.03.26. 오후 9:00,대우건설 과천주공1 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
11,2017.03.26. 오후 8:31,압구정 구현대 재건축 사업 본격화하나,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화하나', 'O')]"
12,2017.03.26. 오후 8:05, 과천주공1단지 재건축 대우건설 품에 ,"[('과천주공', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품에', 'O')]"
13,2017.03.26. 오후 7:31,GTX까지 개통되는 더블 역세권 들썩,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('개통되는', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
14,2017.03.26. 오후 7:31,주거환경개선사업도 주택보증공사가 보증,"[('주거환경개선사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증공사', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
15,2017.03.26. 오후 7:31,SH공사 복합 개발 가능 공공디벨로퍼 변신,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
16,2017.03.26. 오후 7:31,LH 청년·신혼부부용 임대주택 2000가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
17,2017.03.26. 오후 7:30,fn 금주 분양일정 e편한세상 양주신도시 3차 등 관심,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
18,2017.03.26. 오후 7:29,머니주간 아파트 시세 입주물량 증가 우려...동탄 매매·전세가↓,"[('머니주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('우려...', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세가↓', 'O')]"
19,2017.03.26. 오후 7:29,머니부동산 QA 집합건물 입찰시 토지별도등기 발견했다면,"[('머니부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지별도등기', 'O'), (' ', 'O'), ('발견했다면', 'O')]"
20,2017.03.26. 오후 7:28,이슈진단 아파트 브랜드 잇단 개명에···기존 주민 반발,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개명에···기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
21,2017.03.26. 오후 7:28,이슈진단 브랜드가 곧 富의 척도···욕망을 삽니다,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('富의', 'O'), (' ', 'O'), ('척도···욕망을', 'O'), (' ', 'O'), ('삽니다', 'O')]"
22,2017.03.26. 오후 7:25,LH 청년·신혼부부용 임대주택 2000가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
23,2017.03.26. 오후 7:19,대우건설 과천 주공1단지 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
24,2017.03.26. 오후 7:02,압구정동 구현대 재건축 동의율 50% 돌파,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동의율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
25,2017.03.26. 오후 7:00,압구정 구현대 추진위 구성…재건축 시동,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
26,2017.03.26. 오후 7:00,LH 청년·신혼부부에 공급할 임대주택 2000가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급할', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
27,2017.03.26. 오후 7:00,르포대우건설 수주한 과천주공1단지 재건축 시공사 선정 현장 가보니,"[('르포대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주한', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
28,2017.03.26. 오후 6:59,SH공사 복합단지·리조트·호텔도 개발한다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합단지·리조트·호텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
29,2017.03.26. 오후 6:57,LH 수익형 부동산 인기 폭발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
30,2017.03.26. 오후 6:55,동탄2·고덕·효천 등 인기지구 분양 줄이어,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('효천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
31,2017.03.26. 오후 6:46,압구정 구현대 재건축 탄력받는다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받는다', 'O')]"
32,2017.03.26. 오후 6:40,전주 효천지구 첫 분양단지에 인파행렬 ,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파행렬', 'O')]"
33,2017.03.26. 오후 6:31,인천공항철도제2터미널역·마곡역 생긴다,"[('인천공항철도제2터미널역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
34,2017.03.26. 오후 6:25,대우건설 과천주공 1단지 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
35,2017.03.26. 오후 6:19,대우건설 4000억원 규모 과천주공1단지 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2017.03.26. 오후 6:17,대우건설 과천주공1단지 수주전 승리…현대·GS 제쳐,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('승리…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제쳐', 'O')]"
37,2017.03.26. 오후 6:17,호반건설 나무심기·대청소 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나무심기·대청소', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
38,2017.03.26. 오후 6:11,호반건설 서울대공원·혜명보육원서 봄맞이 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('혜명보육원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
39,2017.03.26. 오후 6:03,대우건설 현대·GS제치고 과천주공1단지 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
40,2017.03.26. 오후 6:03,아파트 전세금으로 단독주택 마련 ‘틈새주택’ 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
41,2017.03.26. 오후 5:51,동양건설산업 고덕 파라곤 계약 4일 만에 완판,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
42,2017.03.26. 오후 5:49,MK 추천매물 은평구 녹번역 대단지 수익형 상가 14억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY')]"
43,2017.03.26. 오후 5:49,노후주택 밀집지역 신규분양 눈길,"[('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
44,2017.03.26. 오후 5:49,이번주 전국 4300여가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
45,2017.03.26. 오후 5:48,중견건설사 정비사업서 돌풍,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업서', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
46,2017.03.26. 오후 5:48,재등장 중도금 무이자 대출…금리상승기 메리트 더 커져,"[('재등장', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출…금리상승기', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
47,2017.03.26. 오후 5:48,분양현장 NOW 4월초 청약 고덕 롯데캐슬 베네루체,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('4월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT')]"
48,2017.03.26. 오후 5:41,3∼5월이 성수기였는데… 장미대선 여파 분양 줄줄이 연기,"[('3∼5월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기였는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('장미대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
49,2017.03.26. 오후 5:07,분양캘린더 청약접수 8곳 · 견본주택 11곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
50,2017.03.26. 오후 5:07,분양현장 돋보기 현대산업개발 첫 뉴스테이… 임대료 상승률 연 3% 이내,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3% 이내', 'QUANTITY')]"
51,2017.03.26. 오후 5:06,야 공공임대 확대 · 여 시장 규제 강화 무게,"[('야', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('여', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('무게', 'O')]"
52,2017.03.26. 오후 4:25, LH 청년·신혼부부용 매입임대 2천가구 매입 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
53,2017.03.26. 오후 3:55,양주신도시 권욱 LH 양주사업본부장 교통·교육·쾌적성 갖춘 양주…제2의 분당·판교신도시 될 것,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통·교육·쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
54,2017.03.26. 오후 3:54,양주신도시 그린프리미엄·교통 호재…수도권 마지막 신도시 양주,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린프리미엄·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY')]"
55,2017.03.26. 오후 3:53,‘사천 그랜드 에르가 1930’ 모델하우스 개관 3일간 3만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('사천 그랜드 에르가 1930', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
56,2017.03.26. 오후 3:50,양주신도시 녹과 수 네트워크 연결…도시 속 전원생활 즐긴다,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹', 'PLANT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('연결…도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('즐긴다', 'O')]"
57,2017.03.26. 오후 3:48,양주신도시 와 편의시설부터 교통망까지…양주 신도시 미래 한눈에,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설부터', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망까지…', 'O'), ('양주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
58,2017.03.26. 오후 3:48,양주신도시 양주서 강남권 30분대…구리포천고속도로개통으로 들썩,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME'), ('…', 'O'), ('구리포천고속도로', 'ARTIFACT'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
59,2017.03.26. 오후 3:46,서울시 주거위기 가정 특별대책 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거위기', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('특별대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
60,2017.03.26. 오후 3:45,양주신도시 안정적 수익내는 상업·업무용지…알짜 부동산 보고 가세요,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익내는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O')]"
61,2017.03.26. 오후 3:26,동네방네금천구 명품땅 만들기 사업…토지이동 권장,"[('동네방네금천구 명품땅 만들기 사업', 'TERM'), ('…토지이동', 'O'), (' ', 'O'), ('권장', 'O')]"
62,2017.03.26. 오후 3:21,호반건설 봉사단 호반사랑나눔이 서울대공원·보육원서 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), ('·보육원서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
63,2017.03.26. 오후 2:54,LH 청년·신혼부부용 임대주택 2000가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
64,2017.03.26. 오후 2:45,‘동탄2 동원로얄듀크 비스타’ 모델하우스 개관 후 3일간 2만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
65,2017.03.26. 오후 2:36,호반사랑나눔이 찾아가는 봉사활동,"[('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
66,2017.03.26. 오후 2:36,Real Estate 삼·원·지·향 서북권 신주거벨트 뜬다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('삼', 'LOCATION'), ('·원·지·향', 'O'), (' ', 'O'), ('서북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신주거벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
67,2017.03.26. 오후 2:34,Real Estate 분양 흥행 보증수표 호세권,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('호세권', 'O')]"
68,2017.03.26. 오후 2:07,건설주택포럼 임대주택 관리 주제로 정기세미나,"[('건설', 'ORGANIZATION'), ('주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주제로', 'O'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O')]"
69,2017.03.26. 오후 2:07,서울시 주거 위기가구 최대 200만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('위기가구', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
70,2017.03.26. 오후 2:03,평택 고덕 파라곤 사흘만에 계약 완료,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
71,2017.03.26. 오후 2:02,‘남양주 뉴스테이 오메가시티’ 주택홍보관 개관 4일간 1만3000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('남양주 뉴스테이 오메가시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
72,2017.03.26. 오후 1:57,고덕 신도시 파라곤 4일만에 계약 완료,"[('고덕 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
73,2017.03.26. 오후 1:51,배후수요 탄탄 간석동 해마루 더 펠리체 오피스텔 분양 ,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해마루 더 펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2017.03.26. 오후 1:41,3월 마지막주 전국 6337가구 분양,"[('3월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2017.03.26. 오후 1:17,호반건설 ‘호반사랑나눔이’ 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘호반사랑나눔이’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
76,2017.03.26. 오후 1:06,세계건축올림픽 UIA 2017 오는 9월 코엑스·DDP 등에서 개최,"[('세계건축올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('UIA', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오는 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('DDP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2017.03.26. 오후 1:05,서울시 ‘주거위기’ 가구 지원 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘주거위기’', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
78,2017.03.26. 오후 12:02,청년·신혼부부용 임대주택 2000가구 매입 신청받아,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청받아', 'O')]"
79,2017.03.26. 오전 11:44,LH 청년·신혼부부용 아파트 2000호 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
80,2017.03.26. 오전 11:40,e편한세상 양주신도시 3차 1566가구 분양…1·2차 이은 흥행 예고,"[('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이은', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
81,2017.03.26. 오전 11:38,고속도로 버스전용차로 95% 바람직…확대·신설 해야,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바람직…확대·신설', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
82,2017.03.26. 오전 11:38,호수공원 앞 복합단지…광교 컨벤션 꿈에그린 내달 분양,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('복합단지…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2017.03.26. 오전 11:37,봄바람 타고 분양시장 활짝.. 이번 주 아파트 8곳 청약,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝..', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
84,2017.03.26. 오전 11:25,연인산 주추리봉 등 총 29곳 국가 지명 확정,"[('연인산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주추리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
86,2017.03.26. 오전 11:15,2017 서울세계건축대회 9월 개최,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울세계건축대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2017.03.26. 오전 11:15,세계건축올림픽 UIA 2017…9월 서울에서 열린다,"[('세계건축올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('UIA', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), ('…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
88,2017.03.26. 오전 11:13,인천공항철도 제2터미널역·마곡역 이르면 연말 개통,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2터미널역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
89,2017.03.26. 오전 11:02,LH청년·신혼부부용 매입입대 아파트 2000가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('매입입대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
90,2017.03.26. 오전 11:02,국민 95% “고속도로 버스전용차로 확대 바람직”,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직”', 'O')]"
91,2017.03.26. 오전 11:02,무엇을 체험하든 상상 그 이상 화성 교통안전체험교육센터 체험기,"[('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하든', 'O'), (' ', 'O'), ('상상', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통안전체험교육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체험기', 'O')]"
92,2017.03.26. 오전 11:02,LH 청년·신혼부부용 매입임대주택 공급위한 아파트 2000가구 매입 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
93,2017.03.26. 오전 11:02,연인산·주추리봉 등 총 29곳 국가 지명 확정,"[('연인산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('주추리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
94,2017.03.26. 오전 11:02,LH 청년·신혼부부 임대 공급용 아파트 2000가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
95,2017.03.26. 오전 11:02,인천공항철도 10주년.. 제2터미널역·마곡역 연말 개통,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('제2터미널역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
96,2017.03.26. 오전 11:02,가평 연인산·상주 주추리봉.. 교량·산·봉우리 지명 확정,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연인산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주추리봉', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('교량·산·봉우리', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
97,2017.03.26. 오전 11:02,일반인 84% 영동고속도로 버스전용차로 신설 필요하다,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
98,2017.03.26. 오전 11:02,인천공항철도 제2터미널역ㆍ마곡역 연내 개통,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2터미널역', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
99,2017.03.26. 오전 11:01,국민 85% 고속도로 전용차로 확대 좋아요,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
100,2017.03.26. 오전 11:01,10주년 맞은 인천공항철도 제2터미널역·마곡역 연말 개통,"[('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2터미널역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
101,2017.03.26. 오전 11:01,‘연인산’ ‘주추리봉’…29곳 새 이름 달았다,"[('‘', 'O'), ('연인산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주추리봉', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('달았다', 'O')]"
102,2017.03.26. 오전 11:00,서울세계건축대회 9월 개최 본격 준비 돌입,"[('서울세계건축대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
103,2017.03.26. 오전 11:00,LH 청년·신혼부부용 임대주택 2천가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
104,2017.03.26. 오전 11:00,LH 청년·신혼부부 위한 임대아파트 2000가구 사들인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
105,2017.03.26. 오전 11:00,영동고속도로에 버스전용차로 신설해야,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설해야', 'O')]"
106,2017.03.26. 오전 11:00,인천공항철도 제2터미널역·마곡역 올 연말 개통,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2터미널역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
107,2017.03.26. 오전 11:00,국토부 전국 29곳 국가지명 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
108,2017.03.26. 오전 11:00,연인산 삼국유사 군위휴게소 등 29곳 지명 확정 ,"[('연인산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼국유사 군위휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
109,2017.03.26. 오전 11:00,국민 10명 중 8명 고속도로 버스전용차선 확대 찬성,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차선', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
110,2017.03.26. 오전 11:00,올해 말 공항철도 제2터미널·마곡역 개통,"[('올해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2터미널', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
111,2017.03.26. 오전 11:00,LH 청년·신혼부부용 임대주택 2000가구 사들인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
112,2017.03.26. 오전 11:00,가평 무명산 연인산으로…전국 29곳 지명 확정,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무명산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연인산', 'LOCATION'), ('으로…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
113,2017.03.26. 오전 10:43,고덕신도시 최초 들어선 ‘고덕 파라곤’ 나흘만에 완판,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
114,2017.03.26. 오전 10:27,초저금리시대 수익형부동산 눈길… 간석동 해마루 더펠리체 분양,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해마루 더펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2017.03.26. 오전 9:11,청약접수 시작… 수원 아이파크시티 5차 상업시설 홍보관 북적,"[('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
116,2017.03.26. 오전 9:02,경매사냥 인천김포고속도로 수혜 아파트…인천 서구 경서동 청라한라비발디 133.86㎡ 1회 유찰 4억3400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천김포고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('133.86㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3400만원', 'QUANTITY')]"
117,2017.03.26. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 8곳 4443가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4443가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2017.03.26. 오전 7:08,르포 지하철역 지하상가 땅밑에선 무슨 일이,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅밑에선', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
119,2017.03.26. 오전 7:01,싼 전셋집 찾는다면 여기로…서울에선 강동 수도권은 화성시흥,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다면', 'O'), (' ', 'O'), ('여기로…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시흥', 'LOCATION')]"
120,2017.03.26. 오전 7:00,건설사 생존전략사업 다각화…광폭 행보,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화…광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
121,2017.03.26. 오전 7:00,건설사 생존전략주력사업도 다각화… 임대부터 호텔까지,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략주력사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대부터', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔까지', 'O')]"
122,2017.03.26. 오전 6:49,부동산S토리 84㎡ 시대는 한물 갔다,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('한물', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O')]"
123,2017.03.26. 오전 6:00,제주소식 부동산중개업소 특별 지도점검 실시,"[('제주', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('지도점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
124,2017.03.27. 오후 8:12,부동산 다이제스트 신정 22구역 재개발사업 수주.. 호반건설 내년 상반기 착공 예정,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
125,2017.03.27. 오후 8:12,스웨덴 SR서 고속철 경쟁체제 노하우 배운다,"[('스웨덴', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('SR', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
126,2017.03.27. 오후 8:11,LH 금융부채 23년내 10조원 이상 감축,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융부채', 'O'), (' ', 'O'), ('23년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
127,2017.03.27. 오후 8:11,부동산 다이제스트 한화건설 광교 컨벤션 꿈에그린,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
128,2017.03.27. 오후 8:11,김관웅 부동산전문기자의 아파트 Talk Talk 동탄2신도시 3차 동원로얄듀크 비스타 최고입지에 분양가도 경쟁력.. 오피스텔은 잘 따져봐야,"[('김관웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산전문기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('Talk', 'O'), (' ', 'O'), ('Talk', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력..', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
129,2017.03.27. 오후 7:23,박상우 LH 사장 “2030년까지 공공임대주택 100만구 짓겠다”,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓겠다”', 'O')]"
130,2017.03.27. 오후 6:42,한화건설 광교 컨벤션 꿈에그린에 인공지능 홈IoT 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('홈IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
133,2017.03.27. 오후 6:36,조기대선 영향…홀쭉해진 4월 분양,"[('조기대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향…홀쭉해진', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2017.03.27. 오후 6:28,대한토지신탁 ‘제주 행정타운 파미르파크’ 오피스텔 4월 분양 ,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 행정타운 파미르파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2017.03.27. 오후 6:28,동원개발 경기 고양 ‘삼송2차 원흥역 동원로얄듀크 비스타’ 4월 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2017.03.27. 오후 6:06,부산김해 경전철 MRG 폐지…지방재정 3000억원 절감,"[('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('MRG', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…지방재정', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
137,2017.03.27. 오후 6:06,남해고속도로에 하이패스 전용 나들목 생긴다,"[('남해고속도로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
138,2017.03.27. 오후 6:05, LH “저출산 해소 위한 주거복지에 최선” ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”', 'O')]"
139,2017.03.27. 오후 5:56,도로공사 김해 율하에 하이패스 나들목 설치…2019년 개통,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
140,2017.03.27. 오후 5:55,행정타운 인근 오피스텔 안정적인 수익률로 인기 ‘제주 행정타운 파미르파크’ 오피스텔 눈길,"[('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파미르파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
142,2017.03.27. 오후 5:53,박상우 LH 사장 공공임대 확충…330만가구 주거지원,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O')]"
143,2017.03.27. 오후 5:51,임대주택엔 政派 없다..LH 사장 주거복지 진화 역설한 까닭은,"[('임대주택엔', 'O'), (' ', 'O'), ('政派', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('역설한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
144,2017.03.27. 오후 5:51,‘경희궁자이2단지’ 입주로 종로구 부동산 시장 들썩,"[('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
145,2017.03.27. 오후 5:45,부동산 스타트업 시대  2 부동산 정보도 특화가 답이다 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('특화가', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
147,2017.03.27. 오후 5:44,다목적 지식산업센터 부동신시장 새 트렌드…인허가 건수도 ↑,"[('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('부동신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드…인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건수도', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
148,2017.03.27. 오후 5:43,박상우 LH 사장 공공임대 확충…330만가구 주거지원,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O')]"
149,2017.03.27. 오후 5:42,2017 서울세계 건축대회 열린다… 서울시 본격준비,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울세계 건축대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격준비', 'O')]"
150,2017.03.27. 오후 5:39,장마대선에 수그린 벚꽃분양…4월 분양물량 예년比 28%↓,"[('장마대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수그린', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃', 'PLANT'), ('분양…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
151,2017.03.27. 오후 5:34,박상우 LH 사장 부채 줄이고 2030년까지 330만가구 주거복지 지원 ,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
152,2017.03.27. 오후 5:31,한강변 가장 비싼 동네는 강남 압구정동…2위 서초구 반포동,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION')]"
153,2017.03.27. 오후 5:31,롯데월드타워 그랜드 오픈 카운트다운… 롯데물산 스마트 오피스로 미래 준비할 것,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 오피스', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('준비할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
154,2017.03.27. 오후 5:29,광교에 인공지능 하우스…한화건설 주상복합 분양,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('하우스…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2017.03.27. 오후 5:29,두달 만에 다시 심사대 오르는 잠실5단지,"[('두달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('심사대', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
156,2017.03.27. 오후 5:29,대선 피하자…내달 분양 2만9천가구로 축소,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
157,2017.03.27. 오후 5:29,조망·투자가치…한강변 분양 잇달아,"[('조망·투자가치…', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
158,2017.03.27. 오후 5:28,목동·상계 등 재건축 가이드라인 만든다,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
159,2017.03.27. 오후 5:26,내년 김포도시철도 개통으로 문턱 높아진 김포 내 집 마련 가능할까,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
160,2017.03.27. 오후 5:24,아파트 분양홍보관 마케팅 키워드 벚꽃,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃', 'PLANT')]"
161,2017.03.27. 오후 5:22,수익형부동산 상가… 옥천 가온타워 착공,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가온타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
162,2017.03.27. 오후 5:20,코레일한국로템철도연 장대화물열차 무선제어 기술 공동 개발,"[('코레일한국로템철도연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장대화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무선제어', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
163,2017.03.27. 오후 5:18,서울시 월세체납 등 주거위기가구 지원 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세체납', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거위기가구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
164,2017.03.27. 오후 5:18,로터리 융합과 통합의 시대,"[('로터리', 'O'), (' ', 'O'), ('융합과', 'O'), (' ', 'O'), ('통합의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
165,2017.03.27. 오후 5:18,주거환경 좋은 서초구 반포자이 최근 동향은,"[('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
166,2017.03.27. 오후 5:16,현대산업개발 수원 아이파크시티 5차 상업시설 최고경쟁률 5511,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5511', 'QUANTITY')]"
167,2017.03.27. 오후 5:15,코레일 장대화물열차 무선 중련제어 기술 개발 착수,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장대화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무선', 'O'), (' ', 'O'), ('중련제어', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
168,2017.03.27. 오후 5:10,강호인 국토교통부 장관 지하철 재난 대비 사고수습 훈련 주관 ,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('사고수습', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('주관', 'O')]"
169,2017.03.27. 오후 5:07,부동산 스타트업 시대 2 부동산 정보도 특화가 답이다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('특화가', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
170,2017.03.27. 오후 5:07,부산김해경전철 최소운임수입보장 폐지..3천억 원 절감,"[('부산김해경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최소운임수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
171,2017.03.27. 오후 5:06,수원 아이파크시티 5차 상업시설 투자열기 후끈,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
172,2017.03.27. 오후 5:06,논란의 재건축초과이익환수 유예 이대로 끝,"[('논란의', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
173,2017.03.27. 오후 5:04,장대화물열차 핵심기술 무선 중련제어 개발 착수,"[('장대화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('핵심기술', 'O'), (' ', 'O'), ('무선', 'O'), (' ', 'O'), ('중련제어', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
174,2017.03.27. 오후 5:03,LH 2017년도 기업·채용설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업·채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2017.03.27. 오후 5:00,호반건설 신정22 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정22', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
176,2017.03.27. 오후 4:59,영역 넓히는 SH공사… 공공디벨로퍼로 재탄생,"[('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
177,2017.03.27. 오후 4:54,임차·임대임 모두 만족하는 고정수요 풍부한 힐스테이트 태전 단지 내 상가,"[('임차·임대임', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('만족하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
178,2017.03.27. 오후 4:38,박상우 LH 사장 23년 내 부채 60조원대로 감축상보,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('60조원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('감축상보', 'O')]"
179,2017.03.27. 오후 4:36,박상우 LH 사장 임대주택 수요 계속 늘 것···2030년까지 330만가구 지원,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('것···', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
180,2017.03.27. 오후 4:34,내년 첫 입주 앞둔 원주기업도시 유치원용지도 분양 마쳐,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치원용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
181,2017.03.27. 오후 4:33,그린나래아파트 하남시에서 저렴한 분양가 선보여,"[('그린나래아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
182,2017.03.27. 오후 4:28,금융혜택 팍팍 합리적 분양가 눈길 실수요자 사로잡는 행정타운 두산위브 더 파크,"[('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('팍팍', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT')]"
183,2017.03.27. 오후 4:27,미래가치 높은 금천구 e편한세상 독산 더타워 상업시설 눈길,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 독산 더타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
184,2017.03.27. 오후 4:24,부산김해경전철 최소운임수입보장 폐지…3000억 절감,"[('부산김해경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최소운임수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
185,2017.03.27. 오후 4:23,동원개발 4월 삼송2차 원흥역 동원로얄듀크비스타 아파트·비스타에비뉴 상가 동시분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트·', 'O'), ('비스타에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
186,2017.03.27. 오후 4:19,박상우 LH사장 2030년까지 330만가구에 주거복지,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O')]"
187,2017.03.27. 오후 4:16,SRT 고덕신도시 등 호재 지역 부동산 시장 뜨겁게 달아오른다,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
188,2017.03.27. 오후 4:16,잠실 랜드마크 아파트 잠실파크리오 5억원대 거래돼,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
189,2017.03.27. 오후 4:09,부산김해 경전철 최소수입보장 폐지…3000억원 절감 효과 기대,"[('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최소수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
190,2017.03.27. 오후 4:08,경기 하남시 편리한 교통망·다양한 생활 인프라로 관심,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망·다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
191,2017.03.27. 오후 4:02,화성산업 사랑의 집수리 봉사활동 진행,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
193,2017.03.27. 오후 3:52,철도시설공단 올해 철도시설물 내진성능 강화에 780억원 투입,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('780억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
194,2017.03.27. 오후 3:49,부산김해 경전철 최소운임수입보장 폐지…총 3000억원 재정부담 준다,"[('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최소운임수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…총', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정부담', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
195,2017.03.27. 오후 3:48,제2외곽순환고속도로 개통 교통호재에 인근 부동산 관심 高,"[('제2외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('高', 'O')]"
196,2017.03.27. 오후 3:46,성남시 재개발구역 빈집 관리 박차,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
197,2017.03.27. 오후 3:44,‘자존심 경쟁’ 과천주공 1단지 재건축 승자는 대우건설,"[('‘자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
198,2017.03.27. 오후 3:44,중심상업지구 영종하늘도시 화성파크드림 분양,"[('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2017.03.27. 오후 3:39,광교 컨벤션 꿈에그린 음성인식 IoT 서비스,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
200,2017.03.27. 오후 3:33,대림산업 ‘e편한세상 양주신도시3차’ 1566가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2017.03.27. 오후 3:32,아파트 거래의 47%가 ’소형‘…가격상승률은 대형의 2배,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래의', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('’소형‘…가격상승률은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
202,2017.03.27. 오후 3:32,4월 전국 2만9천458가구 분양…평균 28% 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천458가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
203,2017.03.27. 오후 3:29,효성·반도·우미 4월 명문학군 내세운다,"[('효성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('반도', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운다', 'O')]"
204,2017.03.27. 오후 3:27,과천주공1단지 푸르지오 써밋으로 재탄생,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
205,2017.03.27. 오후 3:26,한화건설 광교 컨벤션 꿈에그린 인공지능 하우스 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
206,2017.03.27. 오후 3:26,고양시 지자체 최초 소규모 건축물 감리자 지정 프로그램 개발,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
207,2017.03.27. 오후 3:25,배우 한고은 ‘여주역 서희스타힐스’ 홍보관서 열린 팬사인회 성료,"[('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한고은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('팬사인회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
208,2017.03.27. 오후 3:24,박상우 LH 사장 2030년까지 330만가구 주거지원,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O')]"
209,2017.03.27. 오후 3:23,강남 재건축 아파트 개포주공1단지 최근 동향은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
210,2017.03.27. 오후 3:21,이사철 특수도 실종됐나… 올 서울 아파트 거래시장 한산 ,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('특수도', 'O'), (' ', 'O'), ('실종됐나…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
211,2017.03.27. 오후 3:19,철도공단 올해 780억원 투입해 시설물 내진성능 강화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('780억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
212,2017.03.27. 오후 3:19,스웨덴 철도자산관리공사 사장단 SRT수서역 방문,"[('스웨덴', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('장단', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
213,2017.03.27. 오후 3:19,스웨덴 철도국영기업 SRT 수서역 방문 고속철 경쟁효과 확인,"[('스웨덴', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도국영기업', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁효과', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
214,2017.03.27. 오후 3:13,스웨덴 철도자산관리공사 SRT 수서역 방문,"[('스웨덴', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
215,2017.03.27. 오후 3:12,창원 메트로시티 석전 비용 부담 적은 소형아파트 인기,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석전', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
216,2017.03.27. 오후 3:12,한화건설 KT와 손잡고 광교 컨벤션 꿈에그린에 기가지니 적용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기가지니', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
217,2017.03.27. 오후 3:11,30가지 특화서비스 ‘전세형 뉴스테이’,"[('30가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이’', 'O')]"
218,2017.03.27. 오후 3:11,올 공공임대 8만3000가구·행복주택 1만2000가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3000가구', 'QUANTITY'), ('·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2017.03.27. 오후 3:11,‘힐스테이트 암사’460가구,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 암사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('460가구', 'QUANTITY')]"
220,2017.03.27. 오후 3:11,‘첨단·힐링·공유’ 스타일 발표,"[('‘첨단·힐링·공유’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
221,2017.03.27. 오후 3:11,청년 행복주택 이어 취업·창업까지 챙긴다,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('취업·창업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
222,2017.03.27. 오후 3:09,대림산업 e편한세상 양주신도시3차 31일 견본주택 개관,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
223,2017.03.27. 오후 3:06,올해 말 재건축 연한 충족…압구정 미성2차 기대감↑,"[('올해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('충족…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
224,2017.03.27. 오후 3:01,교통망 수혜 지역 각광 간석동 해마루 더 펠리체 풀옵션 오피스텔 3월 분양 중,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해마루 더 펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
225,2017.03.27. 오후 3:01,재건축 고점 회복… 상승세 숨고르기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
226,2017.03.27. 오후 2:59,전문건설협회산림청 산림사업 상생협력 방안 협의,"[('전문건설협회산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산림사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
227,2017.03.27. 오후 2:52,지역 상권 지도 바꾸는 이색 상가,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
228,2017.03.27. 오후 2:52,프리미엄 7억 한강변 아파트 올해도 쏟아진다,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
229,2017.03.27. 오후 2:50,교통호재 이어지며 역세권 ‘부천 중동 효성해링턴 플레이스’ 관심 몰려,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지며', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
230,2017.03.27. 오후 2:49,한화건설 광교 컨벤션 꿈에그린에 음성인식 인공지능 장치 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
231,2017.03.27. 오후 2:49,3000가구 급 메머드 단지 분양 대전,"[('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('메머드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
232,2017.03.27. 오후 2:48,소형 아파트 총거래량의 47%…가격상승률도 높아,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('총거래량의', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), ('…가격상승률도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
233,2017.03.27. 오후 2:42,세종시에 산·학·연 집적화 단지 조성된다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산·학·연', 'O'), (' ', 'O'), ('집적화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
234,2017.03.27. 오후 2:41,지금은분양중 도심 속 원스톱 라이프 광진 파밀리에 포레시티,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('광진 파밀리에 포레시티', 'ARTIFACT')]"
235,2017.03.27. 오후 2:40,이노션 임직원들에 정신건강 상담서비스,"[('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('정신건강', 'O'), (' ', 'O'), ('상담서비스', 'O')]"
236,2017.03.27. 오후 2:37,두산건설 2357억원 규모 지역주택조합 신축 공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2357억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2017.03.27. 오후 2:32,대림산업 ‘e편한세상 양주신도시3차’ 1566가구 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2017.03.27. 오후 2:25,호반건설 양천구 ‘신정 22구역’ 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
240,2017.03.27. 오후 2:23,한화건설 광교 컨벤션 꿈에그린에 음성인식 인공지능 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
241,2017.03.27. 오후 2:21,CEO칼럼4차 산업혁명과 건설문화 혁신,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('칼럼', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O')]"
242,2017.03.27. 오후 2:20,해수부 스리랑카 다목적 어항개발사업 본격 추진,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카 다목적 어항개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
243,2017.03.27. 오후 2:18,LH 박상우 사장 2030년까지 330만가구 주거복지 지원종합,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원종합', 'O')]"
244,2017.03.27. 오후 2:18,대우건설 과천주공1단지 재건축 시공사로 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
245,2017.03.27. 오후 2:15,해운대 중심의 ‘뷰티크 테라스 해운대 호텔’ 풍부한 객실 수요 예상,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰티크 테라스 해운대 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
246,2017.03.27. 오후 2:15,한화건설 ‘광교 컨벤션 꿈에그린’에 음성인식 홈 IoT시스템 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
247,2017.03.27. 오후 2:12,11·3대책 조정대상지역 집값 상승률 평균 대비 높았다,"[('11·3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('높았다', 'O')]"
248,2017.03.27. 오후 2:10,송파구 ‘레이크팰리스’ 전용 59㎡ 8억7000만원에 매매,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억7000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
249,2017.03.27. 오후 2:09,박상우 LH 사장 혁신 통해 3년간 금융부채 23조 줄여,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융부채', 'O'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
250,2017.03.27. 오후 2:03,용인 신동아 파밀리에 선착순 분양 속도↑…대폭 낮춘 분양가에 혜택 눈길,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도↑…대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
251,2017.03.27. 오후 2:03,박상우 LH 사장 도시재생은 국가사업…첨단산단 조성·스마트시티 수출로 매년 생산효과 40조원 달성,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생은', 'O'), (' ', 'O'), ('국가사업…첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성·스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('수출로', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('생산효과', 'O'), (' ', 'O'), ('40조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
252,2017.03.27. 오후 2:01,혁신으로 거듭난 LH…인재 유치도 적극적으로,"[('혁신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…인재', 'O'), (' ', 'O'), ('유치도', 'O'), (' ', 'O'), ('적극적으로', 'O')]"
253,2017.03.27. 오후 2:00,LH 박상우 사장 2030년까지 330만가구 주거복지 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
254,2017.03.27. 오후 2:00,LH 2030년까지 330만가구 주거지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O')]"
255,2017.03.27. 오후 1:59,대우건설 과천주공1단지 재건축사업 시공사로 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
256,2017.03.27. 오후 1:45,조선업의 침체로 주목받는 항공우주산업 사천시가 뜬다,"[('조선업의', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공우주산업', 'O'), (' ', 'O'), ('사천시', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
257,2017.03.27. 오후 1:45,곡소리 나는 내곡·세곡·마곡 집값은 억소리,"[('곡소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('억소리', 'O')]"
258,2017.03.27. 오후 1:33,혁신적 평면설계 적용ㆍ공간 업그레이드된 영월 코아루 웰라움,"[('혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용ㆍ공간', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드된', 'O'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 웰라움', 'ARTIFACT')]"
259,2017.03.27. 오후 1:30,막판 뒤집기 성공한 박창민 대우건설 사장,"[('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집기', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
260,2017.03.27. 오후 1:08,‘청약조정지역은 인기지역’ 부산 남구 선보이는 실속형 아파트 ‘문현 서희스타힐스’,"[('‘청약조정지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문현 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
261,2017.03.27. 오후 12:46,압구정 ‘현대14차’ 재건축 추진위 설립에 기대감 상승,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대14차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('설립에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
263,2017.03.27. 오후 12:03,라온건설 ‘포항 남구 라온프라이빗 스카이파크’ 4월 분양,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗 스카이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2017.03.27. 오후 12:00,‘임금 못 받고 집값은 하락’…울산·전남 조선업 구조조정 쇼크,"[('‘임금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락’…', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
265,2017.03.27. 오전 11:56,한화건설 광교 꿈에그린 인공지능 하우스 적용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
266,2017.03.27. 오전 11:51,4월 전국서 2만9458가구 분양…조기대선으로 28% ↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9458가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('조', 'EVENT'), ('기', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
267,2017.03.27. 오전 11:35,양재를 RCD 거점으로…기업들 너도나도 동참,"[('양재', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('RCD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점으로…기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
268,2017.03.27. 오전 11:33,젊은 층을 위한 공공임대아파트 LH 파주운정 행복주택 4월 청약접수,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('층을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정 행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
269,2017.03.27. 오전 11:31,배후수요 풍부한 부산 해운대 뷰티크 테라스 해운대 호텔 눈길,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뷰티크 테라스 해운대 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
270,2017.03.27. 오전 11:31,대우건설 준강남 과천주공1·7 재건축…과천지역 선점하나,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('1·7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하나', 'O')]"
271,2017.03.27. 오전 11:30,신부동 힐스테이트 잔여 부지 분양…원룸 근생 점포 겸용 주택 건축 가능 ,"[('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('근생', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
272,2017.03.27. 오전 11:26,호반건설 양천구 ‘신정 22구역’ 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2017.03.27. 오전 11:26,호반건설 양천구 신정 22구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2017.03.27. 오전 11:23,동작구 친환경 아파트 ‘상도더샵1차’ 강남 접근성 높아 인기,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도더샵1차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
275,2017.03.27. 오전 11:22,호반건설 양천구 신정 22구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2017.03.27. 오전 11:22,돈 낼 강남 ‘부글부글’…세수 늘릴 정부 ‘표정관리’,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘부글부글’…세수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘표정관리’', 'O')]"
277,2017.03.27. 오전 11:21,‘빅배스’ 한 대우건설 ‘빅배틀’ 서도 승전,"[('‘빅배스’', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘빅배틀’', 'O'), (' ', 'O'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('승전', 'O')]"
278,2017.03.27. 오전 11:21,부동산 초과이익환수제 부활 시끌,"[('부동산 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
279,2017.03.27. 오전 11:15,선시공 후분양  ‘무등산 광신 프로그레스’  전세대 1순위 청약 마감,"[('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무등산 광신 프로그레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
280,2017.03.27. 오전 11:08,부동산 세무상담 집을 가진 처가식구와 동거 시 양도소득세는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('처가식구', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동거', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
281,2017.03.27. 오전 11:00,박원순 대담은마는 안된다 아파트는 사유공간 아니다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대담은마는', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('사유공간', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
282,2017.03.27. 오전 11:00,박원순 대담임대주택이 집값을 떨어뜨린다… 이해할 수 없다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대담임대주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어뜨린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('이해할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
283,2017.03.27. 오전 10:58,호반건설 양천구 신정 22구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2017.03.27. 오전 10:56,한화건설 ‘광교 컨벤션 꿈에그린’에 인공지능 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
285,2017.03.27. 오전 10:56,사통팔달 교통망 갖춘 ‘영종하늘도시’ 지역 가치 꾸준히 상승,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
286,2017.03.27. 오전 10:54,철도시설공단 철도 내진성능 강화에 예산 780억원 투입,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('780억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
287,2017.03.27. 오전 10:54,시장 상황과 관계없이 신설 교통호재 지역 부동산은 뜬다,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상황과', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
288,2017.03.27. 오전 10:52,거침없는 사천 집값 아파트 매매가 3억원 턱밑,"[('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턱밑', 'O')]"
289,2017.03.27. 오전 10:51,4월 아파트 공급 예년比 28%↓…5월 대선에 분양일정 혼란,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
290,2017.03.27. 오전 10:47,한화건설 음성인식 인공지능 서비스 기가지니 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('기가지니', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
291,2017.03.27. 오전 10:45,남해제2지선에 ‘김해 율하 하이패스 전용 나들목’ 설치,"[('남해제2지선', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
292,2017.03.27. 오전 10:45,대우건설 과천주공1단지 경기권 첫 써밋 브랜드로 짓는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
293,2017.03.27. 오전 10:41,3000가구 이상 매머드급 아파트 분양 눈길,"[('3000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
294,2017.03.27. 오전 10:39,4월 3만 가구 분양…대내외 불확실성에 예상보다 줄어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…대내외', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성에', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
295,2017.03.27. 오전 10:38,철도공단 시설물 내진성능 강화에 780억 원 투입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('780억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
296,2017.03.27. 오전 10:32,대선 코앞 4월 3만가구 분양예정 예년보다 28% 감소,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
297,2017.03.27. 오전 10:31,3Bay 특화설계 선보이는 주거용 오피스텔 ‘여의도.염창 투웨니퍼스트’ 분양,"[('3Bay', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도.염창 투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2017.03.27. 오전 10:27,전 세대 중소형으로 구성한 ‘안양 수리산 서해그랑블’ 조합원 모집,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양 수리산 서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
299,2017.03.27. 오전 10:27,봄 이사철 맞아 성북구 종암SK 매매문의 소폭 증가,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매매문의', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
300,2017.03.27. 오전 10:24,경남 진부 ‘신진주역세권 더퍼스트 웰가시티’ 436실 4월 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신진주역세권 더퍼스트 웰가시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('436실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2017.03.27. 오전 10:24,호반건설 신정 22구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2017.03.27. 오전 10:23,송파구 문정 비즈밸리 시대 개막 상주인구 3만 5000명 전망,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정 비즈밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('상주인구', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
303,2017.03.27. 오전 10:22,“호반사랑나눔이 봉사단“ 찾아가는 봉사활동 실시,"[('“', 'O'), ('호반사랑나눔이 봉사단', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
305,2017.03.27. 오전 10:17,‘갖출 것 다 갖춘’ 3000가구 이상 매머드급 복합단지 인기,"[('‘갖출', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘’', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
306,2017.03.27. 오전 10:17,4월 분양 물량 급감,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
307,2017.03.27. 오전 10:16,대우건설 과천주공 1단지 재건축 시공자로 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
308,2017.03.27. 오전 10:13,과천주공1단지 재건축 시공사에 대우건설 브랜드는 써밋,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드는', 'O'), (' ', 'O'), ('써밋', 'ARTIFACT')]"
309,2017.03.27. 오전 10:12,인터뷰김문영 컴앤스테이 대표 “셰어하우스 수익률보다 소통 집중해야”,"[('인터뷰', 'O'), ('김문영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('컴앤스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('집중해야”', 'O')]"
310,2017.03.27. 오전 10:11,고덕국제신도시 고덕파라곤 4일 만에 계약완료,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
311,2017.03.27. 오전 10:09,인천 송도국제도시 ‘송도웰카운티1단지’ 몰세권으로 인기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도웰카운티1단지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
312,2017.03.27. 오전 10:05,한강변 아파트 조망권·희소성 부각에 가격도 ‘쑥’,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권·희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('부각에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’', 'O')]"
313,2017.03.27. 오전 10:03,소형 아파트 전성시대…아파트 총거래량의 47%는 소형,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('총거래량의', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O')]"
314,2017.03.27. 오전 10:02,대우건설 과천주공1단지 시공사 선정..인테리어 설계 등 상품성 높아,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정..인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
315,2017.03.27. 오전 10:01,‘양산 유탑 유블레스 하늘리에’ 중도금 무이자 잔여세대 선착순 분양,"[('‘', 'O'), ('양산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유탑 유블레스 하늘리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2017.03.27. 오전 9:57,성남시 재개발구역 1만 가구 빈집 관리 강화,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
317,2017.03.27. 오전 9:56,두산건설 2358억 규모 지역주택조합 신축공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2358억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2017.03.27. 오전 9:56,다인건설 미사강변도시 로얄팰리스테크노 오픈 예정,"[('다인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
319,2017.03.27. 오전 9:53,복층형 오피스텔 등촌동 미르웰한올림 3차 오피스텔 138실 분양 예정,"[('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미르웰한올림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('138실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
320,2017.03.27. 오전 9:50,대우건설 현대·GS 제치고 과천주공1단지 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
321,2017.03.27. 오전 9:50,소형아파트 전성시대… 총 거래량의 절반 차지 가격상승률은 대형 대비 2배,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
322,2017.03.27. 오전 9:49,돈 낼 강남 ‘부글부글’ vs. 세수 늘릴 정부 ’느긋‘,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘부글부글’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’느긋‘', 'O')]"
323,2017.03.27. 오전 9:48,대명건설 부평구청역 대명벨리온 1.5룸 마감,"[('대명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.5룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
324,2017.03.27. 오전 9:48,재건축초과이익 환수금 정부로…“건설재원 활용”,"[('재건축초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수금', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('로…“건설재원', 'O'), (' ', 'O'), ('활용”', 'O')]"
325,2017.03.27. 오전 9:46,대한토목학회 토목의 날 행사 30일 개최,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2017.03.27. 오전 9:43,대림산업 ‘e편한세상 양주신도시3차’ 견본주택 31일 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
327,2017.03.27. 오전 9:43,선릉역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
328,2017.03.27. 오전 9:42,327 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('327 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
329,2017.03.27. 오전 9:41,고덕국제신도시 고덕 파라곤 4일만에 완판,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
330,2017.03.27. 오전 9:40,대림산업 e편한세상 양주신도시3차 31일 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2017.03.27. 오전 9:37,보령명천 예미지 최고 56대 1 경쟁률로 청약 마감,"[('보령명천 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('56대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
332,2017.03.27. 오전 9:34,초과이익환수...“투기 잡아야” vs. “침체 막아야”,"[('초과이익환수...“투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('“침체', 'O'), (' ', 'O'), ('막아야”', 'O')]"
333,2017.03.27. 오전 9:32,남해고속道 2지선에 김해 율하 하이패스 전용 나들목 설치,"[('남해고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2지선', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
334,2017.03.27. 오전 9:31,청담 엘루이 호텔 고급주거시설 ‘더 펜트하우스 청담’으로 변신,"[('청담 엘루이 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
335,2017.03.27. 오전 9:29,e편한세상 양주신도시 3차 모델하우스 31일 개관,"[('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
336,2017.03.27. 오전 9:26,4월 분양 28% 감소… 정치이슈로 주택경기 흔들,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('정치이슈로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
337,2017.03.27. 오전 9:26,서울경제TV 서울시 “노후단지 재건축보다 맞춤형 관리”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“노후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('관리”', 'O')]"
338,2017.03.27. 오전 9:24,도로공사 김해 율하 하이패스 전용 나들목 설치,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
339,2017.03.27. 오전 9:24,e편한세상 시티 인하대역 오피스텔 내달 분양,"[('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인하대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2017.03.27. 오전 9:23,영종도 미단시티 수혜단지 그로브웨이 점포주택용지 분양,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('그로브웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점포주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2017.03.27. 오전 9:19,‘포천 아이파크’ 단지 내 상가… 알짜 상권으로 관심집중,"[('‘', 'O'), ('포천 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
342,2017.03.27. 오전 9:18,서울지하철 58개역 역명 유상병기 사용자 모집,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('58개', 'QUANTITY'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('역명', 'O'), (' ', 'O'), ('유상병기', 'O'), (' ', 'O'), ('사용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
343,2017.03.27. 오전 9:15,‘빅배스’ 한 대우건설 ‘빅배틀’서 잇단 승전보,"[('‘빅배스’', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘빅배틀’서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('승전보', 'O')]"
344,2017.03.27. 오전 9:15,주택 매매 가격거래량 디커플링.. 실수요 구매 영향,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가격거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('디커플링..', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
345,2017.03.27. 오전 9:15,고덕국제신도시 첫 단지 고덕 파라곤 4일 만에 완판,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
346,2017.03.27. 오전 9:15,조정대상지역 아파트값 11.3대책 후 오른 곳 많다,"[('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
347,2017.03.27. 오전 9:15,서울경제TV 이진우의 기센부동산 정윤석 변호사 “공유 부동산 수익 과반수 동의 없으면 이익 반환”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정윤석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“공유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('과반', 'QUANTITY'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('반환”', 'O')]"
348,2017.03.27. 오전 9:14,인천공항철도 제2터미널역·마곡역 연말 개통,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2터미널역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
349,2017.03.27. 오전 9:12,이소은 기자의 핫플레이스 동탄2신도시 3.3㎡ 당 분양가 1300만원 돌파…왜,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…왜', 'O')]"
350,2017.03.27. 오전 9:07,반포·잠실·암사 등 한강변 아파트 분양 눈길,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('암사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
351,2017.03.27. 오전 8:56,동원개발 삼송2차 동원로얄듀크비스타 4월 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2017.03.27. 오전 8:50,단독국회 “초과이익환수 유예 어렵다”,"[('단독국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O')]"
353,2017.03.27. 오전 8:46,제일기획 애드페스트 광고제서 본상 14개 휩쓸어,"[('제일기획 애드페스트 광고제', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
354,2017.03.27. 오전 8:45,대한토지신탁 제주시에 최고 17층 오피스텔 공급,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('17층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2017.03.27. 오전 8:42,서울·경기·부산 등에서 3000가구 이상 복합단지 분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2017.03.27. 오전 8:39,서울시 택지개발 완료지구 도시관리방안 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완료지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도시관리방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
357,2017.03.27. 오전 8:38,대림산업 e편한세상 양주신도시 3차 모델하우스 31일 개관,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
358,2017.03.27. 오전 8:38,대우건설 과천 주공1단지 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
359,2017.03.27. 오전 8:37,동작구 사당동 지역주택조합 관련 공인중개사 230명 특별교육,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('230명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별교육', 'O')]"
360,2017.03.27. 오전 8:30,서울시 택지개발 완료지구 ‘도시관리방안’ 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완료지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시관리방안’', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
361,2017.03.27. 오전 8:29,남양주 뉴스테이 오메가시티 견본주택 첫 주말 1만3000명 방문,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 오메가시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
362,2017.03.27. 오전 8:21,520억 세금 폭탄 터지나…시멘트업계 장미 대선 앞두고 노심초사하는 이유는,"[('520억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나…', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
363,2017.03.27. 오전 8:13,서울시 51개 택지개발 완료지구 체계적 발전방향 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('51개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완료지구', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방향', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
364,2017.03.27. 오전 8:06,대우건설 현대·GS 제치고 과천주공1단지 재건축 품었다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
365,2017.03.27. 오전 8:00,압구정 구현대 재건축 탄력...평균 45층 고수,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력...평균', 'O'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
366,2017.03.27. 오전 7:55,인사대한건설협회,"[('인사대한건설협회', 'ORGANIZATION')]"
367,2017.03.27. 오전 7:31,건설사의 불황 생존전략…부채 낮추고 현금 늘리고,"[('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략…부채', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O')]"
368,2017.03.27. 오전 6:46,전주 효천지구 우미린 주말 3일간 2.2만명 몰려,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
369,2017.03.27. 오전 6:26,압구정 구현대 재건축 사업 동의율 50% 넘겨,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('동의율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
370,2017.03.27. 오전 6:21,국내 부동산 투자는 상투…해외로 가는 큰손들,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('상투…해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O')]"
371,2017.03.27. 오전 6:10,남양주 뉴스테이 오메가시티 전세 임차인 모집,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 오메가시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
372,2017.03.27. 오전 6:01,상계·목동 노후 택지지구 맞춤형 도시관리 가이드라인 만든다,"[('상계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
373,2017.03.27. 오전 6:01,국토부 철도서비스 제3기 시민평가단 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
374,2017.03.27. 오전 6:01,서울 51개 택지지구 공동주택 체계적으로 재건축한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('51개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축한다', 'O')]"
375,2017.03.27. 오전 6:00,철도서비스 시민평가단 제3기 평가단 모집,"[('철도서비스 시민평가단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
376,2017.03.27. 오전 6:00,국토부 제 3기 철도서비스 시민평가단 4월 중 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철', 'ORGANIZATION'), ('도서비스 시민평가단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
377,2017.03.27. 오전 6:00,서울시 도시재생 융복합 사업 아이디어 모은다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생 융복합 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다', 'O')]"
378,2017.03.27. 오전 6:00,서울시 51개 택지개발지구 맞춤형 관리한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('51개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
379,2017.03.27. 오전 6:00,서울시 택지개발지구 지역맞춤형 관리방안 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지역맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
380,2017.03.27. 오전 6:00,국민 눈높이로 철도서비스 개선해요…시민평가단 모집,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해요…시민평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
381,2017.03.27. 오전 5:46,분양 소식 영종 힐스테이트 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
382,2017.03.27. 오전 5:46,창원 힐스테이트 아티움시티 주거문화 누려라,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
383,2017.03.27. 오전 5:31,공급과잉 속 진화하는 오피스 임차인 서비스..공실률 확 줄었네,"[('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스..공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O')]"
384,2017.03.27. 오전 4:40,2년간 수주없던 삼성물산 재건축시장 복귀하나 ,"[('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주없던', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀하나', 'O')]"
385,2017.03.27. 오전 4:40,美금리인상 여파 옥석 가리는 투자자들 ,"[('美', 'LOCATION'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
386,2017.03.27. 오전 4:40,잠실주공5단지 50층 주상복합 건립안 심의 임박 ,"[('잠실주공5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
387,2017.03.27. 오전 3:05,LH “청년신혼부부용 임대주택 2000채 삽니다”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('청년신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삽니다”', 'O')]"
388,2017.03.27. 오전 3:04,포토 부동산남양주 뉴스테이 오메가시티 본보기집 1만3000명 ‘북적’,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오메가시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
389,2017.03.27. 오전 3:04,부산창원광주 재건축 재개발 명당,"[('부산', 'CITY'), ('창원', 'CITY'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O')]"
390,2017.03.27. 오전 3:04,분양정보서울 ‘e편한세상 독산 더타워’ 단지내 상가 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 독산 더타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
391,2017.03.27. 오전 3:04,인천 오피스텔 ‘영종 스카이파크리움’ 322실 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종 스카이파크리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('322실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2017.03.27. 오전 3:04,아파트 시세서울 아파트값 0.05% 상승… 불확실성에 ‘숨고르기’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’', 'O')]"
393,2017.03.27. 오전 12:32,청년·신혼부부 매입임대주택 공급,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
394,2017.03.27. 오전 12:04,과천주공 1단지 재건축 수주전 승자는 대우건설,"[('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
395,2017.03.28. 오후 8:16,10년 만에 빛 보는 인천 서구 루원시티…주상복합 땅 디벨로퍼에 팔렸다,"[('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), ('…주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
396,2017.03.28. 오후 8:02,교통안전공단 독거노인 반찬배달 봉사활동,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반찬배달', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
397,2017.03.28. 오후 8:01,fn이사람 부동산 전문가 박원갑 국민은행 WM스타자문단 수석위원,"[('fn이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박원갑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('WM스타자', 'ORGANIZATION'), ('문단', 'O'), (' ', 'O'), ('수석위원', 'CIVILIZATION')]"
398,2017.03.28. 오후 7:09,원주강릉 120.7km 전 구간 레일 연결 완료,"[('원주', 'LOCATION'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('120.7km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('레일', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
399,2017.03.28. 오후 7:07,이런 집에서 살고 싶어요.. 아이들의 꿈을 설계합니다,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어요..', 'O'), (' ', 'O'), ('아이들의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('설계합니다', 'O')]"
400,2017.03.28. 오후 6:57,경기 지역 올 2분기 2만4423가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2017.03.28. 오후 6:56,2017 서경 하우징페어 토지 비축·임대...복합건축물 개발...SH公 사업영역 넓힌다,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('비축·임대...복합건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('개발...', 'O'), ('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
402,2017.03.28. 오후 6:52,봄 분양대전평택도심 노른자위 입지…대우건설 평택 ‘비전 레이크 푸르지오’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('평택도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('입지…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
403,2017.03.28. 오후 6:51,봄 분양대전 대림산업 e편한세상 양주신도시 3차 분양...1ㆍ2차 이은 흥행 예고,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('1ㆍ2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이은', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
404,2017.03.28. 오후 6:46,동탄1신도시의 심장 7년 만에 업그레이드…메타폴리스에 호텔·백화점 개발,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('심장', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드…', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
405,2017.03.28. 오후 6:45,50층 고집 압구정 현대·50층 포기 잠실5 재건축 심의 재개,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고집', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
406,2017.03.28. 오후 6:43,양주신도시 옥정지구서 1140가구 아파트 땅 나온다,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
408,2017.03.28. 오후 6:39,천안서 3.3㎡ 700만원대 대단지 분양,"[('천안서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2017.03.28. 오후 6:39,새 아파트 목말랐다…익산서 무르익는 청약 열기,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('목말랐다…', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무르익는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
410,2017.03.28. 오후 6:27,미래 가치와 개발 가능성이 높은 지역 주목 최적의 생활문화 인프라 조성,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치와', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성이', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활문화', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
411,2017.03.28. 오후 6:19,제주 드림타워 복합리조트 연 6% 수익 보장,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
412,2017.03.28. 오후 6:18,인천김포고속도로·KTX 송도역 등 수도권 서남부 눈길,"[('인천김포고속도로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
413,2017.03.28. 오후 6:14,박창민 대우건설 사장 “시장 신뢰 회복할 것”… 주총서 재도약 의지 천명,"[('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('회복할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”…', 'O'), (' ', 'O'), ('주총서', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('천명', 'O')]"
414,2017.03.28. 오후 6:05,마곡지구 직주근접 상가 ‘마곡 GMG엘스타상가’ 돋보여,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 GMG엘스타상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
415,2017.03.28. 오후 5:58,구멍 뚫린 주거복지14 창업지원주택 시작부터 삐끗,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지14', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐끗', 'O')]"
416,2017.03.28. 오후 5:57,단독 개포주공1단지 재건축 복마전…조합 갈등 최고조,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('복마전…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
417,2017.03.28. 오후 5:55,구멍 뚫린 주거복지14 창업지원주택 시작부터 삐끗,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지14', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐끗', 'O')]"
418,2017.03.28. 오후 5:52,단독 개포주공1단지 재건축 복마전…조합 갈등 최고조,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('복마전…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
419,2017.03.28. 오후 5:49,호재 많은 용산구 ‘동부센트레빌’ 최근 매매가가...,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
420,2017.03.28. 오후 5:46,시화·창원·문막 등 노후산단에 1.3조원 들여 재생 추진,"[('시화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('문막', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('노후산단에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
