,date,headline,keyword
0,2013.05.19. 오후 9:23,전세난 심화 … 서울·신도시·수도권 모두 상승,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2013.05.19. 오후 9:21,저가매물 소진… 재건축시장 외 상승세 주춤,"[('저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
2,2013.05.19. 오후 6:06,SK건설 올 1분기 어닝쇼크…영업손실 2400억,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어닝쇼크…영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY')]"
3,2013.05.19. 오후 5:54,당산역 효성해링턴 타워 분양,"[('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2013.05.19. 오후 5:54,현장르포 전셋값 반등세 꺾인 서울 대치동 학군 단지,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
5,2013.05.19. 오후 5:52,양도·소득세 면제에 건설사 공격적 마케팅까지 더해지니..,"[('양도·', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더해지니..', 'O')]"
6,2013.05.19. 오후 5:50,‘보금자리주택 정책 폐기’ 가속도,"[('‘', 'O'), ('보금자리주택 정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐기’', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
7,2013.05.19. 오후 5:50,서울 재개발·재건축 지지부진 속，대단지 잇단 시행인가 앞둬 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('속，대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
8,2013.05.19. 오후 5:50,아산 탕정 공동주택용지..LH 최고 49대 1 경쟁률,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('49대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
9,2013.05.19. 오후 5:29,이번주 내곡 7단지·위례신도시 엠코타운 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2013.05.19. 오후 5:27,캠코 압류자산 395건 매각,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류자산', 'O'), (' ', 'O'), ('395건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
12,2013.05.19. 오후 5:26,에너지등급 대상 건축물 확대,"[('에너지등급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
13,2013.05.19. 오후 5:26,대구·경북 아파트값 쑥쑥…올해 상승률 전국 1·2위,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2위', 'QUANTITY')]"
14,2013.05.19. 오후 5:25,가재울 4구역 이름짓기 힘드네,"[('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이름짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네', 'O')]"
15,2013.05.19. 오후 5:24,중소형 웃돈 1500만원…별내신도시 부활,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
16,2013.05.19. 오후 5:18,한양도성 주변 성곽마을로 탈바꿈,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('성곽마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
17,2013.05.19. 오후 5:18,금주의 분양 정보 내곡보금자리 7단지 등 8곳서 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
18,2013.05.19. 오후 5:16,4·1 부동산 대책 강남권을 위한 4·1 부동산대책,"[('4·1 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 부동산대책', 'EVENT')]"
19,2013.05.19. 오후 5:15,혹시나 했는데… 가든파이브 상가 분양 참패,"[('혹시나', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O')]"
20,2013.05.19. 오후 5:12,부동산 PF사업 평가기준 6개월 용역후 연내 입법화,"[('부동산 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용역후', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('입법화', 'O')]"
21,2013.05.19. 오후 5:12,인덕원역 일대 신흥 주거지로 뜬다,"[('인덕원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
22,2013.05.19. 오후 5:11,위례신도시·내곡 보금자리 분양 눈길,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
23,2013.05.19. 오후 5:11,호화주택 청담·삼성 뜨고 도곡·대치 진다,"[('호화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
24,2013.05.19. 오후 5:11,빌딩도 새집증후군 막는다,"[('빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
25,2013.05.19. 오후 5:09,‘상암DMC 후광’,"[('‘', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광’', 'O')]"
26,2013.05.19. 오후 5:08,MK 추천매물 판교신도시 병원상가 10억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
27,2013.05.19. 오후 5:01,우리동네 리포트 충남 아산 인주산단 입주 잇달아…원룸 수요 늘 듯,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인주산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아…원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
28,2013.05.19. 오후 5:00,4.1대책이 강남권을 위한 대책,"[('4.1대책', 'EVENT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
29,2013.05.19. 오후 4:55,서울시 한양도성 인근，성곽마을 조성 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근，성곽마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
30,2013.05.19. 오후 4:39,서울시 한양도성 일대 성곽마을 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
31,2013.05.19. 오후 4:20,현장르포여름방학 ‘대전大傳 산다’는 옛말,"[('현장르포', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('大傳', 'O'), (' ', 'O'), ('산다’는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
32,2013.05.19. 오후 4:18,폐기속도 빨라지는 ‘보금자리주택’ 정책,"[('폐기속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
33,2013.05.19. 오후 4:17,상암DMC 잇단 입주..부동산시장도 볕드나,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주..부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드나', 'O')]"
34,2013.05.19. 오후 4:17,2기 신도시 미분양 빠르게 털었다,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('털었다', 'O')]"
35,2013.05.19. 오후 4:03,부동산 QA 신혼집 오피스텔 양도·취득세 모두 혜택 보려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보려면', 'O')]"
36,2013.05.19. 오후 3:54,기존 건축물도 에너지효율등급 인증,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물도', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
37,2013.05.19. 오후 3:45,에너지효율등급 인증 모든 건축물에 확대 적용,"[('에너지효율등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
38,2013.05.19. 오후 3:36,저금리 시대 부동산 투자 틈새시장 공략에 답 있다,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략에', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
39,2013.05.19. 오후 3:36,HOT 아파트 한솔주공5단지,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한솔주공', 'ARTIFACT'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
40,2013.05.19. 오후 3:30,아파트 주간 시세 대치 아이파크 최고 5000만원 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
41,2013.05.19. 오후 3:18,서울 소형주택 월세↑·보증금↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세↑·보증금↓', 'O')]"
42,2013.05.19. 오후 3:06,서울 1500가구 이상 대단지 잇단 사업시행 인가 “목전”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1500가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('“목전”', 'O')]"
43,2013.05.19. 오후 2:59,동네가 완전히 난장판 됐어요…한집건너 공사장,"[('동네가', 'O'), (' ', 'O'), ('완전히', 'O'), (' ', 'O'), ('난장판', 'O'), (' ', 'O'), ('됐어요…한집건너', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O')]"
44,2013.05.19. 오후 2:51,年 55조원 지방 국고보조사업 수요자 위주로 정비,"[('年', 'O'), (' ', 'O'), ('55조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방 국고보조사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
45,2013.05.19. 오후 2:37,4·1대책 기존 아파트엔 효과無…전국 매매가 하락 반전,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('효과無…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
46,2013.05.19. 오후 2:20,삼성이 온다 시골마을에 강남 복부인까지…,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('시골마을에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복부인', 'ANIMAL'), ('까지…', 'O')]"
47,2013.05.19. 오후 2:17,주민참여형 도시재생대학 졸업 우수작 시상,"[('주민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생대학', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('우수작', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
48,2013.05.19. 오후 2:14,서울시 한양도성 인근 성곽마을 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
49,2013.05.19. 오후 2:08,경매사냥 서초 현대슈퍼빌 205㎡ 3회 유찰돼 반값,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현대슈퍼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('205㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰돼', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
50,2013.05.19. 오후 1:35,대형 건설사의 상가시장 진출…  새 투자처 눈길,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
51,2013.05.19. 오후 1:09,국토부 공공청사 새집증후군 예방 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
52,2013.05.19. 오후 1:04,4·1 부동산 대책 한달…대전 아파트 거래량 감소,"[('4·1 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
53,2013.05.19. 오후 1:00,서울시 한양도성 주변 ‘성곽마을’로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성곽마을’로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
54,2013.05.19. 오후 12:44,한양도성 주변 ‘성곽마을’로 조성된다,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성곽마을’로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
55,2013.05.19. 오후 12:37,삼송 우남 퍼스트빌 1의 미학,"[('삼송 우남 퍼스트빌 1', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미학', 'O')]"
56,2013.05.19. 오후 12:04,전세 심상찮더니.. 수도권서 2년간 50% 수직상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직상승', 'O')]"
57,2013.05.19. 오전 11:55,포스코건설 시공한 베트남 종합병원 개원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공한', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
58,2013.05.19. 오전 11:36,현대아산 내포신도시 현대아산 빌앤더스 경쟁률 31,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아산 빌앤더스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('31', 'QUANTITY')]"
59,2013.05.19. 오전 11:32,동양건설 매각 우선협상자 선정 돌연 연기 왜,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
60,2013.05.19. 오전 11:28,포스코건설 시공 베트남 후에 종합병원 개원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
61,2013.05.19. 오전 11:23,공공건축물 인증 의무대상 확대…등급 세분화,"[('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('의무대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…등급', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
62,2013.05.19. 오전 11:16,서울시 한양도성 주변 주거지 성곽마을로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('성곽마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
63,2013.05.19. 오전 11:15,한양도성 주변 노후주택지구 성곽마을로 만든다,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('성곽마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
64,2013.05.19. 오전 11:12,효성 당산역 효성해링턴 타워 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2013.05.19. 오전 11:12,LH “아산신도시 탕정지구 공동주택지 연이어 매각”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('매각”', 'O')]"
66,2013.05.19. 오전 11:02,주간부동산포커스 관망세 짙어지는 시장…취득세 감면 기간 영향은,"[('주간부동산포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('짙어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
67,2013.05.19. 오전 11:01,‘고양삼송 우남퍼스트빌’ 분양까지 5년 걸린 이유는,"[('‘', 'O'), ('고양삼송 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
68,2013.05.19. 오전 11:00,대구.경북 아파트 매매·전세가 큰폭 상승,"[('대구', 'CITY'), ('.', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
69,2013.05.19. 오전 11:00,국토부 건축물 에너지효율등급 인증 기준 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
70,2013.05.19. 오전 11:00,도시재생대학 졸업작품 대상 ‘파도고개 美로마을팀’,"[('도시재생대학', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업작품', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파도고개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('美로마을팀', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
71,2013.05.19. 오전 9:39,인천시 대형자산 매각…세입 작년보다 5% 증가,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…세입', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
72,2013.05.19. 오전 9:07,롯데건설 24일 ‘용두 롯데캐슬 리치’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용두 롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2013.05.19. 오전 9:03,강남 전셋값이면 별내·김포한강신도시 아파트 산다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
74,2013.05.19. 오전 9:01,별별현장 삼송 우남 퍼스트빌 공간감 살린 설계와 싼 분양가,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남 퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공간감', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('설계와', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
75,2013.05.19. 오전 9:01,주간 아파트 매매가 관망세…서울 재건축도 숨 고르기,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
76,2013.05.19. 오전 8:34,부동산캘린더 내곡보금자리7단지·위례 등 8곳 청약 개시,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡보금자리', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
77,2013.05.19. 오전 8:07,1500가구 이상 초고층 ‘랜드마크’ 단지들 매력있나,"[('1500가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('매력있나', 'O')]"
78,2013.05.19. 오전 7:31,부동산캘린더 ‘내곡보금자리·위례’등 3200가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내곡보금자리·', 'ARTIFACT'), ('위례', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('3200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2013.05.19. 오전 7:06,은마 옆 재건축하는 구마을 아시나요,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축하는', 'O'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
80,2013.05.19. 오전 6:35,대구권역 아파트값 깜짝 상승세,"[('대구', 'CITY'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
81,2013.05.19. 오전 6:33,울산 남구 정비구역 내 행위제한 완화,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('행위제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
82,2013.05.19. 오전 5:35,흉물 울산 장백아파트 14년만에 공사재개,"[('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장백아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사재개', 'O')]"
83,2013.05.20. 오후 10:23,‘노인·장애인 행복주택 우선 거주’ 공약 실현 힘들 듯,"[('‘노인·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('거주’', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
84,2013.05.20. 오후 10:23,철도 유휴부지 많지 않아 유수지에 행복주택 6200가구,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('많지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('유수지에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6200가구', 'QUANTITY')]"
85,2013.05.20. 오후 10:17,행복주택 시범지구 선정… 건축비 올라 ‘반값 임대료’ 의문,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료’', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
86,2013.05.20. 오후 9:24,도심 7곳 행복주택 1만 호 건설…주택사업 첫 발,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설…주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
87,2013.05.20. 오후 8:40,주변 시세 50∼60% 임대 1만가구 짓는다,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('50∼60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
88,2013.05.20. 오후 8:21,동탄2신도시 공동택지 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
90,2013.05.20. 오후 8:18,열정락서 강단에 오른 신태균 부원장,"[('열정락서', 'O'), (' ', 'O'), ('강단에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('신태균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부원장', 'CIVILIZATION')]"
92,2013.05.20. 오후 8:18,열정락서 강단에 오른 신태균 삼성인력개발원 부원장,"[('열정락서', 'O'), (' ', 'O'), ('강단에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('신태균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성인력개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부원장', 'CIVILIZATION')]"
93,2013.05.20. 오후 8:18,이명우 교수 열정락서 강연,"[('이명우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('열정락서', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
94,2013.05.20. 오후 8:18,열정락서 강단에 오른 이명우 교수,"[('열정락서', 'O'), (' ', 'O'), ('강단에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이명우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
95,2013.05.20. 오후 8:18,박근혜 정부 행복주택 시동,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
97,2013.05.20. 오후 7:15,“박근혜표 행복주택 얼마예요”,"[('“', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마예요”', 'O')]"
98,2013.05.20. 오후 7:06,르포행복주택 보금자리주택처럼 될까 걱정된다,"[('르포행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리주택처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정된다', 'O')]"
99,2013.05.20. 오후 6:39,행복주택 3.3㎡당 360만원이면 가능할까,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('360만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
100,2013.05.20. 오후 6:34,동양  레미콘공장 6곳 270억원에  매각,"[('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('270억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
101,2013.05.20. 오후 6:16,北 사흘째 단거리 발사체 발사,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단거리', 'O'), (' ', 'O'), ('발사체', 'O'), (' ', 'O'), ('발사', 'O')]"
102,2013.05.20. 오후 6:16,북한 사흘째 무력 시위,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무력', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
103,2013.05.20. 오후 6:16,사흘째 위협 멈추지 않는 北,"[('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위협', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION')]"
104,2013.05.20. 오후 6:10,경기도 주택정책의 미래는…정책 세미나 6월 4일 개최,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는…정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
105,2013.05.20. 오후 6:08,北 동해에 사흘째 단거리 발사체 발사,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단거리', 'O'), (' ', 'O'), ('발사체', 'O'), (' ', 'O'), ('발사', 'O')]"
106,2013.05.20. 오후 6:08,北 사흘째 단거리 미사일 발사,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발사', 'O')]"
107,2013.05.20. 오후 6:06,재건축 길을 잃다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('잃다', 'O')]"
108,2013.05.20. 오후 6:06,행복주택 1만가구 짓는다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
109,2013.05.20. 오후 6:00,세부규정에 발목 잡힌 4·1 대책,"[('세부규정에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
110,2013.05.20. 오후 6:00,현대건설 싱가포르 BCA 건설대상 2관왕,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 BCA 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY')]"
111,2013.05.20. 오후 6:00,동양건설산업 140억 규모 관광호텔 신축공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('140억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2013.05.20. 오후 5:54,수익성 불투명해 따봐야 골치 빅5 건설사 올 수주액 0,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명해', 'O'), (' ', 'O'), ('따봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
114,2013.05.20. 오후 5:47,목동·송파 등 7곳에 박근혜표 행복주택,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
115,2013.05.20. 오후 5:47,행복주택 시범지구 선정 목동에 문화 예술거리…오류동은 친환경 타운으로,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('예술거리…', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('타운으로', 'O')]"
116,2013.05.20. 오후 5:47,행복주택 시범지구 선정 소음·진동·철도사고 대비 설계해야,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('소음·진동·철도사고', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('설계해야', 'O')]"
117,2013.05.20. 오후 5:47,행복주택 시범지구 선정 신혼부부·대학생에 60% 우선 공급,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2013.05.20. 오후 5:46,北 동해에 사흘째 단거리 발사체 발사,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단거리', 'O'), (' ', 'O'), ('발사체', 'O'), (' ', 'O'), ('발사', 'O')]"
119,2013.05.20. 오후 5:46,北 사흘째 단거리 발사체 발사,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단거리', 'O'), (' ', 'O'), ('발사체', 'O'), (' ', 'O'), ('발사', 'O')]"
120,2013.05.20. 오후 5:46,北단거리 발사체 또 발사 사흘째 무력 시위,"[('北', 'LOCATION'), ('단거리', 'O'), (' ', 'O'), ('발사체', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('발사', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무력', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
121,2013.05.20. 오후 5:46,행복주택 시범지구 발표하는 서승환 장관,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
122,2013.05.20. 오후 5:46,오류·목동·잠실·송파 등 7곳 행복주택 1만가구 공급,"[('오류·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
123,2013.05.20. 오후 5:46,행복주택 시범사업 지역 둘러보는 서승환 장관,"[('행복주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
124,2013.05.20. 오후 5:46,행복주택 시범지구 발표하는 서승환 장관,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
126,2013.05.20. 오후 5:45,행복주택 시범사업자 7곳 선정 행복주택 일문일답,"[('행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
127,2013.05.20. 오후 5:45,청약저축 금리 조정 절차 간소화,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
128,2013.05.20. 오후 5:45,행복주택 시범단지 7곳 선정 대학생·다문화가정 등 소통의 공간으로,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소통의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O')]"
129,2013.05.20. 오후 5:39,행복주택 시범지구 7곳 발표 ‘1만가구 행복주택’ 임대시장 태풍의 눈,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
130,2013.05.20. 오후 5:35,상암동 오피스텔·상가 ‘들썩’,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
131,2013.05.20. 오후 5:29,강북서 뜨는 상암DMC 오피스텔,"[('강북', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
132,2013.05.20. 오후 5:29,대림산업 1233억원 규모 브루나이대교 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1233억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2013.05.20. 오후 5:29,오류·잠실 행복주택 시범사업지 가보니,"[('오류·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
134,2013.05.20. 오후 5:29,파주·김포 등 2기 신도시도 햇살,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
135,2013.05.20. 오후 5:29,한미글로벌 을지로호텔 522억원에 先매각,"[('한미글로벌 을지로호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('522억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('先매각', 'O')]"
136,2013.05.20. 오후 5:29,충무로일대 소규모 맞춤 재개발,"[('충무로', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
137,2013.05.20. 오후 5:26,행복주택 시범지구 서울 7곳 선정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
138,2013.05.20. 오후 5:15,납골당 경매시장에 3번 나온 까닭,"[('납골당', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('3번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
139,2013.05.20. 오후 5:15,22일 건설산업비전포럼 강연,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
140,2013.05.20. 오후 5:15,논산 내동2지구 LH 공공분양 논산시청 7분 거리…골프연습장·도서관 갖춰,"[('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논산시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리…골프연습장·도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
142,2013.05.20. 오후 5:15,LH 동탄2신도시 공동주택용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2013.05.20. 오후 5:15,분양 단신 부영 여수에 공공임대 2206가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2206가구', 'QUANTITY')]"
144,2013.05.20. 오후 5:15,부동산 사기 막는 권리보험 어때요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('권리보험', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
145,2013.05.20. 오후 5:15,서울 장기전세주택 2785가구 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
146,2013.05.20. 오후 5:15,4월 전월세 5.4% 늘었다…거래량 12만9702건,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12만9702건', 'QUANTITY')]"
147,2013.05.20. 오후 5:15,대림산업 브루나이대교 건설 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2013.05.20. 오후 5:15,현대건설 싱가포르 건설대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O')]"
149,2013.05.20. 오후 5:14,SK건설 미얀마 양곤 환경개선 사업 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('양곤 환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
150,2013.05.20. 오후 5:14,신길밤동산 재개발 탄력,"[('신길밤동산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
151,2013.05.20. 오후 5:14,충무로 일대 소단위 맞춤 개발,"[('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('소단위', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
152,2013.05.20. 오후 5:14,대림산업 브루나이 최대 교량 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2013.05.20. 오후 5:14,청약저축 이자율 변경 단축,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
154,2013.05.20. 오후 5:14,현대건설 싱가포르 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
155,2013.05.20. 오후 5:14,부산 아파트 재고 62만4390가구 ‘광역시 중 최다’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재고', 'O'), (' ', 'O'), ('62만4390가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최다’', 'O')]"
156,2013.05.20. 오후 5:14,7월 취득세 감면 종료.. 대형주택 거래 ‘패닉’,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘패닉’', 'O')]"
157,2013.05.20. 오후 5:14,행복주택 시범지구 7곳 발표 행복주택 7곳 어떻게 만들어지나,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어지나', 'O')]"
158,2013.05.20. 오후 5:14,행복주택 시범지구 7곳 발표 문답으로 보는 행복주택,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
159,2013.05.20. 오후 5:03,행복주택 시범지구 7곳 발표 전문가 행복주택 입지 선정 긍정적 반응,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
160,2013.05.20. 오후 5:03,행복주택 시범지구 7곳 발표 업무·상업시설도 개발..일자리 창출 등 지역경제 활성화,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('업무·상업시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
161,2013.05.20. 오후 4:56,여기가 행복주택이 들어설 자리,"[('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O')]"
162,2013.05.20. 오후 4:56,행복주택 7개 시범지구 발표,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
163,2013.05.20. 오후 4:50,포토 행복주택 시범지구,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O')]"
164,2013.05.20. 오후 4:47,행복주택 시범지구 선정 문답종합,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('문답종합', 'O')]"
165,2013.05.20. 오후 4:34,4월 전월세 거래량 전년동월비 5.4% 증가…월세선호 현상 탓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…월세선호', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
166,2013.05.20. 오후 4:33,닻 올린 행복주택 오류·가좌·공릉동부터 올해 착공,"[('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오류·', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
167,2013.05.20. 오후 4:27,행복주택 시범지구 오류동역 부지,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오류동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O')]"
168,2013.05.20. 오후 4:27,행복주택 시범지구 발표,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
171,2013.05.20. 오후 4:21,행복주택 시범지구 1만가구 복합타운으로 조성종합,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성종합', 'O')]"
172,2013.05.20. 오후 4:21,행복주택 누가 들어가 사나,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O')]"
173,2013.05.20. 오후 4:14,행복주택 지정2차 지구지정때는 광역시도 포함,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정때는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
174,2013.05.20. 오후 4:12,오류·목동 등 행복주택 시범지구 7곳 선정종합,"[('오류·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정종합', 'O')]"
175,2013.05.20. 오후 4:05,박근혜표 행복주택 어떻게 개발되나,"[('박근혜', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
176,2013.05.20. 오후 4:05,막오른 행복주택 임대료 얼마로 책정될까,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마로', 'O'), (' ', 'O'), ('책정될까', 'O')]"
177,2013.05.20. 오후 4:02,행복주택 지정하반기 2차지구 발표.. 지구별로 다른 계층 입주,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), (' ', 'O'), ('지구별로', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('계층', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
178,2013.05.20. 오후 3:59,우남건설 고양 삼송 분양 올인,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
179,2013.05.20. 오후 3:55,동양건설산업 140억 규모 관광호텔 공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('140억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2013.05.20. 오후 3:54,오류·가좌·공릉 행복주택 연내 착공상보,"[('오류·', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공상보', 'O')]"
181,2013.05.20. 오후 3:44,GS건설 삼성 텃밭 마포에 자이타운 도전장,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
182,2013.05.20. 오후 3:44,상암 오벨리스크 2차 24일부터 732실 공급,"[('상암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('732실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2013.05.20. 오후 3:43,건설사 부도시 하자보수 받는 법 알려드려요,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
186,2013.05.20. 오후 3:43,건설업계 엔저의 역습,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('엔저의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습', 'O')]"
189,2013.05.20. 오후 3:40,대학생도 안사는데 대학생 임대주택은 왜…,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안사는데', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…', 'O')]"
190,2013.05.20. 오후 3:35,전국 전·월세 거래량 늘고 있다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
191,2013.05.20. 오후 3:32,전국 6개 광역시 중 아파트 재고물량 1위는 ‘부산’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재고물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('’', 'O')]"
192,2013.05.20. 오후 3:29,건협 ‘건설원가관리사 시험 원서접수’ 실시,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건설원가관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('원서접수’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
193,2013.05.20. 오후 3:27,경향포토행복주택,"[('경향포토행복주택', 'ARTIFACT')]"
194,2013.05.20. 오후 3:27,경향포토행복주택 발표,"[('경향포토행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
195,2013.05.20. 오후 3:27,경향포토행복주택 지구 발표,"[('경향포토행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
196,2013.05.20. 오후 3:27,경향포토행복주택 시범지구,"[('경향포토행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O')]"
197,2013.05.20. 오후 3:27,경향포토행복주택 오류동지구,"[('경향포토행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오류동지구', 'LOCATION')]"
198,2013.05.20. 오후 3:27,경향포토행복주택 시범지구 발표,"[('경향포토행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
199,2013.05.20. 오후 3:27,경향포토행복주택 선정,"[('경향포토행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
200,2013.05.20. 오후 3:27,행복주택 재원 기존 임대수준 지원3보,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수준', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
202,2013.05.20. 오후 3:22,행복주택 시범사업 지역 둘러보는 서승환 장관,"[('행복주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
203,2013.05.20. 오후 3:22,행복주택 시범사업 지역 둘러보는 서승환 장관,"[('행복주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
204,2013.05.20. 오후 3:21,행복주택 좋은데 복지시설 없어지면 안되죠,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은데', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('없어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('안되죠', 'O')]"
205,2013.05.20. 오후 3:20,대한주택보증 무료 공동주택관리 실무강좌 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실무강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2013.05.20. 오후 3:19,행복주택 7곳 시범지구 선정..임대시장 영향 매매는 글쎄,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정..임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
207,2013.05.20. 오후 3:18,오류·가좌·공릉 등 행복주택 3곳 2015년 첫 공급2보,"[('오류·', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
208,2013.05.20. 오후 3:17,수도권에 들어서는 행복주택 시범지구는 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
209,2013.05.20. 오후 3:15,일문일답행복주택 재원 땅값 없이 건축비만 소요,"[('일문일답행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비만', 'O'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
210,2013.05.20. 오후 3:12,행복주택 좋지만 싼동네 이미지 벗을 수 있어야…,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('싼동네', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야…', 'O')]"
211,2013.05.20. 오후 3:07,동양건설산업 숭인동 관광호텔 신축공사 수주,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숭인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2013.05.20. 오후 3:06,잠실ㆍ송파ㆍ목동 등 수도권 7곳에 행복주택 1만채 건설,"[('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
213,2013.05.20. 오후 3:00,현대건설 싱가포르서 ‘BCA 건설대상’ 2관왕 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('BCA 건설대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
214,2013.05.20. 오후 2:54,르포재건축 보류된 대치동 구마을 현주소,"[('르포재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보류된', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현주소', 'O')]"
215,2013.05.20. 오후 2:53,오류·목동·잠실·송파 등 7곳 행복주택 1만가구 공급,"[('오류·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2013.05.20. 오후 2:53,행복주택 시범지구 오류동역 부지,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오류동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O')]"
217,2013.05.20. 오후 2:53,전·월세 거래 작년보다 7개월 연속 증가,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
218,2013.05.20. 오후 2:50,오류·가좌·잠실 등 행복주택 시범지구 7곳 선정,"[('오류·', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
219,2013.05.20. 오후 2:49,행복주택 주변지역 미치는 영향과 성공 위한 과제는,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향과', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
220,2013.05.20. 오후 2:48,청약통장 최후의 칼 뽑는다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('최후의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
221,2013.05.20. 오후 2:48,서 국토장관 지방 대도시도 행복주택 건설1보,"[('서', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
222,2013.05.20. 오후 2:48,현대건설 싱가포르 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
223,2013.05.20. 오후 2:48,대림산업 브루나이대교 건설공사 1233억원에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1233억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2013.05.20. 오후 2:45,전월세 거래건수 전년比 7개월 연속 증가,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
225,2013.05.20. 오후 2:44,르포알파로스 좌초위기…은평뉴타운 가보니,"[('르포알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌초위기…', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
226,2013.05.20. 오후 2:43,‘행복주택’ 출범..MB 주택정책 ‘보금자리’ 폐기 기로,"[('‘행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범..', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기', 'O'), (' ', 'O'), ('기로', 'O')]"
227,2013.05.20. 오후 2:42,고등학교 세워달랬더니 웬 행복주택,"[('고등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('세워달랬더니', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
228,2013.05.20. 오후 2:41,삼성동 코엑스 내달부터 리모델링,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
229,2013.05.20. 오후 2:40,행복주택 보금자리 악몽 재현하나,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O'), (' ', 'O'), ('재현하나', 'O')]"
230,2013.05.20. 오후 2:38,한미글로벌 522억에 비즈니스호텔 선매각,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('522억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선매각', 'O')]"
231,2013.05.20. 오후 2:37,한미글로벌 을지로 비즈니스호텔 522억에 선매각,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지로 비즈니스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('522억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선매각', 'O')]"
232,2013.05.20. 오후 2:36,외국인과 같이 살라고요 지금도 피하는데…,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('살라고요', 'O'), (' ', 'O'), ('지금도', 'O'), (' ', 'O'), ('피하는데…', 'O')]"
234,2013.05.20. 오후 2:34,행복주택 임대주택 공급 외에 일자리 제공 등 지역경제 활성화에 초점,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('외에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
235,2013.05.20. 오후 2:34,행복주택 궁금증 문답풀이,"[('행', 'ARTIFACT'), ('복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
236,2013.05.20. 오후 2:34,서울 오류 등 수도권 도심 7곳서 행복주택 1만여가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2013.05.20. 오후 2:32,행복주택 시범지구 소개⑤서울 목동지구,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소개⑤', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동지구', 'LOCATION')]"
238,2013.05.20. 오후 2:32,행복주택 시범지구 소개⑥서울 잠실지구,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소개⑥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실지구', 'LOCATION')]"
239,2013.05.20. 오후 2:32,행복주택 시범지구 소개⑦서울 송파지구,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소개⑦', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파지구', 'LOCATION')]"
240,2013.05.20. 오후 2:32,행복주택 시범지구 소개①서울 오류동 지구,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소개①', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O')]"
241,2013.05.20. 오후 2:32,행복주택 시범지구 소개②서울 가좌지구,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소개②', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION')]"
242,2013.05.20. 오후 2:32,행복주택 시범지구 소개③서울 공릉지구,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소개③', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공릉지구', 'LOCATION')]"
243,2013.05.20. 오후 2:32,행복주택 시범지구 소개④안산 고잔지구,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소개④', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고잔지구', 'LOCATION')]"
244,2013.05.20. 오후 2:32,오류·잠실 등 7곳 행복주택 1만가구 건설,"[('오류·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
245,2013.05.20. 오후 2:32,행복주택 시범지구 오류·잠실 등 7곳 선정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오류·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2013.05.20. 오후 2:31,생동감 넘치는 임대주택···송파 행복주택,"[('생동감', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택···', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
247,2013.05.20. 오후 2:31,스포츠가 살아있는 잠실 행복주택,"[('스포츠가', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
248,2013.05.20. 오후 2:31,목동 행복주택지구 물과 문화 공존하는 공간으로 거듭,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물과', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O')]"
249,2013.05.20. 오후 2:31,닻 올린 행복주택 보금자리와 달라 서민 임대수요 충족,"[('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리와', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('충족', 'O')]"
250,2013.05.20. 오후 2:31,닻 올린 행복주택 입주자·지역 고려해 7개 지구 특화 개발,"[('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('·지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
251,2013.05.20. 오후 2:31,닻 올린 행복주택 목동·잠실 등 7곳 행복주택 1만가구 건설,"[('닻', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
252,2013.05.20. 오후 2:31,가좌·공릉동에 대학생 행복주택 짓는다,"[('가좌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
253,2013.05.20. 오후 2:31,홍천군 도시 직거래장터 활성화로 ‘1석3조 효과’,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래장터', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1석3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
254,2013.05.20. 오후 2:31,오류동 행복주택지구 친환경 건강도시 조성,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건강도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
255,2013.05.20. 오후 2:30,행복주택 시범지구 선정 문답,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('문답', 'O')]"
256,2013.05.20. 오후 2:30,행복주택 서민주거안정 기여…강남 임대업자 타격,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기여…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
257,2013.05.20. 오후 2:30,행복주택 시범지구 1만가구 복합주거타운으로 조성,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
258,2013.05.20. 오후 2:30,오류·목동·고잔 등 행복주택 시범지구 7곳 선정,"[('오류·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고잔', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
259,2013.05.20. 오후 2:30,목동·잠실등 수도권 7곳에 행복주택 1만가구 건립,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
260,2013.05.20. 오후 2:30,행복주택 지정임대료 얼마로 책정되나,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마로', 'O'), (' ', 'O'), ('책정되나', 'O')]"
261,2013.05.20. 오후 2:30,행복주택 지정재원마련은 어떻게,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정재원마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
262,2013.05.20. 오후 2:30,행복주택 지정시범지구 잠실·송파 등 7곳 확정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
263,2013.05.20. 오후 2:30,행복주택 지정박근혜式 행복주택 문답풀이,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
264,2013.05.20. 오후 2:30,행복주택 지정1가구당 공사비는 얼마,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('1가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사비는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
265,2013.05.20. 오후 2:26,건설협회 건설원가관리사 자격시험 7월7일 실시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설원가관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('7월7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
267,2013.05.20. 오후 2:20,4.1대책 그 후… 구로구의 수혜아파트는 어디,"[('4.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('후…', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
268,2013.05.20. 오후 2:14,현대건설 싱가포르서 복합개발과 주거부문 2년 연속 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발과', 'O'), (' ', 'O'), ('주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
269,2013.05.20. 오후 2:13,한미글로벌을지로비지니스호텔 522억원에 선도매매,"[('한미글로벌을지로비지니스호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('522억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선도매매', 'O')]"
270,2013.05.20. 오후 2:08,LH 동탄2신도시 공동주택용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2013.05.20. 오후 2:07,팔 것은 다 팔자 나선 건설사… 불황속 재무구조 개선 시급,"[('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…', 'O'), (' ', 'O'), ('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
272,2013.05.20. 오후 2:03,GS건설 ‘래미안’ 텃밭 마포에 내달 1500여가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
273,2013.05.20. 오후 2:02,동영상 경기도시공사 ‘평택고덕 삼성전자산업단지’ 기공식 개최,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
274,2013.05.20. 오후 1:50,현대건설 싱가포르 BCA 건설대상 2년연속 대상 선정 쾌거,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 BCA 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
275,2013.05.20. 오후 1:37,현대건설 싱가포르 정부 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
276,2013.05.20. 오후 1:17,위례신도시 하반기 알짜 단지 와이즈더샵에 수요자들 이목 집중,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('와이즈더샵', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
277,2013.05.20. 오후 12:51,단지 바로 앞 지하철 역 “마포자이2차” 진정한 역세권 아파트란 이런 것,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('마포자이2차', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트란', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
278,2013.05.20. 오후 12:23,GS건설 래미안 텃밭 마포에서 자이브랜드로 도전장,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
279,2013.05.20. 오전 11:47,오는 31일까지 건설원가관리사 원서접수,"[('오는 31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설원가관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O')]"
280,2013.05.20. 오전 11:45,전월세 거래건수 7개월 연속 증가,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
281,2013.05.20. 오전 11:41,대림산업 순가이 브루나이대교 건설공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순가이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브루나이대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2013.05.20. 오전 11:41,‘건설사 빅9’ 1분기 순손실 3936억…불황 지속땐 워크아웃 쓰나미 우려,"[('‘건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빅9', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순손실', 'O'), (' ', 'O'), ('3936억', 'QUANTITY'), ('…불황', 'O'), (' ', 'O'), ('지속땐', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
283,2013.05.20. 오전 11:36,경기 침체로 갑된 상가 임차인,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('갑된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION')]"
284,2013.05.20. 오전 11:36,배후수요 탄탄…비즈니스타운 인근 주택 잇단 분양 봇물,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄…비즈니스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
285,2013.05.20. 오전 11:36,“바닥론 시기상조…하반기도 침체 우려”,"[('“바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
286,2013.05.20. 오전 11:36,현대건설 싱가포르 ‘BCA 건설대상’ 2관왕 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('BCA 건설대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
287,2013.05.20. 오전 11:35,올내 입주단지 정책·금리 호재 시동 자체 금융혜택도 적용되니···,"[('올내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('정책·금리', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되니···', 'O')]"
288,2013.05.20. 오전 11:34,청약저축 이자율 변경 2개월에서 56일로 단축,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('56일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
289,2013.05.20. 오전 11:19,서울시 정비사업시 옛모습 일부 보존키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비사업시', 'O'), (' ', 'O'), ('옛모습', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('보존키로', 'O')]"
290,2013.05.20. 오전 11:17,서울시 취약계층 5천500명에 일자리 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('5천500명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
291,2013.05.20. 오전 11:17,LH 김포한강신도시에 국민임대아파트 690가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2013.05.20. 오전 11:17,건설업계 불황 장기화하면 워크아웃 쓰나미 불보듯,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
293,2013.05.20. 오전 11:17,부동산 전문가 10인이 전망하는 주택시장 ‘春來不似春’의 진정한 의미는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10인', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전망하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘春來不似春’의', 'O'), (' ', 'O'), ('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('의미는', 'O')]"
294,2013.05.20. 오전 11:15,여의도 맞은편 신길밤동산구역 재개발 탄력,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞', 'TERM'), ('은편', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신길밤동산구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
295,2013.05.20. 오전 11:15,충무로 일대 소단위 맞춤형 방식으로 재개발,"[('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('소단위', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
296,2013.05.20. 오전 11:12,서울시 재개발 때 옛마을 일부보존,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('옛마을', 'O'), (' ', 'O'), ('일부보존', 'O')]"
297,2013.05.20. 오전 11:10,청약저축 이자율 변경 빨라진다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
298,2013.05.20. 오전 11:10,SK건설 미얀마 환경개선 사업 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마 환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
299,2013.05.20. 오전 11:10,현대건설 싱가포르 건설부 주관 건설대상 2관왕,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY')]"
300,2013.05.20. 오전 11:06,청주테크노폴리스 PF조건안 반발 속 재논의 시동,"[('청주테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF조건안', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('재논의', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
301,2013.05.20. 오전 11:06,대한주택보증 무주택 저소득층 주택임차자금 4억원 지원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
302,2013.05.20. 오전 11:05,용인시 수익성 없는 산업단지 추진 논란,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
303,2013.05.20. 오전 11:02,청약저축 이자율 변경 시기 빨라진다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
304,2013.05.20. 오전 11:02,4월 전·월세 거래량 전년비 5.4%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
305,2013.05.20. 오전 11:02,종교단체 등 특수법인 경매매물 입찰할때 내 보증금 지키려면,"[('종교단체', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특수법인', 'O'), (' ', 'O'), ('경매매물', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰할때', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지키려면', 'O')]"
306,2013.05.20. 오전 11:01,4월 전·월세 거래량 전년동기比 5.4% 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
307,2013.05.20. 오전 11:01,지난달 전월세 거래량 전년동월比 5.4% 늘어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
308,2013.05.20. 오전 11:01,청약저축 이자율 변경기간 56일로 축소,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('변경기간', 'O'), (' ', 'O'), ('56일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
309,2013.05.20. 오전 11:00,올 4월 전월세 거래량 5.4%증가...7개월 연속 증가세,"[('올 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
310,2013.05.20. 오전 11:00,전국 전·월세 거래량 7개월째 증가세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
311,2013.05.20. 오전 11:00,현대건설 싱가폴 건설부 주관 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가폴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
312,2013.05.20. 오전 11:00,전·월셋값 7개월 연속↑…거래량 7개월째 증가,"[('전·월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↑…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
313,2013.05.20. 오전 11:00,2013히트상품수려한 청풍호반에 위치한 종합휴양시설,"[('2013', 'DATE'), ('히트상품수려한', 'O'), (' ', 'O'), ('청풍호반', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('종합휴양시설', 'O')]"
314,2013.05.20. 오전 11:00,2013히트상품알파인 스타일 사계절 종합 리조트 알펜시아,"[('2013', 'DATE'), ('히트상품알파인', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'DATE'), ('계절', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT')]"
315,2013.05.20. 오전 11:00,2013 히트상품도심속 문화복합단지 ‘메세나폴리스 몰’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('히트상품도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('문화복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메세나폴리스 몰', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
316,2013.05.20. 오전 11:00,청약저축 이자율 변경 빨라진다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
317,2013.05.20. 오전 11:00,은마아파트 1년새 전세 8천만원 올랐다,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
318,2013.05.20. 오전 10:56,비즈니스 타운 인근 아파트ㆍ오피스텔 주목,"[('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
319,2013.05.20. 오전 10:55,SH공사 6월 장기전세주택 2785가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2013.05.20. 오전 10:50,삼성물산 마포 아성에 GS건설 도전장,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아성에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
321,2013.05.20. 오전 10:47,SH공사 올6월 장기전세주택 2785가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2013.05.20. 오전 10:46,대한건설협회 제2회 건설원가관리사 자격시험 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설원가관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2013.05.20. 오전 10:38,“대형건설사 너마저”…1분기 수천억 적자 회복에 상당한 시간 걸릴 듯,"[('“대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저”…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('상당한', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('걸릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
324,2013.05.20. 오전 10:31,청약불패 위례·판교·세종 과거 청약 열기 재현할까,"[('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('재현할까', 'O')]"
325,2013.05.20. 오전 10:28,서승환 장관 첫 해외출장 중동 해결사로 나선다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외출장', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
326,2013.05.20. 오전 10:26,대림산업 순가이 브루나이대교 건설공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순가이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브루나이대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2013.05.20. 오전 10:26,SH공사 6월 장기전세주택 2785가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
328,2013.05.20. 오전 10:26,대림산업 브루나이 판 ‘한강대교’ 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
329,2013.05.20. 오전 10:25,SK건설 미얀마 환경개선 마스터플랜 짠다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
330,2013.05.20. 오전 10:24,서울파이낸스센터 친환경 건축물 인증LEED 획득,"[('서울파이낸스센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증LEED', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
331,2013.05.20. 오전 10:23,SK건설 미얀마 환경개선 사업 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마 환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
332,2013.05.20. 오전 10:23,대림산업 순가이 브루나이대교 건설공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순가이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브루나이대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2013.05.20. 오전 10:15,6월 장기전세주택 2785가구 공급,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2013.05.20. 오전 10:13,대림산업 브루나이에서 1233억원 규모 교량공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1233억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2013.05.20. 오전 10:09,서울 충무로 일대 소단위 맞춤형 재개발 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('소단위', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
337,2013.05.20. 오전 10:05,고맙다 부동산 대책 분양마케팅 활발,"[('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
338,2013.05.20. 오전 10:05,납골당이 세번이나 경매 나온 까닭은,"[('납골당이', 'O'), (' ', 'O'), ('세번', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
339,2013.05.20. 오전 10:02,서울시 지식재산도시 본격화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식재산도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
340,2013.05.20. 오전 10:01,세번째 경매 나온 납골당...이번엔 임자 만날까,"[('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('납골당...이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만날까', 'O')]"
341,2013.05.20. 오전 10:01,레지던스 오피스텔의 차별화 ‘제주 디아일랜드 마리나’ 분양,"[('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 디아일랜드 마리나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2013.05.20. 오전 9:57,한양 세종시에서 818가구 분양,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('818가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2013.05.20. 오전 9:57,지금은 분양중가족과 함께 즐기는 힐링단지 별내2차 아이파크,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링단지', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
344,2013.05.20. 오전 9:57,계약금 1000만원 정액제 더스테이트몰 상가 분양,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('더스테이트몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2013.05.20. 오전 9:57,대림산업 1천2백억원 규모 브루나이 교량 건설공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천2백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이 교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2013.05.20. 오전 9:53,SK건설 상하수도 등 미얀마 환경개선 사업 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상하수도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마 환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
347,2013.05.20. 오전 9:42,성남시청서 22일 아파트 리모델링 국제세미나,"[('성남시청', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
348,2013.05.20. 오전 9:39,대림산업 브루나이서 1천2백억원 규모 교량 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천2백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2013.05.20. 오전 9:36,국토지리정보원 제주특별자치도 지리지 발간,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주특별자치도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지리지', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
350,2013.05.20. 오전 9:29,대전시 건설공사 품질시험 수수료 납부방식 간소화,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질시험', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('납부방식', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
351,2013.05.20. 오전 9:27,두번이나 낙찰된 납골당 경매시장 재등장 이유가,"[('두번', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('납골당', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재등장', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O')]"
352,2013.05.20. 오전 9:25,중국 부동산값 강세 경보음…70개 대도시 상승폭 확대,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('경보음…', 'O'), ('70개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
353,2013.05.20. 오전 9:21,대림산업 1233억원 규모 브루나이대교 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1233억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2013.05.20. 오전 9:20,와우파 주택임대사업과 임대관리업 실전과정 개설,"[('와우파 주택임대사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('실전과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
355,2013.05.20. 오전 9:09,대림산업 브루나이서 교량 첫 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
356,2013.05.20. 오전 9:05,대림산업 브루나이 교량공사 1233억원에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1233억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
357,2013.05.20. 오전 9:04,서울시 시내버스 차량 공동구매한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매한다', 'O')]"
358,2013.05.20. 오전 8:55,중흥건설 구미옥계 중흥S클래스 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미옥계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2013.05.20. 오전 8:51,한경창업마당 홍대 합정동 상권 상권 내 커피전문점 매장 외 14건,"[('한경창업마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
360,2013.05.20. 오전 8:50,대림산업 브루나이대교 건설공사 1233억원에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1233억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2013.05.20. 오전 8:48,영화타운 충무로 소단위 맞춤형 개발 추진,"[('영화타운', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소단위', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
362,2013.05.20. 오전 8:00,강원 건설업계 구조조정 찬바람,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
363,2013.05.20. 오전 7:58,경기도 직주일체형 택지개발관련법 개정 촉구,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주일체형 택지개발관련법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
364,2013.05.20. 오전 7:39,남양주 도농 사랑으로 부영 107가구 일반분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
365,2013.05.20. 오전 7:24,4·1대책 수혜받는 강남아파트도 경매 줄줄이…,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파', 'ARTIFACT'), ('트도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이…', 'O')]"
366,2013.05.20. 오전 7:19,여수죽림 사랑으로 부영 2206가구 임대분양,"[('여수죽림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2206가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
367,2013.05.20. 오전 7:12,포스코건설이 시공한 베트남 후에 종합병원 개원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공한', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
368,2013.05.20. 오전 6:21,내집 대신 전세사는 ‘무늬만 세입자’ 2년새 40만가구 줄었다,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('전세사는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
369,2013.05.20. 오전 6:11,소음부담금 체납 항공사에 가산금 물린다,"[('소음부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('가산금', 'O'), (' ', 'O'), ('물린다', 'O')]"
370,2013.05.20. 오전 6:00,제주특별자치도 지리지 발간,"[('제주특별자치도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지리지', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
371,2013.05.20. 오전 3:05,매매 시황서울 재건축 17주 연속 상승세… 오름폭은 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('17주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
372,2013.05.20. 오전 12:33,동해·강릉 집값 가장 많이 올랐다,"[('동해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
373,2013.05.20. 오전 12:00,충주메가폴리스산업단지 조성 본격화,"[('충주메가폴리스산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
374,2013.05.21. 오후 8:56,가전 빌트인·선반이 식탁으로…콤팩트 설계 눈길,"[('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인·선반이', 'O'), (' ', 'O'), ('식탁으로…콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
375,2013.05.21. 오후 8:56,생애 첫 주택 아니라면… 내달말 취득세 감면 종료 이전 집사는게 유리,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라면…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('는게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
376,2013.05.21. 오후 8:56,위례 현대엠코 22일 청약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
377,2013.05.21. 오후 8:56,5월 22일 부동산 파일,"[('5월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
378,2013.05.21. 오후 8:35,주택보증 무주택 국가유공자 임차자금 4억 지원,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
379,2013.05.21. 오후 8:31,GS건설 터키 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
380,2013.05.21. 오후 8:26,6억 이하 수도권 아파트 금융위기 이후 집값 12%↓,"[('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
381,2013.05.21. 오후 8:12,LH코레일철도시설공단 행복주택 건설 업무협약,"[('LH코레일철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'ORGANIZATION'), ('협약', 'O')]"
382,2013.05.21. 오후 8:12,사회적 활동 왕성한 사람 우선 배려,"[('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('왕성한', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배려', 'O')]"
383,2013.05.21. 오후 7:53,문·안 단일화 비판한 김경재 전 의원 벌금 200만원 구형,"[('문', 'PERSON'), ('·안', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('단일화', 'O'), (' ', 'O'), ('비판한', 'O'), (' ', 'O'), ('김경재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구형', 'O')]"
384,2013.05.21. 오후 7:14,행복주택 고립화·임대시장 혼선 초래,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고립화·임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
385,2013.05.21. 오후 7:10,현장에서만난CEO 김충재 주택건설협회장 4.1 대책 후속대책 시급,"[('현장에서만난', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
386,2013.05.21. 오후 6:14,분양소식부영주택 여수 죽림에 사랑으로 공공임대 2206세대 공급,"[('분양소식부', 'O'), ('영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽림', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2206세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2013.05.21. 오후 6:03,부동산 이슈 분석 유사보금자리도 미분양 산더미… 분양전환 임대 등 대책 시급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('유사보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산더미…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
388,2013.05.21. 오후 5:59,행복주택 고립화·임대시장 혼선 초래,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고립화·임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
389,2013.05.21. 오후 5:59,현장에서만난CEO 김충재 주택건설협회장 4.1 대책 후속대책 시급,"[('현장에서만난', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
390,2013.05.21. 오후 5:58,쌍용건설 채권단 지원합의 진통,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('지원합의', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
391,2013.05.21. 오후 5:57,부동산 이슈분석 길 잃은 보금자리 해법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈분석', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
392,2013.05.21. 오후 5:44,김해공항 항공안전장애 민군이 합동조사한다,"[('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공안전장애', 'O'), (' ', 'O'), ('민군이', 'O'), (' ', 'O'), ('합동조사한다', 'O')]"
395,2013.05.21. 오후 5:33,수도권 6억 이하 아파트 값 고점 대비 12% 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
396,2013.05.21. 오후 5:32,외국인 부동산 계약 도와드려요,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드려요', 'O')]"
397,2013.05.21. 오후 5:32,공동주택관리 실무강좌 열려,"[('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실무강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
398,2013.05.21. 오후 5:32,공사중단 건물 정비 쉬워진다,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
399,2013.05.21. 오후 5:32,서울의 봄…2년 만에 최대 분양,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('…', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2013.05.21. 오후 5:32,당산역 효성해링턴 타워 분양,"[('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2013.05.21. 오후 5:30,위례 엠코타운 플로리체 견본주택에 인파 몰려,"[('위례 엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
402,2013.05.21. 오후 5:29,GS건설 1조1500억 규모 정유플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
403,2013.05.21. 오후 5:29,서초 금싸라기 땅…정보사령부 부지의 굴욕,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('정보사령부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
404,2013.05.21. 오후 5:29,강남생활권 위례신도시에 쏠린 눈,"[('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
405,2013.05.21. 오후 5:27,주한 UAE 대사관 임차 주택 경매,"[('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE 대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
406,2013.05.21. 오후 5:27,집 살 여력 커졌는데 강남만 회복 왜,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('여력', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌는데', 'O'), (' ', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
407,2013.05.21. 오후 5:27,공사 중단으로 흉물된 건물 철거·정비 등 손쉬워진다,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물된', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('철거·정비', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉬워진다', 'O')]"
408,2013.05.21. 오후 5:23,2년이상 공사중단땐 지자체가 직접 철거,"[('2년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사중단땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
409,2013.05.21. 오후 5:23,일선 부동산 현장선 아직 배고프다,"[('일선', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장선', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('배고프다', 'O')]"
410,2013.05.21. 오후 5:23,MK 추천매물 평택 법원 앞 신축 상가주택 8억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('평택 법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5천만원', 'QUANTITY')]"
411,2013.05.21. 오후 5:23,view point 행복주택 소음보다 편견을 넘어야,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소음보다', 'O'), (' ', 'O'), ('편견을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
412,2013.05.21. 오후 5:23,양도세 혜택있는 6억 이하 중대형은,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택있는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O')]"
413,2013.05.21. 오후 5:23,종로 2500억빌딩 비어있는 까닭,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('비어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
414,2013.05.21. 오후 5:23,건설비전포럼 22일 10주년,"[('건설비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE')]"
415,2013.05.21. 오후 5:20,행복주택 장밋빛 청사진 실현 또는 보금자리 재판,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('재판', 'O')]"
416,2013.05.21. 오후 5:19,박근혜표 반값임대 QA 행복주택 원룸형 월세 3040만원,"[('박근혜', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('반값임대', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('3040만원', 'QUANTITY')]"
417,2013.05.21. 오후 5:03,행복주택 사업 닻 올렸다,"[('행복주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
418,2013.05.21. 오후 5:02,중흥건설 ‘구미옥계 중흥S클래스’ 1220가구 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구미옥계 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
419,2013.05.21. 오후 5:01,수도권이 국가 경쟁력 원천 남양주 호평동 힐링수 세대마다 정원·텃밭…도심속 전원마을서 살아볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐링수', 'O'), (' ', 'O'), ('세대마다', 'O'), (' ', 'O'), ('정원·텃밭…도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
420,2013.05.21. 오후 5:01,수도권이 국가 경쟁력 원천 인천도시공사 경제수도 인천 건설…1조 2000억원 투자 유치 할 것,"[('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제수도', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('1조 2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
421,2013.05.21. 오후 5:01,수도권이 국가 경쟁력 원천 금의환향의 꿈…송도국제도시 재미동포타운서 실현되다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('금의환향의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈…', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재미동포타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('실현되다', 'O')]"
422,2013.05.21. 오후 4:51,채동욱 전두환·노태우 추징금 환수 특단 대책 마련,"[('채동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전두환', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('노태우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추징금', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('특단', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
424,2013.05.21. 오후 4:44,LH 판교 백현 1869가구 국민임대 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1869가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
425,2013.05.21. 오후 4:43,유령단지 판교 이주자용 아파트 일반에 공급,"[('유령단지', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
426,2013.05.21. 오후 4:38,김충재 대한주택건설협회 회장 “취득세 감면 연장해야”,"[('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장해야”', 'O')]"
427,2013.05.21. 오후 4:37,반도건설 동탄2·충남 아산 분양시장 신평면으로 승부,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
428,2013.05.21. 오후 4:37,위례 엠코타운 플로리체 견본주택 나흘간 2만명 방문,"[('위례 엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
429,2013.05.21. 오후 4:35,고양삼송 우남퍼스트빌 3.3㎡당 960만원대 공급,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('960만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2013.05.21. 오후 4:35,정인억 LH 부사장 행복주택 위한 재정지원 있을듯,"[('정인억', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('재정지원', 'O'), (' ', 'O'), ('있을듯', 'O')]"
431,2013.05.21. 오후 4:34,화제의 주거단지 상암 오벨리스크 2차,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
432,2013.05.21. 오후 4:34,김충재 주건협 회장 “취득세 감면 연장 후속대책 나와야 시장 산다”,"[('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
433,2013.05.21. 오후 4:34,포스코건설 자율준수무역거래자 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율준수무역거래자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
434,2013.05.21. 오후 4:33,온라인 ‘낚시 매물’ 기승.. 발품 파는 게 최선,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낚시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물’', 'O'), (' ', 'O'), ('기승..', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
435,2013.05.21. 오후 4:33,GS건설 터키 정유플랜트 공사 1조1500억 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
436,2013.05.21. 오후 4:32,“분양 훈풍 살리자” 건설사 마케팅 올인,"[('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
437,2013.05.21. 오후 4:22,김포한강신도시 반값전세 ‘프리리빙제’ 인기몰이,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리리빙제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
439,2013.05.21. 오후 4:19,무늬만 역세권 금물…3박자 갖춘 오피스텔은,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('금물…', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
440,2013.05.21. 오후 4:12,현대건설 싱가포르서 주거부문 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
441,2013.05.21. 오후 4:12,분양소식GS건설 5월말 공덕파크자이 288가구 분양,"[('분양소식', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2013.05.21. 오후 4:11,대한주택건설협회 올해 국가유공자 노후주택 62동 무료 보수…20년간 집수리 1283동에 달해,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('62동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보수…', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('1283동', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
443,2013.05.21. 오후 4:10,분양 소식 LH 판교 백현마을 4단지 1869세대 임대 입주자 모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1869세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
444,2013.05.21. 오후 4:10,GS건설 1조1500억원 규모 터키 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
445,2013.05.21. 오후 4:05,취재수첩 박원순 시장의 개성공단 전시행정,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전시행정', 'O')]"
446,2013.05.21. 오후 4:04,2년 이상 공사중단 건물 지자체가 직접 정비,"[('2년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
447,2013.05.21. 오후 4:01,김충재 대한주택건설협회 회장 “취득세감면 올해 말까지 연장해야”,"[('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장해야”', 'O')]"
448,2013.05.21. 오후 3:55,닥터 건축연구소 수익형부동산 투자 설명회 개최,"[('닥터 건축연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
449,2013.05.21. 오후 3:55,LH 판교 백현마을4단지 1869가구 국민임대로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현마을', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1869가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
450,2013.05.21. 오후 3:53,행복주택 이웃될 13억원 하이페리온 주민들 패닉,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃될', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
451,2013.05.21. 오후 3:47,해운대 센텀마루 발대식에 5백여 명 참석,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀마루', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발대식에', 'O'), (' ', 'O'), ('5백여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
452,2013.05.21. 오후 3:44,신세계건설 대화역 ‘하이투모로’ 오피스텔 720가구 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대화역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이투모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
453,2013.05.21. 오후 3:42,판교 백현마을 국민임대 1869가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1869가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2013.05.21. 오후 3:42,건설사들 “모처럼 훈풍 살려라” 견본주택 다양한 마케팅,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라”', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
455,2013.05.21. 오후 3:41,온라인에 넘쳐나는 부동산 허위매물 대처방안은,"[('온라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대처방안은', 'O')]"
456,2013.05.21. 오후 3:41,화제의 주거단지한화건설 상암 오벨리스크 2차 오피스텔,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
457,2013.05.21. 오후 3:36,동양 건설부문 고급빌라 ‘삼성동 라테라스’ 분양,"[('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2013.05.21. 오후 3:35,LH 판교 국민임대주택 1869가구 일반인에 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'ARTIFACT'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1869가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
459,2013.05.21. 오후 3:31,하반기 공급과잉 우려…4·1대책 보완책 필요,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
460,2013.05.21. 오후 3:24,내달 시프트 2785가구 풀린다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
461,2013.05.21. 오후 3:21,건대입구역 초역세권 자양 휴엔하임...조합원 모집,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('자양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴엔하임', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
462,2013.05.21. 오후 3:20,GS건설 터키서 1조원 규모 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
463,2013.05.21. 오후 3:15,GS건설 터키 1조1500억 정유플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1조1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
464,2013.05.21. 오후 3:09,주택경기 아직 배고프다,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('배고프다', 'O')]"
465,2013.05.21. 오후 3:05,전국 중개업자 53.7% 4.1부동산대책 아직 효과 없다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('53.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.1부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
466,2013.05.21. 오후 3:05,닥터 건축연구소 수익형부동산 11 투자 설명회 개최,"[('닥터 건축연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산 11 투자 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
467,2013.05.21. 오후 3:04,양평군 콤팩트시티 역세권 개발 밑그림,"[('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콤팩트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O')]"
468,2013.05.21. 오후 3:01,주택 매입 시 관리비 보시나요,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('보시나요', 'O')]"
469,2013.05.21. 오후 2:58,주택건설協 취득세감면 올해 말까지 연장해야,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장해야', 'O')]"
470,2013.05.21. 오후 2:54,GS건설 10억불 규모 터키 정유플랜트 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
471,2013.05.21. 오후 2:53,우남퍼스트빌 분양가 960만원대…시세보다 250만원 저렴,"[('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('960만원대', 'QUANTITY'), ('…시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('250만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
472,2013.05.21. 오후 2:52,쌍용건설 채권단 3시 회의 소집,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('3시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('소집', 'O')]"
473,2013.05.21. 오후 2:51,GS건설 터키서 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
474,2013.05.21. 오후 2:50,반도건설 하반기 동탄2신도시 등서 신평면 무기로 분양 출사표,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('무기로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O')]"
475,2013.05.21. 오후 2:49,반도건설 올 하반기 동탄2·아산에 1천6백여 가구 공급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천6백여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
476,2013.05.21. 오후 2:42,김충재 주택건설협회장 주택시장 정상화 위해 추가대책 필요,"[('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
477,2013.05.21. 오후 2:41,건설CEO와 전현직 국토교통부 장관이 서울컨벤션에 모인다…왜,"[('건설CEO', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전현직', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울컨벤션', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다…왜', 'O')]"
478,2013.05.21. 오후 2:35,머니위크MNB 상가분양  천보프라자 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('천보프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
479,2013.05.21. 오후 2:33,GS건설 터키서 1조원대 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
480,2013.05.21. 오후 2:32,롯데건설 가정의 달 견본주택 내방객 선물,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
481,2013.05.21. 오후 2:31,수익형 부동산 저금리 시대의 해답,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O')]"
482,2013.05.21. 오후 2:24,GS건설 터키서 1조1000억원 규모 정유플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
483,2013.05.21. 오후 2:24,GS건설 10억 3700만 달러 규모 터키 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억 3700만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
484,2013.05.21. 오후 2:15,포스코건설 자율준수무역거래자 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율준수무역거래자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
485,2013.05.21. 오후 2:07,행복주택 건설사업 추진을 위한 업무협약,"[('행복주택 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
486,2013.05.21. 오후 2:07,행복주택 건설사업 추진을 위한 업무협약,"[('행복주택 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
487,2013.05.21. 오후 2:07,행복주택 건설사업 추진을 위한 업무협약,"[('행복주택 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
