,date,headline,keyword
0,2014.06.15. 오후 9:56,‘대구 테크노폴리스 호반베르디움 2차’ 견본주택에 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
1,2014.06.15. 오후 9:20,전세 시황 서울 전셋값 4주만에 상승… 경기·인천은 보합세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
2,2014.06.15. 오후 9:19,매매 시황 서울 매매가 12주째 하락… 재건축은 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('12주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
3,2014.06.15. 오후 7:40,돈 없어 집 안사나…LTV·DTI 답은 아니다,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사나…LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('답은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
4,2014.06.15. 오후 6:44,아파트 주간 시세 서울 매매가 12주째 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('12주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
5,2014.06.15. 오후 6:21,임대소득 과세 여파… 주택거래 하락세,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
6,2014.06.15. 오후 6:21,과세기준 6억으로 올려 부담 덜어줘야,"[('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어줘야', 'O')]"
7,2014.06.15. 오후 6:21,19일 김포한강신도시 2차 푸르지오 청약접수,"[('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
8,2014.06.15. 오후 6:20,QA로 풀어본 전월세 과세 간주임대료에 월세소득 더해 948만원,"[('QA로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어본', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('간주임대료에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세소득', 'O'), (' ', 'O'), ('더해', 'O'), (' ', 'O'), ('948만원', 'QUANTITY')]"
9,2014.06.15. 오후 6:17,대한주택보증 노사 방만경영 정상화 합의,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
10,2014.06.15. 오후 6:09,서울시 이용자 없는 지하보도 공간 개방,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하보도', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
11,2014.06.15. 오후 6:01,DTI·LTV 완화 소폭에 그칠 것..부동산시장 기대반·우려반,"[('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭에', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반·우려반', 'O')]"
12,2014.06.15. 오후 6:00,이라크 내전…우리 건설업체들엔 기회,"[('이라크', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내전', 'EVENT'), ('…우리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체들엔', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
13,2014.06.15. 오후 5:59,최경환號 경제팀 LTV·DTI 등 부동산 대수술 예고,"[('최경환', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('경제팀', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
14,2014.06.15. 오후 5:48,매수 살리기 역부족…개포·잠실 썰렁,"[('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
15,2014.06.15. 오후 5:26,박원순 시장 2기 출범..서울 재개발·재건축 향방은,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
16,2014.06.15. 오후 5:24,부동산 QA 분양권 전매제한 해제 전 거래해도 되나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('거래해도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
17,2014.06.15. 오후 5:23,앱 재난행정 바꾼다..국토부 매뉴얼 개편,"[('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('재난행정', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
18,2014.06.15. 오후 5:21,데스크 칼럼 종부세도 손볼 때다,"[('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('손볼', 'O'), (' ', 'O'), ('때다', 'O')]"
19,2014.06.15. 오후 5:16,셰어하우스가 뜬다,"[('셰어하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
20,2014.06.15. 오후 5:16,월세 150만원 받는 3주택자..최대 270만원 세금 준다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('270만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
21,2014.06.15. 오후 5:12,마곡 디엠시티 오피스텔,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
22,2014.06.15. 오후 5:12,층간소음 잡는 특화 아파트 눈길,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
23,2014.06.15. 오후 5:12,MK 추천매물 김포 한강신도시 대형마트 37억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('37억원', 'QUANTITY')]"
24,2014.06.15. 오후 5:12,대한주택보증 노사 방만경영 정상화 합의,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
25,2014.06.15. 오후 5:12,아파트 전세금 다시 꿈틀…5월 주택거래량 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
26,2014.06.15. 오후 5:12,이번주 분양 대구 이번주 3400가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2014.06.15. 오후 5:07,분양현장 NOW 전주 건지산 이지움 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건지산 이지움 아파트', 'ARTIFACT')]"
28,2014.06.15. 오후 4:59,감정평가사들 서종대 감정원장 명예훼손으로 고소,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명예훼손', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
29,2014.06.15. 오후 4:56,에너지 절감 탁월 ‘패시브하우스’ 아파트 확산 ‘주목’,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('‘패시브하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
30,2014.06.15. 오후 4:56,화제의 주거단지대우건설 ‘한강신도시 2차 푸르지오’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
31,2014.06.15. 오후 4:56,박원순 2기 출구전략 기조 유지 집값 하락 ‘불씨’..“재건축 양극화 우려”,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불씨’..“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
32,2014.06.15. 오후 4:56,이번주 분양시장 월드컵 분위기..1만1000여 가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분위기..', 'O'), ('1만1000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2014.06.15. 오후 4:55,현장르포구룡마을 개발 서울시강남구 개발방식 갈등에 ‘먹구름’,"[('현장르포구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발방식', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘먹구름’', 'O')]"
34,2014.06.15. 오후 4:47,5월 주택거래 전년比 13.7% 감소..전·월세 소득과세 세월호 영향,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('소득과세', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
36,2014.06.15. 오후 4:47,에너지 절감 ‘패시브하우스’ 고층아파트 확산 ‘주목’,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘패시브하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
37,2014.06.15. 오후 4:47,현장르포 서울시강남구 개발방식 갈등 개포동 ‘구룡마을’ 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발방식', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
38,2014.06.15. 오후 4:47,지존 토지보상 아카데미..26일 개강 수강생 모집,"[('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미..', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
39,2014.06.15. 오후 4:46,이번주 전국 1만1722가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1722가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2014.06.15. 오후 4:46,화제의 주거단지 대우건설 ‘한강신도시 2차 푸르지오’，강남 40분대 진입,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’，', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
41,2014.06.15. 오후 4:32,HOT 아파트 판교푸르지오그랑블,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교푸르지오그랑블', 'ARTIFACT')]"
42,2014.06.15. 오후 3:55,대구 ‘테크노폴리스 화성파크드림’ 견본주택에 2만명 방문,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테크노폴리스 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
43,2014.06.15. 오후 3:30,눈에 띄는 미분양 감소… ‘맞춤형 마케팅’ 효과,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
44,2014.06.15. 오후 3:07,부동산 중개업자 80% 하반기 시장 큰 변화 없다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
45,2014.06.15. 오후 3:04,김포도시철도·위례신사선·성남여주 복선전철 수혜단지 눈길,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('성남여주 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
46,2014.06.15. 오후 2:48,정부 임대소득 과세 개선안… 주택시장은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O')]"
47,2014.06.15. 오후 2:33,견본주택이 달라졌다…플러스 α 마케팅,"[('견본주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다…플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('α', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
48,2014.06.15. 오후 2:13,LH 구리갈매지구 주상복합용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
49,2014.06.15. 오후 2:09,‘임대소득 과세 불똥’ 주택 매매거래량 전년比13.7%↓,"[('‘임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
50,2014.06.15. 오후 1:11,재난상황 초동매뉴얼 현장맞춤형 전면 손질..국토부,"[('재난상황', 'O'), (' ', 'O'), ('초동매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('현장맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('손질..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
51,2014.06.15. 오후 1:11,창원 감계 힐스테이트 4차 주말 2만여명 방문,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
52,2014.06.15. 오후 1:02,월450여건 계약 평택 용이 금호어울림 계약 폭증 이유가 낮은 분양가,"[('월', 'O'), ('450여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
53,2014.06.15. 오후 1:00,대명리조트 콘도회원권 특별분양 검증된 예약시스템으로 여름휴가 떠나자,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('예약시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나자', 'O')]"
55,2014.06.15. 오후 12:52,5월 전국 주택거래 13.7% 감소..강남 34.8% ↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
56,2014.06.15. 오후 12:42,코레일 사무영업 직렬 인사교류 시행‥노조 반발 예상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무영업', 'O'), (' ', 'O'), ('직렬', 'O'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O'), (' ', 'O'), ('시행‥노조', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
57,2014.06.15. 오후 12:02,LH 목포 대성지구 분양 열기 가득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
58,2014.06.15. 오전 11:52,재난상황 초동매뉴얼 현장맞춤형으로 개편,"[('재난상황', 'O'), (' ', 'O'), ('초동매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('현장맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
59,2014.06.15. 오전 11:36,전국 주택거래량 5개월만에 감소세로 전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
60,2014.06.15. 오전 11:35,감계 힐스테이트 4차 견본주택 구름인파…주말 2만여명 방문,"[('감계 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2014.06.15. 오전 11:35,국토부 재난사고 초동조치 지침 개편… 점검 실명제 범위도 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난사고', 'O'), (' ', 'O'), ('초동조치', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), (' ', 'O'), ('점검 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('범위도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
62,2014.06.15. 오전 11:30,코레일 역열차 근무자 130명 인사교류 단행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
63,2014.06.15. 오전 11:28,최경환號 경제팀 LTV·DTI 등 부동산 대수술 예고,"[('최경환', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('경제팀', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
64,2014.06.15. 오전 11:25,5월 주택거래량 13.7%↓…올해 들어 첫 감소세,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
65,2014.06.15. 오전 11:25,부동산 중개업소 10곳 중 8곳 하반기 주택시장 보합세 전망,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
66,2014.06.15. 오전 11:22,LH 구리갈매지구 주상복합용지 일반 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
68,2014.06.15. 오전 11:11,안전점검 실명제·이력제 확대 시행,"[('안전점검 실명제', 'CIVILIZATION'), ('·이력제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
69,2014.06.15. 오전 11:08,한샘한샘몰 단일가격제와 입점브랜드 수수료 0% 시행,"[('한샘한샘몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단일가격제와', 'O'), (' ', 'O'), ('입점브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
70,2014.06.15. 오전 11:08,이건희 회장 집값 1년새 10%↑…박현주 회장은 가장 싼집,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('박현주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('싼집', 'O')]"
71,2014.06.15. 오전 11:07,골든타임을 잡아라…재난시 개인별 초동조치 매뉴얼 마련,"[('골든타임을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…재난시', 'O'), (' ', 'O'), ('개인별', 'O'), (' ', 'O'), ('초동조치', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
72,2014.06.15. 오전 11:06,아파트 전셋값 본격 상승…인천 강세속 수도권 모두 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강세속', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
73,2014.06.15. 오전 11:05,계룡장학재단 제9회 유림경로효친대상 시상식,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유림경로효친대상 시상식', 'EVENT')]"
74,2014.06.15. 오전 11:03,지존 ‘토지보상 아카데미’ 개원,"[('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토지보상 아카데미', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
75,2014.06.15. 오전 11:02,태영건설 금연 캠페인 실시,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금연', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
76,2014.06.15. 오전 11:01,재난관련 초동 매뉴얼 전면 손질,"[('재난관련', 'O'), (' ', 'O'), ('초동', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
77,2014.06.15. 오전 11:01,5월 주택거래량 14%↓..감소세 전환,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↓..감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
78,2014.06.15. 오전 11:01,5월 전국 주택 거래량 전년 대비·전월 대비 모두 감소,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비·', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
79,2014.06.15. 오전 11:00,국토부 한옥 설계의 원리와 실무 책 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계의', 'O'), (' ', 'O'), ('원리와', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
80,2014.06.15. 오전 11:00,감소세로 돌아선 주택 매매거래량…5월 전년比13.7%↓,"[('감소세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아선', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
81,2014.06.15. 오전 11:00,84㎡ 전성시대…수요자도 건설사에도 효자,"[('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에도', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O')]"
82,2014.06.15. 오전 11:00,롯데건설 잠실 롯데월드타워에 국내 첫 더블덱 엘리베이터 설치,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('더블덱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
83,2014.06.15. 오전 11:00,너무 올랐나 5월 강남 주택매매 급감,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
84,2014.06.15. 오전 11:00,국토부 현장 맞춤형으로 재난 매뉴얼 개편,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
85,2014.06.15. 오전 10:43,분양권 전매제한 없는 지방 민간 택지 아파트 인기,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
86,2014.06.15. 오전 10:33,LH 구리갈매지구 주상복합지 1200억 17일 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합지', 'O'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
87,2014.06.15. 오전 10:20,외국인 전용 힐탑 포레스트 레지던스 분양,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('힐탑 포레스트 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2014.06.15. 오전 10:12,철도공단 49억원 투입해 철로변 방음벽 설치,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('철로변', 'O'), (' ', 'O'), ('방음벽', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
89,2014.06.15. 오전 10:09,코레일 상반기 순환보직 인사단행…노조 집단행동 예고,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순환보직', 'O'), (' ', 'O'), ('인사단행…노조', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
90,2014.06.15. 오전 10:05,취재X파일 집을 사야 하나 말아야 하나…그것이 문제로다,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나…그것이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로다', 'O')]"
91,2014.06.15. 오전 10:01,부동산 중개업소 10곳 중 8곳 하반기 주택시장 보합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
92,2014.06.15. 오전 10:01,코레일 역열차 근무자 130명 인사교류 단행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
93,2014.06.15. 오전 9:46,마곡지구 대기업 밀집 지역 유림트윈파크 상가 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유림트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2014.06.15. 오전 9:39,부동산캘린더 양주신도시 푸르지오 1862가구 공급 등 20곳 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1862가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
95,2014.06.15. 오전 9:33,마이너스 금리시대 그럼 부동산은,"[('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('그럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
96,2014.06.15. 오전 9:26,경매사냥 광주 서구 화정동 대주아파트 85㎡ 2회 유찰 7952만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('7952만원', 'QUANTITY')]"
97,2014.06.15. 오전 9:02,타입별 맞춤 평면 3대가 만족해요,"[('타입별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만족해요', 'O')]"
98,2014.06.15. 오전 9:01,대명리조트 콘도 100%만기반환제 등 다양한 혜택을 하나로,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('100%만기반환제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
99,2014.06.15. 오전 9:01,서울 아파트 매매가격 12주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
100,2014.06.15. 오전 9:01,부동산캘린더초여름 분양 시동··아파트 1만2000가구 쏟아진다,"[('부동산캘린더', 'O'), ('초여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동··아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
101,2014.06.15. 오전 9:01,주간 시황서울 재건축 아파트값 2주 만에 반짝 반등,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
102,2014.06.15. 오전 8:49,경제 신도시 가치 높일 명품 現代,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('現代', 'O')]"
103,2014.06.15. 오전 8:08,오른 월세  비좁아진 방…서울 서민 ‘현주소’,"[('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비좁아진', 'O'), (' ', 'O'), ('방…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘현주소’', 'O')]"
104,2014.06.15. 오전 8:07,‘월드컵 예선전은 피해야’ 6월 하순부터 아파트 본격 분양.. 1만1000가구 예정,"[('‘', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예선전', 'EVENT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 하순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
105,2014.06.15. 오전 6:54,DMC 입지에 상품성까지 갖췄다,"[('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O')]"
106,2014.06.15. 오전 6:02,亞태평양 지역 유럽 제치고 상업용 부동산 시장 1위로 부상,"[('亞', 'O'), ('태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
107,2014.06.15. 오전 5:50,따로 또 같이… 셰어하우스 열풍 불까,"[('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('같이…', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
108,2014.06.15. 오전 5:46,재건축 앞둔 광주 염주주공에 무슨 일이…,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염주주공', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…', 'O')]"
109,2014.06.16. 오후 10:41,상반기 대구·경북 청약 열풍 경남으로 이어질까,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
110,2014.06.16. 오후 9:39,또 ‘빚 내서 집 사라’… 가계부실 부채질,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빚', 'O'), (' ', 'O'), ('내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라’…', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부실', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
111,2014.06.16. 오후 9:25,한국부동산개발협회 문주현 신임 회장 부동산개발업계와 경제발전 위해 역할 다할 것,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('경제발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('다할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
112,2014.06.16. 오후 8:45,분당의 ‘굴욕’… 아파트값 광교에도 밀려,"[('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굴욕’…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O')]"
113,2014.06.16. 오후 8:35,광교 아파트값 분당 넘보나…15월 분당보다 비싸,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘보나…', 'O'), ('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
114,2014.06.16. 오후 8:00,문정역 상가 청약 경쟁률 62대 1,"[('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('62대 1', 'QUANTITY')]"
115,2014.06.16. 오후 7:43,최경환 부동산 부양 올인…엇갈리는 활성화 전망,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('올인…엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
116,2014.06.16. 오후 7:42,최경환 부동산 부양 올인…엇갈리는 활성화 전망,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('올인…엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
117,2014.06.16. 오후 7:30,5월 서울 분양가 1900만원 넘어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
118,2014.06.16. 오후 7:00,요진건설산업 창립 38주년 “소비자들 신뢰 있어 가능”,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
119,2014.06.16. 오후 6:55,뉴스 속 민심 부동산 규제완화 논란 여러분의 생각은,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여러분의', 'O'), (' ', 'O'), ('생각은', 'O')]"
120,2014.06.16. 오후 6:54,뉴스 속 민심 부동산 규제완화 논란 여러분의 생각은,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여러분의', 'O'), (' ', 'O'), ('생각은', 'O')]"
121,2014.06.16. 오후 6:44,무등산 아이파크 계약 1주일만에 완판,"[('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
122,2014.06.16. 오후 6:31,대명리조트 특별 회원권 분양… 레저컨설턴트의 1대1 전담 회원관리,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('레저컨설턴트', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('관리', 'O')]"
123,2014.06.16. 오후 6:17,단독강남구 SH공사 구룡마을 계획안 반려…백지화,"[('단독', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('반려…백지화', 'O')]"
124,2014.06.16. 오후 6:12,GS건설 새로운 자이 아파트 색채 디자인 매뉴얼 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
125,2014.06.16. 오후 6:02,서승환 장관 재난대응  현장성 강화 할 것,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재난대응', 'O'), (' ', 'O'), ('현장성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
126,2014.06.16. 오후 5:48,“스파로 힐링 해볼까”… 강화도 ‘썬댄스 펜션’ 눈길,"[('“스파로', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까”…', 'O'), (' ', 'O'), ('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘썬댄스', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
127,2014.06.16. 오후 5:47,삼성엔지니어링 우즈벡에서 희망 도서관 사회 공헌 펼쳐,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망 도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
128,2014.06.16. 오후 5:46,KTX 서울인천공항 1만2500원,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2500원', 'QUANTITY')]"
129,2014.06.16. 오후 5:46,전국 호환 교통카드 나온다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('호환', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
130,2014.06.16. 오후 5:43,“한달만 살게요”.. 임대주택 트렌드는 ‘단기’,"[('“', 'O'), ('한달만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살게요”..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단기’', 'O')]"
131,2014.06.16. 오후 5:36,참여연대·민변 동부건설 등 4개 건설사 공정위에 신고,"[('참여연대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('민변', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
132,2014.06.16. 오후 5:32,단기 임대시장 트렌드에 맞춰 재편중,"[('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재편중', 'O')]"
133,2014.06.16. 오후 5:32,사업계획 승인주택 기준 완화..주택업계 “하자 증가 난개발”,"[('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“하자', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발”', 'O')]"
134,2014.06.16. 오후 5:31,골프존카운티 웨스트파인GC 인수,"[('골프존카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웨스트파인GC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
135,2014.06.16. 오후 5:29,악재 쌓인 부동산 시장 최경환 활성화 의지로 반등 성공하나,"[('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('의지로', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하나', 'O')]"
136,2014.06.16. 오후 5:29,요진건설산업 창립 38주년 기념식 개최,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
137,2014.06.16. 오후 5:28,부동산시장 ‘최경환 효과’ 집값 반등할까,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등할까', 'O')]"
138,2014.06.16. 오후 5:26,도로공사 SK텔레콤과 데이터 교류 협약,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
139,2014.06.16. 오후 5:25,올 하반기도 분양 물량 폭탄,"[('올 하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
140,2014.06.16. 오후 5:23,전국 교통카드 1장 시대 개막,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
141,2014.06.16. 오후 5:22,무등산 아이파크 ‘완판’,"[('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
142,2014.06.16. 오후 5:22,LH 옥정지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2014.06.16. 오후 5:21,대우건설 ‘양주신도시 푸르지오’ 견본주택 1만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주신도시 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
144,2014.06.16. 오후 5:21,현대건설 업계 첫 임금피크제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임금피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
145,2014.06.16. 오후 5:21,서울 도심서 즐기는 전원생활,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O')]"
146,2014.06.16. 오후 5:21,GS 자이 도심 콘셉트 색채디자인 적용,"[('GS 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('색채디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
147,2014.06.16. 오후 5:21,광교·분당 아파트값 ‘엎치락뒤치락’,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엎치락뒤치락’', 'O')]"
148,2014.06.16. 오후 5:21,개발이익 환수 줄여 노후산단 재생 민간 참여 활성화,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
149,2014.06.16. 오후 5:21,사업계획승인 대상 30가구 이상으로 완화.. ‘주택법 시행령’ 논란,"[('사업계획승인', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('30가구 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
150,2014.06.16. 오후 5:13,똑기자 취재파일 소송 피하자 두루뭉술해지는 분양광고,"[('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('두루뭉술해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O')]"
151,2014.06.16. 오후 5:13,하반기 위례 등 신도시 7500가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('7500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2014.06.16. 오후 5:13,내 집 분양권 전매제한 기간 얼마,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
153,2014.06.16. 오후 5:13,분당아파트 경매 고공행진…2월이후 낙찰가율 90% 넘어,"[('분당아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('2월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
154,2014.06.16. 오후 5:13,개발호재 배곧·양주 분양 풍성,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
155,2014.06.16. 오후 5:13,개발이익 환수 줄여 노후산단 살린다,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
156,2014.06.16. 오후 5:13,서울아파트 분양가 1900만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
157,2014.06.16. 오후 5:12,똑기자 취재파일 소송 피하자 두루뭉술해지는 분양광고,"[('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('두루뭉술해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O')]"
158,2014.06.16. 오후 5:07,양주신도시 푸르지오 인기열풍…견본주택에 주말 3일간 1만여명 방문,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍…견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
159,2014.06.16. 오후 5:05,LH 강릉유천지구 준주거용지 등 28필지 신규 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
160,2014.06.16. 오후 4:58,평택금호어울림 분양 천안·용인·수원 범경기권 전세자·투자자까지 ‘몰려’,"[('평택금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범경기권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몰려’', 'O')]"
161,2014.06.16. 오후 4:56,경제 발전 속도 붙는 충남 인구 느는 서산... 일대 주목할 만한 아파트는,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
162,2014.06.16. 오후 4:55,감기에 극약처방 내린 최경환 LTVㆍDTI 풀면 부동산 살아날까,"[('감기', 'DISEASE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('극약처방', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LTVㆍDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('풀면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
163,2014.06.16. 오후 4:55,이천 설봉 KCC 스위첸 이달말 분양,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2014.06.16. 오후 4:52,분당이냐 광교냐… 신도시 2인자 쟁탈전,"[('분당', 'LOCATION'), ('이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2인자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쟁탈전', 'O')]"
165,2014.06.16. 오후 4:52,노후산단 재생 개발이익 환수 줄여 민간 참여 유도,"[('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
166,2014.06.16. 오후 4:51,잡으면 돈 강남권 알짜단지 몰려온다,"[('잡으면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
167,2014.06.16. 오후 4:51,세종 반도유보라 580가구,"[('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('580가구', 'QUANTITY')]"
168,2014.06.16. 오후 4:14,GS건설 자이 아파트 색채 디자인 리뉴얼,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
169,2014.06.16. 오후 4:13,교통안전공단 세계 최고 교통안전기관 꿈꾼다,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
170,2014.06.16. 오후 4:12,이슈N 건설업 내전 확대시 타격 불가피,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('내전', 'O'), (' ', 'O'), ('확대시', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
171,2014.06.16. 오후 4:11,현대건설 정년연장·임금 피크제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정년연장·', 'O'), ('임금 피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
172,2014.06.16. 오후 4:09,코레일 화물전용 신형 디젤기관차 투입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물전용', 'O'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('디젤기관차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
173,2014.06.16. 오후 3:53,이건희 회장 집앞에 집짓는 농심家 이번에도 소송 비화,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('농심', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O')]"
174,2014.06.16. 오후 3:53,경기 용인 ‘실키하우스’ 53가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실키하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('53가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2014.06.16. 오후 3:44,이달 말부터 KTX 타면 한번에 인천공항 간다,"[('이달 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
176,2014.06.16. 오후 3:44,GS건설 자이 아파트 외관 새로운 옷 입는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
177,2014.06.16. 오후 3:43,KTX 30일부터 인천국제공항 하루 20회 운행,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
178,2014.06.16. 오후 3:41,센텀리버 SK 뷰 견본주택에 방문객들 북새통 이유는,"[('센텀리버 SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
179,2014.06.16. 오후 3:40,아파트가 편하다고 자녀 둔 부모들이 ‘타운하우스’를 찾는 이유는,"[('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('편하다고', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
180,2014.06.16. 오후 3:35,힘내라 대한민국최삼규 대한건설협회장 창간 축하메세지,"[('힘내라', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('축하메세지', 'O')]"
181,2014.06.16. 오후 3:34,현대산업개발 무등산 아이파크 완판,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
182,2014.06.16. 오후 3:33,힘내라 대한민국서승환 국토교통부 장관 창간 축하메세지,"[('힘내라', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('축하메세지', 'O')]"
183,2014.06.16. 오후 3:27,노후산단 재생시 개발이익 재투자 부담 낮춘다,"[('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('재생시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
184,2014.06.16. 오후 3:25,희림 경북 금강송에코리움 조성사업 CM 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강송에코리움 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2014.06.16. 오후 3:24,현대산업개발 ‘무등산 아이파크’ 계약 1주일만에 완판,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무등산 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
186,2014.06.16. 오후 3:23,임대소득 과세 손질…탈세 방조·장려하는 정부,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('손질…탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('방조·장려하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
187,2014.06.16. 오후 3:23,개발이익 환수 줄여 노후 산단 살린다,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
188,2014.06.16. 오후 3:19,LH 강릉 유천지구 준주거용지 등 19일 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
189,2014.06.16. 오후 3:18,광교아파트값 분당 넘본다,"[('광교', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘본다', 'O')]"
190,2014.06.16. 오후 3:17,특화된 설계가 돋보이는 ‘서초 롯데캐슬 프레지던트’,"[('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계가', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초 롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
191,2014.06.16. 오후 3:15,철도시설公 오산역 환승센터 건설사업 본격 추진,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('오산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
192,2014.06.16. 오후 3:12,분당 아파트 경매 낙찰가율 13개월 연속 80% 웃돌아,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
193,2014.06.16. 오후 3:11,남양주 다산진건지구 공동주택용지 공급,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산진건지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2014.06.16. 오후 3:03,서울 민간아파트 분양가 3.3㎡당 1900만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
195,2014.06.16. 오후 3:02,서울 아파트 3.3㎡당 분양가 1900만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
196,2014.06.16. 오후 3:00,이라크 내전…현지 진출 건설사도 사태 주시,"[('이라크 내전', 'EVENT'), ('…현지', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('주시', 'O')]"
197,2014.06.16. 오후 2:58,서울 민간아파트 평균분양가 1900만원 넘겨,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
198,2014.06.16. 오후 2:56,서울국토청 건설현장 안전 노하우 전파,"[('서울국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
199,2014.06.16. 오후 2:48,생활·교육·웰빙·커뮤니티가 한자리에 모두 갖춰진 일동 미라주 더 파크,"[('생활·교육·웰빙·커뮤니티가', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미라주 더 파크', 'ARTIFACT')]"
200,2014.06.16. 오후 2:42,도공 SK텔과 빅데이터 공동활용 위한 업무협약,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공동활용', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
201,2014.06.16. 오후 2:39,경기도시공사 남양주 다산진건지구 아파트용지 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산진건지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2014.06.16. 오후 2:39,정당 계약 끝난 단지에 1천여명 몰린 이유,"[('정당', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
203,2014.06.16. 오후 2:38,여름휴가 떠나기 전 차량 안전점검하세요,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검하세요', 'O')]"
204,2014.06.16. 오후 2:34,평택 ‘힐탑포레스트 레지던스’ 수영장에 카페까지,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐탑포레스트 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장에', 'O'), (' ', 'O'), ('카페까지', 'O')]"
205,2014.06.16. 오후 2:34,분당 아파트 경매 낙찰가율 13개월 연속 80%넘어,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
206,2014.06.16. 오후 2:30,평택 송담 힐스테이트 정당계약 끝났어도 견본주택 방문객 긴줄 늘어서,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났어도', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긴줄', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어서', 'O')]"
207,2014.06.16. 오후 2:30,분당 강남 가까운 경기도 광주 ‘광주역’ 주목받나,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받나', 'O')]"
208,2014.06.16. 오후 2:23,반도건설 세계적 디자이너 카림 라시드와 첫 협업,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('카림 라시드', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O')]"
209,2014.06.16. 오후 2:20,신도시 청약 넣어볼까…올 하반기 11곳 7527가구 공급,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('넣어볼까…', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7527가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2014.06.16. 오후 2:18,오산역에 대규모 복합환승시설 조성 오는 7월 착공,"[('오산역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
211,2014.06.16. 오후 2:13,경기침체 불구 희림 잘나가네…6월들어 또 수주,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잘나가네…', 'O'), ('6월들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2014.06.16. 오후 2:13,철도공단 호남 익산역부용역 직선화 건설,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산역', 'LOCATION'), ('부용역', 'O'), (' ', 'O'), ('직선화', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
213,2014.06.16. 오후 2:04,도심 노후산단 재생사업때 개발이익 환수 줄여 민간참여 활성화한다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('노후산단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재생사업', 'TERM'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화한다', 'O')]"
214,2014.06.16. 오후 2:04,분당 아파트경매 낙찰가율 80%이상 고공행진,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
215,2014.06.16. 오후 2:02,스타벅스가 찜한 단지 내 상가 어디,"[('스타벅스', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('찜한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
216,2014.06.16. 오후 2:00,광주 무등산 아이파크…계약 일주일만 조기 완판,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
217,2014.06.16. 오후 1:58,제주 1호 골프장 제주CC 법원 3차경매서도 유찰,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('제주CC 법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
218,2014.06.16. 오후 1:57,‘이천 설봉 KCC 스위첸’ 이달 말 분양,"[('‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설봉 KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2014.06.16. 오후 1:48,GS건설 자이 아파트에 도심 콘셉 색상 적용한다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉', 'O'), (' ', 'O'), ('색상', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
220,2014.06.16. 오후 1:45,준공 후 미분양 지난해 比 27% 감소,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
221,2014.06.16. 오후 1:45,서울시 티머니 전국에서 쓰세요… 철도·광역버스·고속도로까지 결제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('티머니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰세요…', 'O'), (' ', 'O'), ('철도·광역버스·고속도로까지', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O')]"
222,2014.06.16. 오후 1:45,5월 전국 아파트 분양가격 2개월 연속 최고치… 3.3㎡ 836만원,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('836만원', 'QUANTITY')]"
223,2014.06.16. 오후 1:42,고정유동 인구 유입 꿩먹고 알먹는 상가 ‘강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 분양중,"[('고정유동', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
224,2014.06.16. 오후 1:37,LH 양주 옥정 공동택지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2014.06.16. 오후 1:36,북전주 아파트 ‘노블레스 더 센텀’ 본격 분양계약,"[('북전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노블레스 더 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O')]"
226,2014.06.16. 오후 1:32,현대건설 건설업계 최초 임금피크제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('임금피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
227,2014.06.16. 오후 1:31,희림 13억 규모 금강송 에코리움 조성사업 CM 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('금강송 에코리움 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
228,2014.06.16. 오후 1:25,현장에서불신의 늪에 빠진 부동산정책,"[('현장에서불신의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
229,2014.06.16. 오후 1:23,분당 경매 낙찰가율 고공행진…수직증축 리모델링 효과,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
230,2014.06.16. 오후 1:22,교통카드 한장으로 전국 대중교통 철도 고속버스 탄다,"[('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한장', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
231,2014.06.16. 오후 1:22,전문건설협 표재석 회장 중앙아시아 경제사절단 참여,"[('전문건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제사절단', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
232,2014.06.16. 오후 1:19,분당 아파트 경매 강세…낙찰가율 90%대 넘나들어,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘나들어', 'O')]"
233,2014.06.16. 오후 1:08,현대건설 업계 최초로 정년 연장하고 임금피크제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('정년', 'O'), (' ', 'O'), ('연장하고', 'O'), (' ', 'O'), ('임금피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
234,2014.06.16. 오후 1:07,건설주택포럼 건설·주택업계 생존전략 제시,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
235,2014.06.16. 오후 1:00,대명리조트 콘도회원권 특별분양 100프로 만기 환불제 인기폭발,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('100프로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('환불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
236,2014.06.16. 오후 12:57,분당 아파트경매 낙찰가율 13개월 연속 80% 상회,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
237,2014.06.16. 오후 12:51,미군기지이전 평택 수익형 투자처 각광 힐탑포레스트렌탈하우스,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('힐탑포레스트렌탈하우스', 'ARTIFACT')]"
238,2014.06.16. 오후 12:44,강남 서초동에 소형주택 실투자금 4천만원대 특별분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
239,2014.06.16. 오후 12:39,다양한 개발 계획 빠르게 변화하는 그 곳 화성시,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY')]"
240,2014.06.16. 오전 11:58,서울시 민간아파트 평균 분양가 전월 比 7.4% 상승,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
241,2014.06.16. 오전 11:50,대구테크노폴리스교육 교통 친환경 3마리 토끼를 잡은 제일풍경채2차 20일 오픈,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('3마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
242,2014.06.16. 오전 11:42,수직증축 기대감에 경매시장서 분당 아파트 인기 고공행진,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
243,2014.06.16. 오전 11:40,“톡톡 분양” 주차 편한 오피스텔 몸값 ‘쑥’ 동대문 푸르지오 시티,"[('“톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
244,2014.06.16. 오전 11:38,무등산 아이파크 완판 일주일이면 충분,"[('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
245,2014.06.16. 오전 11:35,부동산단신대우건설 요진건설산업,"[('부동산단신대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요진건설산업', 'ORGANIZATION')]"
246,2014.06.16. 오전 11:35,한국부동산경영학회 20일 창조경제시대 부동산 세미나 개최,"[('한국부동산경영학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창조경제시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
247,2014.06.16. 오전 11:34,치솟는 경쟁률 · 웃돈…단지마다 ‘들썩’,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈…단지마다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
248,2014.06.16. 오전 11:32,서울 전세가율 70%이상 가구비중…1년새 4배 늘어 전체 절반 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구비중…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
249,2014.06.16. 오전 11:31,은평한옥마을內 단독주택용지 45필지 공급,"[('은평한옥마을', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('45필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2014.06.16. 오전 11:30,힘받는 서울시 주택정책 …중앙정부와 이견에도 ‘강공’,"[('힘받는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('중앙정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('이견에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강공’', 'O')]"
251,2014.06.16. 오전 11:29,서울 학동역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
252,2014.06.16. 오전 11:28,현대건설 내년부터 정년 만 58세→60세로 늘린다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정년', 'O'), (' ', 'O'), ('만 58세', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('60세', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
253,2014.06.16. 오전 11:26,DTI·LTV 규제 완화 超민감 카드 꺼냈는데…,"[('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('超민감', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼냈는데…', 'O')]"
254,2014.06.16. 오전 11:26,도공SKT 빅데이터 활용 MOU 체결,"[('도공SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
255,2014.06.16. 오전 11:26,올 하반기 위례 동탄2 등 신도시 11곳 7527가구 분양,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7527가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2014.06.16. 오전 11:17,최경환 DTI·LTV 푼다…깜짝 놀란 부동산시장,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다…깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
257,2014.06.16. 오전 11:17,45층 높이의 초고층 명품 아파트 수원 아너스빌위즈 특별 분양,"[('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이의', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아너스빌위즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2014.06.16. 오전 11:16,서울 민간아파트 분양가 1900만원 돌파…2010년 이후 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
259,2014.06.16. 오전 11:16,교통카드 한장으로 전국 대중교통·철도·고속도로 이용 OK,"[('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한장', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통·철도·고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
260,2014.06.16. 오전 11:15,부동산시장 “투자수요 움직일 것”,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('움직일', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
261,2014.06.16. 오전 11:15,전국 교통카드시대 개막…호환 서비스 수도권까지 확대,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('교', 'TERM'), ('통카드', 'TERM'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…호환', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
262,2014.06.16. 오전 11:15,전국 호환 교통카드서비스 21일 시행…카드 1장이면 OK,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('호환', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…카드', 'O'), (' ', 'O'), ('1장', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
263,2014.06.16. 오전 11:14,수직증축 리모델링 기대감…분당 아파트경매 낙찰가율 고공행진,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
264,2014.06.16. 오전 11:14,무등산 아이파크 완판…계약 주일만에 100% 판매,"[('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
265,2014.06.16. 오전 11:07,해외 건설 수주 양극화…대기업은 늘고 중소기업은 줄고,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…대기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
266,2014.06.16. 오전 11:04,616주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('616주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
267,2014.06.16. 오전 11:01,인천공항까지 KTX 이용 가능해져,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
268,2014.06.16. 오전 11:01,버블세븐 중 경매시장 나홀로 활황 분당 이유가,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O')]"
269,2014.06.16. 오전 11:01,세종시 모닝시티 모델하우스 오픈 주말에 인파 몰려…,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모닝시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
270,2014.06.16. 오전 11:01,30일부터 KTX타고 부산 광주 등서 인천국제공항까지 직행,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('직행', 'O')]"
271,2014.06.16. 오전 11:01,국방기술품질원 경남진주 혁신도시에 신청사 개소식,"[('국방기술품질원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('진주 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
272,2014.06.16. 오전 11:01,부산·목포에서 KTX타고 인천공항까지 바로 간다,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
273,2014.06.16. 오전 11:01,상가 투자지도 법조타운 따라가나,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지도', 'O'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가나', 'O')]"
274,2014.06.16. 오전 11:00,국방기술품질원 17일 진주혁신도시 신청사 준공식,"[('국방기술품질원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
275,2014.06.16. 오전 10:57,서울 민간아파트 분양가격 한달새 7.4%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
276,2014.06.16. 오전 10:56,GS건설 자이 브랜드 맞는 새옷 갈아입는다 색채디자인 상도자이에 첫 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('새옷', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아입는다', 'O'), (' ', 'O'), ('색채디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('상도자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
277,2014.06.16. 오전 10:55,GS건설 자이아파트 색채디자인 리뉴얼… 상도파크자이에 첫선,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…', 'O'), (' ', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
278,2014.06.16. 오전 10:53,테크노폴리스 화성파크드림 견본주택 3일간 2만여명 방문…분양 열기 고조,"[('테크노폴리스 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
279,2014.06.16. 오전 10:52,상도파크자이 뭔가 다르다 했더니…,"[('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니…', 'O')]"
280,2014.06.16. 오전 10:44,협동조합형 제주 조천 스위스마을 매주 정기세미나 개최,"[('협동조합형', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위스마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
281,2014.06.16. 오전 10:43,광교를 누가 판교 동생이라 했나,"[('광교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동생', 'CIVILIZATION'), ('이라', 'O'), (' ', 'O'), ('했나', 'O')]"
282,2014.06.16. 오전 10:41,SH공사 은평한옥마을 단독주택용지 이달 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2014.06.16. 오전 10:39,현대건설 ‘감계 힐스테이트 4차’ 6월19일 1순위 청약 접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('감계 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
284,2014.06.16. 오전 10:37,도로공사 SKT와 빅데터 교류 업무협약 체결,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데터', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
285,2014.06.16. 오전 10:37,지금은 분양중마곡 대방 디엠시티 오피스텔 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방 디엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
286,2014.06.16. 오전 10:37,현대건설 정년 연장에 따른 임금 피크제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정년', 'O'), (' ', 'O'), ('연장에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('임금 피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
287,2014.06.16. 오전 10:30,임대정보제공 전문업체 스피드공실㈜ 주택임대관리사업진출,"[('임대정보제공', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('스피드공실', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리사업', 'TERM'), ('진출', 'O')]"
288,2014.06.16. 오전 10:30,국방기술품질원 경남진주서 신청사 준공식,"[('국방기술품질원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('진주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
289,2014.06.16. 오전 10:30,삼성중공업 ‘인덕원 IT밸리’ 지식산업센터 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2014.06.16. 오전 10:28,대우건설 양주신도시 푸르지오에 1만명 북적북적,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
291,2014.06.16. 오전 10:28,현대건설 업계 최초 임금 피크제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('임금 피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
292,2014.06.16. 오전 10:28,광교신도시 아파트값 분당 넘본다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘본다', 'O')]"
293,2014.06.16. 오전 10:27,호남고속철도 익산부용 구간 직선화,"[('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('익산부', 'LOCATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('직선화', 'O')]"
294,2014.06.16. 오전 10:26,서울시 투자자산규모 3위 호주 투자유치 총력,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자자산규모', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
295,2014.06.16. 오전 10:24,노원구 공공건축물 친환경설계 가이드라인 2.0 발표,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
296,2014.06.16. 오전 10:23,현대건설 정년 연장 임금 피크제 도입…건설업 최초,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정년', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금 피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
297,2014.06.16. 오전 10:22,현대건설 내년부터 임금 피크제 도입…업계 최초,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금 피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
298,2014.06.16. 오전 10:22,6.4지방선거 당선인 산업단지 공약 눈길,"[('6.4지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
299,2014.06.16. 오전 10:22,광교 아파트값 올들어 분당 추월...3.3㎡당 1493만원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월...', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1493만원', 'QUANTITY')]"
300,2014.06.16. 오전 10:21,서승환 국토장관 재난대응훈련 실전에서 제대로 작동할 수 있어야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재난대응훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실전에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('작동할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
301,2014.06.16. 오전 10:18,GS건설 자이 아파트 색채 디자인 리뉴얼,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
302,2014.06.16. 오전 10:18,LH 양주옥정 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2014.06.16. 오전 10:13,LH 양주신도시 옥정지구서 공동주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2014.06.16. 오전 10:13,GS자이 새옷…도회적 색채 디자인 매뉴얼 개발,"[('GS자이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새옷…도회적', 'O'), (' ', 'O'), ('색채', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
305,2014.06.16. 오전 10:13,서울시 상반기 자동차세 2070억원 부과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자동차세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2070억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
306,2014.06.16. 오전 10:12,한화LC 건자재사업 모건스탠리에 매각,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건자재사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
307,2014.06.16. 오전 10:10,LTVㆍDTI 완화 시사…시장에선 “투자수요 움직일 것”,"[('LTVㆍDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시사…시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('“투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('움직일', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
308,2014.06.16. 오전 10:07,대우건설 “양주신도시 푸르지오 견본주택에 1만 여명 방문”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문”', 'O')]"
309,2014.06.16. 오전 10:05,세종시 까사리움·까사누보 2년 12% 확정임대수익보장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('까사리움', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('까사누보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정임대수익보장', 'O')]"
310,2014.06.16. 오전 10:04,우미건설 아파트 분양 잇따른 흥행가도,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행가도', 'O')]"
311,2014.06.16. 오전 10:02,상가도 착한 분양가…분양가 낮을 수록 수익률 높아져,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮을', 'O'), (' ', 'O'), ('수록', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
312,2014.06.16. 오전 10:02,구름 위 신비의 공간 ‘느랭이골 자연리조트’ Grand Open,"[('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('신비의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('느랭이골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연리조트’', 'O'), (' ', 'O'), ('Grand', 'O'), (' ', 'O'), ('Open', 'O')]"
314,2014.06.16. 오전 10:00,현대건설 업계 최초 정년 만 60세로 연장·임금피크제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('정년', 'O'), (' ', 'O'), ('만 60세', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장·', 'O'), ('임금피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
316,2014.06.16. 오전 9:59,교통환경 업그레이드 옥포 대성베르힐 인기,"[('교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('옥포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
317,2014.06.16. 오전 9:58,현대건설 건설업계 최초 정년연장 임금피크제 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('정년연장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
318,2014.06.16. 오전 9:57,광교 아파트값 올들어 분당 추월,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
319,2014.06.16. 오전 9:57,‘범어 라온 프라이빗’ 중소형 아파트 인기 살아있네,"[('‘', 'O'), ('범어 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
320,2014.06.16. 오전 9:50,LH 양주 옥정지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2014.06.16. 오전 9:44,삼성엔지니어링 우즈벡에서 희망도서관 등 사회공헌활동,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('희', 'ORGANIZATION'), ('망도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
322,2014.06.16. 오전 9:44,임대과세 대폭 수정... 그래도 하반기 살리기 힘들어... 장용동대기자의“아침편지”,"[('임대과세', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('수정...', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어...', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의“', 'O'), ('아침편지', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
323,2014.06.16. 오전 9:43,대구 옥포 대성베르힐 안전한 교육 환경 눈길,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
324,2014.06.16. 오전 9:42,광교신도시 아파트값 분당 맹추격,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맹추격', 'O')]"
325,2014.06.16. 오전 9:41,판교신도시 오피스텔 수익률 껑충… 1년새 월세가 두배,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
326,2014.06.16. 오전 9:39,르포 ‘제2의 위례’ 천안…“분양권 웃돈만 6배 ↑”,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('…“분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑”', 'O')]"
327,2014.06.16. 오전 9:38,삼성엔지니어링 우즈벡 사회공헌활동 전개,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
328,2014.06.16. 오전 9:36,국토청 현장관리 노하우 공유로 안전사고 사전 예방,"[('국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('공유로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
329,2014.06.16. 오전 9:36,삼성ENG 우즈벡서 희망도서관 개관 등 사회공헌 활발,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
330,2014.06.16. 오전 9:31,서울 전세가율 70%이상 가구수 전체 절반 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
331,2014.06.16. 오전 9:30,LH 양주신도시 옥정지구에 아파트용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2014.06.16. 오전 9:30,판교 동생 광교 분당 집값 넘본다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('넘본다', 'O')]"
333,2014.06.16. 오전 9:28,KCC건설 이천 설봉 KCC스위첸 6월 말 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2014.06.16. 오전 9:28,서울시 도시민박·한옥체험 총 700개 소로 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시민박·한옥체험', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('700개 소', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
335,2014.06.16. 오전 9:28,‘도심 속 별장’…서울 한옥마을 단독주택용지 45필지 공급,"[('‘도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('별장’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('45필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2014.06.16. 오전 9:26,올 하반기 수도권 신도시에 7527가구 공급,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('7527가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2014.06.16. 오전 9:26,진화하는 지식산업센터 어디까지 왔나,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
338,2014.06.16. 오전 9:24,LH 옥정지구 중소형주택 전용 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2014.06.16. 오전 9:22,구로구 쌍용플래티넘노블 그린아파트 시범단지로 선정,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용플래티넘노블 그린아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
340,2014.06.16. 오전 9:22,대우건설 한정세대 ‘관악파크 푸르지오’ 특별 혜택,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한정세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
341,2014.06.16. 오전 9:21,LH 양주옥정 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2014.06.16. 오전 9:16,골라서 설치 할 수 있는 집 MK HOUSE 취향에 맞게 고르세요,"[('골라서', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('MK HOUSE', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('취향에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요', 'O')]"
343,2014.06.16. 오전 9:11,대전시 2014년 공동주택 모범관리단지 선정,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모범관리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
344,2014.06.16. 오전 9:10,특징주 이라크 내전 우려 속 건설株 혼조세,"[('특징주', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내전', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설株', 'O'), (' ', 'O'), ('혼조세', 'O')]"
345,2014.06.16. 오전 9:04,영남권 분양시장 한여름 열기,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'DATE'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
346,2014.06.16. 오전 8:59,기존 VS 제조업 특화 지식산업센터 비교해보니,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
347,2014.06.16. 오전 8:59,캠코 통일 후 국가자산관리 방향 모색 토론회,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통일', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('국가자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
348,2014.06.16. 오전 8:59,분양정보 신분당선 초역세권 ‘광교 유타워’ 상가분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
349,2014.06.16. 오전 8:46,수요 몰리는 중소형 아파트 어떤게 있나,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
350,2014.06.16. 오전 8:46,주택분양 희망지역 1순위는 ‘재개발 · 재건축’,"[('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O')]"
351,2014.06.16. 오전 8:30,송파구 관내 부동산 정보 모바일 서비스 시행,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
352,2014.06.16. 오전 8:30,노후 산업단지 재생 개발이익 환수↓ㆍ민간참여↑,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수↓ㆍ민간참여↑', 'O')]"
353,2014.06.16. 오전 8:07,르포부동산시장은 정중동…임대소득 과세 오락가락 탓,"[('르포부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('정중동…임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
354,2014.06.16. 오전 7:59,하반기 신도시 분양 풍년…11곳 7527가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7527가구', 'QUANTITY')]"
355,2014.06.16. 오전 7:57,반도건설 견본주택 열고 ‘세종 반도 유보라’ 분양 시작,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 반도 유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
356,2014.06.16. 오전 7:25,기자수첩 순서 뒤바뀐 임대소득 과세 방침,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('순서', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
357,2014.06.16. 오전 7:22,감계 힐스테이트 4차 견본주택 주말 2만여명 방문,"[('감계 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
358,2014.06.16. 오전 7:05,화성산업 테크노폴리스 화성파크드림 견본주택 3일간 2만여명 방문,"[('화성산업 테크노폴리스 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
359,2014.06.16. 오전 7:03,서울 아파트값 12주 연속 내리막길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
360,2014.06.16. 오전 7:02,송도국제도시 호반베르디움·양주 푸르지오 등 지역 분양 첫 출전 아파트 주목,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
361,2014.06.16. 오전 7:02,분양 현장 포커스 한강신도시 2차 푸르지오 도시철도역 개통예정…여의도까지 20분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 도시철도', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('개통예정…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
362,2014.06.16. 오전 7:02,풍수로 보는 재테크 강남역 물폭탄 막을 방법은,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
363,2014.06.16. 오전 7:02,분양 현장 포커스 죽동 대원칸타빌 대전 월드컵경기장 인근…학군도 우수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드컵경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근…학군도', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
364,2014.06.16. 오전 7:02,분양 현장 포커스 김천혁신도시 한신휴시티 1만여 인구 유입 기대…역세권 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만여 인구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
365,2014.06.16. 오전 7:02,신도시·택지지구 브랜드타운 후속작 눈길,"[('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('후속작', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
366,2014.06.16. 오전 6:25,서울시 창조적 정비사업 첫 시범단지로 남서울무지개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창조적 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('남서울무지개', 'LOCATION')]"
367,2014.06.16. 오전 6:11,단독철도공단 3천억 규모 오만 철도프로젝트에 노심초사,"[('단독철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오만 철도프로젝트', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
368,2014.06.16. 오전 5:51,없는 게 없는 미니 신도시 탄생,"[('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
369,2014.06.16. 오전 5:50,편리한 첨단 아파트 가격도 착하네,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('착하네', 'O')]"
370,2014.06.16. 오전 5:47,분양 대박 미래가치도 대박 예약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
371,2014.06.16. 오전 3:31,마곡지구 오피스텔 나홀로 호황,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
372,2014.06.16. 오전 3:31,수도권 전셋값 다시 오르나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
373,2014.06.16. 오전 3:31,감계힐스테이트 등 16개 단지 청약,"[('감계힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
374,2014.06.16. 오전 3:31,강남 저층단지 재건축 9부능선 속속 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('9부능', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
375,2014.06.16. 오전 3:31,사설 곳곳에 세월호 서울 관악구 강남아파트의 경우,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O')]"
376,2014.06.16. 오전 12:52,LTV·DTI 완화 타당성 논란 재점화...내집 마련 전망은,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화...내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
377,2014.06.16. 오전 12:33,임대소득 과세 축소 … 부동산 활성화엔 역부족,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
378,2014.06.17. 오후 11:55,용적률 가이드라인 만든다,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
379,2014.06.17. 오후 11:52,서울시 여의도 금융허브 재육성한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융허브', 'O'), (' ', 'O'), ('재육성한다', 'O')]"
380,2014.06.17. 오후 11:30,새만금산업단지 제1·2공구 종합보세구역 지정,"[('새만금산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제1·2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합보세구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
381,2014.06.17. 오후 9:36,“최경환 부동산 규제 완화 밀어붙이면 임명반대 운동”,"[('“', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어붙이면', 'O'), (' ', 'O'), ('임명반대', 'O'), (' ', 'O'), ('운동”', 'O')]"
382,2014.06.17. 오후 7:41,현대ENG 28억弗 우즈벡 가스처리 플랜트 공사수주 임박,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
383,2014.06.17. 오후 7:40,집 안사는 가장 큰 이유 오락가락 정책 탓,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사는', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
384,2014.06.17. 오후 7:39,집 안사는 가장 큰 이유 오락가락 정책 탓,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사는', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
385,2014.06.17. 오후 6:46,한국 부동산 시장 버블인가정창래 드림부동산투자연구소,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('버블인가', 'O'), ('정창래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('드림부동산투자연구소', 'ORGANIZATION')]"
386,2014.06.17. 오후 6:36,서울 동북부 대학가 중심의 “어진재” 도시형생활주택 분양호황,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('어진재', 'LOCATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양호황', 'O')]"
387,2014.06.17. 오후 6:31,대한주택보증·건국대학교 산학협력 MOU 체결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건국대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
388,2014.06.17. 오후 6:26,도시계획 변경 제한 폐지,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
389,2014.06.17. 오후 6:19,이슈 분석 국토부서울시 재건축 공공관리제 자율화 논쟁,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
390,2014.06.17. 오후 6:17,공공관리제 솔로몬의 해법 가능할까,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('솔로몬', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
391,2014.06.17. 오후 6:11,송파ㆍ성동 대규모 지식산업센터 공급 잇따라,"[('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
392,2014.06.17. 오후 6:08,‘서초 중흥S클래스’ 분양 마감 초읽기,"[('‘', 'O'), ('서초 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
393,2014.06.17. 오후 6:07,내달 1만137가구 신규 분양…지난해 같은 기간보다 57%↓,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만137가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('기간보다', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
394,2014.06.17. 오후 6:02,6.4 교통망 공약 수혜 ‘인천삼총사’ 중장기적 훈풍,"[('6.4', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천삼총사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기적', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
395,2014.06.17. 오후 6:02,부동산 경기 활성화..LTV.DTI 이어 나머지 규제도 완화.폐지해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화..LTV.DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('나머지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화.폐지해야', 'O')]"
396,2014.06.17. 오후 6:00,서울시 여의도 금융허브 ‘재육성’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융허브', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재육성’', 'O')]"
397,2014.06.17. 오후 5:51,DTI 완화 1년 연장 LTV 변경안 검토..부동산 경기 살아날까,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
398,2014.06.17. 오후 5:49,KCC건설 부산 반여 제11구역 주택재개발정비사업 시공사 선정,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제11구역 주택재개발정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
399,2014.06.17. 오후 5:43,7월 전국 1만가구 분양,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2014.06.17. 오후 5:43,금탑산업훈장 박종웅·김경배씨,"[('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박종웅', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김경배', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
401,2014.06.17. 오후 5:43,MK 추천매물 아산 순천향대학교 신축 원룸 12억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천향대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
402,2014.06.17. 오후 5:43,한화 김포유로메트로 상가,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
403,2014.06.17. 오후 5:43,세종시 상업용지 13필지,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY')]"
404,2014.06.17. 오후 5:43,산업단지 진입도로 조성 쉬워져,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('진입도로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
405,2014.06.17. 오후 5:43,지자체 재건축 권력 축소,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('권력', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
406,2014.06.17. 오후 5:43,단일면적 아파트 인기…평면 특화로 승부수,"[('단일면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…평면', 'O'), (' ', 'O'), ('특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
407,2014.06.17. 오후 5:41,동양건설 주주모임 상장폐지된 회사 인수추진,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('상장폐지된', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수추진', 'O')]"
408,2014.06.17. 오후 5:40,도로공사 ‘교통데이터 활용 공모전’ 개최,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘교통데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
409,2014.06.17. 오후 5:40,‘전세서 내집마련’ 자가전환비율 감소세,"[('‘전세서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('자가전환비율', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
410,2014.06.17. 오후 5:40,‘안정적 사업 보장’ 신탁사 시행 오피스텔 인기,"[('‘안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장’', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
411,2014.06.17. 오후 5:40,행복도시 24 상업용지 13필지 공급,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2014.06.17. 오후 5:40,7월 전국 1만137가구 분양,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만137가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2014.06.17. 오후 5:39,대보건설 하우스디비즈 227실 분양,"[('대보건설 하우스디비즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('227실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2014.06.17. 오후 5:39,포스코건설 임직원 건강축제 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강축제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2014.06.17. 오후 5:39,대한주택보증건국대 부동산 금융분야 MOU,"[('대한주택보증건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금융분야', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
416,2014.06.17. 오후 5:39,교통망 공약 수혜 ‘인천삼총사’ 웃음꽃,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천삼총사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O')]"
417,2014.06.17. 오후 5:35,공유형 모기지 대상 확대 양도세 면제 부활시켜야,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활시켜야', 'O')]"
418,2014.06.17. 오후 5:34,도시관리계획 여건따라 수시로 변경 허용,"[('도시관리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('여건따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
419,2014.06.17. 오후 5:33,수서고속철도 직원채용 사전 수요조사,"[('수서고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O')]"
420,2014.06.17. 오후 5:26,친구가 전학갔다 전셋값 올랐다며..,"[('친구', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('전학갔다', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다며..', 'O')]"
421,2014.06.17. 오후 5:25,전세 살다가 내 집 구매 이젠 옛말,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살다가', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
422,2014.06.17. 오후 5:25,서울시 ‘잘 되는’ 재개발·재건축 밀어준다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('되는’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어준다', 'O')]"
423,2014.06.17. 오후 5:25,SH공사 은평한옥마을 단독주택용지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2014.06.17. 오후 5:22,도시계획 수시로 변경 가능해진다,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
425,2014.06.17. 오후 5:21,국토부도공 제3회 교통데이터 활용 공모전…대상 300만원,"[('국토부도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통데이터 활용 공모전', 'EVENT'), ('…대상', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY')]"
426,2014.06.17. 오후 5:20,코레일 러시아철도공사에 고속철도 운영노하우 전수,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아철도공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
427,2014.06.17. 오후 5:18,대한주택보증 건국대와 산학협력 MOU 체결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
428,2014.06.17. 오후 5:18,LX대한지적공사 공간정보 시뮬레이션 경진대회 개최,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 시뮬레이션 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
430,2014.06.17. 오후 5:16,코레일 러시아에 고속철 노하우 전수,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
431,2014.06.17. 오후 5:10,부동산 규제 완화 정부 종부세·분양가상한제 등 대못 뽑고싶지만 국회가 …,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대못', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑고싶지만', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
432,2014.06.17. 오후 5:06,경기도 광주역새로 생기는 전철따라 가치도 쑥쑥,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('생기는', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
433,2014.06.17. 오후 4:59,수도권 민간분양 전매제한 6개월 단축…2만4000가구 수혜,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('2만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
434,2014.06.17. 오후 4:55,대우건설 한강신도시 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2014.06.17. 오후 4:51,그들이 평택으로 간 까닭은 평택 용이 금호어울림 2215세대 완판 코앞,"[('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2215세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
436,2014.06.17. 오후 4:47,헬로우드림 재택알바·부업·투잡 아이템 선택 어떻게…홍보캐슬2 ‘호응’,"[('헬로우드림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재택알바·부업·투잡', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O'), ('홍보캐슬2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘호응’', 'O')]"
437,2014.06.17. 오후 4:46,주택보증건국대 산학협력 MOU 체결,"[('주택보증건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
438,2014.06.17. 오후 4:46,우성건영 평택 소사벌 우성메디피아 상가분양…3.3㎡당 650만원,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('650만원', 'QUANTITY')]"
439,2014.06.17. 오후 4:43,‘조깅·산책을 집앞에서’ 공원 조성 아파트 프리미엄도 쑥쑥,"[('‘조깅·산책을', 'O'), (' ', 'O'), ('집앞에서’', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
440,2014.06.17. 오후 4:40,LH 세종시 상업용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
441,2014.06.17. 오후 4:40,도시계획 8월부터 수시 변경 가능,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
442,2014.06.17. 오후 4:31,7월 전국 분양물량 1년전보다 57% 감소… 경기 지역은 4배 넘게 증가,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
443,2014.06.17. 오후 4:27,튜닝부품 때문이라고 제작사가 고장원인 밝혀라,"[('튜닝부품', 'O'), (' ', 'O'), ('때문이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('제작사가', 'O'), (' ', 'O'), ('고장원인', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀라', 'O')]"
444,2014.06.17. 오후 4:27,대보건설 문래동 지식산업센터 하우스디 비즈 분양,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스디 비즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2014.06.17. 오후 4:26,LH 세종시 24생활권 상업업무용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('24생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2014.06.17. 오후 4:25,고덕·둔촌 재건축 물량 쏟아진다…서울시 공급 과잉 우려,"[('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
447,2014.06.17. 오후 4:20,포스코건설 인천 송도사옥서 건강축제 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 송도사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건강축제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
448,2014.06.17. 오후 4:19,산업 관광단지 진입도로 조성 기준 완화,"[('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('진입도로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
449,2014.06.17. 오후 4:14,학교건물 안전문제 해결에 400억원 투입…건자재업계 안전제품 열올린다,"[('학교건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결에', 'O'), (' ', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…건자재업계', 'O'), (' ', 'O'), ('안전제품', 'O'), (' ', 'O'), ('열올린다', 'O')]"
450,2014.06.17. 오후 4:04,대우건설 송도 에듀포레 푸르지오 外,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 에듀포레 푸르지오 外', 'ARTIFACT')]"
451,2014.06.17. 오후 4:02,요즘 집 자랑 한옥에 살아요,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O')]"
452,2014.06.17. 오후 4:00,‘급행’ 타고 빠르게 출근…‘서울과 한 지붕’ 수도권 역세권 아파트 인기,"[('‘급행’', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('출근…‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
453,2014.06.17. 오후 3:59,대한주택보증건국대 산학협력 MOU 체결,"[('대한주택보증건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
454,2014.06.17. 오후 3:43,관심 높아지는 신길뉴타운··· 알짜단지 노려라,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
455,2014.06.17. 오후 3:38,검찰 조사 받은 철도공단 간부 숨진 채 발견,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숨진', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
