,date,headline,keyword
0,2012.10.28. 오후 11:47,소형 전세난에 중대형도 들썩,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
1,2012.10.28. 오후 9:39,부동산 침체로 ‘9월 이사 안 갔다’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다’', 'O')]"
2,2012.10.28. 오후 9:28,2050㎡ 수익형 오피스텔 청약 열기 가을은 넘긴다,"[('2050㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴다', 'O')]"
3,2012.10.28. 오후 9:28,‘범죄예방 환경설계’ 인증 안전한 아파트로 오세요,"[('‘범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('환경설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
4,2012.10.28. 오후 8:35,주택거래 ‘뚝’… 9월 인구이동 25년來 최저,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구이동', 'O'), (' ', 'O'), ('25년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
5,2012.10.28. 오후 8:30,9월 주택건설 인허가 물량 연중 최고,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
6,2012.10.28. 오후 7:54,조세硏 부가가치세 인상 전향적 검토해야,"[('조세硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('전향적', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해야', 'O')]"
7,2012.10.28. 오후 7:07,분양가 내리니 미분양 시원하게 싹,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리니', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시원하게', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O')]"
8,2012.10.28. 오후 6:56,주택관리공단 직원 돈받고 임차권 불법전매 묵인,"[('주택관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('돈받고', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('묵인', 'O')]"
9,2012.10.28. 오후 6:16,신영 강남 지웰홈스 모델하우스 북적,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
10,2012.10.28. 오후 5:58,아파트 시세 수도권 전셋값 오름세 지속… 신도시는 보합세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
11,2012.10.28. 오후 5:57,아파트 시세 저가 매물 중심 거래… 호가 조정·관망세 반복,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정·관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('반복', 'O')]"
12,2012.10.28. 오후 5:48,중랑구 면목3구역 일대 1500여가구 들어선다,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면목', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
13,2012.10.28. 오후 5:47,6회 부동산자산관리사 원서접수,"[('6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O')]"
14,2012.10.28. 오후 5:46,세종시 호반베르디움 557가구 눈길,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('557가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
15,2012.10.28. 오후 5:46,MK추천매물 신림동 대로변 코너 상가 25억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY')]"
16,2012.10.28. 오후 5:45,분양현장 NOW 부산 명지 IS동서 에일린의 뜰 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IS동서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
17,2012.10.28. 오후 5:42,분양전환 임대아파트 시세 차익 쏠쏠하네,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠하네', 'O')]"
18,2012.10.28. 오후 5:40,지난달 신축·분양·거래 증가…주택시장 바닥 조짐,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축·분양·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
19,2012.10.28. 오후 5:39,부영 임대주택 해외진출 나서,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
20,2012.10.28. 오후 5:39,이번주 강남 지웰 등 14곳 청약…분양 풍성,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
21,2012.10.28. 오후 5:39,동탄2신도시 2차 동시분양 4개 단지 내달 개막 한화 등 3456가구…청약열풍 이어질까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3456가구', 'QUANTITY'), ('…청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
22,2012.10.28. 오후 5:38,서울시 월세 15만원짜리 원룸형 임대주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('15만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2012.10.28. 오후 5:38,수익형부동산 전망 세미나,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
24,2012.10.28. 오후 5:38,노후화된 산업단지 친환경 녹색단지로,"[('노후화된', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색단지로', 'O')]"
25,2012.10.28. 오후 5:38,서판교 운중동 푸르지오하임,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오하임', 'ARTIFACT')]"
26,2012.10.28. 오후 5:38,주택시장 회복 청신호,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
27,2012.10.28. 오후 5:37,독도 우산봉 대한봉 새 이름,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우산봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대한봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O')]"
28,2012.10.28. 오후 5:36,서울 중대형 전세금까지 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
29,2012.10.28. 오후 5:36,철도변 무허가주택 1억 변상금 폭탄…소유주들 반발,"[('철도변', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변상금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
30,2012.10.28. 오후 5:27,서울시가 첫 공급한 방화동 ‘공공원룸주택’ 가보니,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한', 'O'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘공공원룸주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
31,2012.10.28. 오후 5:26,서울 전세 1억원대 아파트 “여기있었네”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“여기있었네”', 'O')]"
32,2012.10.28. 오후 5:26,화제의 주거단지 래미안 한강신도시 2차，래미안 최초 중도금 전액 무이자,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
33,2012.10.28. 오후 5:26,화제의 주거단지 천안 백석 2차 아이파크，보육 시설 CCTV를 집과 연동,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('，보육', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('연동', 'O')]"
34,2012.10.28. 오후 5:25,지하철 신규노선 ‘황금 역세권 단지’ 노려라,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규노선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘황금', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
35,2012.10.28. 오후 5:18,동도우산봉… 서도대한봉,"[('동도우산봉', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서도대한봉', 'LOCATION')]"
36,2012.10.28. 오후 5:12,명품단지 꿈꾸던 부산 영조 영어타운의 비극,"[('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸던', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영', 'CIVILIZATION'), ('어타운의', 'O'), (' ', 'O'), ('비극', 'O')]"
37,2012.10.28. 오후 5:12,신규 아파트 공급 적잖아… 미분양·경매도 노려볼 만,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('적잖아…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
38,2012.10.28. 오후 5:12,매물 대거 회수에 거래 없이 호가만 들썩 한박자 쉬어가자,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('회수에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('박자', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가자', 'O')]"
39,2012.10.28. 오후 5:01,한층에 45개 방 캥거루주택 임대 유망,"[('한층에', 'O'), (' ', 'O'), ('45개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('캥거루', 'ANIMAL'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
40,2012.10.28. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 경기 성남하이테크밸리 지식산업센터 분양가,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남하이테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
41,2012.10.28. 오후 5:01,아파트 매매가 소폭 하락…전셋값은 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
42,2012.10.28. 오후 3:50,9월 주택건설 인허가 물량 올 최고치,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
43,2012.10.28. 오후 3:45,부동산 QA 불황기에 상가건물 잘 팔려면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려면…', 'O')]"
44,2012.10.28. 오후 3:33,아파트 주간 시세 신천동 더샵스타파크 전세가 2000만원 ↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵스타파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
45,2012.10.28. 오후 3:32,서울 면목3구역 1510가구 대단지로 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('면목3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
46,2012.10.28. 오후 3:31,사직지신이 절실하다,"[('사직지신이', 'O'), (' ', 'O'), ('절실하다', 'O')]"
47,2012.10.28. 오후 3:18,독도 동도는 우산봉 서도는 대한봉,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도는', 'O'), (' ', 'O'), ('우산봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서도는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한봉', 'LOCATION')]"
48,2012.10.28. 오후 3:11,부영그룹 캄보디아에 태권도 훈련센터 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈련센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
49,2012.10.28. 오후 3:10,‘우산봉’·‘대한봉’ 독도 2개 봉우리 지명 지정,"[('‘', 'O'), ('우산봉', 'LOCATION'), ('’·‘', 'O'), ('대한봉', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봉우리', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
50,2012.10.28. 오후 3:02,전국 아파트 매매 3주연속 보합..전세 10주째 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
51,2012.10.28. 오후 2:33,가을 분양시장 절정…전국 14곳 9745가구 선봬,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9745가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
52,2012.10.28. 오후 2:24,신영 강남 지웰홈스 모델하우스 북적,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
53,2012.10.28. 오후 2:12,9월 주택 인허가 5만2000가구..전년동월比 18%↑,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2000가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
54,2012.10.28. 오후 2:04,부영그룹 캄보디아에 태권도 선물,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
55,2012.10.28. 오후 2:00,‘69·72·102㎡’… 아파트 틈새평형 다양화,"[('‘', 'O'), ('69', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('72', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('102㎡', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O')]"
56,2012.10.28. 오후 1:43,독도 봉우리 東 우산봉·西 대한봉 공식 지명 확정,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉우리', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우산봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('西', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대한봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
57,2012.10.28. 오후 1:25,지난달 주택 인허가 분양 등 증가세,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
58,2012.10.28. 오후 1:23,서울 면목동 달라진다 최고 30층짜리 아파트 1510가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('면목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
59,2012.10.28. 오후 1:19,서울시 문정동 등에 맞춤형 임대주택 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2012.10.28. 오후 1:06,중랑 면목3구역 소형 26%…393세대 공급,"[('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면목', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('393세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
61,2012.10.28. 오후 12:48,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
62,2012.10.28. 오후 12:37,강남 힐스테이트 에코 견본주택에 사흘간 1만5000명 방문,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
63,2012.10.28. 오후 12:35,서울 면목동에 아파트 1510가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('면목동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
64,2012.10.28. 오후 12:03,사가정역 인근 면목3구역 1510가구 대단지 탈바꿈,"[('사가정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('면목', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
65,2012.10.28. 오전 11:45,서울시 중랑구 면목3구역에 소형임대 163가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면목3구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2012.10.28. 오전 11:35,아파트 가격 내리막길…단독·연립주택이 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길…단독·연립주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
67,2012.10.28. 오전 11:30,9월 신규주택 인허가·분양물량 올들어 월별최고치 기록,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('월별최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
68,2012.10.28. 오전 11:30,서울시 12인용 공공원룸 61가구 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('61가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
69,2012.10.28. 오전 11:27,창간5주년 설문조사부동산 지금 사두면 5년 후에는…,"[('창간', 'O'), ('5주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설문조사부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사두면', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 후', 'DATE'), ('에는…', 'O')]"
70,2012.10.28. 오전 11:27,9월 주택건설 인허가 5만2216가구…작년比 18%↑,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2216가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
71,2012.10.28. 오전 11:25,독도의 동도 봉우리는 우산봉 서도는 대한봉으로 확정,"[('독도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('우산봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서도는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한봉', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
72,2012.10.28. 오전 11:24,서울시 공공원룸주택 61가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('61가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
73,2012.10.28. 오전 11:19,아이에스동서 부산 명지서 ‘에일린의 뜰’ 980가구 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2012.10.28. 오전 11:17,서울시 수요자 맞춤형 임대주택 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2012.10.28. 오전 11:15,수도권 전·월세난 기지개 켤까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켤까', 'O')]"
76,2012.10.28. 오전 11:15,서울시 12인 가구 위한 공공원룸주택 61가구 첫 선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('61가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
77,2012.10.28. 오전 11:09,9월 주택 인허가·착공물량 등 모두 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
78,2012.10.28. 오전 11:04,국토부 제21회 항행안전시설 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제21회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항행안전시설 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2012.10.28. 오전 11:00,독도 동도는 우산봉 서도는 대한봉,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도는', 'O'), (' ', 'O'), ('우산봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서도는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한봉', 'LOCATION')]"
80,2012.10.28. 오전 11:00,3개월간 입주예정 4만3천가구.. 전월세 안정될까,"[('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될까', 'O')]"
81,2012.10.28. 오전 11:00,4대강 보 공식개방 1주년 기념 행사 개최,"[('4대강 보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공식개방', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
82,2012.10.28. 오전 11:00,독도 2개 봉우리 공식이름 생겼다,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봉우리', 'O'), (' ', 'O'), ('공식이름', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼다', 'O')]"
83,2012.10.28. 오전 11:00,사업용화물차 불법증차·등록 근절대책 마련,"[('사업용화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불법증차·등록', 'O'), (' ', 'O'), ('근절대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
84,2012.10.28. 오전 11:00,국토부 美 로스앤젤레스 국제공항 현장 평가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로스앤젤레스 국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
85,2012.10.28. 오전 11:00,9월 신규주택 인허가·분양 대폭 늘어…올 최고치,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…올', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
86,2012.10.28. 오전 11:00,독도 봉우리도 이름 갖는다···우산봉 대한봉,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다···', 'O'), ('우산봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대한봉', 'LOCATION')]"
87,2012.10.28. 오전 10:51,용산개발 지지부진.. 주민들 사업촉구 집회,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진..', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사업촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
88,2012.10.28. 오전 10:14,좋아요부동산소형이 대형보다 5천만원 비싼 이유,"[('좋아요부동산소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
89,2012.10.28. 오전 10:08,GS건설 협력사·이웃에 심는 자이의 희망,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사·이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('심는', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O')]"
90,2012.10.28. 오전 9:53,GCF유치 송도 들썩 영종·청라 풀썩,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀썩', 'O')]"
91,2012.10.28. 오전 9:46,르포송도·영종·청라.. 개발 호재에 울고 웃다,"[('르', 'LOCATION'), ('포송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃다', 'O')]"
92,2012.10.28. 오전 9:16,경기도 송내·수원·오산역에 환승센터 건립된다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('오산역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립된다', 'O')]"
93,2012.10.28. 오전 9:01,매매도 전세도 관망세 조용한 가을 이사철,"[('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O')]"
94,2012.10.28. 오전 9:01,부동산캘린더 분양물량 봇물 강남·송도 오피스텔 ‘눈길’,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
95,2012.10.28. 오전 8:31,수도권 소형APT 전세 품귀로 중대형 전셋값 들썩,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), ('APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀로', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
96,2012.10.28. 오전 4:41,서울 1인 가구 4년새 9.1%↑…4인이상 4.5%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('4인이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
97,2012.10.29. 오후 8:01,청량리 집창촌 588 가보니 그들은 사라지고…,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('그들은', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고…', 'O')]"
98,2012.10.29. 오후 7:04,롯데건설 요르단 열병합 발전 공사 본격화,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('열병합', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
100,2012.10.29. 오후 5:58,구관이 명관  여전히 잘 나가는 남향아파트,"[('구관이', 'O'), (' ', 'O'), ('명관', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('남향아파트', 'O')]"
101,2012.10.29. 오후 5:36,강남 3구 점포 권리금 연중 최고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
102,2012.10.29. 오후 5:33,난방비 걱정 끝 에너지 절약형 단지 ‘열풍’,"[('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열풍’', 'O')]"
103,2012.10.29. 오후 5:32,견본주택 탐방 강남 지웰홈스 오피스텔,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
104,2012.10.29. 오후 5:19,함안군 2017년까지 184억원 들여 面지역 정비,"[('함안군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('184억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('面지역', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
105,2012.10.29. 오후 5:19,GS·SK건설 태국 1조 정유플랜트 수주,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2012.10.29. 오후 5:15,분양가 깎아서라도 팔자…서울 미분양도 할인경쟁,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아서라도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인경쟁', 'O')]"
108,2012.10.29. 오후 5:15,구리시 10조 월드디자인센터 개발 추진,"[('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월드디자인센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
109,2012.10.29. 오후 5:13,7호선 연장··오피스텔 ‘방긋’,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장··오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방긋’', 'O')]"
110,2012.10.29. 오후 5:12,핵심상권 주변 골목상가로 뜬다,"[('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
111,2012.10.29. 오후 5:10,광주 선운지구 청약 호조…이지더원 경쟁률 최고 2.6대1,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('호조…', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6대1', 'QUANTITY')]"
112,2012.10.29. 오후 5:06,양재IC인근 오피스빌딩 들썩,"[('양재IC', 'ARTIFACT'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
113,2012.10.29. 오후 5:06,포스코AC 모듈러주택 2000만弗어치 호주에 수출,"[('포스코AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만弗어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
114,2012.10.29. 오후 5:06,구리 한강변 친수구역 추진,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
116,2012.10.29. 오후 5:06,견본주택 전시관 오피스텔만 가득,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔만', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
117,2012.10.29. 오후 5:06,310년만에 나오는 신규분양 노릴까,"[('310년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
119,2012.10.29. 오후 4:51,대림산업 마포3차 견본주택서 가족사진 이벤트 진행,"[('대림산업 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
120,2012.10.29. 오후 4:48,부동산자산관리사 실무 교육 성적우수자 채용,"[('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('성적우수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
121,2012.10.29. 오후 4:45,건설은 하이테크다 ①지능갖춘 한국형 아우토반,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('하이테크다', 'O'), (' ', 'O'), ('①지능갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('아우토반', 'O')]"
122,2012.10.29. 오후 4:44,교통안전공단 2012 교통안전 그랜드 컨퍼런스 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통안전 그랜드 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
123,2012.10.29. 오후 4:20,내달 전국서 1만8000가구 분양 전년比 24%↑,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
124,2012.10.29. 오후 4:12,서울 지하철 9호선 코엑스몰과 연결된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
125,2012.10.29. 오후 4:12,포스코 AC 2000만달러 규모 모듈러 주택 수출,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
126,2012.10.29. 오후 4:10,공간정보 활용도 높이세요,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이세요', 'O')]"
127,2012.10.29. 오후 4:09,대형건설업체 내달 1만8161가구 분양,"[('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8161가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2012.10.29. 오후 4:03,한화건설 굿디자인 어워드 최우수상 수상,"[('한화건설 굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
129,2012.10.29. 오후 4:02,제주영어교육도시 내 국제학교BHA 개교,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), ('BHA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
130,2012.10.29. 오후 3:52,한화건설 5년 연속 GD마크 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
131,2012.10.29. 오후 3:50,GS건설 SK건설과 1조원규모 타이 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), ('규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
132,2012.10.29. 오후 3:45,인천 북항 배후단지 개발사업 첫삽,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항 배후단지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
133,2012.10.29. 오후 3:28,지하철 9호선 코엑스몰 광장과 바로 연결,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코엑스몰 광장', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
134,2012.10.29. 오후 3:26,지사과학단지 ‘협성DS엘리시안’ 모델하우스 개관… “성황”,"[('지사과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('협성DS엘리시안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), (' ', 'O'), ('“성황”', 'O')]"
135,2012.10.29. 오후 3:14,공장제작 후 현장조립 모듈러 주택 첫 해외수출,"[('공장제작', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조립', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈', 'TERM'), ('러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수출', 'O')]"
136,2012.10.29. 오후 3:12,르포2개의 초대형 뉴타운.. 분양 1년 후 지금은,"[('르포', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O')]"
137,2012.10.29. 오후 3:09,다음달 1만8천가구 신규분양‥24%↑,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양‥', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
138,2012.10.29. 오후 3:06,한화건설 5년 연속 굿디자인상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
139,2012.10.29. 오후 3:00,박인호의 전원별곡 ‘힐링 하우스’신한옥1한옥은 기와집 천만에요 한옥의 지평을 넓혀라,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐링 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('신한옥', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), ('한옥은', 'O'), (' ', 'O'), ('기와집', 'O'), (' ', 'O'), ('천만에요', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('지평을', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀라', 'O')]"
140,2012.10.29. 오후 2:56,GS건설 SK건설과 태국서 1조원 규모 정유 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2012.10.29. 오후 2:55,아시아초대석철도쟁이라 불리는 KTX 개통 주역,"[('아시아초대석철도', 'TERM'), ('쟁이라', 'O'), (' ', 'O'), ('불리는', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('주역', 'O')]"
142,2012.10.29. 오후 2:55,아시아초대석출근길 확 뚫는 기술 개발하겠다,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하겠다', 'O')]"
143,2012.10.29. 오후 2:49,수십억달러 프로젝트 책임질 초대형은행 나와야,"[('수십억달러', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('책임질', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형은행', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
144,2012.10.29. 오후 2:46,건설산업비전포럼 새 정부 건설정책과제 세미나,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설정책과제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
145,2012.10.29. 오후 2:45,한화건설 숨쉬는 정원 디자인 GD 어워드 최우수상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨쉬는 정원 디자인 GD 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
146,2012.10.29. 오후 2:44,포스코AC 호주 근로자용 모듈러 영구숙소동 수출,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('영구숙소동', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
147,2012.10.29. 오후 2:43,버자야 제주 에어레스트 시티 콘셉트 전시관 오픈,"[('버자야', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에어레스트 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
148,2012.10.29. 오후 2:43,건설사 80% 해외플랜트가 답이다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외플랜트가', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
149,2012.10.29. 오후 2:28,광교 입주앞두니 뜨네 프리미엄도 고공행진,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주앞두니', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨네', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
150,2012.10.29. 오후 2:25,SH 임대주택 신청시 되돌이 서류제출 ‘NO’,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신청시', 'O'), (' ', 'O'), ('되돌이', 'O'), (' ', 'O'), ('서류제출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘NO’', 'O')]"
151,2012.10.29. 오후 2:18,청량리 리뉴얼 588 낙후 이미지 훌훌 털어버리니..,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('훌훌', 'O'), (' ', 'O'), ('털어버리니..', 'O')]"
152,2012.10.29. 오후 2:16,GSㆍSK건설 태국 1조원 정유플랜트 수주,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2012.10.29. 오후 2:12,GS·SK건설 1조원 태국 플랜트 건설 수주상보,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
154,2012.10.29. 오후 2:07,GS건설 SK건설과 태국서 1.1조원 규모 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2012.10.29. 오후 2:05,9호선 ‘코엑스사거리’ 코엑스몰과 연결,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코엑스사거리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
156,2012.10.29. 오후 2:00,한화건설 5년 연속 굿디자인 마크 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
157,2012.10.29. 오후 1:52,한화건설 5년 연속 굿디자인 마크 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
158,2012.10.29. 오후 1:51,GS건설 1조원 규모 태국정유 플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
159,2012.10.29. 오후 1:47,인천 북항 배후단지 기반시설 조성 본격화,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
160,2012.10.29. 오후 1:45,GS건설 태국 1조원 규모 정유플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2012.10.29. 오후 1:38,2012굿 디자인 어워드，한화건설 최우수상 수상,"[('2012', 'DATE'), ('굿 디자인 어워드', 'EVENT'), ('，', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
162,2012.10.29. 오후 1:36,GSSK건설 ‘윈윈 전략’ 1조원 수주,"[('GSSK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘윈윈', 'O'), (' ', 'O'), ('전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2012.10.29. 오후 1:33,해외수주 실적 빅6 건설사 희비…중견건설사 약진,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('빅6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
164,2012.10.29. 오후 1:33,대림산업 e편한세상 마포3차 견본주택서 가족사진 이벤트,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
165,2012.10.29. 오후 1:32,GS건설 SK건설과 태국서 1조원 규모 정유플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2012.10.29. 오후 1:30,추천 경매물건 강남구 일원동 아파트 전용 134.44㎡ 8억3200만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('134.44㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억3200만원', 'QUANTITY')]"
167,2012.10.29. 오후 1:15,대한건설단체총연합회，창의력 경진대회 개최,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), ('，창의력', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
168,2012.10.29. 오후 1:14,지하철 9호선 코엑스몰과 직접 연결,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
169,2012.10.29. 오후 1:00,부동산114 추천매물서울 영등포구 여의도동 오피스텔 5억4000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4000만원', 'QUANTITY')]"
170,2012.10.29. 오후 12:51,바이오디젤용 미세조류 배양장 영흥도에 건립,"[('바이오디젤', 'MATERIAL'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('미세조류', 'O'), (' ', 'O'), ('배양장', 'O'), (' ', 'O'), ('영흥도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
171,2012.10.29. 오후 12:36,라운딩 연32회 ‘골프회원권’ “200명” 특별모집,"[('라운딩', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('32회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권’', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별모집', 'O')]"
172,2012.10.29. 오후 12:28,매일경제 ‘부동산콘서트 무료세미나’ 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무료세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2012.10.29. 오후 12:00,3035평형 주택 2035년까지 일반화될 것,"[('3035평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2035년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반화될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
174,2012.10.29. 오전 11:42,내달 신규분양 1만8000여가구..전년동월比 24.2%↑,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('24.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
175,2012.10.29. 오전 11:42,11월 전국서 1만8161가구 분양 작년보다 24% 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8161가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
176,2012.10.29. 오전 11:40,한화건설 5년 연속 GD마크 획득…디자인경영 박차,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득…디자인경영', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
177,2012.10.29. 오전 11:36,e편한세상 마포3차 ‘추억을 나누는 모델하우스’ 인기,"[('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘추억을', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
178,2012.10.29. 오전 11:36,‘녹색아파트’ 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('녹색아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
179,2012.10.29. 오전 11:31,한 동안 주택공급 없던 지역에 분양 잇따라...,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라...', 'O')]"
180,2012.10.29. 오전 11:31,한진중공업인천북항 배후단지 기반시설 조성공사 기공식 개최,"[('한진중공업인천북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2012.10.29. 오전 11:31,강남 재건축‘반짝 상승’불씨 꺼지나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나', 'O')]"
182,2012.10.29. 오전 11:31,비내린 쌀쌀한 주말에도…강남보금자리 오피스텔은 후끈,"[('비내린', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀쌀한', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에도…', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
183,2012.10.29. 오전 11:29,한화건설 5년 연속 굿디자인 마크 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
184,2012.10.29. 오전 11:29,추천 경매물건 강남구 압구정동 아파트 전용 183.41㎡ 1억7280만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('183.41㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억7280만원', 'QUANTITY')]"
185,2012.10.29. 오전 11:26,11월 전국 1만8000가구 공급,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
186,2012.10.29. 오전 11:26,GCF 사무국 유치 후 송도 첫 오피스텔 분양,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무국', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2012.10.29. 오전 11:26,대우조선해양건설 부산 명지 ‘엘크루 솔마레’ 전평형 순위내 마감,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루 솔마레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
188,2012.10.29. 오전 11:26,호반건설 세종시 호반베르디움 3차 주말 견본주택 내방객 몰려,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
189,2012.10.29. 오전 11:24,대형 건설사 11월 1만8천가구 공급,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
190,2012.10.29. 오전 11:21,생활의 여유를 더해주는 친환경 아파트 ‘동해 코아루 디오션’ 분양,"[('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유를', 'O'), (' ', 'O'), ('더해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동해 코아루 디오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2012.10.29. 오전 11:18,인천 북항 배후단지 개발 본격화,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
192,2012.10.29. 오전 11:16,한화건설 5년 연속 GD마크 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
193,2012.10.29. 오전 11:10,강남 힐스테이트 에코 투자자·실거주자로 ‘북적’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('실거주자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
195,2012.10.29. 오전 11:04,아파트 사는 부부 부부싸움 많은 이유,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
196,2012.10.29. 오전 11:02,강남 KTX수서역 역세권 오피스텔 ‘강남유탑유블레스’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남유탑유블레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
197,2012.10.29. 오전 11:02,해외신도시 수주센터 생긴다,"[('해외신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주센터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
198,2012.10.29. 오전 11:01,국토부 한국형 신도시 해외수출 지원 시동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
199,2012.10.29. 오전 11:01,제주영어교육도시에 캐나다 명문학교 BHA 개교,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명문학교', 'O'), (' ', 'O'), ('BHA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
200,2012.10.29. 오전 11:01,‘한국형 신도시’ 수출 가속,"[('‘한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
201,2012.10.29. 오전 11:00,친환경 바이오디젤 연료 대량 생산 성큼,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오디젤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('연료', 'O'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼', 'O')]"
202,2012.10.29. 오전 11:00,주택금융공사 보금자리론 금리 0.10%P 인하,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
203,2012.10.29. 오전 11:00,통학버스 도착시간 이제 문자로 알려준다,"[('통학버스', 'O'), (' ', 'O'), ('도착시간', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
204,2012.10.29. 오전 11:00,국토부 한국형 신도시 수출 지원 본격 스타트,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
205,2012.10.29. 오전 11:00,100% 취업 보증.. 예비 해기사 107명 수료,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('보증..', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('해기사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('107명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수료', 'O')]"
206,2012.10.29. 오전 11:00,부산·울산혁신도시 이전기관 협의체 출범,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
207,2012.10.29. 오전 11:00,한·중 해운 교류 20년 기념식 개최,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해운', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2012.10.29. 오전 11:00,국토부 한국형 신도시 수출 지원 시동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
209,2012.10.29. 오전 11:00,세계 최초로 플랑크톤에서 바이오디젤 추출,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('플랑크톤', 'MATERIAL'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오디젤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('추출', 'O')]"
210,2012.10.29. 오전 10:56,헤경사이트만IR생생코스피메리츠화재 9월 영업익 167억 전년비 43%↑,"[('헤경사이트만IR생생코스피메리츠화재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('167억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
211,2012.10.29. 오전 10:54,대형건설사 11월 전국 1만8천가구 공급,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2012.10.29. 오전 10:48,한국시설안전공단 노사 함께 농촌돕기 나서,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
213,2012.10.29. 오전 10:39,부동산경매 투자전략 무료특강,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
214,2012.10.29. 오전 10:39,우리꽃예술연구회 30일부터 전시회,"[('우리꽃예술연구회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O')]"
215,2012.10.29. 오전 10:38,e편한세상 마포3차 가족사진 촬영 이벤트 실시,"[('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
216,2012.10.29. 오전 10:36,상가투자자들이 즐겨 봐야하는 통계자료는 이것,"[('상가투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야하는', 'O'), (' ', 'O'), ('통계자료는', 'O'), (' ', 'O'), ('이것', 'O')]"
217,2012.10.29. 오전 10:36,대우건설 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 오피스텔 606실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('606실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2012.10.29. 오전 10:33,대선 이후 부동산시장 어떻게 될까,"[('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
219,2012.10.29. 오전 10:29,송도에 글로벌캠퍼스 푸르지오오피스텔 분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('글', 'ARTIFACT'), ('로벌', 'ARTIFACT'), ('캠퍼스 푸르지오오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2012.10.29. 오전 10:29,지금은 분양중일산 대방 트리플라온 비즈니스타워,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방 트리플라온 비즈니스타워', 'ARTIFACT')]"
221,2012.10.29. 오전 10:21,사랑의 집 짓는 쌍용건설 신입사원들,"[('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
222,2012.10.29. 오전 10:19,‘세종시 호반베르디움 3차’ 11월8일부터 1·2순위 청약,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
223,2012.10.29. 오전 10:16,대우건설，송도 푸르지오오피스텔 11월  606실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'ARTIFACT'), ('송도 푸르지오오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('606실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2012.10.29. 오전 10:15,국내 최초 모델하우스촌은 어디일까,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스촌은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
225,2012.10.29. 오전 10:11,성북구에서 열리는 ‘우리동네 더 나은 주거문화 만들기 세미나’,"[('성북구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우리동네 더 나은 주거문화 만들기 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
226,2012.10.29. 오전 10:10,임대주택 입주자격 되나.. ‘전산조회 시스템’ 도입,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전산조회', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
227,2012.10.29. 오전 10:06,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 오피스텔 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2012.10.29. 오전 10:05,구리월드디자인센터 4대강 친수구역 지정 신청,"[('구리월드디자인센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
229,2012.10.29. 오전 10:05,노은 계룡리슈빌Ⅲ 최고 42대 1‥전세대 순위내 마감,"[('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ORGANIZATION'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('42대 1', 'QUANTITY'), ('‥전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
230,2012.10.29. 오전 10:04,세종시 호반베르디움 3차 견본주택 주말인파 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
231,2012.10.29. 오전 10:02,분양소식 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
232,2012.10.29. 오전 10:01,9.10 부동산 대책으로 희소성 높고 입지 양호한 알짜 중대형 미분양 주목,"[('9.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
233,2012.10.29. 오전 10:01,e편한세상 강변 성황리 모델하우스 오픈,"[('e편한세상 강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
234,2012.10.29. 오전 9:58,제1회 미래건설산업 창의력 경진대회 열려,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
235,2012.10.29. 오전 9:56,e편한세상 마포3차 청약자 가족사진 이벤트,"[('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
236,2012.10.29. 오전 9:51,우리나라 미래 건설인재를 찾습니다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건설인재를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
237,2012.10.29. 오전 9:51,LH 용인 삼가동 신축다세대주택 10년 임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼가동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
238,2012.10.29. 오전 9:51,내집마련 기념으로 가족사진을…‘e편한세상 마포3차’ 견본주택 인기,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기념으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('사진을…‘', 'O'), ('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
239,2012.10.29. 오전 9:51,강남 재건축 아파트값 반짝 강세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
240,2012.10.29. 오전 9:48,e편한세상 마포3차 가족사진 촬영 이벤트,"[('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
241,2012.10.29. 오전 9:46,강남보금자리 오피스텔 인기,"[('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
242,2012.10.29. 오전 9:46,자린고비형 아파트가 몰려온다,"[('자린고비형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
243,2012.10.29. 오전 9:46,인천 구월아시아드 센트럴자이 청약경쟁률 1.2대 1,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드 센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2대 1', 'QUANTITY')]"
244,2012.10.29. 오전 9:42,대림산업 모델하우스서 가족사진 이벤트 가져,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
245,2012.10.29. 오전 9:41,한강 유역에 4대강 친수구역 첫 지정 추진,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유역에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
246,2012.10.29. 오전 9:30,주택 인허가 연중 최고‥주택시장 바닥 찍었나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고‥주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
247,2012.10.29. 오전 9:29,GCF 유치후 첫 오피스텔 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
248,2012.10.29. 오전 9:19,대치동 떠나가는 엄마들… 혁신학교 입주단지 ‘각광’,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떠나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신학교', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
249,2012.10.29. 오전 9:11,주택시장 바닥쳤나.. 견본주택 6만7천명 북새통,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
250,2012.10.29. 오전 9:10,임대주택 입주자격 확인 ‘전산조회 시스템 도입’,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전산조회', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입’', 'O')]"
251,2012.10.29. 오전 9:08,‘송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 오피스텔 분양,"[(""'"", 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2012.10.29. 오전 9:03,MK분양소식제물포역 아르떼노블 29일부터 청약,"[('MK분양소식제물포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르떼노블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
253,2012.10.29. 오전 8:58,분당선 개통에 전세 수천만원 뛴 그 동네,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O')]"
254,2012.10.29. 오전 8:46,서울메트로 국제환경경영시스템 인증‘ 획득,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제환경경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), (""인증'획득"", 'O')]"
255,2012.10.29. 오전 8:46,제주 영어교육도시 3번째 국제학교 BHA 개교,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('BHA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
256,2012.10.29. 오전 8:46,국토부 30일 항공의 날 기념식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
257,2012.10.29. 오전 8:41,부동산 전문가·소비자 겨냥 RTN교육원 문 연다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('RTN교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
258,2012.10.29. 오전 8:40,지하철 5분…초역세권 반값아파트 어디,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('…초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
259,2012.10.29. 오전 8:38,건설노동자 만난 安 현장중심 대통령 되겠다,"[('건설노동자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('安', 'O'), (' ', 'O'), ('현장중심', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되겠다', 'O')]"
260,2012.10.29. 오전 8:32,삼성重 삼성 동호인 축구대회 우승,"[('삼성重 삼성 동호인 축구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우승', 'O')]"
261,2012.10.29. 오전 8:10,강남 힐스테이트 에코 투자자실거주자 1만5천명 ‘북적’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('실거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
262,2012.10.29. 오전 8:08,우리꽃예술연구회 30일부터 전시회,"[('우리꽃예술연구회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O')]"
263,2012.10.29. 오전 7:43,노은 계룡리슈빌Ⅲ 최고 42대 1 전세대 순위내 마감,"[('노은 계룡리슈빌', 'ORGANIZATION'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('42대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
264,2012.10.29. 오전 7:37,구리월드디자인센터 친수구역 지정 신청,"[('구리월드디자인센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
265,2012.10.29. 오전 7:02,불황속 호재…한전 유연탄 운송선 7척 건조는 어디서,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('운송선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건조는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O')]"
266,2012.10.29. 오전 6:53,인천 구월아시아드선수촌 전 주택형 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
268,2012.10.29. 오전 6:53,4대강 보개방 1주년 기념 행사 개최,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보개방', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2012.10.29. 오전 6:53,주택 인허가 연중 최고‥주택시장 바닥 찍었나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고‥주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
270,2012.10.29. 오전 6:52,서울시 문정동·연남동에 공공원룸주택 61가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('61가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2012.10.29. 오전 6:51,아메리칸항공 내년 5월 인천공항 신규 취항,"[('아메리칸항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
272,2012.10.29. 오전 6:51,이중근 부영 회장 캄보디아에 태권도 국가대표 훈련센터 기증,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국가대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈련센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
273,2012.10.29. 오전 6:51,국토부 29일부터 LAX 항공보안평가 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('L', 'EVENT'), ('AX', 'O'), (' ', 'O'), ('항공보안평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
274,2012.10.29. 오전 6:51,9월 주택건설 인허가 5만2천여가구‥연중 최고치,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2천여가구', 'QUANTITY'), ('‥연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
275,2012.10.29. 오전 6:44,강남 힐스테이트 에코 견본주택 1만5000명 북적,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
276,2012.10.29. 오전 6:32,용도제한 풀린 공공기관 부동산매각 물꼬 트이나,"[('용도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
277,2012.10.29. 오전 6:02,선박가격 바닥찍었나 중소 해운사 중고선박 구입에 나서,"[('선', 'ARTIFACT'), ('박가격', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍었나', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('해운사', 'O'), (' ', 'O'), ('중고선박', 'O'), (' ', 'O'), ('구입에', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
278,2012.10.29. 오전 6:01,제주 3번째 국제학교 BHA 개교,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('BHA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
279,2012.10.29. 오전 6:01,한강 유역에 4대강 친수구역 첫 지정 추진,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유역에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
280,2012.10.29. 오전 6:00,제주 영어교육도시에 캐나다 국제학교 개교,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
281,2012.10.29. 오전 6:00,제32회 항공의 날 기념식..정부 포상도,"[('제32회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공의 날 기념식', 'EVENT'), ('..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포상도', 'O')]"
282,2012.10.29. 오전 3:12,매매 시황수도권 전세금 소폭 오름세… 매수세는 미미,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
283,2012.10.29. 오전 3:12,분양 정보세종시 아파트 ‘세종 모아미래도’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 모아미래도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
284,2012.10.30. 오후 11:40,현대건설 대한민국 조경대상 국무총리상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 조경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
285,2012.10.30. 오후 11:18,내년초 전월세 대란 온다,"[('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
286,2012.10.30. 오후 10:44,도화 신동아 파밀리에 1순위 청약 단 2명 접수,"[('도화 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
287,2012.10.30. 오후 10:31,강남 힐스테이트 에코 청약 대박..경쟁률 최고 103대1,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('103대1', 'QUANTITY')]"
288,2012.10.30. 오후 9:44,건설사들 “미분양 아파트를 털어라”,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('털어라”', 'O')]"
289,2012.10.30. 오후 9:19,집 아닌 짐… 하우스푸어 57만가구,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('짐…', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('57만가구', 'QUANTITY')]"
291,2012.10.30. 오후 6:25,대우건설 해외수주· 신인도 하락 우려에 전전긍긍,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주·', 'O'), (' ', 'O'), ('신인도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
292,2012.10.30. 오후 6:24,전문건설협회 새 회장에 표재석 황룡건설 대표,"[('전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('황룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
293,2012.10.30. 오후 6:14,쌍용건설 신용등급 BB로 강등,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BB로', 'O'), (' ', 'O'), ('강등', 'O')]"
294,2012.10.30. 오후 6:04,전두환씨 딸 명의 안양 관양동땅 250배 뛰었다,"[('전두환', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('딸', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양동', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('250배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
295,2012.10.30. 오후 5:54,세종시 훈풍에 청주 두산위브 지웰시티 계약률 급등,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
296,2012.10.30. 오후 5:53,롯데건설 말레이시아 1억弗 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2012.10.30. 오후 5:52,전문건설協 회장에 황룡건설 표재석 대표,"[('전문건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
298,2012.10.30. 오후 5:52,우면·묵동·왕십리에 시프트 377가구,"[('우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY')]"
300,2012.10.30. 오후 5:51,김해 진영 동문굿모닝힐 분양,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2012.10.30. 오후 5:50,3분기 건축허가 줄고 준공은 늘어,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('준공은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
302,2012.10.30. 오후 5:49,올 입주물량 많은 서울 재개발 2곳…웃돈·전셋값 희비,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('…웃돈·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
303,2012.10.30. 오후 5:47,전·월세 내년 1분기가 분수령,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1분기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
304,2012.10.30. 오후 5:40,대우건설 본사 압수수색…40억 비자금 혐의,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색…', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O')]"
305,2012.10.30. 오후 5:39,동탄2 이어 시흥 배곧신도시 분양 스타트,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
306,2012.10.30. 오후 5:36,우면동·묵동 장기전세주택 377가구… SH공사 내달 5일부터 청약 접수,"[('우면동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
307,2012.10.30. 오후 5:36,전셋값 가파른 상승 이어질듯,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
308,2012.10.30. 오후 5:36,세금 감면도 시장 살리기 역부족… 반짝 거래후 관망 모드,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족…', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래후', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('모드', 'O')]"
309,2012.10.30. 오후 5:36,㈜인평 양재 하이브랜드 사무실 분양,"[('㈜인평', 'O'), (' ', 'O'), ('양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2012.10.30. 오후 5:35,전세난 내년 3월 최대 고비,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
312,2012.10.30. 오후 5:24,내년 3월 전월세 대란 전망나와,"[('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('전망나와', 'O')]"
313,2012.10.30. 오후 5:20,대한전문건설협회 신임 회장에 표재석 대표,"[('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
314,2012.10.30. 오후 5:17,‘스마트그리드 위크’에 등장한 전기차 충전기,"[('‘', 'O'), ('스마트그리드 위크', 'EVENT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전기', 'O')]"
315,2012.10.30. 오후 5:05,전세서 매매 전환 수요자 늘었다,"[('전세서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
316,2012.10.30. 오후 5:05,건산연 7일 내년 건설·부동산 경기전망 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
317,2012.10.30. 오후 5:04,롯데건설 1100억원 규모 말레이시아 합성고무 공장 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('합성고무', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2012.10.30. 오후 5:04,녹지면적 많은 아파트가 뜬다,"[('녹지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
319,2012.10.30. 오후 5:04,귀하신몸 시프트…올해 마지막 377가구 나온다,"[('귀하신', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
320,2012.10.30. 오후 5:04,민간자본으로 국민임대주택 건설,"[('민간자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
321,2012.10.30. 오후 5:04,매립지 아파트 참 맘에 드네,"[('매립지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('참', 'O'), (' ', 'O'), ('맘에', 'O'), (' ', 'O'), ('드네', 'O')]"
322,2012.10.30. 오후 5:03,배곧신도시 시범단지 첫 분양，자족도시로 본격 개발 신호탄,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양，자족도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
323,2012.10.30. 오후 5:03,동탄2기 2차 동시분양 이르면 11월16일 시작,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('11월16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
324,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 세금 팍팍 깎아준다…구름 걷혀가는 미분양 잡아볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('팍팍', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다…구름', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혀가는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
325,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 영등포역계룡리슈빌 소형아파트식 설계…전용률 크게 늘려,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형아파트식', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
326,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 안산 공구유통상가트리플렉스 영업·의식주 한곳서 해결 원스톱 상가,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공구유통상가트리플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영업·의식주', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
327,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate LH 미분양 아파트 원주·대전·여수 눈길가네,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈길가네', 'O')]"
328,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate순천 가곡 양우 내안애 아파트 530가구,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우 내안애 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('530가구', 'QUANTITY')]"
329,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 부영사랑으로 대단지에 중소형…가격도 저렴,"[('Rea', 'ARTIFACT'), ('l', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부영사랑', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
330,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 현대썬앤빌구로 오류동역 인접…주변 임대수요 풍부,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌구로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오류동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
331,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 대명콘도 고성 델피노빌리지 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('델피노빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 강남·분당·판교 소형 주택 주목,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
333,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 파주 신안실크밸리 稅감면에 분양가 최대 1억5천만원 할인,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('稅감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
334,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 천안백석 2차 아이파크 삼성 사업장·백석단지 가까워 매력,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('천안백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업장·', 'O'), ('백석단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
335,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 분양가 떨어지면 5000만원 보전…3년 먼저 살아보고 환불도 가능,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보전…', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('환불도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
336,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 왕십리뉴타운 2구역텐즈힐 트리플 역세권에 교육·편의시설 탁월,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('텐즈힐', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
337,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 송도 스마트밸리 유엔 녹색기후기금 유치로 관심 집중,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색기후기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
338,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 남양주 별내지구내 한화 꿈에그린 상가,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 상가', 'ARTIFACT')]"
339,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 울산 블루마시티 2차 푸르지오 모든 가구서 바다와 산 조망 시원,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가구서', 'O'), (' ', 'O'), ('바다와', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('시원', 'O')]"
340,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 원주 수도권 인접·교통 우수…충주 기업도시 배후 매력,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
341,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 경남 통영에 중·고등학교 선물…동원개발 사회공헌활동 눈길,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중·고등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('선물…', 'O'), ('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
342,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate 稅혜택에 미분양 시장 활기…위례·서초·잠실서 내집 마련해볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('稅혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
343,2012.10.30. 오후 5:01,Real Estate들썩이는 송도 GCF 유치 효과 기대…동탄·광교도 시선집중,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
344,2012.10.30. 오후 4:51,창원권 그린벨트 33.6㎢ 추가 해제 가능,"[('창원권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('33.6㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
345,2012.10.30. 오후 4:50,해외신도시 수출위해 민관협력 물꼬텄다,"[('해외신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출위해', 'O'), (' ', 'O'), ('민관협력', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬텄다', 'O')]"
346,2012.10.30. 오후 4:50,내년초 전월세 대란 온다,"[('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
347,2012.10.30. 오후 4:48,건설은 하이테크다 ②한옥 대중화 연 모듈공법,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('하이테크다', 'O'), (' ', 'O'), ('②한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈공법', 'O')]"
348,2012.10.30. 오후 4:42,오송이 뜬다 농촌마을서 바이오신도시로 상전벽해①,"[('오송', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌마을서', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('상전벽해①', 'O')]"
349,2012.10.30. 오후 4:32,실태조사 마친 서울 뉴타운·재개발 6곳 주민설명회 열어,"[('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('마친', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
350,2012.10.30. 오후 4:27,전문건설협회장에 표재석 황룡건설 대표 선출,"[('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('황룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
351,2012.10.30. 오후 4:09,檢 4대강 비자금 의혹 압수수색…대우건설 당혹,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
352,2012.10.30. 오후 4:09,대우건설목동 센트럴 푸르지오  거제 마린 푸르지오 청약 순위내 마감,"[('대우건설목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거제 마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
353,2012.10.30. 오후 4:09,“주택시장 회복속도 빨라진다”,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다”', 'O')]"
354,2012.10.30. 오후 4:03,게시판 2013년 건설·부동산 전망 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
355,2012.10.30. 오후 3:50,시흥 배곧신도시 개발 본격 시동...SK·호반건설 11월 합동분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동...', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O')]"
356,2012.10.30. 오후 3:40,홍천 동창마을 등 4곳 일산 ‘정보화마을 페스타Festa 2012’ 참가,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동창마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정보화마을 페스타Festa', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
357,2012.10.30. 오후 3:38,시흥 배곧 신도시 다음 달 2일 본격 분양 시작,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음 달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
358,2012.10.30. 오후 3:35,전문건설협회장에 표재석 황룡건설 대표,"[('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('황룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
360,2012.10.30. 오후 3:17,분양 하이라이트 한신공영  트리플렉스 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영 트리플렉스 상가', 'ARTIFACT')]"
361,2012.10.30. 오후 3:17,분양 하이라이트 한국토지신탁  광교신도시 광교 코아루S,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루S', 'ARTIFACT')]"
362,2012.10.30. 오후 3:17,분양 하이라이트 모아종합건설  세종시 모아미래도,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT')]"
363,2012.10.30. 오후 3:17,아파트 보다 효자…브랜드 오피스텔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('효자…브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
364,2012.10.30. 오후 3:17,브랜드 오피스텔 현대건설  강남 힐스테이트 에코,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT')]"
365,2012.10.30. 오후 3:17,브랜드 오피스텔 현대산업개발  송파 아이파크,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
366,2012.10.30. 오후 3:17,분양 하이라이트 계룡건설  대전 노은 계룡리슈빌Ⅲ,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅲ', 'O')]"
367,2012.10.30. 오후 3:17,분양 하이라이트 대구 중구 노마즈하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노마즈하우스', 'ARTIFACT')]"
368,2012.10.30. 오후 3:17,분양 하이라이트 금강주택  부산 펜테리움 센트럴파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT')]"
369,2012.10.30. 오후 3:17,브랜드 오피스텔 KCC건설  상암 스튜디오 380,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암 스튜디오 380', 'ARTIFACT')]"
370,2012.10.30. 오후 3:17,브랜드 오피스텔 쌍용건설   용산 플래티넘,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 플래티넘', 'ARTIFACT')]"
371,2012.10.30. 오후 3:17,브랜드 오피스텔 대우건설  송도 글로벌캠퍼스 푸르지오,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
372,2012.10.30. 오후 3:16,브랜드 오피스텔 신영  강남지웰홈스,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남지웰홈스', 'ARTIFACT')]"
373,2012.10.30. 오후 3:15,분양소식 트리플 리엠 당산 오피스텔,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플 리엠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
374,2012.10.30. 오후 3:15,집앞부터 도심까지 걷기 좋은 도시로,"[('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('도심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('걷기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
375,2012.10.30. 오후 3:14,도시형생활주택 노원역소담빌 167가구 분양,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노원역소담빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2012.10.30. 오후 3:14,분양 하이라이트 한국산업개발  아리 주말농장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('농장', 'O')]"
377,2012.10.30. 오후 3:14,분양 하이라이트 티엠엘종합건설  내포 스파빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('티엠엘종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포 스파빌리지', 'ARTIFACT')]"
378,2012.10.30. 오후 3:11,말타시아 리조트 승마회원권 판매,"[('말타시아 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승마', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
379,2012.10.30. 오후 3:11,광교 경동 해피리움 오피스텔 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경동 해피리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2012.10.30. 오후 3:11,분양 하이라이트 여주 빅토리아골프클럽 선불카드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅토리아골프클럽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선불카드', 'O')]"
381,2012.10.30. 오후 3:11,푸르미에 장안동 도시형생활주택 분양,"[('푸르미', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2012.10.30. 오후 3:11,파주 운정신도시 롯데캐슬 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2012.10.30. 오후 3:11,전문건설협회장에 표재석 황룡건설 대표 선출,"[('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('황룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
385,2012.10.30. 오후 3:11,부산 명지 오션시티 한신휴플러스 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2012.10.30. 오후 3:02,동문건설 ‘김해 진영 동문굿모닝힐’ 503가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2012.10.30. 오후 3:02,동문건설 ‘김해 진영 동문굿모닝힐’ 503가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2012.10.30. 오후 2:55,3분기 오피스텔 증가세 눈에 띄네...건축허가면적은 수도권↑ 지방↓,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네...', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↓', 'O')]"
389,2012.10.30. 오후 2:51,MK분양정부대책 수혜 단지 ‘죽전 보정역 한화꿈에그린’,"[('M', 'ORGANIZATION'), ('K분양정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역 한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
390,2012.10.30. 오후 2:45,서울 강남보금자리지구 오피스텔 새 메카,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O')]"
391,2012.10.30. 오후 2:36,현대건설 대한민국 조경대상 공원녹지·문화관광 부문 대상,"[('현대건설 대한민국 조경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공원녹지·문화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
392,2012.10.30. 오후 2:36,＜생생코스피＞삼성SDI 3분기 영업익 1조5204.8억 전년비 3435.2%↑,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('삼성SDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5204.8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('3435.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
393,2012.10.30. 오후 2:36,현대건설 대한민국 조경대상 국무총리상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 조경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
394,2012.10.30. 오후 2:27,전문건설협회 표재석 신임회장 선출,"[('전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
395,2012.10.30. 오후 2:25,시설물유지관리협회 회장 선임 싸고 내홍,"[('시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O')]"
397,2012.10.30. 오후 1:46,현대건설 제6회 대한민국 조경대상 국무총리상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 조경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
398,2012.10.30. 오후 1:43,시흥 배곧신도시 합동분양.. 평당 800만원대,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합동분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY')]"
399,2012.10.30. 오후 1:43,SH공사서초네이처힐 등 장기전세 377가구 공급,"[('SH공사서초네이처힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2012.10.30. 오후 1:39,포스코건설 임직원 윤리실천 다짐대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리실천', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
401,2012.10.30. 오후 1:33,한국물포럼 이정무 신임총재 선출,"[('한국물포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이정무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
402,2012.10.30. 오후 1:31,우면동 묵동에 장기전세주택 377세대 공급,"[('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('377세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2012.10.30. 오후 1:23,목동 센트럴 푸르지오 거제 마린 푸르지오 청약 전세대 순위 내 마감,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거제 마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
404,2012.10.30. 오후 1:23,‘강남 더샵라르고’ 초기계약률 85.8% 기록,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
405,2012.10.30. 오후 1:13,한국물포럼 신임 총재에 이정무씨,"[('한국물포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이정무', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
408,2012.10.30. 오후 1:09,아파트형공장도 ‘무한경쟁 시대,"[(""아파트형공장도'무한경쟁"", 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
409,2012.10.30. 오후 1:08,총 분양가 8천만 서울최저가 오피스텔 마감 임박,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
410,2012.10.30. 오후 1:01,검찰 대우건설 본사 압수수색..4대강 비자금 혐의,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색..', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O')]"
411,2012.10.30. 오후 12:44,제주도에 글로벌 의료복합단지 들어선다,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('의료복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
412,2012.10.30. 오후 12:37,검찰 대우건설 압수수색…수백억대 비자금 의혹 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색…수백억대', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
413,2012.10.30. 오후 12:31,포스코건설 임직원 윤리실천 다짐대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리실천', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
414,2012.10.30. 오후 12:31,대명리조트 1230만원 파격 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2012.10.30. 오후 12:18,검찰 4대강 비자금 의혹 대우건설 본사 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
416,2012.10.30. 오후 12:15,GS건설 아프리카 시장 공략 본격화 한다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
417,2012.10.30. 오후 12:09,포스코건설 임직원 윤리실천 다짐대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리실천', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
418,2012.10.30. 오후 12:00,4대강 비자금 대우건설 본사 전격 압수수색2보,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
419,2012.10.30. 오전 11:59,대구지검 대우건설 본사 압수수색1보,"[('대구지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
420,2012.10.30. 오전 11:59,추천 경매물건 강서구 가양동 아파트 전용 49.5㎡ 1억8560만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('49.5㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억8560만원', 'QUANTITY')]"
421,2012.10.30. 오전 11:54,4대강 비자금 의혹 檢 대우건설 압수수색,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
422,2012.10.30. 오전 11:53,시흥 배곧신도시 서해안 첨단자족도시로 뜬다,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단자족도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
423,2012.10.30. 오전 11:51,GS건설 아프리카 시장 본격공략,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격공략', 'O')]"
424,2012.10.30. 오전 11:42,르포상흔 얼룩진 파주운정3지구를 가다,"[('르포상흔', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩진', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정3지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
425,2012.10.30. 오전 11:39,檢 대우건설 본사 압수 수색,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수', 'O'), (' ', 'O'), ('수색', 'O')]"
426,2012.10.30. 오전 11:38,내년 1분기 전월세 재계약 35만건,"[('내년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('35만건', 'QUANTITY')]"
427,2012.10.30. 오전 11:30,SH공사 서초네이처힐 등 시프트 377가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초네이처힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
428,2012.10.30. 오전 11:27,이정무 前 건교부 장관 한국물포럼 제3대 총재 취임,"[('이정무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국물포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
429,2012.10.30. 오전 11:26,서초네이처힐 등 장기전세 377세대 공급,"[('서초네이처힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('377세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2012.10.30. 오전 11:18,GS건설 알제리 최대 국영석유기업과 합작법인 설립 MOU,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('국영석유기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
431,2012.10.30. 오전 11:16,SH공사，시프트 377가구 서초 우면동 등서 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
432,2012.10.30. 오전 11:15,SH공사 장기전세주택 377가구 청약 접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
433,2012.10.30. 오전 11:15,SH공사 장기전세주택 377가구 시세 절반에 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
434,2012.10.30. 오전 11:12,KICT 국민의 삶·행복을 위한 건설·국토 정책토론회 개최,"[('KICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('삶·행복을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'EVENT'), ('·국토 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
435,2012.10.30. 오전 11:12,3분기 건축허가면적 3330만㎡…작년比 7.6%↓,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3330만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
436,2012.10.30. 오전 11:08,현대건설 대한민국 조경대상 국무총리상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 조경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
437,2012.10.30. 오전 11:05,한국철도시설공단 제4회 철도문학상 시상식,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
438,2012.10.30. 오전 11:05,국토부 보행자 우선인 걷기 좋은 도시 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선인', 'O'), (' ', 'O'), ('걷기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
439,2012.10.30. 오전 11:05,3분기 건축허가면적 전년비 7.6%↓‥수도권↑·지방↓,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), ('↓‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↑·지방↓', 'O')]"
440,2012.10.30. 오전 11:03,현대건설 대한민국 조경대상 국무총리상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 조경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
442,2012.10.30. 오전 11:00,3분기 오피스텔 허가 20% 이상 증가…착공은 44% 늘어,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…착공은', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
443,2012.10.30. 오전 11:00,이젠 선박도 친환경 녹색시대,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색시대', 'O')]"
444,2012.10.30. 오전 11:00,전국 항만물동량 늘어.. 전년동기比 2.9%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
445,2012.10.30. 오전 11:00,지방 주택공급 줄어든다.. 건축허가 전년비 25% 급감,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
446,2012.10.30. 오전 11:00,동네 광장·보행자우선도로 늘어난다,"[('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('광장·', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), ('우선도로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
447,2012.10.30. 오전 11:00,3분기 건축허가 면적 7.6%↓···오피스텔 21.5%↑,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), ('↓···오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('21.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
448,2012.10.30. 오전 10:59,롯데건설 1억달려 규모 EPC 프로젝트 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('달려', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('EPC 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
449,2012.10.30. 오전 10:55,2013년 전.월세시장 1분기가 최대 고비,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전.월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
450,2012.10.30. 오전 10:52,한국물포럼 신임총재 이정무씨 선출,"[('한국물포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이정무', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
451,2012.10.30. 오전 10:43,동문건설 김해 진영 동문굿모닝힐 503가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2012.10.30. 오전 10:38,알에셋WM센터 양도세없는 알짜 매물 알려준다,"[('알에셋WM센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도', 'CIVILIZATION'), ('세없는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
453,2012.10.30. 오전 10:30,GS건설 알제리 국영석유기업과 합작 한다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영석유기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
454,2012.10.30. 오전 10:30,대우건설 주택시장 강자로 등극,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
455,2012.10.30. 오전 10:20,현대건설 광교 힐스테이트，조경 대상 국무총리상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('，조경', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
456,2012.10.30. 오전 10:19,현대건설 대한민국 조경대상 국무총리상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 조경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
457,2012.10.30. 오전 10:16,저렴하게 부동산 자산관리 교육받으세요,"[('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('교육받으세요', 'O')]"
458,2012.10.30. 오전 10:14,롯데건설 말聯 EPC 프로젝트 1100억 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말聯', 'O'), (' ', 'O'), ('EPC 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
459,2012.10.30. 오전 10:04,내년 1분기 전월세대란 온다,"[('내년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
461,2012.10.30. 오전 9:56,현대산업개발 포니정 유지 따라 소외계층 동반자로,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('동반자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
463,2012.10.30. 오전 9:56,목동 센트럴 푸르지오 청약 마감‥평균 1.52대 1,"[('목동 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감‥평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.52대 1', 'QUANTITY')]"
464,2012.10.30. 오전 9:56,강남 더샵라르고 초기계약률 85% 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
465,2012.10.30. 오전 9:53,한국산 모듈러주택 호주로 러시아로…,"[('한국산', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('로…', 'O')]"
466,2012.10.30. 오전 9:53,내달 초 시흥 배곧신도시 첫 분양,"[('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2012.10.30. 오전 9:41,대우건설 거제 마린 푸르지오 청약 전가구 순위내 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제 마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
468,2012.10.30. 오전 9:39,포스코건설 강남 더샵라르고 초기계약률 85.8%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY')]"
469,2012.10.30. 오전 9:36,포스코건설 ‘강남 더샵라르고’ 초기계약률 85.8% 기록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
470,2012.10.30. 오전 9:31,늙어버린 산본신도시 새아파트 선호현상 뚜렷,"[('늙어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('산본신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
471,2012.10.30. 오전 9:31,대우건설의 힘…목동서 완판 대기록 세운 ‘목동센트럴푸르지오’의 1급 비결은,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('대기록', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
472,2012.10.30. 오전 9:30,잠원대림 관리처분 총회 통과…강남권 전세 부담 가중,"[('잠원대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
473,2012.10.30. 오전 9:24,롯데건설 말레이서 1억달러 합성고무공장 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합성고무공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
474,2012.10.30. 오전 9:21,내년 1분기 전·월세시장 최대 고비될 듯,"[('내년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고비될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
475,2012.10.30. 오전 9:19,포스코건설 ‘강남 더샵라르고’ 초기계약률 85.8%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY')]"
476,2012.10.30. 오전 9:17,대우건설 서울과 지방 분양아파트 순위 내 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
477,2012.10.30. 오전 9:17,현대건설 대한민국 조경대상서 국무총리상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 조경대상', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION')]"
