,date,headline,keyword
0,2015.10.18. 오후 9:33,정부 만혼·비혼 해결 방안 제시…청년층 일자리·신혼부부 주거 지원 확대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만혼·비혼', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시…청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
1,2015.10.18. 오후 8:52,전세대란에 주목받는 ‘신도시 역세권’,"[('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O')]"
2,2015.10.18. 오후 8:51,SK건설 ‘인천SK스카이뷰’ 3971가구 시공 중,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3971가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
3,2015.10.18. 오후 8:51,인천 청라 골프장 내 단독주택 용지 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2015.10.18. 오후 8:51,두산건설 ‘인천 가좌 두산위브’ 1757가구 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1757가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2015.10.18. 오후 8:51,대우건설 ‘운정신도시 센트럴 푸르지오’ 23일 첫선,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
6,2015.10.18. 오후 8:51,GS건설 서울 ‘역삼자이 상가’ 점포 25개 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역삼자이 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2015.10.18. 오후 8:47,전세 시황 재건축 이주 수요로 전세난 가속… 서울 0.31% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
8,2015.10.18. 오후 8:47,매매 시황 매수·매도 가격 괴리 커… 신도시 0.03% 상승 그쳐,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매수·매도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('괴리', 'O'), (' ', 'O'), ('커…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
9,2015.10.18. 오후 7:27,건설사들 중대형 아파트 안 짓는다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
10,2015.10.18. 오후 7:12,고덕강일지구 토지보상금 1조2000억 풀린다,"[('고덕강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
11,2015.10.18. 오후 7:05,바다 보이는 아파트 공급 봇물,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
12,2015.10.18. 오후 7:04,가을 분양 절정…용인한숲시티 등 25개 단지 모델하우스 개장,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…', 'O'), ('용인한숲시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
13,2015.10.18. 오후 7:01,리모델링 임대사업 고령자·낡은 주택에 유리,"[('리모델링 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('·낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
14,2015.10.18. 오후 6:56,르포다산신도시 반도유보라 구리 거주자 대거 몰려,"[('르포다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
15,2015.10.18. 오후 6:45,LH 임대주택 입주자 70% 주거 만족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
16,2015.10.18. 오후 6:33,서울 세입자 인천·경기로…전세난 수도권 확산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('로…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
17,2015.10.18. 오후 6:30,손쉬운 내집마련 방법 은행별 주택 아파트담보대출금리비교,"[('손쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O')]"
18,2015.10.18. 오후 6:29,다산신도시 모델하우스 2만여명 몰려,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
19,2015.10.18. 오후 6:28,래미안 이수역 로이파크 분양,"[('래미안 이수역 로이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2015.10.18. 오후 6:27,가을은 분양의 계절..주말 모델하우스 마다 북적북적,"[('가을', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절..', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
21,2015.10.18. 오후 6:27,오산세교자이 1110가구 공급,"[('오산세교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2015.10.18. 오후 6:20,가락시영 착한분양가로 청약대박 노리나..일반분양가 3.3㎡당 2626만원,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착한분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('노리나..', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2626만원', 'QUANTITY')]"
23,2015.10.18. 오후 6:02,갈수록 더해가는 전세난 당신의 선택은 下 은퇴 앞둔 50대의 고민 귀농이냐 서울서 내집 마련이냐,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('더해가는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('당신의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련이냐', 'O')]"
24,2015.10.18. 오후 6:02,다산신도시 반도유보라 메이플타운 견본주택 인산인해,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 메이플타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
25,2015.10.18. 오후 6:02,신도시 인기 편승한 오피스텔 고분양가 주의보,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('편승한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
26,2015.10.18. 오후 6:02,성남 상대원2구역 재개발 대림산업 8390억원 수주,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
27,2015.10.18. 오후 6:02,LH 임대주택 입주자 70% 주거수준 만족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거수준', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
28,2015.10.18. 오후 6:02,이번주 미사강변 등서 1만7915가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2015.10.18. 오후 5:28,거래소 등유시장 개설…26일부터 거래,"[('거래소', 'O'), (' ', 'O'), ('등유', 'MATERIAL'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개설…', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
30,2015.10.18. 오후 5:18,가락시영 재건축 분양가 3.3㎡당 평균 2626만원,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2626만원', 'QUANTITY')]"
31,2015.10.18. 오후 5:18,1기 신도시 1강·1중·3약… 리모델링이 집값 변수될 것,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1강', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1중', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3약', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변수될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
32,2015.10.18. 오후 5:17,LH 임대주택 입주자 70% 만족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
33,2015.10.18. 오후 5:16,부동산시장 뒤집어보기 분리형 원룸이 투룸… 혼선 빚는 오피스텔 명칭,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸이', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸…', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('빚는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O')]"
34,2015.10.18. 오후 5:13,‘춘천 일성트루엘 더퍼스트’ 생활편리한 도심속 명품 아파트,"[('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('생활편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
35,2015.10.18. 오후 5:08,MK 추천매물 동탄신도시 수익형 은행 29억5000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('29억5000만원', 'QUANTITY')]"
36,2015.10.18. 오후 5:08,이번주 19곳 1만2754가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2015.10.18. 오후 5:08,살기좋은 집짓기 궁금증 풀어드립니다,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어드립니다', 'O')]"
38,2015.10.18. 오후 5:08,우성건영 르보아파크 호텔형 파우더룸 갖춘 오피스텔,"[('우성건영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('르보아파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('파우더룸', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
39,2015.10.18. 오후 5:07,분양현장 NOW 마곡 더랜드파크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡 더랜드파크', 'ARTIFACT')]"
40,2015.10.18. 오후 5:07,한강변 초고층전쟁 2라운드,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
41,2015.10.18. 오후 5:07,대림산업 상대원2구역 재개발 8390억원에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8390억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
42,2015.10.18. 오후 5:05,금강주택 주택사업 광폭 행보,"[('금강주택 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
43,2015.10.18. 오후 5:04,부동산 QA 이민 가는데 국내 부동산 정리·관리 어떻게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('이민', 'O'), (' ', 'O'), ('가는데', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정리·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
44,2015.10.18. 오후 5:03,아파트 주간 시세 재건축 이주까지… 서울 전셋값 0.31%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.31%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
45,2015.10.18. 오후 5:02,조합원 입주권 vs 분양권… 선택은 좋은 동·층 원하면 입주권… 목돈 부담땐 분양권 투자가 제격,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권…', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동·층', 'O'), (' ', 'O'), ('원하면', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권…', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('부담땐', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('제격', 'O')]"
46,2015.10.18. 오후 4:49,실손의료보험료 내년 최대 30% 오를 듯,"[('실손의료보험료', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
47,2015.10.18. 오후 4:33,키즈안전아파트 ‘e편한세상 용인 한숲시티’ ‘래미안 길음 센터피스’ 눈길,"[('키즈안전아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 길음 센터피스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
48,2015.10.18. 오후 4:29,미사역 효성해링턴 타워 더퍼스트 견본주택 3일간 1만2000여명 방문,"[('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
50,2015.10.18. 오후 4:26,리모델링 임대사업…낡은 주택·고령 집주인 유리,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업…낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·고령', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
51,2015.10.18. 오후 4:15,가을 분양 성수기에 주말 견본주택 구름 인파,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
52,2015.10.18. 오후 4:14,반도건설 다산신도시 반도유보라 메이플타운 3일간 1만 8000명 방문,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 메이플타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2015.10.18. 오후 4:09,살기 좋은 집짓기의 모든 것 이 자리에서 해결된다,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결된다', 'O')]"
54,2015.10.18. 오후 4:08,강남 한강변 재건축 층수 전쟁 2라운드 막 올랐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
55,2015.10.18. 오후 3:54,대우건설 경주 현곡 푸르지오 견본주택 문전성시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
56,2015.10.18. 오후 3:49,대학 가깝고 집주인 고령이면 ‘리모델링 임대주택’ 선정에 유리,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고령이면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정에', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
57,2015.10.18. 오후 3:46,하남미사 신도시에 호텔형 파우더룸 갖춘 오피스텔,"[('하남', 'CITY'), ('미사 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('파우더룸', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
58,2015.10.18. 오후 3:45,SH공사 임원 3명 및 전문가 9명 공개모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
59,2015.10.18. 오후 3:45,리모델링 시범사업 선정기준은 대학 근접성·독거노인,"[('리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('근접성·독거노인', 'O')]"
60,2015.10.18. 오후 3:37,‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 모델하우스 3일간 1만2천명 방문,"[('‘', 'O'), ('미사역 효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2015.10.18. 오후 3:37,올해 분양한 아파트 열채 중 아홉채는 중소형,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('아홉채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
62,2015.10.18. 오후 3:24,대림산업 8천억원 상대원2구역 도시정비사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상대원', 'TERM'), ('2구역 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
63,2015.10.18. 오후 2:50,새 아파트 85㎡ 이하 중소형 90% 넘어,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
64,2015.10.18. 오후 2:47,임대주택 왜 만족하냐구요 교통이죠,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('만족하냐구요', 'O'), (' ', 'O'), ('교통이죠', 'O')]"
65,2015.10.18. 오후 2:40,동탄2 금강펜테리움 센트럴파크 4차 견본주택 주말간 2만명 방문,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
66,2015.10.18. 오후 2:34,SH공사 임원·전문가 12명 공개 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
67,2015.10.18. 오후 2:07,웹동탄2 금강펜테리움 센트럴파크4차 견본주택 구름인파 몰려,"[('웹동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
68,2015.10.18. 오후 2:01,용인 에버랜드역 라마다 호텔 ‘평생월급통장’ 마련하기 해법 등극..투자자들 물량 잡기 안달,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에버랜드역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘평생월급통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('등극..', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('안달', 'O')]"
69,2015.10.18. 오후 1:54,다산신도시 반도유보라 메이플타운 견본주택 주말까지 1만8000명 몰려,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 메이플타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
70,2015.10.18. 오후 1:46,올해 분양물량 93%가 중소형 쏠림…새 아파트 중대형 안짓는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다', 'O')]"
71,2015.10.18. 오후 1:45,대림산업 상대원2구역 재개발 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
72,2015.10.18. 오후 1:44,공급 가뭄 인천 가좌에 10년만에 신규 물량,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
73,2015.10.18. 오후 1:41,SH공사 임원 등 도시재생 전문가 공개모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
74,2015.10.18. 오후 1:34,새 아파트 중대형 안짓는다…중소형 쏠림 심화,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
75,2015.10.18. 오후 1:29,믿고 찾는 ‘반도 유보라’…다산서 트렌드리더로 우뚝,"[('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'PERSON'), ('’…', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드리더', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
76,2015.10.18. 오후 1:23,대림산업 8390억원 규모 성남 상대원2구역 재개발 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
77,2015.10.18. 오후 1:15,SH공사 임원과 전문가 12명 공개 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
78,2015.10.18. 오후 1:13,대림산업 성남 상대원2구역 8390억원 단독 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
79,2015.10.18. 오후 1:11,대림산업 8390억원 규모 성남 상대원2구역 재개발 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
80,2015.10.18. 오후 1:01,도시형생활주택 최적의 투자처는 어디,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
81,2015.10.18. 오후 1:01,집 사는 것에서 사는 곳으로 ‘e편한세상 용인 한숲시티’,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('것에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
82,2015.10.18. 오후 1:00,300 계약금 정액제 및 중도금 무이자 등 아파트 인기몰이,"[('300', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
83,2015.10.18. 오후 12:52,대림산업 8390억 규모 성남 상대원 재개발 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8390억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
84,2015.10.18. 오후 12:47,대림산업 올해 경기 최대 도시정비사업 상대원2구역 8390억원에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8390억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
85,2015.10.18. 오후 12:23,LH 임대주택 입주자 10명 중 7명 주거 만족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
86,2015.10.18. 오후 12:13,대림산업 8390억원 규모 경기 최대 재개발 상대원2구역 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
87,2015.10.18. 오후 12:03,인구 정체 경주 분양시장 뜨거운 이유가…,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
88,2015.10.18. 오전 11:57,전세·매맷값 상승세 계속…상승폭은 둔화,"[('전세·매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
89,2015.10.18. 오전 11:54,대학 가깝고 집주인 고령이면 ‘리모델링 임대사업자’ 선정에 유리,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고령이면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정에', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
90,2015.10.18. 오전 11:45,LH 임대주택 입주자 10명 중 7명 주거 만족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
91,2015.10.18. 오전 11:42,SH공사 주거복지·도시재생 전문가 공개모집..임원 3명·전문가 9명,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공개모집..', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY')]"
92,2015.10.18. 오전 11:37,국토교통부 집주인 리모델링 임대주택 시범사업 선정 기준 확정,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인 리모델링 임대주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
93,2015.10.18. 오전 11:36,SH공사 임원 3명·전문가 9명 공개모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
94,2015.10.18. 오전 11:33,새 아파트 중대형 안짓는다…중소형 쏠림 심화,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
95,2015.10.18. 오전 11:27,‘가을성수기’ 아파트·오피스텔 대거 분양,"[('‘', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('성수기’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2015.10.18. 오전 11:15,낙산 실빛음악회 개최…창신숭인 도시재생 알린다,"[('낙산 실빛음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…창신숭인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('알린다', 'O')]"
97,2015.10.18. 오전 11:15,서울 단풍길 100선…가족 연인과 함께 즐기세요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단풍길', 'O'), (' ', 'O'), ('100선', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기세요', 'O')]"
98,2015.10.18. 오전 11:05,대우건설 ‘경주 현곡 푸르지오’ 주말 3일간 2만여명 몰려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
99,2015.10.18. 오전 11:03,20일부터 코엑스서 녹색건축 한마당 개최,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2015.10.18. 오전 11:03,집주인 리모델링 선정기준 발표...고령장기임대 유리,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('발표...고령장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
101,2015.10.18. 오전 11:02,정부 리모델링 임대주택 사업 집주인 선정기준 확정,"[('정부 리모델링 임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
102,2015.10.18. 오전 11:01,정부 지하철역·대학가 인근 노후주택 리모델링 해준다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철역·대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('해준다', 'O')]"
103,2015.10.18. 오전 11:01,넘쳐나는 개발호재 넘쳐나는 수요자들 김포 풍무 2차 푸르지오 남은 물량잡기 비상,"[('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('물량잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
104,2015.10.18. 오전 11:01,흥덕지구 일대가 고급 주거지로… 대변신 이끄는 단독주택촌,"[('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대가', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로…', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택촌', 'O')]"
105,2015.10.18. 오전 11:01,분양가도 맘에드네 MOM편한 ‘e편한세상 용인 한숲시티’,"[('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('맘에드네', 'O'), (' ', 'O'), ('MOM편한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
106,2015.10.18. 오전 11:01,대학가 역세권서 20년간 싸게 임대할 집주인 찾습니다,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권서', 'O'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('임대할', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
107,2015.10.18. 오전 11:01,자동차부품 자기인증대상 5개→13개로 확대 .. 자동차관리법 시행령 개정,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('자기인증대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
108,2015.10.18. 오전 11:01,국토부 20일부터 2015 녹색건축한마당 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색건축한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2015.10.18. 오전 11:01,집주인 리모델링 임대주택 고령자가 장기임대 선택하면 유리,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하면', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
110,2015.10.18. 오전 11:00,재조명된 미분양 남양뉴타운 알짜 아파트 빠르게 새 주인 찾아 간다,"[('재조명된', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
111,2015.10.18. 오전 11:00,국토부 자동차 후방장치 위반 과태료 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후방장치', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
112,2015.10.18. 오전 11:00,집주인리모델링 고령자가 장기임대 선택시 선정 유리,"[('집주인리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선택시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
113,2015.10.18. 오전 11:00,어린이통학차량 후방카메라 기준 위반시 과태료 30만원,"[('어린이통학차량', 'O'), (' ', 'O'), ('후방카메라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY')]"
114,2015.10.18. 오전 11:00,후방 영상장치 부적합 차량 과태료 30만원으로 증액,"[('후방', 'O'), (' ', 'O'), ('영상장치', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
115,2015.10.18. 오전 11:00,집주인 리모델링 임대주택 시범사업 지원 받으려면…,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링 임대주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
116,2015.10.18. 오전 10:30,부산 아파트 분양가 3.3㎡당 960만원..지방서 가장 비싸,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('960만원', 'QUANTITY'), ('..지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
117,2015.10.18. 오전 10:17,골프 약속 갔다가 깜짝…집 앞이었어,"[('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다가', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝…집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이었어', 'O')]"
118,2015.10.18. 오전 10:09,경주 현곡 푸르지오 모델하우스에 주말동안 2만여명 방문,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
119,2015.10.18. 오전 10:01,마곡더랜드파크 오피스상가 마감임박,"[('마곡더랜드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
120,2015.10.18. 오전 10:01,‘산과 강’ 품은 힐링 랜드마크 ‘나주 남평 양우내안애 1차’ 분양 ‘이목’,"[('‘산과', 'O'), (' ', 'O'), ('강’', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이목’', 'O')]"
121,2015.10.18. 오전 10:01,수도권 내 집 마련 서울 전세난 해결사… 남양뉴타운 아파트분양 훈풍,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
122,2015.10.18. 오전 10:01,친환경 미래도시에서 만나는 브랜드 품격 ‘전주 에코시티자이’ 분양,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2015.10.18. 오전 10:01,용인 컬리넌Ⅱ 타운하우스 국내 최대 규모 대단지 조성 ‘주목’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('컬리넌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
124,2015.10.18. 오전 10:00,마포구청역 초역세권 상암 우남퍼스트빌스타 주목,"[('마포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
125,2015.10.18. 오전 9:52,LH 대구테크노폴리스에 국민임대 898세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('898세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
126,2015.10.18. 오전 9:42,수지구 내 마지막 1200만원대 광교산 한양수자인 더킨포크를 잡아라,"[('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('더킨포크', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
127,2015.10.18. 오전 9:35,코오롱글로벌이 선보이는 두번째 명품주거단지,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명품주거단지', 'O')]"
128,2015.10.18. 오전 9:32,내집마련 손쉬운 방법 은행별 주택 아파트담보대출금리비교 통해 최저 고정금리 매매잔금,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('매매잔금', 'O')]"
129,2015.10.18. 오전 9:30,비싸도 나가요…마포 전셋값 연일 고공행진,"[('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('나가요…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
130,2015.10.18. 오전 9:30,줄잇는 재건축 이주수요에 전셋값 수천만원 올라,"[('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
131,2015.10.18. 오전 9:27,금융혜택 주는 수익형 부동산…투자 유의점은,"[('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
132,2015.10.18. 오전 9:18,10월 넷째 주는 분양 성수기 1만8000가구 쏟아진다,"[('10월 넷째 주', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
133,2015.10.18. 오전 9:02,MK분양캘린더 분양 극성수기 도래·…청약물량 1만8000여 가구,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('극성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('도래·…청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여 가구', 'QUANTITY')]"
134,2015.10.18. 오전 9:01,서울 아파트 전셋값 0.31% 상승…매매도 0.12% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
135,2015.10.18. 오전 9:01,부동산캘린더 가을 분양물량 풍성…1만7915가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…', 'O'), ('1만7915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
136,2015.10.18. 오전 9:01,경매사냥 김포시 사우동 김포아트프라자 41.13㎡ 1회 유찰 5180만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포아트프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('41.13㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5180만원', 'QUANTITY')]"
137,2015.10.18. 오전 9:00,LH 임대주택 입주자 70% 주거 수준 만족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
138,2015.10.18. 오전 9:00,LH 임대주택 입주자 10명 중 7명 만족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
139,2015.10.18. 오전 8:50,4분기 서울 및 수도권 직주근접 아파트 신규 분양 봇물,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
140,2015.10.18. 오전 8:19,세종시 블랙홀에 충청권 부동산 경기 둔화 조짐,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블랙홀에', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
141,2015.10.18. 오전 8:02,MK 주간시황 올해서울 전셋값 상승률 10년 중 ‘최고치’,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시황', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최고치’', 'O')]"
142,2015.10.18. 오전 7:43,부동산 이야기 핫플레이스에 드리우는 ‘거래 공백’의 그림자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스에', 'O'), (' ', 'O'), ('드리우는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공백’의', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O')]"
143,2015.10.18. 오전 7:31,부산 민간아파트 분양가 3.3㎡에 960만원선,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('960만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
144,2015.10.18. 오전 12:07,대전 금강로하스엘크루 평당600700만원대 아파트 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금강로하스엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2015.10.18. 오전 12:02,아현역 푸르지오 전세대란 속 11월 입주예정 뉴타운 잡자 회사보유분 특별분양 인기,"[('아현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
146,2015.10.18. 오전 12:02,인구 유입률↑ 김포 풍무 푸르지오 2차 프리미엄 역세권 주목,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입률↑', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
147,2015.10.18. 오전 12:00,“대명리조트와 함께하는 온가족 힐링여행 회원권으로 준비 끝”,"[('“', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('온가족', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링여행', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('끝”', 'O')]"
148,2015.10.19. 오후 11:49,광명·안산 신안산선 수혜,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
149,2015.10.19. 오후 11:47,동탄2·남양주 청약 관심…한숲시티 개관,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
150,2015.10.19. 오후 9:07,위례 땅 확보하라 8조원 錢의전쟁,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('확보하라', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('錢', 'O'), ('의전쟁', 'EVENT')]"
151,2015.10.19. 오후 8:46,‘교통호재’ 신규 아파트 향후 프리미엄 기대,"[('‘교통호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
152,2015.10.19. 오후 8:39,부동산 시장 ‘뜨거운 겨울’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('’', 'O')]"
153,2015.10.19. 오후 8:30,LH 316대 1 위례신도시 아파트용지 당첨결과 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('316대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
154,2015.10.19. 오후 8:10,위례신도시 아파트용지 경쟁률 316대 1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('316대 1', 'QUANTITY')]"
155,2015.10.19. 오후 7:59,신한은행 진천연수원 공사 지역건설업체 참여 관심,"[('신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진천연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
156,2015.10.19. 오후 7:49,강호인 국토부 장관 내정자 제1과제는 전월세시장 안정화,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제1과', 'QUANTITY'), ('제는', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O')]"
157,2015.10.19. 오후 7:45,LH 시흥목감지구 10년공공임대 413세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('413세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
158,2015.10.19. 오후 7:36,위례신도시 중대형 아파트용지 평균 316대 1 입찰경쟁,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('316대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁', 'O')]"
159,2015.10.19. 오후 7:30,청약경쟁률 뜨거운 부산 ’해운대 엘시티 더샵’,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
160,2015.10.19. 오후 7:06,SH공사 다多우리 마을관리사업 시범운영,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다多우리 마을관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
161,2015.10.19. 오후 6:53,2호선 신천역 잠실새내역으로 변경,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실새내역', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
162,2015.10.19. 오후 6:53,서울시 바이오·의료 클러스터 조성 MOU 체결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바이오·의료', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
163,2015.10.19. 오후 6:53,위례신도시 아파트용지 경쟁률 316대 1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('316대 1', 'QUANTITY')]"
164,2015.10.19. 오후 6:52,LH 시흥목감 A4블록서 10년 공공임대 413가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A4블록서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('413가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2015.10.19. 오후 6:48,새길 뚫리는 신설 교통지역 찾아볼까,"[('새길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통지역', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
166,2015.10.19. 오후 6:45,패러디 영상·웹드라마로 정책 쉽게 알려요,"[('패러디', 'O'), (' ', 'O'), ('영상·웹드라마로', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('알려요', 'O')]"
167,2015.10.19. 오후 6:43,SH공사 투명한 건설현장을 위한 상생 MOU체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
168,2015.10.19. 오후 6:40,손쉽게 자금을 융통하는 방법 주택아파트담보대출금리비교,"[('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('자금을', 'O'), (' ', 'O'), ('융통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O')]"
169,2015.10.19. 오후 6:35,시흥 배곧신도시에 배곧헤리움 어반 크로스 오피스텔 11월 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧헤리움 어반 크로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2015.10.19. 오후 6:32,LH 위례 아파트용지 3필지 경쟁률 각 300대1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('각 300대1', 'QUANTITY')]"
171,2015.10.19. 오후 6:31,가을 분양대전 롯데 성복역 롯데캐슬 골드타운,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT')]"
172,2015.10.19. 오후 6:30,가을 분양대전 대림 e편한세상 용인 한숲시티,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
173,2015.10.19. 오후 6:30,가을 분양대전 우미 평택 소사벌 우미린 레이크파크,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 레이크파크', 'ARTIFACT')]"
174,2015.10.19. 오후 6:30,가을 분양대전 GS 오산세교자이,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT')]"
175,2015.10.19. 오후 6:29,가을 분양대전 한진중공업 통영 해모로 오션힐,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 오션힐', 'ARTIFACT')]"
176,2015.10.19. 오후 6:27,3분기 상가분양 ‘주춤’ 총 56개 분양…4분기 선전 기대,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('56개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선전', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
177,2015.10.19. 오후 6:26,위례신도시 중대형 아파트용지 경쟁률 316대 1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('316대 1', 'QUANTITY')]"
178,2015.10.19. 오후 6:13,숨고르던 상가 분양 4분기엔 살아날 듯,"[('숨고르던', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
179,2015.10.19. 오후 6:05,‘e편한세상 용인 한숲시티’ 전용 44㎡ 1억원대 구입 가능하다구요,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('44㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다구요', 'O')]"
180,2015.10.19. 오후 6:05,종잣돈 부족한 신혼부부라면 ‘김포 한강신도시’가 답,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O')]"
181,2015.10.19. 오후 6:02,대우조선 직원 5000명 RD센터 건립 불투명…마곡 오피스텔 공급 과잉 우려,"[('대우조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('RD센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명…', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
182,2015.10.19. 오후 6:02,위례·동탄2…내년 1월까지 6만7000가구 입주,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
183,2015.10.19. 오후 6:02,경남 통영 해모로 오션힐,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 오션힐', 'ARTIFACT')]"
184,2015.10.19. 오후 6:02,소사벌지구 우미린 레이크파크 삼성 평택공장 인접한 공원조망 761가구,"[('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성 평택공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조망', 'O'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY')]"
185,2015.10.19. 오후 6:01,전문대·고교 졸업자도 건축사보 될 수 있다,"[('전문대·고교', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
186,2015.10.19. 오후 5:52,별내 첫 전세대 테라스하우스 인기폭발 모델하우스 2만8000여명 북적,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
187,2015.10.19. 오후 5:51,위례신도시 아파트용지 3필지 300대 1 넘는 입찰경쟁률,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁률', 'O')]"
188,2015.10.19. 오후 5:51,현대건설이 선보이는 에너지 절감형 아파트 힐스테이트 레이크 송도,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크 송도', 'ARTIFACT')]"
189,2015.10.19. 오후 5:50,성남시 상대원동에 e편한세상 5304가구 들어선다,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대원동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
190,2015.10.19. 오후 5:46,실시간 거래현황서울 서북권의 새로운 주거문화를 제시하는 ′DMC 파크뷰자이′,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북권', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('DMC 파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('′', 'O')]"
191,2015.10.19. 오후 5:42,강호인 전 조달청장 국토장관 깜짝 발탁…당혹·전문성 부족종합,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('조달청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('발탁…당혹·전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('부족종합', 'O')]"
192,2015.10.19. 오후 5:34,앞으로 3개월 간 입주 예정 아파트는 6만7159가구,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7159가구', 'QUANTITY')]"
193,2015.10.19. 오후 5:22,합리적 분양가 수도권 새로운 도시,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
194,2015.10.19. 오후 5:22,가을 분양대전 삼성 래미안 답십리 미드카운티,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 답십리 미드카운티', 'ARTIFACT')]"
195,2015.10.19. 오후 5:21,가을 분양대전 현대 힐스테이트 레이크 송도,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 힐스테이트 레이크 송도', 'LOCATION')]"
196,2015.10.19. 오후 5:21,가을 분양대전 대우 운정신도시 센트럴 푸르지오,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
197,2015.10.19. 오후 5:21,가을 분양대전 한화 은평뉴타운 꿈에그린,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
198,2015.10.19. 오후 5:20,가을 분양대전 전국 52곳서 1만8000여 가구… 가을 분양 무르익는다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('52곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무르익는다', 'O')]"
199,2015.10.19. 오후 5:20,가을 분양대전 현산 반포 래미안 아이파크,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포 래미안 아이파크', 'ARTIFACT')]"
200,2015.10.19. 오후 5:20,새 국토부 장관에 내정된 강호인 전 조달청장은 누구,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내정된', 'O'), (' ', 'O'), ('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('조달청장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
201,2015.10.19. 오후 5:18,판교창조경제밸리 연말 착공.. 판교 상가 투자문의 쇄도,"[('판교창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
202,2015.10.19. 오후 5:17,이젠 중소형 단일평형이 대세,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단일평형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
203,2015.10.19. 오후 5:16,하남미사·광교·구리갈매…4분기 상가 분양 쏟아져,"[('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리갈매', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
204,2015.10.19. 오후 5:16,탄소규제로 친환경자재시장 확대,"[('탄소', 'MATERIAL'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경자재시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
205,2015.10.19. 오후 5:16,3040 맞벌이 키즈맘 잡아라…별동학습관 등 교육특화,"[('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('키즈맘', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('별동학', 'ARTIFACT'), ('습관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O')]"
206,2015.10.19. 오후 5:16,톡톡 부동산 유명무실한 마이너스 옵션 계약,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실한', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
207,2015.10.19. 오후 5:16,분양현장 NOW 춘천 일성트루엘 더퍼스트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 더퍼스트', 'ARTIFACT')]"
208,2015.10.19. 오후 5:15,수도권 돈되는 택지확보에 사활,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지확보에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
209,2015.10.19. 오후 5:14,강호인 신임 국토부 장관 내정자는 누구,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
210,2015.10.19. 오후 5:11,대우건설 경기 광주시에 1425가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1425가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2015.10.19. 오후 5:09,대우건설 박영식 사장 파이팅,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파이팅', 'O')]"
212,2015.10.19. 오후 5:09,서울 남부권 사활건 분양대전 열린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('사활건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
213,2015.10.19. 오후 5:09,GS건설 할로윈데이 맞이 단체 미팅 열어,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할로윈데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
214,2015.10.19. 오후 5:09,전세난에 떠밀려도.. 교통환경 꼭 확인을,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠밀려도..', 'O'), (' ', 'O'), ('교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
215,2015.10.19. 오후 5:09,아이에스동서 글로벌 영재육성 프로그램 진행,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('영재육성', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
216,2015.10.19. 오후 5:09,분양형 호텔 묻지마 투자금물 브랜드·운영사 따져보세요,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금물', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드·운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보세요', 'O')]"
217,2015.10.19. 오후 5:09,LH 시흥목감 공공임대아파트 413가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('413가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2015.10.19. 오후 5:09,11월부터 2016년 1월까지 전국 6만7159가구 집들이,"[('11월부터 2016년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7159가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
219,2015.10.19. 오후 5:09,완성도는 높게 가격은 낮게… ‘이랜드 타운힐스’ 분양 앞둬,"[('완성도는', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이랜드 타운힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
220,2015.10.19. 오후 5:07,광명 미디어 아트밸리개발까지··· 바로 옆 광명IDS 분양 청신호,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('아트밸리개발까지···', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('광명IDS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
221,2015.10.19. 오후 5:07,인천 가좌 두산위브 견본주택 북적,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
222,2015.10.19. 오후 5:06,Kwater 충남 서부 누수저감 등 기술지원,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누수저감', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기술지원', 'O')]"
223,2015.10.19. 오후 5:06,현장르포 미분양 무덤 오명벗고 확 달라진 고양 삼송·원흥지구,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('오명벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION')]"
224,2015.10.19. 오후 5:06,집주인리모델링 임대사업자라면 공사대금관리서비스 이용해보세요,"[('집주인리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금관리서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해보세요', 'O')]"
225,2015.10.19. 오후 5:06,4년제·전문대 졸업자도 건축사보 자격,"[('4년제', 'DATE'), ('·전문대', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O')]"
226,2015.10.19. 오후 5:05,지금은 분양중마포구청역세권 상암 우남퍼스트빌스타 오피스텔영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('마포구청역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔영상', 'O')]"
227,2015.10.19. 오후 5:01,“내 ‘땅’으로 무엇을 할까” 부동산 개발 실무교육 다음달 6일 개강,"[('“내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땅’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('할까”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
228,2015.10.19. 오후 5:01,이달 장재터널 착공 강남 대형 오피스빌딩 ‘마제스타시티’ 관심 고조,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장재터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마제스타시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
229,2015.10.19. 오후 4:59,‘e편한세상 용인 한숲시티’ 분양가 얼마… 문의전화 폭주,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마…', 'O'), (' ', 'O'), ('문의전화', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
230,2015.10.19. 오후 4:53,3분기 쉬었던 상가분양 4분기엔 미사·광교 등 신도시서 선전 기대,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉬었던', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
231,2015.10.19. 오후 4:45,국토부 장관 후보자 강호인 전 조달청장 누구,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('조달청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
233,2015.10.19. 오후 4:37,경기도 전셋값 상승률 톱 5 지역은,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
234,2015.10.19. 오후 4:37,용산 개발호재로 미래가치↑‘용산 써밋 스퀘어’ 투자 청신호,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치↑‘', 'O'), ('용산 써밋 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
235,2015.10.19. 오후 4:36,대세는 원스톱 아파트 울산 남구 대현 더삽 실수요자 인기,"[('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더삽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
236,2015.10.19. 오후 4:34,편리한 생활인프라에서 쾌적한 주거환경까지 한번에 다 누리자대현 더샵,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O'), ('대현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
237,2015.10.19. 오후 4:31,MK 빌딩 동대문구 더블역세권 신축빌딩 75억원,"[('MK 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('75억원', 'QUANTITY')]"
238,2015.10.19. 오후 4:22,실시간 거래현황상현혁신초와 인접...교육환경 좋은 동작구 상도엠코타운애스톤파크아파트 전세가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황상현혁신초와', 'O'), (' ', 'O'), ('인접...교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
239,2015.10.19. 오후 4:21,유명무실한 분양 아파트 마이너스 옵션 아시나요,"[('유명무실한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
240,2015.10.19. 오후 4:12,내 집 마련 관심…가격 경쟁력에 우수한 입지 갖춘 수도권 재조명,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력에', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O')]"
241,2015.10.19. 오후 4:09,교육환경 좋은 ‘오산세교자이’이달 23일 견본주택 오픈,"[('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('이달 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
242,2015.10.19. 오후 4:08,친환경 건축의 대가 “제로에너지 빌딩 서울 핵심 경쟁력으로 키워라”,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('대가', 'O'), (' ', 'O'), ('“제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('키워라”', 'O')]"
243,2015.10.19. 오후 4:05,수조원대 입찰보증금 몰린 위례신도시 마지막 땅 전쟁,"[('수조원대', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
244,2015.10.19. 오후 4:02,합정역 메세나폴리스 최고급주상복합 자존심 합정메세나폴리스 회사보유분 특별분양,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('합정메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
245,2015.10.19. 오후 4:01,전문대·고교 졸업자도 건축사보 자격 부여한다,"[('전문대·고교', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('부여한다', 'O')]"
246,2015.10.19. 오후 4:00,LH 시흥목감 10년 공공임대 413가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('413가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2015.10.19. 오후 3:56,충북 내년 1월까지 아파트 입주 물량 3천805가구,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3천805가구', 'QUANTITY')]"
248,2015.10.19. 오후 3:56,교육 환경 좋은 수도권 아파트 단지 인기,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
249,2015.10.19. 오후 3:54,분양 성수기 전주 에코시티에 브랜드 알짜 아파트 쏟아진다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
250,2015.10.19. 오후 3:50,분양 클로즈UP 포스코건설 경산 펜타힐즈 더샵 2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜타힐즈 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
251,2015.10.19. 오후 3:50,실시간 거래현황김포시 풍무동의 눈 여겨 볼 부동산 매물...유현마을신동아아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물...', 'O'), ('유현마을신동아아파트', 'ARTIFACT')]"
252,2015.10.19. 오후 3:41,은행별 주택 아파트담보대출금리비교 통해 최저금리 갈아타기 및 포장이사가격비교 서비스,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('포장이사가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
253,2015.10.19. 오후 3:38,광주·전남 11월내년 1월 총 2609가구 집들이,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2609가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
254,2015.10.19. 오후 3:32,부산 전통의 주거1번지 장전이 핫하다 ‘퀸즈W 장전역’ 10월말 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장전', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('핫하다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퀸즈W', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장전역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2015.10.19. 오후 3:29,평택 부동산 삼성시티 시대 열린다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
256,2015.10.19. 오후 3:26,GS건설 할로윈데이 맞아 그랑서울서 단체미팅 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할로윈데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑서울', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('단체미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
257,2015.10.19. 오후 3:21,울산 내년 1월까지 아파트 2천300가구 입주,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
258,2015.10.19. 오후 3:20,중흥종합건설 인천 가정지구 시티 프라디움 분양,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2015.10.19. 오후 3:12,서울경제TV 11월부터 석달간 전국 아파트 6만7000가구 입주,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
260,2015.10.19. 오후 3:11,LH 경기도 시흥목감지구 10년 공공임대 413가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('413가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
261,2015.10.19. 오후 3:07,㈜티엘마곡 두산중공업㈜이 짓는 ‘섹션 오피스’ 10월 분양,"[('㈜', 'LOCATION'), ('티엘마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산중공업', 'ORGANIZATION'), ('㈜이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('섹션 오피스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2015.10.19. 오후 3:03,교육열 높은 신도시 분양단지 단지내 별동학습관 인기,"[('교육열', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('별동학습관', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
263,2015.10.19. 오후 3:02,11∼내년 1월 경기도 입주예정아파트 1만6천여가구,"[('11∼내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천여가구', 'QUANTITY')]"
264,2015.10.19. 오후 3:01,전세난민 서울 엑소더스 심화 기흥역세권지구 주거용 오피스텔에 주목한다,"[('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑소더스', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목한다', 'O')]"
266,2015.10.19. 오후 2:53,신동아건설 일사일촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
267,2015.10.19. 오후 2:48,매장 100% 대로변 위치 ‘부천옥길자이 상업시설’ 주목,"[('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
268,2015.10.19. 오후 2:45,내년 1월까지 6만7000채 집들이…전·월세난 숨트이나,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만7000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨트이나', 'O')]"
269,2015.10.19. 오후 2:41,다음달부터 위례신도시 입주 줄줄이 이어진다,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
270,2015.10.19. 오후 2:34,주거의 가치를 높이다 대림 특화설계 도입되는 ‘e편한세상 충주’,"[('주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('높이다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 충주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
271,2015.10.19. 오후 2:33,저금리시대 뜨는 대구 ‘반월당 제네스타워’ 오피스텔 분양 눈앞,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반월당 제네스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
272,2015.10.19. 오후 2:32,부산 11월에서 내년 1월까지 아파트 5천600가구 입주,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('에서 내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5천600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
273,2015.10.19. 오후 2:32,학부모들이 주목한 아이 키우기 좋은 아파트 ‘e편한세상 한강신도시2차’,"[('학부모', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 한강신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
274,2015.10.19. 오후 2:31,내 집 마련 新 트렌드 ‘포항 리버카운티 지역주택조합’,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리버카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합’', 'O')]"
275,2015.10.19. 오후 2:31,자금을 융통하는 손쉬운 방법 주택아파트담보대출금리비교 서비스 활용,"[('자금을', 'O'), (' ', 'O'), ('융통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
276,2015.10.19. 오후 2:31,인천 가정지구 시티프라디움 23일 분양…전용면적 84107㎡ 1598가구,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84107㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1598가구', 'QUANTITY')]"
277,2015.10.19. 오후 2:29,실수요 위주 재편 분양시장 ‘중소형 단일평형 단지’가 대세,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단일평형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
278,2015.10.19. 오후 2:29,다산신도시 반도유보라 모델하우스 북새통…3일간 1만8000여명 방문,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
279,2015.10.19. 오후 2:24,실시간 거래현황미래가치 기대되는 청담동 신동아아파트 실거래가 5.5억원 전세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
280,2015.10.19. 오후 2:23,신규 물량 쏟아지고 청약성적까지 쑥쑥 강북 재개발 ‘들썩’,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적까지', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
281,2015.10.19. 오후 2:23,수지에서 펼쳐지는 분양 대전 그 결과는,"[('수지', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
282,2015.10.19. 오후 2:23,아이들이 뛰노는 자연 속의 프리미엄 ‘용인 기흥 효성해링턴 플레이스’,"[('아이들이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰노는', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
283,2015.10.19. 오후 2:19,춘천 도심에 중소형 대단지 재건축아파트 들어선다,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
284,2015.10.19. 오후 2:15,한강 서울숲 품은 ‘서울숲 트리마제’고품격 호텔식 서비스 위한 만반의 준비 태세 갖춰,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 트리마제', 'EVENT'), ('’고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('만반의', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
285,2015.10.19. 오후 2:15,호재가득 용인흥덕지구 부동산 ‘들썩’,"[('호재가득', 'O'), (' ', 'O'), ('용인흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
286,2015.10.19. 오후 2:13,실시간 거래현황거주인프라 두루 갖춘 잠원동 신반포10차…통합 재건축 기대감 UP 매매가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황거주인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('10차', 'QUANTITY'), ('…통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
287,2015.10.19. 오후 2:13,즉시입주 가능한 새아파트 수원아이파크시티 1·2차,"[('즉시입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY')]"
288,2015.10.19. 오후 2:11,지역주택조합아파트 잘 고르는 방법 포항시 원동1지구 조합아파트 보면 안다,"[('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('포항시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원동1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('안다', 'O')]"
289,2015.10.19. 오후 2:02,미래가치 높은 실속 중소형 아파트 e편한세상 충주 실수요자 투자자 관심집중,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 충주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
290,2015.10.19. 오후 2:02,글로벌 호텔기업 밸류호텔 드디어 부산 상륙,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔기업', 'O'), (' ', 'O'), ('밸류호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
291,2015.10.19. 오후 2:02,금융컨설팅 PB Business의 꽃 독립재무설계사PPGA 모집,"[('금융컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('PB', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('Business의', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('독립재무설계사', 'CIVILIZATION'), ('PPGA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
292,2015.10.19. 오후 1:57,대우건설 창사 42주년 족구대회 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('42주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('족구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2015.10.19. 오후 1:57,종로에서 오는 31일 솔로대첩 열린다,"[('종로', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('솔로대첩', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
294,2015.10.19. 오후 1:56,수익형 부동산 아파텔이 효자 아파트와 오피스텔 장점만 아파텔인기,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장점만', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔인기', 'O')]"
295,2015.10.19. 오후 1:51,18월 주택 착공 41만가구 45% 급증…2년 후엔,"[('18월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('41만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), ('엔', 'O')]"
296,2015.10.19. 오후 1:49,이사 날짜 안맞을때 보증금 대출 서울시 전월세보증금지원센터 3년간 244억원 지원,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('날짜', 'O'), (' ', 'O'), ('안맞을때', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세보증금지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('244억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
297,2015.10.19. 오후 1:48,주거의 가치를 높이다 대림 특화설계 도입되는 ‘e편한세상 충주’,"[('주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('높이다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 충주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
298,2015.10.19. 오후 1:46,오피스텔 성공공식은 임대수요 높은 개발타운 배후,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공공식은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발타운', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O')]"
299,2015.10.19. 오후 1:45,경기도 내 지역별 상가 권리금 편차 커졌다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('편차', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
300,2015.10.19. 오후 1:44,12인 가구 증가...소형 아파트에도 ‘안방드레스룸’ 배치,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안방드레스룸’', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
301,2015.10.19. 오후 1:43,월세시대가 온다...안성 아양지구 B4블록 10년 공공임대 ‘눈길’,"[('월세시대가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다...', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B4', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
302,2015.10.19. 오후 1:42,LH 시흥목감지구 A4블록서 10년 공임 413가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A4', 'QUANTITY'), ('블록서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공임', 'O'), (' ', 'O'), ('413가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2015.10.19. 오후 1:35,신동아건설 강원 영월 덕전마을 1사1촌 농촌 봉사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
304,2015.10.19. 오후 1:34,청광종건 서창 청광플러스원…분양률 75% 순항,"[('청광종건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청광플러스원', 'ARTIFACT'), ('…분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
305,2015.10.19. 오후 1:31,노후대비 수익형 부동산 ‘마곡 사이언스타’가 뜬다,"[('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 사이언스타', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
306,2015.10.19. 오후 1:30,Kwater 충남서부 가뭄지역 누수저감 기술 지원,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가뭄지역', 'O'), (' ', 'O'), ('누수저감', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
307,2015.10.19. 오후 1:29,포항시 산업단지 직주근접으로 원동지구 지역주택조합 인기,"[('포항시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접으로', 'O'), (' ', 'O'), ('원동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
308,2015.10.19. 오후 1:21,‘e편한세상 한강신도시2차’ 실속 중소형 아파트로 각광,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 한강신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
309,2015.10.19. 오후 1:20,e편한세상 충주 견본주택 2만여명 방문 성황,"[('e편한세상 충주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
310,2015.10.19. 오후 1:20,주택 아파트담보대출금리비교 통해 최저금리 갈아타기,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
311,2015.10.19. 오후 1:19,서울경제TV 내년 초까지 수도권서 4조원대 토지보상비 풀려,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
312,2015.10.19. 오후 1:09,정관신도시 가화만사성 더 테라스 16일 오픈…3일간 ‘약 3만명’ 방문,"[('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가화만사성 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('약 3만명', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
313,2015.10.19. 오후 1:03,주택금융공사 은퇴금융 아카데미 수강생 모집,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴금융 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
314,2015.10.19. 오후 1:02,극심한 전세 대란 정액제아파트로 내 집 마련,"[('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
315,2015.10.19. 오후 1:00,코오롱글로벌 경산시 삼남동 경산 코오롱하늘채 더 파크 11월 5일 오픈예정,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈예정', 'O')]"
316,2015.10.19. 오후 12:55,강남과 전철로 닿으니 몸값 뛰더라,"[('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('닿으니', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰더라', 'O')]"
317,2015.10.19. 오후 12:51,행정타운 상권 수익형 상가 잇따라 공급 수익률 좋아 인기 전용률 80% 마곡 동익드미라벨 회사보유분 1층 한정분양,"[('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익드미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
318,2015.10.19. 오후 12:51,서울숲벨라듀2 ‘꽃이 가득한 성수동’서 거주1순위 아파트 실현,"[('서울숲벨라듀2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘꽃이', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
319,2015.10.19. 오후 12:51,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 탈서울 전세난민 아파텔로 이주 행렬 가속 ‘물량품귀 절정‘,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물량품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('절정‘', 'O')]"
320,2015.10.19. 오후 12:50,택지개발촉진법 폐지 제대로 약발… 미분양 제로 지역 아파트 각광,"[('택지개발촉진법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
321,2015.10.19. 오후 12:46,주변시세보다 1억 싼 명품타운하우스 제주 모나코팰리스 분양마감임박,"[('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('명품타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모나코팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양마감임박', 'O')]"
322,2015.10.19. 오후 12:42,등촌역 오피스텔 ‘등촌 투웨니퍼스트’ 아파텔 분양열기 가득,"[('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌 투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
323,2015.10.19. 오후 12:41,계약금 5천이면 대한민국 상위1%합정역 메세나폴리스회사보유분 특별분양 파격혜택 공개,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), ('1%', 'QUANTITY'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
324,2015.10.19. 오후 12:32,주변보다 분양가 저렴 전용률 80% ‘마곡 동익드미라벨’ 1층 마감 앞두고 막판 경쟁 ‘가속’,"[('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가속’', 'O')]"
325,2015.10.19. 오후 12:31,‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 모델하우스 오픈 3일간 1만2000여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('미사역 효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
326,2015.10.19. 오후 12:20,미사강변도시 핵심입지 ‘안강에비뉴수’ 랜드마크 상가투자 인기폭발,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강에비뉴수', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
327,2015.10.19. 오후 12:19,전매제한 없는 민간택지에서 새 아파트 봇물,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
328,2015.10.19. 오후 12:16,주식투자보다 수익형 부동산 미사강변도시 ‘안강에비뉴수’ 황금입지 상가,"[('주식투자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강에비뉴수', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('황금입지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
329,2015.10.19. 오후 12:12,김포도시철도 개통 호재…김포 대우푸르지오 2차 기대감 UP,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
330,2015.10.19. 오후 12:06,단독부영 회장 조카 회사에 불법 낙찰 의혹,"[('단독부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조카', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
331,2015.10.19. 오후 12:00,7개 산단·600개 기업 배후 수요 갖춘 에코시티 더샵 직주근접 수요 집결되나,"[('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산단·', 'O'), ('600개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('집결되나', 'O')]"
332,2015.10.19. 오전 11:55,산업단신GS건설 싱글남녀 300인 미팅 진행 外,"[('산업단신GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱글남녀', 'O'), (' ', 'O'), ('300인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
333,2015.10.19. 오전 11:53,LH 시흥목감에 10년 공공임대주택 413가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('413가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2015.10.19. 오전 11:52,가파른 인구 유입에 호재까지 겹친 당진시 토지 분양시장 열기 뜨거워,"[('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('당진시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
335,2015.10.19. 오전 11:47,김해테크노밸리 산업용지 8만㎡ 추가 분양,"[('김해테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2015.10.19. 오전 11:45,목포가 뜬다…용해·백련지구 등 구도심 개발 활기 교육환경 좋고 교통여건도 뛰어나 주민들에게 인기,"[('목포', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('용해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('백련지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
337,2015.10.19. 오전 11:42,평택 삼성전자 힘입어 제2의 동탄 꿈꾼다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
338,2015.10.19. 오전 11:42,GS건설 할로윈데이 맞아 종로 그랑서울서 단체미팅,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할로윈데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑서울', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('단체미팅', 'O')]"
339,2015.10.19. 오전 11:40,5000만원에 4채 임대 5년 ‘맞춤’ 한정세대 마감 ‘용인 센트럴 코업’ 오피스텔 ‘인기’,"[('5000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘맞춤’', 'O'), (' ', 'O'), ('한정세대', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 코업', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
340,2015.10.19. 오전 11:40,최저 이율로 자금을 융통하는 주택아파트담보대출금리비교,"[('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('이율로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금을', 'O'), (' ', 'O'), ('융통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O')]"
341,2015.10.19. 오전 11:39,11월내년 1월 전국 입주예정 아파트 6만7159가구,"[('11월', 'DATE'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7159가구', 'QUANTITY')]"
342,2015.10.19. 오전 11:35,라이벌수도권 욕망 지형을 바꾼 위례·판교 탄생 비화,"[('라이벌', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('욕망', 'O'), (' ', 'O'), ('지형을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O')]"
343,2015.10.19. 오전 11:34,라이벌한국의 실리콘밸리 판교 vs 마지막 강남 신도시 위례,"[('라이벌', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION')]"
344,2015.10.19. 오전 11:33,하반기에도 계속된 내 집 마련 열기…‘나주 남평양우내안애 1차’ 눈길,"[('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
345,2015.10.19. 오전 11:32,라이벌2기 신도시 최고 판교냐 위례냐,"[('라이벌', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('냐', 'O')]"
346,2015.10.19. 오전 11:31,내년 초까지 수도권서 4조원대 토지보상비 풀린다,"[('내년 초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
347,2015.10.19. 오전 11:31,속초 아이파크 견본주택 개관 3일간 1만5000명 몰려,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
348,2015.10.19. 오전 11:28,용인 흥덕 ‘트리플힐스’ 단독주택지에 강남 수요층 몰린다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
349,2015.10.19. 오전 11:26,대명리조트에서 관광명소 누리기…19일부터 내달 1일까지 관광주간 주목,"[('대명리조트', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('관광명소', 'O'), (' ', 'O'), ('누리기…', 'O'), ('19일부터 내달 1일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관광주간', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
350,2015.10.19. 오전 11:24,렉스종합건설㈜ 박영수 대표 인터뷰…공업도시 울산에 예술 설계 접목 디자인 도시 만들 것,"[('렉스종합건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('박영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰…공업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('예술', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
351,2015.10.19. 오전 11:24,대림산업 8390억원 규모 성남 상대원 2구역 시공사 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
352,2015.10.19. 오전 11:23,GS건설 31일 ‘그랑서울’서 할로윈데이 단체 미팅 행사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랑서울', 'ARTIFACT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('할로윈데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
353,2015.10.19. 오전 11:22,밸류호텔 부산 분양홍보관 연일 방문객 몰려,"[('밸류호텔 부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
354,2015.10.19. 오전 11:21,수익형 부동산 인기 주춤…분양 줄고 가격 하락,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
355,2015.10.19. 오전 11:21,부천옥길자이 서울 20평대 전세가로 내집 마련,"[('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
356,2015.10.19. 오전 11:16,학교 옆 아파트 인기 꾸준하네,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준하네', 'O')]"
357,2015.10.19. 오전 11:09,서울·수도권서 4조원대 토지보상비 풀린다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
358,2015.10.19. 오전 11:09,골프장 안에 내집이…택지지구내 유일한 골프빌리지,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집이…택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'O')]"
359,2015.10.19. 오전 11:08,수자원공사 충남서부 가뭄지역 유수율 제고 기술지원,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가뭄지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유수율', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('기술지원', 'O')]"
360,2015.10.19. 오전 11:08,심상치 않은 부동산 시장…매매·증여 두달연속 감소,"[('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…매매·증여', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
361,2015.10.19. 오전 11:07,분양GS건설 오산세교자이에 자이 로프트 적용,"[('분양', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 로프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
362,2015.10.19. 오전 11:07,無권리금·월세…‘공유임대’ 시대 성큼,"[('無권리금·월세…‘공유임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼', 'O')]"
363,2015.10.19. 오전 11:07,“분양가 예상보다 높은데…그래도 전세 12억은 할겁니다”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은데…그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('할겁니다”', 'O')]"
364,2015.10.19. 오전 11:06,GS건설 오산세교자이에 복층형 테라스 도입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
365,2015.10.19. 오전 11:05,물건 줄었는데 응찰자 늘어…법원으로 몰려간 부동산 열기,"[('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
366,2015.10.19. 오전 11:04,월요광장박응구 ‘승강기 설치인력 문제’ 정부·업계 중지모을때,"[('월요광장', 'LOCATION'), ('박응구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치인력', 'O'), (' ', 'O'), ('문제’', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·업계', 'O'), (' ', 'O'), ('중지모을때', 'O')]"
367,2015.10.19. 오전 11:03,수원역 지하상가 52억들여 리모델링…내년3월 완공,"[('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('52억', 'QUANTITY'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('내년3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
368,2015.10.19. 오전 11:02,GS건설 핼러윈데이 300명 단체 미팅 이벤트,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핼러윈데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
369,2015.10.19. 오전 11:02,SH공사 임원과 전문가 12명 공모,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
370,2015.10.19. 오전 11:02,내년 1월까지 아파트 입주물량 총 6만7000여가구,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7000여가구', 'QUANTITY')]"
371,2015.10.19. 오전 11:02,공원 프리미엄의 가치는...‘LH오산세교 휴먼시아 꿈에그린 11단지’ 눈길,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는...‘', 'O'), ('LH오산세교 휴먼시아 꿈에그린 11단지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
372,2015.10.19. 오전 11:02,‘제9회 항공보안 경진대회’ 개최,"[('‘', 'O'), ('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공보안 경진대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
373,2015.10.19. 오전 11:01,11월내년 1월 전국 6.7만세대 아파트 입주 예정,"[('11월', 'DATE'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
374,2015.10.19. 오전 11:01,내년 1월까지 전국 6만 7000여 가구 입주,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
375,2015.10.19. 오전 11:01,11월내년1월 위례신도시 등 전국 아파트 6.7만 가구 입주,"[('11월', 'DATE'), ('내년1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
376,2015.10.19. 오전 11:01,국토부·한국공항公 20일 제9회 항공보안 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국공항公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공보안 경진대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
377,2015.10.19. 오전 11:01,국토부 21일 제24회 항행안전시설 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항행안전시설 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2015.10.19. 오전 11:01,11월부터 내년 1월까지 전국서 6만7159가구 집들이,"[('11월부터 내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7159가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
379,2015.10.19. 오전 11:00,11월부터 내년 1월까지 아파트 6만7000가구 입주,"[('11월부터 내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
380,2015.10.19. 오전 11:00,숲세권 아파트에 순천 최초 복층테라스까지 대광로제비앙 인기,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복층테라스까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
381,2015.10.19. 오전 11:00,11월1월 전국 아파트 6만7159세대 입주 예정,"[('11월1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7159세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
382,2015.10.19. 오전 11:00,‘세종시의 강남’으로 불리는 2생활권 ‘캐파스트리트’ 분양 나서,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불리는', 'O'), (' ', 'O'), ('2생활권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐파스트리트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
383,2015.10.19. 오전 11:00,11월부터 석 달간 전국 아파트 6만7천여 가구 입주,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
384,2015.10.19. 오전 11:00,공항 보안 책임진다… 항공보안 경진대회 20일 개최,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('항', 'EVENT'), ('공보안 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
385,2015.10.19. 오전 11:00,국토부 제24회 항행안전시설 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항행안전시설 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
386,2015.10.19. 오전 11:00,국토부 제9회 항공보안 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공보안 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
387,2015.10.19. 오전 11:00,11월내년 1월 전국 아파트 6만7159가구 집들이,"[('11월', 'DATE'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7159가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
389,2015.10.19. 오전 10:57,건영 충북혁신도시 견본주택 주말간 9천명 방문,"[('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
390,2015.10.19. 오전 10:57,대우건설 7년 만에 전사 체육대회 열어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전사', 'O'), (' ', 'O'), ('체육대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
391,2015.10.19. 오전 10:56,Kwater 충남서부지역 지자체 대상 누수저감 기술지원,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('누수저감', 'O'), (' ', 'O'), ('기술지원', 'O')]"
392,2015.10.19. 오전 10:56,수·목요일 잠실 종합운동장 이용시 대중교통 이용하세요,"[('수·목요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실 종합운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용시', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
393,2015.10.19. 오전 10:54,수도권 상가 권리금 하락…자영업 경기 부진 여파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
394,2015.10.19. 오전 10:53,대우건설 7년만에 전직원 체육대회 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체육대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2015.10.19. 오전 10:52,신동아건설 영월 덕전마을서 농번기 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농번기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
396,2015.10.19. 오전 10:52,㈜건영·양우건설㈜ 충북혁신도시 ‘건영아모리움 양우내안애’ 오픈 후 3일간 9천 명 몰리며 후끈,"[('㈜건영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건영아모리움 양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9천 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
397,2015.10.19. 오전 10:52,중흥종합건설 인천 가정지구 시티 프라디움 23일 견본주택 개관,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
398,2015.10.19. 오전 10:51,영종도 카지노 복합리조트 2곳확정 집적화 호텔전문운영사까지 영종도 엠포리움호텔 마감임박,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('집적화', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔전문운영사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠포리움호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
399,2015.10.19. 오전 10:47,할로윈데이 맞아 그랑서울몰 단체미팅 행사,"[('할로윈데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑서울몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단체미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
400,2015.10.19. 오전 10:47,신동아건설 임직원 강원도 영월서 농번기 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농번기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
401,2015.10.19. 오전 10:46,e편한세상 충주 모델하우스 2만명 북적,"[('e편한세상 충주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
402,2015.10.19. 오전 10:44,잘 사는 동네 요즘 중소형 인기 일반분양 93% 중소형인 반포 센트럴 푸르지오 써밋 1순위 마감 높은 인기 실감,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형인', 'O'), (' ', 'O'), ('반포 센트럴 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O')]"
403,2015.10.19. 오전 10:43,SH공사 임원과 전문가 12명 공모,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
405,2015.10.19. 오전 10:42,전세난 속에 아파트형 오피스텔 ‘등촌 투웨니퍼스트’ 인기 치솟아,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌 투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
406,2015.10.19. 오전 10:38,GS건설 오산세교자이에 복층형 테라스 평면 도입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
407,2015.10.19. 오전 10:37,천안성성지구 노른자 ‘동일하이빌 레이크팰리스’ 아파트 인기몰이 주목,"[('천안성성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌 레이크팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
408,2015.10.19. 오전 10:35,경주 부동산 후끈 ‘금장 성호마루한뷰’ 10월 오픈예정앞두고 많은인파 예상...,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성호마루한뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈예정앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('많은인파', 'O'), (' ', 'O'), ('예상...', 'O')]"
409,2015.10.19. 오전 10:33,포토대우건설 창립 42주년 족구대회 개최,"[('포토대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('42주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('족구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
410,2015.10.19. 오전 10:31,미사강변도시 중심상업지구 ‘우성 르보아 파크’ 분양 소식에 투자자들 관심,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성 르보아 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
411,2015.10.19. 오전 10:25,케이워터 가뭄고통 보령·홍성 등 누수율 낮추기 기술지원,"[('케이워터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가뭄고통', 'O'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('누수율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기', 'O'), (' ', 'O'), ('기술지원', 'O')]"
412,2015.10.19. 오전 10:24,단신대우건설 대우건설 족구왕 선발대회 外,"[('단신대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설 족구왕 선발대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
413,2015.10.19. 오전 10:21,상가 분양도 ‘여름 탔나’..3분기 공급 전분기보다 35% 줄어,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탔나’..', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
414,2015.10.19. 오전 10:21,은행별 주택 아파트담보대출금리비교 통해 최저금리 갈아타기 및 포장이사가격비교 서비스,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('포장이사가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
415,2015.10.19. 오전 10:19,‘경주 현곡 푸르지오’ 견본주택 2만1000명 문전성시,"[('‘', 'O'), ('경주 현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
416,2015.10.19. 오전 10:17,서울서 하남 하남서 다시 광주…전세난민 계속 밀려나,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려나', 'O')]"
417,2015.10.19. 오전 10:17,대우건설 7년만에 전 직원 체육대회 열어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체육대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
