,date,headline,keyword
0,2016.04.17. 오후 11:23,집주인 리모델링 2차 시범사업 실시,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
1,2016.04.17. 오후 9:55,끝 모르는 전세난 ‘내집 마련’으로 벗어나 볼까…전세가율 높은 곳 보라 경기 외곽 낮은 곳 보라,"[('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'LOCATION')]"
2,2016.04.17. 오후 9:54,힐스테이트 평택 2차 1443가구 분양,"[('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1443가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2016.04.17. 오후 9:54,3면 발코니·복층 테라스 ‘T의 마법’,"[('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니·복층', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘T의', 'O'), (' ', 'O'), ('마법’', 'O')]"
4,2016.04.17. 오후 9:54,e편한세상 양주신도시 2차 분양,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2016.04.17. 오후 8:55,집주인 리모델링 2차 320가구 선정,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
6,2016.04.17. 오후 8:29,재건축 훈풍 타고… 서울 아파트값 6주 연속 상승,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
7,2016.04.17. 오후 7:20,청주 지웰시티 푸르지오 청주 랜드마크에서 분양되는 마지막 단지,"[('청주 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양되는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
8,2016.04.17. 오후 7:14,단지 내 게스트하우스 인기몰이,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
9,2016.04.17. 오후 7:11,식을 줄 모르는 부산 청약 열기…e편한세상 견본주택에 2만 인파,"[('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 인파', 'QUANTITY')]"
11,2016.04.17. 오후 7:09,남양주·용인…서울 출퇴근 편한 아파트 인기,"[('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
12,2016.04.17. 오후 6:57,SH공사·부동산개발협회 부동산 개발사업 협약 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
13,2016.04.17. 오후 6:15,신규 아파트 12만5239가구 일반분양 봇물,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12만5239가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
14,2016.04.17. 오후 6:15,분양캘린더 DMC 2차 아이파크 등 견본주택 14곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
15,2016.04.17. 오후 6:15,부동산 파일 해외건설 특화펀드 사업 공모,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설 특화펀드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
16,2016.04.17. 오후 6:15,분양현장 돋보기 대림산업 e편한세상 부산항,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION')]"
17,2016.04.17. 오후 6:00,분양시장 전용면적 84㎡ 아파트 강세 지속…왜,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…왜', 'O')]"
18,2016.04.17. 오후 5:55,천안 정비사업 가속화 도심권으로 관심 이동,"[('천안 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
19,2016.04.17. 오후 5:20,빅2發 강남 빌딩시장 지각변동,"[('빅2發', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
20,2016.04.17. 오후 5:20,효창파크 KCC스위첸,"[('효창파크 KCC스위첸', 'ORGANIZATION')]"
21,2016.04.17. 오후 5:20,부동산개발協SH공사 부동산산업 육성 MOU,"[('부동산개발協', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
22,2016.04.17. 오후 5:20,출혈경쟁 대신 손잡는 건설사들,"[('출혈경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
23,2016.04.17. 오후 5:20,분양현장 NOW 청주 지웰시티 푸르지오,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('청주 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
24,2016.04.17. 오후 5:20,MK 추천매물 파주 운정신도시 마트건물 47억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마트건물', 'O'), (' ', 'O'), ('47억5천만원', 'QUANTITY')]"
25,2016.04.17. 오후 5:20,톡톡 부동산 래블 S클래스카드 폼생폼사,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 래블 S클래스카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폼생폼사', 'O')]"
26,2016.04.17. 오후 5:20,분양단지 들여다보기 청주 지웰시티 푸르지오...‘상업교육문화’ 초대형 복합단지···중소형 틈새평면 적용,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상업교육문화’', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지···중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
27,2016.04.17. 오후 5:19,호수공원 아파트 뜬다,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
28,2016.04.17. 오후 5:07,“美 시애틀·印尼 부동산 유망 투자처로 부상”,"[('“', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시애틀', 'CITY'), ('·', 'O'), ('印尼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상”', 'O')]"
29,2016.04.17. 오후 5:02,한국부동산개발협회· SH공사 업무협약,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
30,2016.04.17. 오후 4:50,청약 통장 꺼내볼까…총선 후 분양 스타트,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까…', 'O'), ('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
31,2016.04.17. 오후 4:41,e편한세상부산항 견본주택 2만여명 성황,"[('e편한세상부산항', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
32,2016.04.17. 오후 4:41,Kwater 필리핀 불라칸 상수도사업 착공,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('불라칸 상수도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
33,2016.04.17. 오후 4:41,이천·화성·안산·안동 등 복선전철 개통 예정지 주목,"[('이천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
34,2016.04.17. 오후 4:40,국토부 車 튜닝 규제 대폭 완화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
35,2016.04.17. 오후 4:40,집주인 리모델링 임대주택 2차사업 320호 선정,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차사', 'QUANTITY'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('320호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
36,2016.04.17. 오후 4:40,김포·동탄2 등 2기 신도시 총선 수혜 기대,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
37,2016.04.17. 오후 4:40,이번 주 15곳 8802가구 청약접수,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
38,2016.04.17. 오후 4:39,집주인 리모델링 2차 사업 접수,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
39,2016.04.17. 오후 3:34,‘e편한세상 부산항’  분양 열기,"[('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
40,2016.04.17. 오후 3:34,줄지어 선  ‘e편한세상 부산항’ 견본주택,"[('줄지어', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
41,2016.04.17. 오후 3:34,‘e편한세상 부산항’ 견본주택 인파,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
42,2016.04.17. 오후 3:34,‘e편한세상 부산항’ 견본주택 방문객들,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
43,2016.04.17. 오후 3:34,‘e편한세상 부산항’  분양 열기,"[('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
44,2016.04.17. 오후 3:28,수자원공사 필리핀 불라칸 상수도사업 수주,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('불라칸 상수도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
45,2016.04.17. 오후 3:04,부동산개발협회SH공사 부동산산업 육성 MOU 체결,"[('부동산개발협회SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
46,2016.04.17. 오후 3:00,부동산QA 내 집 마련 위한 정보는 어디서  장재현 리얼투데이 팀장,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정보는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('장재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리얼투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION')]"
47,2016.04.17. 오후 2:47,청약통장 가입 열기 시들 증가폭 작년 절반 수준,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O'), (' ', 'O'), ('증가폭', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
48,2016.04.17. 오후 2:32,e편한세상 부산항 모델하우스 오픈 후 3일간 방문객 2만명 몰려,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
49,2016.04.17. 오후 2:31,e편한세상 부산항 흥행열기..견본주택 2만여명 방문 예상,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행열기..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
50,2016.04.17. 오후 2:12,미달이 뭔가요 올해도 뜨거운 세종시 분양시장,"[('미달이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
51,2016.04.17. 오후 2:10,서울형 도시재생 과정 전시회로 본다,"[('서울', 'EVENT'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
52,2016.04.17. 오후 2:08,서울형 도시재생 사례 전시회 열린다,"[('서울형 도시재생 사례 전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
53,2016.04.17. 오후 2:03,자산 많을수록 절세 금융상품에 눈 돌려야,"[('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('많을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('금융상품에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려야', 'O')]"
54,2016.04.17. 오후 1:52,청주·창원·평택…몸집 커진 도시 통큰 분양,"[('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('…몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2016.04.17. 오후 1:47,김포공항 심야운항제한시간 해제,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), ('운항제한시간', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
56,2016.04.17. 오후 1:45,KTX 역세권 단지 잘나가네,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
57,2016.04.17. 오후 1:41,분양 현장 포커스 동탄파크자이 인근에 SRT 동탄역…수서까지 18분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('18분', 'TIME')]"
58,2016.04.17. 오후 1:37,분양 현장 포커스 서산 동문 꿈에그린 전가구 중소형…단지 내 교육특화시설,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화시설', 'O')]"
59,2016.04.17. 오후 1:37,자동차 튜닝 조건 덜 까다로워진다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
60,2016.04.17. 오후 1:34,분양 현장 포커스 e편한세상 양주신도시2차 4베이 판상형 적용한 1160가구 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
61,2016.04.17. 오후 1:29,‘집주인 리모델링’ 2차 시범사업 320가구 모집,"[('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
62,2016.04.17. 오후 1:24,Kwater 2065억원 규모 필리핀 상수도 사업 수주,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2065억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀 상수도 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
63,2016.04.17. 오후 1:19,여전히 뜨거운 부산…e편한세상 부산항 견본주택에 총 2만명 찾아,"[('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
64,2016.04.17. 오후 1:07,활기 찾은 분양시장…이번주 13곳·7862가구 청약,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('7862가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
66,2016.04.17. 오후 12:52,이촌 한강공원 자연형 공원으로 탈바꿈,"[('이촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연형', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
67,2016.04.17. 오후 12:34,주택시장 적신호에 청약통장 가입 열기 한풀 꺾여,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
68,2016.04.17. 오전 11:55,전세값 상승으로 1분기 전세자금 대출 2조원 가까이 늘어,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
69,2016.04.17. 오전 11:54,지역 명물 청주 대농지구··· 12년 개발 대장정 종지부,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('명물', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대장정', 'O'), (' ', 'O'), ('종지부', 'O')]"
70,2016.04.17. 오전 11:48,Kwater 필리핀 불라칸Bulacan 상수도사업 수주,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('불라칸Bulacan', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상수도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
71,2016.04.17. 오전 11:38,한국철도공단 신입직원 대상 신新 청백리 청렴문화 체험교육,"[('한국철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('신新', 'O'), (' ', 'O'), ('청백리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴문화', 'O'), (' ', 'O'), ('체험교육', 'O')]"
72,2016.04.17. 오전 11:21,2차 집주인 리모델링 320가구 선정...집주인 자거점검 확인 후 신청가능,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정...', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자거점검', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('신청가능', 'O')]"
73,2016.04.17. 오전 11:17,자동차 튜닝규제 완화한다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화한다', 'O')]"
74,2016.04.17. 오전 11:15,국토부 집주인 집주인 리모델링 2차 시범사업 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
75,2016.04.17. 오전 11:15,서울시청서 18일부터 성곽마을 등 도시재생 전시회,"[('서울시청', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성곽마을', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O')]"
76,2016.04.17. 오전 11:15,서울 바뀌는 모습 한 눈에 본다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
77,2016.04.17. 오전 11:15,서울시 18일 시청서 도시재생 사례 전시회 연다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시청서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
78,2016.04.17. 오전 11:10,국토부 제주공항 항공기 정상운항중,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상운항중', 'O')]"
79,2016.04.17. 오전 11:09,2가구 이상 블록형 집주인리모델링 도입,"[('2가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
80,2016.04.17. 오전 11:09,e편한세상부산항 등 2505가구 청약,"[('e편한세상부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2505가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
81,2016.04.17. 오전 11:02,자동차 튜닝 더 쉬워진다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
82,2016.04.17. 오전 11:01,서울·광주 도시홍수 피해 종합대책 수립,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
83,2016.04.17. 오전 11:01,자동차 튜닝규제 완화..5년 지나도 전기차로 개조 가능,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
84,2016.04.17. 오전 11:01,국토부 집주인 리모델링 2차사업 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
85,2016.04.17. 오전 11:01,국토부 창릉천 광주천 대촌천에 신개념 치수대책’ 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창릉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대촌천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), (""치수대책'추진"", 'O')]"
86,2016.04.17. 오전 11:01,국토부 자동차 구조장치 변경에 관한 규정 일부개정안 고시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구조장치', 'O'), (' ', 'O'), ('변경에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('일부개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
87,2016.04.17. 오전 11:00,집주인 리모델링 임대주택 2차 시범사업 302가구 선정,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('302가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
88,2016.04.17. 오전 11:00,창릉천·광주천·대촌천에 종합 치수대책 수립,"[('창릉천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대촌천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('치수대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
89,2016.04.17. 오전 11:00,집주인 리모델링 2차 시범사업…320가구 선정,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업…', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
90,2016.04.17. 오전 11:00,리모델링 임대주택 2차 시범사업 320가구 선정,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
91,2016.04.17. 오전 11:00,도시 홍수피해 막자…국토부 창릉천 등 치수대책 마련나서,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('막자…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창릉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('치수대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련나서', 'O')]"
92,2016.04.17. 오전 11:00,국토부 다음달 집주인 리모델링 임대 2차 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
93,2016.04.17. 오전 11:00,집주인 리모델링 사업 상시 접수한다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('접수한다', 'O')]"
94,2016.04.17. 오전 11:00,튜닝규제 완화…일반차→전기차 개조 활성화 기대,"[('튜닝규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('일반차', 'ARTIFACT'), ('→', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
95,2016.04.17. 오전 11:00,도시홍수 피해 창릉천 등 종합 수해방지대책 추진,"[('도시홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('창릉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('수해방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
96,2016.04.17. 오전 10:43,강남구 아파트 입주자 분쟁 없앤다…공동주택 관리규약 준칙안 마련,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리규약', 'O'), (' ', 'O'), ('준칙안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
97,2016.04.17. 오전 10:37,석미건설 충북 진천 광혜원 석미모닝파크 2차아파트 임대 분양,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광혜원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석미모닝파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2016.04.17. 오전 10:24,강남구 아파트 분쟁 해소 관리규약 최초 마련,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('관리규약', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
99,2016.04.17. 오전 10:23,제주공항 체류객 수송에 항공기 271편 투입,"[('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체류객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수송에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('271편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
100,2016.04.17. 오전 10:01,양주시 대단지 브랜드 아파트 ‘이안양주’ 분양,"[('양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안양주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2016.04.17. 오전 9:51,끝 모를 전셋값 상승··· 1분기 전세대출 증가액 2조원 육박,"[('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('모를', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승···', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가액', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
102,2016.04.17. 오전 9:44,1분기 전세자금대출 25.6조원…지난해 말 대비 2조원 증가,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('25.6조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
103,2016.04.17. 오전 9:09,오르고 또 오르는 전셋값…전세대출도 급증,"[('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…전세대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
104,2016.04.17. 오전 9:05,주택시장 긴급진단 대출심사 확대 LTV·DTI 연장 금리 등 집값 변수 수두룩,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('대출심사', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
105,2016.04.17. 오전 9:03,주택시장 긴급진단 강남 재건축발發 상승은 국지적...대세 오름으로 보긴 어려워,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축발發', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적...대세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보긴', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
106,2016.04.17. 오전 9:01,층간소음 최소화 위해 특화 설계된 아파트 ‘각광’,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
107,2016.04.17. 오전 9:01,경매사냥 서울 강남구 도곡동 역삼럭키 84.97㎡ 1회 유찰 5억2000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼럭키', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억2000만원', 'QUANTITY')]"
108,2016.04.17. 오전 9:01,부동산캘린더 서울·부산 등 전국 15곳에서 8802가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2016.04.17. 오전 9:00,강남구 공동주택 분쟁 제로화 앞장,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('제로화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
110,2016.04.17. 오전 8:29,강풍으로 제주공항 이틀째 발묶여,"[('강풍으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('묶여', 'O')]"
111,2016.04.17. 오전 8:03,전세 가구 절반 이상 전세값 올라도 대책 없어,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
112,2016.04.17. 오전 8:01,한강개발 30년 콘크리트 걷어내 자연성 회복하고 관광지로 재도약,"[('한강', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('걷어내', 'O'), (' ', 'O'), ('자연성', 'O'), (' ', 'O'), ('회복하고', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O')]"
113,2016.04.17. 오전 8:01,한강개발 30년 백사장과 하천이 부의 상징 한강변 아파트로 변신,"[('한강', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('백사장과', 'O'), (' ', 'O'), ('하천이', 'O'), (' ', 'O'), ('부의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
114,2016.04.17. 오전 7:20,금싸라기 땅 울주군청 부지 활용도 관심 집중,"[('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('울주군청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
115,2016.04.17. 오전 7:16,포커스 관리비 비리에 신음하는 지식산업센터,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비리에', 'O'), (' ', 'O'), ('신음하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
116,2016.04.17. 오전 6:31,전국 아파트값 소폭 상승…대구 15주 연속 내리막,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
117,2016.04.17. 오전 6:02,강남 재건축발 훈풍...서울 아파트 두번 추락은 없다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축발', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
118,2016.04.17. 오전 5:37,단순 낙찰로는 수익 못 낸다…경매 플러스 알파는,"[('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰로는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('알파는', 'O')]"
119,2016.04.17. 오전 5:00,김용일의 빌딩톡건물주가 상가건물을 철거·재건축한다면,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩톡', 'ARTIFACT'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물을', 'O'), (' ', 'O'), ('철거·재건축한다면', 'O')]"
120,2016.04.18. 오후 10:49,봄 분양시장 기지개…지난해보다 더 늘어,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
121,2016.04.18. 오후 9:35,개포지구 첫 재건축 단지 래미안 블레스티지 완판,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
122,2016.04.18. 오후 8:35,건설사 강남권 재건축 분양시장 격돌,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
123,2016.04.18. 오후 8:27,경재용 동문건설 회장 주택협회장 직무대행,"[('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION')]"
124,2016.04.18. 오후 7:13,두산건설 5분기만에 흑자전환…“2분기엔 더 높이 난다”,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환…“', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('난다”', 'O')]"
125,2016.04.18. 오후 7:01,고맙다 개정 건축법…고기능 단열재 시장 커진다,"[('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('건축법', 'CIVILIZATION'), ('…고기능', 'O'), (' ', 'O'), ('단열재', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
126,2016.04.18. 오후 6:42,서울 오피스시장 공실률 3분기만에 다시 상승세교보리얼코,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), ('교보리얼코', 'ORGANIZATION')]"
127,2016.04.18. 오후 6:34,창원 중동 유니시티 1차 분양…창원에 6100가구 미니신도시급 단지,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
128,2016.04.18. 오후 6:31,두산건설 1Q 영업익 245억…전년比 62%↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('245억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
129,2016.04.18. 오후 6:29,재건축·재개발 기부채납 최대 50%는 현금 납부 가능,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
130,2016.04.18. 오후 6:28,정부 신규 도시재생사업지 33곳 선정…서울 노원·도봉 부산 영도 등 최대 250억 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
131,2016.04.18. 오후 6:27,시티스케이프 코리아 6월 10일 개막,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
132,2016.04.18. 오후 6:26,롯데건설 동탄에 뉴 스테이 1797가구,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1797가구', 'QUANTITY')]"
133,2016.04.18. 오후 6:21,대전 유성지역 주택가격 작년比 4.03% 올라,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
134,2016.04.18. 오후 6:21,총선 끝나자 건설사들 분양 흥행몰이,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
135,2016.04.18. 오후 6:21,한국주택협회 회장 직무대행 경재용씨,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
136,2016.04.18. 오후 6:21,재개발·재건축 등 정비사업때 기부채납 절반까지 현금으로,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업때', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('현금으로', 'O')]"
137,2016.04.18. 오후 6:21,롯데몰 송도 캐슬파크 전 점포 100% 계약,"[('롯데몰 송도 캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
138,2016.04.18. 오후 6:20,진주혁신도시 라온프라이빗 시티 S 분양,"[('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗 시티 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2016.04.18. 오후 6:16,성북구 전세임대주택 입주대상자 설명회 개최,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
140,2016.04.18. 오후 6:12,두산건설 1분기 영업이익 245억원...흑자전환 성공,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('245억원', 'QUANTITY'), ('...흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
141,2016.04.18. 오후 6:09,개포 분양 첫주자 래미안 블레스티지 8일만에 완판,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'CIVILIZATION'), ('주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
142,2016.04.18. 오후 6:08,개포지구 첫 재건축 래미안 블레스티지 8일만에 완판,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
143,2016.04.18. 오후 6:08,분양울산역 양우내안애 더퍼스트 2만3500명 방문,"[('분양', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만3500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
144,2016.04.18. 오후 5:56,대전 도안에 182가구…LH 대전충남 행복주택 시동,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('182가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
145,2016.04.18. 오후 5:55,두산중공업 4000억 규모 두산건설 주식 취득,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
146,2016.04.18. 오후 5:52,두산건설 5분기만에 당기순익 흑자,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
147,2016.04.18. 오후 5:49,롯데건설 동탄서 뉴스테이 2개 단지 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
148,2016.04.18. 오후 5:49,LH충북도 지역개발 손잡는다,"[('LH충북도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는다', 'O')]"
149,2016.04.18. 오후 5:49,재건축이냐 리모델링이냐 고민되네,"[('재건축이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
151,2016.04.18. 오후 5:49,닥터아파트 입주정보지 ‘입주닥터’ 창간,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주정보지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('입주닥터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
152,2016.04.18. 오후 5:48,일원현대 재건축 래미안루체하임 분양,"[('일원', 'LOCATION'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2016.04.18. 오후 5:48,화제의 분양단지 경기 고양시 고양관광문화단지 킨텍스 원시티,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고양관광문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스 원시티', 'ARTIFACT')]"
154,2016.04.18. 오후 5:47,신규 도시재생사업 33곳 확정.. 협업 통해 범정부적 지원 추진,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('범정부적', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
155,2016.04.18. 오후 5:46,실시간 거래살기 좋은 주거 문화가 있는 자양동 ′우성7차′ 매매 4억 2400만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('7차', 'QUANTITY'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 2400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
156,2016.04.18. 오후 5:37,래미안 블레스티지 개포 첫 재건축단지 완판,"[('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
157,2016.04.18. 오후 5:33,창동역 K팝 공연장 도시재생사업으로,"[('창동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('K팝', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공연장 도시재생사업', 'TERM'), ('으로', 'O')]"
158,2016.04.18. 오후 5:29,LH 대전충남본부 대전·충남에  9014가구 행복주택 공급,"[('LH 대전충남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9014가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
159,2016.04.18. 오후 5:22,한라 40억 규모 사모 전환사채 발행,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사모', 'O'), (' ', 'O'), ('전환사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
160,2016.04.18. 오후 5:21,개포 첫 재건축 래미안블레스티지 일주일만에 완판,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
161,2016.04.18. 오후 5:19,실시간 거래강남구 압구정동 신현대현대91112차아파트 전용 115.23㎡ 월세 4억 원80만 원 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현대현대91112차', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('115.23㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 원80만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
162,2016.04.18. 오후 5:18,롯데건설 화성에 뉴스테이 내달 첫선,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
163,2016.04.18. 오후 5:16,창동에 K팝 공연장…해방촌엔 녹색문화마을,"[('창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('K팝', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공연장…', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색문화마을', 'O')]"
164,2016.04.18. 오후 5:15,마곡 주거용 오피스텔 개발 올스톱,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
165,2016.04.18. 오후 5:15,래미안블레스티지 사실상 완판,"[('래미안블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
166,2016.04.18. 오후 5:14,뉴스테이 1만5천가구 청약 큰場,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('큰場', 'O')]"
167,2016.04.18. 오후 5:05,개포지구 첫 재건축 단지 래미안 블레스티지 완판,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
168,2016.04.18. 오후 4:58,두산건설 1분기 영업익 245억…전년比 62.4% 증가,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('245억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('62.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
169,2016.04.18. 오후 4:56,두산건설 5분기만에 당기순이익 흑자전환 달성,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
170,2016.04.18. 오후 4:54,두산인프라코어 노사 함께 고객현장 찾는다,"[('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
171,2016.04.18. 오후 4:53,GS건설 단지앞 GTX 킨텍스역 들어서는 킨텍스 원시티,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지앞', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('킨텍스역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스 원시티', 'ARTIFACT')]"
172,2016.04.18. 오후 4:52,신세계 인천 송도에 복합쇼핑몰 건립…5천억 투자,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
174,2016.04.18. 오후 4:42,국토부 노원구·도봉구 등 33곳 도시재생사업 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
175,2016.04.18. 오후 4:40,실시간 거래조용한 주거환경 구로동 다세대주택 전세 1.9억 원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
176,2016.04.18. 오후 4:39,실시간 거래구로동 투룸형 오피스텔 비즈트위트레드 1억 9500만 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈트위트레드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억 9500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
177,2016.04.18. 오후 4:36,두산건설 1분기 영업익 245억원…작년比 62% 증가,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('245억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
178,2016.04.18. 오후 4:32,경재용 동문건설 회장 주택협회장 직무대행 부임,"[('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부임', 'O')]"
179,2016.04.18. 오후 4:32,송도 연료전지 발전사업 두산건설 우선협상대상자로,"[('송도 연료전지 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자로', 'O')]"
180,2016.04.18. 오후 4:32,두산건설 1Q 영업익 245억…흑자전환,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('245억', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
181,2016.04.18. 오후 4:31,MK 빌딩 홍대 중심상권 임대수익형 빌딩 100억원,"[('MK 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY')]"
182,2016.04.18. 오후 4:29,실시간 거래부천 원미구 중동 3090세대 대단지 아파트 팰리스카운티 4.5억원 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원미구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3090세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팰리스카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
183,2016.04.18. 오후 4:25,철도차량기지의 놀라운 변신 ‘창동에 공연·숙박 복합문화시설’,"[('철도차량기지', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공연·숙박', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화시설’', 'O')]"
184,2016.04.18. 오후 4:24,주택협회 회장 직무대행에 경재용 동문건설 회장 선임,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
185,2016.04.18. 오후 4:23,두산건설 1Q 영업익 245억원…전년比 62.4%↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('245억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('62.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
186,2016.04.18. 오후 4:21,국토연구원 스마트 시티 GDPC 정책세미나 19일 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 시티 GDPC 정책세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2016.04.18. 오후 4:21,‘무려 1만5000여 가구’ 뉴스테이 청약 큰 장 선다,"[('‘무려', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여 가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
188,2016.04.18. 오후 4:16,택시노사 친절 택시로 거듭난다,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('친절', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
189,2016.04.18. 오후 4:16,투자가치 높은 수익형 부동산 어디,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
190,2016.04.18. 오후 4:14,33개 도시가 정부 도시재생지로 다시 태어난다,"[('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생지로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
191,2016.04.18. 오후 4:13,단독 마곡의 승부수 ‘오피스텔용지 공급 불허 제2의 판교로’,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교로', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
192,2016.04.18. 오후 4:08,롯데자산개발 ‘롯데몰 송도 캐슬파크’ 단지 내 상가 분양 하루 만에 ‘완판,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데몰 송도 캐슬파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하루 만', 'DATE'), (""에'완판"", 'O')]"
193,2016.04.18. 오후 4:04,노선속도 따라 집값 갈린다…킨텍스 원시티 눈길,"[('노선속도', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린다…', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
194,2016.04.18. 오후 4:04,라온건설 진주혁신도시 라온프라이빗시티 S 오피스텔 분양,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗시티 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2016.04.18. 오후 4:02,정비사업 기부채납 절반까지 현금 납부,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
197,2016.04.18. 오후 4:00,기부채납 앞으로 절반까지 현금납부 가능,"[('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('현금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
198,2016.04.18. 오후 3:54,롯데건설 첫 뉴스테이 경기 화성에서 5월 동시분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
199,2016.04.18. 오후 3:48,국토부 주택정비사업 시 기부채납 50% 현금납부 가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
200,2016.04.18. 오후 3:37,판교 알파돔시티 문화를 품다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
201,2016.04.18. 오후 3:36,경재용 동문건설 회장 주택협회 회장 직무대행,"[('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION')]"
202,2016.04.18. 오후 3:33,브렉시트에 파나마 페이퍼스…英런던 슈퍼리치 임대로 갈아타,"[('브렉시트', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('파나마 페이퍼스', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('英', 'LOCATION'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('슈퍼리치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타', 'O')]"
203,2016.04.18. 오후 3:30,도시재생사업 최대 250억 준다더니 고작 2억,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
204,2016.04.18. 오후 3:26,GS건설 내달 영종하늘도시 스카이시티자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2016.04.18. 오후 3:25,‘주안 지웰 에스테이트’ 내달 분양,"[('‘', 'O'), ('주안 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2016.04.18. 오후 3:20,한국주택협회장 직무대행에 동문건설 경재용 회장,"[('한국주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
207,2016.04.18. 오후 3:15,실시간 거래수서역 KTX 개통으로 수요자·투자자들 문의 쇄도…강남구 세곡푸르지오아파트 6.7억 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡푸르지오아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6.7억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
208,2016.04.18. 오후 3:11,대림산업 e편한세상 부산항 견본주택에 3일간 2만여명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
209,2016.04.18. 오후 3:10,주거 트랜드에 부는 변화의 바람.. 뜨는 단지는,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('바람..', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
210,2016.04.18. 오후 3:10,실시간 거래사전 점검 앞둔 래미안신반포팰리스 16억 700만원 매매거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래사전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안신반포팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16억 700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
212,2016.04.18. 오후 3:01,한국주택협회 회장 직무대행에 경재용 동문건설 회장,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
213,2016.04.18. 오후 2:56,성남·여주 복선전철 개통 소식에… 광주 아파트 시장 들썩,"[('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('여주 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에…', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
214,2016.04.18. 오후 2:55,롯데건설 첫 뉴스테이 5월 화성시 1797가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1797가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
215,2016.04.18. 오후 2:54,주택협회 회장 직무대행에 경재용 동문건설 회장 선임,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
216,2016.04.18. 오후 2:54,GS건설 5월 영종하늘도시 스카이시티자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2016.04.18. 오후 2:48,주택협회 회장 직무대행에 경재용 동문건설 회장 선임,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
218,2016.04.18. 오후 2:46,주택협회 회장 직무대행에 경재용 동문건설 회장,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
219,2016.04.18. 오후 2:39,실시간 거래쿼트러플 역세권 신공덕동 주상복합 ′마포KCC웰츠타워′ 8억 3500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래쿼트러플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('마포KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
220,2016.04.18. 오후 2:39,단지 내 상가 지역 대표 상권으로 자리매김,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('상권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
221,2016.04.18. 오후 2:36,성남∼여주 전철 개통 앞두고 광주 역세권개발 본격화,"[('성남', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('여주 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
222,2016.04.18. 오후 2:33,경기 동남부 부동산시장 지각변동 예고,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
223,2016.04.18. 오후 2:24,재건축 등 도시정비사업시 기부채납 현금납부 50%까지 가능,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업시', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('현금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
224,2016.04.18. 오후 2:24,신규 도시재생사업 33곳 선정...범정부적 지원,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정...범정부적', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
225,2016.04.18. 오후 2:18,삼성물산 5월 일원현대 재건축 래미안 루체하임 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일원현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2016.04.18. 오후 2:18,GS건설 내달 영종도서 스카이시티자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종도서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2016.04.18. 오후 2:18,삼성물산 개포지구 재건축 래미안 루체하임 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2016.04.18. 오후 2:06,실시간 거래서대문구 북가좌동 DMC래미안e편한세상 전용 59.97㎡ 매매 4억 9500만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래서', 'O'), ('대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 9500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
229,2016.04.18. 오후 2:00,‘강릉일번가’ 상가 6개월 임대료 지원 혜택 쏠쏠,"[('‘', 'O'), ('강릉일번가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
230,2016.04.18. 오후 1:44,GS건설 영종하늘도시에 스카이시티자이 1034가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2016.04.18. 오후 1:37,GS건설 5월 영종하늘도시 스카이시티자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2016.04.18. 오후 1:30,한강 생활권 워너스리버 조합원 모집 소식,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('워너스리버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O')]"
233,2016.04.18. 오후 1:30,1분기 광주 아파트값 7년만에 하락… 전남도 상승폭 둔화,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
234,2016.04.18. 오후 1:21,광교 ‘레이크 프라임’ 호수공원 조망으로 ‘인기’,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레이크 프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공', 'LOCATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
235,2016.04.18. 오후 1:18,두산건설 2200억원 송도 연료전지 발전사업 우선 협상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도 연료전지 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
236,2016.04.18. 오후 1:07,GS건설 5월 영종하늘도시서 스카이시티자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2016.04.18. 오후 12:55,일산요진와이시티 입주민대상 사전방문 행사 진행,"[('일산요진와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사전방문', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
238,2016.04.18. 오후 12:37,인천 용유 노을빛타운 개발 민간사업자 공모,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노을빛타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
239,2016.04.18. 오후 12:33,글로벌 복합단지 제주헬스케어타운 인근에 위치한 ‘서귀포 데이즈힐’ 타운하우스,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제주헬스케어타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서귀포 데이즈힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
240,2016.04.18. 오후 12:33,서울 종로구 4·19혁명 기념도서관 올 10월까지 리모델링,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4·19혁명 기념도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올 10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
241,2016.04.18. 오후 12:00,‘광교 레이크프라임’ 수원 컨벤션센터 인근 섹션오피스 분양중,"[('‘', 'O'), ('광교 레이크프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
242,2016.04.18. 오전 11:53,‘e편한세상 부산항’ 뜨거운 분양 열기 입증,"[('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
243,2016.04.18. 오전 11:51,‘연금형 투자법’으로 부동산 투자 리스크 최소화,"[('‘', 'O'), ('연금형 투자법', 'CIVILIZATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
244,2016.04.18. 오전 11:51,황 총리 도시재생사업 본격화…쇠퇴 도시에 활력을,"[('황', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…쇠퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('활력을', 'O')]"
245,2016.04.18. 오전 11:46,‘입지·상품·브랜드’ 3박자 갖춘 주상복합아파트 ‘괴정 어반 푸르지오’,"[('‘입지·상품·브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('괴정 어반 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
246,2016.04.18. 오전 11:43,GS건설 영종도 스카이시티자이 다음달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2016.04.18. 오전 11:43,기부채납 현금납부…전체의 절반까지만 가능,"[('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('현금납부…전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지만', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
248,2016.04.18. 오전 11:39,‘롯데몰 송도 캐슬파크’ 오피스텔 단지 내 상가 분양 하루 만에 완판,"[('‘', 'O'), ('롯데몰 송도 캐슬파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하루 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
249,2016.04.18. 오전 11:37,효성 ‘평택 효성해링턴 플레이스’ 3240가구 내달 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3240가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2016.04.18. 오전 11:37,삼성물산 강남 래미안 루체하임 다음달 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2016.04.18. 오전 11:35,롯데건설  5월 ‘롯데그룹 첫 뉴스테이’ 견본주택 연다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
252,2016.04.18. 오전 11:34,분양GS건설 5월 영종하늘도시 스카이시티자이,"[('분양', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT')]"
253,2016.04.18. 오전 11:33,두산건설 송도연료전지 발전사업 우선협상 대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도연료전지 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
254,2016.04.18. 오전 11:33,재건축 매입임대 토지비 보상 현금 기부채납 50%까지 허용,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지비', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
255,2016.04.18. 오전 11:32,롯데건설 경기 화성에 첫 뉴스테이 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2016.04.18. 오전 11:32,정부 신규 도시재생사업 33곳 확정…9개 부처 협업·지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('협업·지원', 'O')]"
257,2016.04.18. 오전 11:31,서울 아레나 등 도시재생 33곳 선정…최대 250억 지원,"[('서울 아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
258,2016.04.18. 오전 11:31,신규 도시재생사업 33곳 확정 협업 통해 범정부적 지원,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('범정부적', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
259,2016.04.18. 오전 11:30,정부 노원·도봉구 등 신규 도시재생사업 33곳 확정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
261,2016.04.18. 오전 11:30,서울 노원·도봉에 지식산업단지·공연장 만든다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업단지·공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
262,2016.04.18. 오전 11:30,도시재생 신규사업 33곳 지원…최대 3100억 투입,"[('도시재생 신규사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
264,2016.04.18. 오전 11:26,롯데몰 송도 캐슬파크 상가 분양 하루만에 완판,"[('롯데몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
265,2016.04.18. 오전 11:26,배곧신도시의 랜드마크 상가 투자가치 뜨겁네,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
266,2016.04.18. 오전 11:24,지금은분양중서대문구 홍제2구역 재개발한 홍제원 아이파크 분양중영상,"[('지금은분양중서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발한', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제원 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중영상', 'O')]"
267,2016.04.18. 오전 11:20,부동산 사업·교육분야 상호협력 MOU 체결 한국부동산개발협회SH공사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사업·교육분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('한국부동산개발협회SH공사', 'ORGANIZATION')]"
268,2016.04.18. 오전 11:19,실시간 거래단지 내 조경 돋보이는 동작구 상도동 상도엠코타운센트럴파크 6.8억 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6.8억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
269,2016.04.18. 오전 11:16,반도건설 동탄에서 3번째 선보이는 브랜드 상가 ‘카림애비뉴 3차’ 들여다보기,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('카림애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O')]"
270,2016.04.18. 오전 11:15,단신닥터아파트 월간 입주정보지 입주닥터 창간,"[('단신닥터아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월간', 'O'), (' ', 'O'), ('입주정보지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주닥터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
271,2016.04.18. 오전 11:13,중장기론 호재들 즐비한데…평택 아파트 공급과잉 ‘숨고르기’,"[('중장기론', 'O'), (' ', 'O'), ('호재들', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비한데…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’', 'O')]"
272,2016.04.18. 오전 11:12,희림 4개 프로젝트 103억원 규모 CM·감리용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('103억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('CM·감리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2016.04.18. 오전 11:11,화성 봉담 유럽풍 고급 아파트 동양 파라곤 첫선,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동양 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
274,2016.04.18. 오전 11:10,실시간 거래총선 후 재건축의 방향은 목동신시가지7단지 매매 7.6억 원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
275,2016.04.18. 오전 11:08,이안 양주 홍보관 오픈 조합원 모집,"[('이안 양주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
276,2016.04.18. 오전 11:03,여소야대 정국 부동산 시장 큰 영향 없을 것,"[('여소야대', 'O'), (' ', 'O'), ('정국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
277,2016.04.18. 오전 11:02,기부채납 절반까지 현금 납부 가능해진다,"[('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
278,2016.04.18. 오전 11:02,GS건설 영종도에 스카이시티자이 1034가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2016.04.18. 오전 11:02,영종도에 7년만에 새 아파트 분양…GS  스카이시티자이 1034가구 5월 공급,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('GS 스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2016.04.18. 오전 11:02,택시 2大 고질병 사라질까…정부 “부당요금 ‘3진 아웃제’ 필요”,"[('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고질병', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부당요금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3진 아웃제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
281,2016.04.18. 오전 11:01,재개발·재건축 때 기부채납 절반만 현금납부 가능…녹지는 제외,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('절반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…녹지는', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
282,2016.04.18. 오전 11:01,영종도 분양형 호텔 분양 투자 포인트 제대로 아는 것이 중요,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
283,2016.04.18. 오전 11:01,재개발·재건축 사업시 현금 기부채납 50% 적용한다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
284,2016.04.18. 오전 11:00,정비사업 기부채납 50%까지 현금납부 가능해진다,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('현금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
285,2016.04.18. 오전 11:00,위례신도시 휘트니스센터 선임대 상가 ‘위례에이플타워’,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘트니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례에이플타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
286,2016.04.18. 오전 11:00,재건축 시행자 기부채납 50%까지 현금납부 가능,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시행자', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('현금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
287,2016.04.18. 오전 11:00,국토부 택시친절·교통안전 향상 결의대회 20일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택시친절·교통안전 향상 결의대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2016.04.18. 오전 11:00,현금 기부채납 총액 절반 못 넘는다,"[('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
289,2016.04.18. 오전 11:00,택시노사 친절 서비스 결의대회…승차거부 근절,"[('택시', 'CIVILIZATION'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('친절', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회…승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
290,2016.04.18. 오전 11:00,재개발·재건축 임대아파트 분양전환으로 활용 가능,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
291,2016.04.18. 오전 10:58,GS건설 인천 영종하늘도시서 스카이시티자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2016.04.18. 오전 10:56,롯데건설 동탄에 뉴스테이 첫 공급…특화 서비스,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…특화', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
293,2016.04.18. 오전 10:56,롯데건설 내달 화성서 첫 뉴스테이 단지 2곳 선보여종합,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여종합', 'O')]"
294,2016.04.18. 오전 10:56,GS건설 5월 인천 영종하늘도시 스카이시티자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2016.04.18. 오전 10:55,롯데건설 5월 경기 화성서 뉴스테이 2곳 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2016.04.18. 오전 10:48,효성 ‘평택 효성해링턴 플레이스’ 5월 분양예정,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
297,2016.04.18. 오전 10:47,두산건설 2200억원 송도 연료전지 발전사업 우선 협상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도 연료전지 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
298,2016.04.18. 오전 10:43,롯데자산개발 롯데몰 송도 캐슬파크 단지 내 상가 첫날 완판,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
299,2016.04.18. 오전 10:40,실시간 현장상암DMC 개발 호재 그대로 누리는 서대문구 가재울뉴타운 4구역 DMC파크뷰자이,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT')]"
300,2016.04.18. 오전 10:34,삼성물산 내달 개포지구서 래미안 루체하임 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2016.04.18. 오전 10:32,삼성물산 일원현대 재건축 래미안 루체하임 5월 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일원현대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2016.04.18. 오전 10:31,‘KTX 울산역 송대지구 양우내안애 더퍼스트’ 주말 사이 2만3500명 방문,"[('‘', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
303,2016.04.18. 오전 10:29,문정역 대명벨리온 지식산업센터 18일 입주 시작,"[('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
304,2016.04.18. 오전 10:25,418 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('418', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
305,2016.04.18. 오전 10:23,내달 개포지구서 두 번째 래미안 나온다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
306,2016.04.18. 오전 10:17,예비 의사들 ‘명당’ 찾아 삼만리…OO상가부터 살펴라,"[('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명당’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('삼만리', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('OO상가', 'ARTIFACT'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
307,2016.04.18. 오전 10:16,대한부동산학회 HUG와 함께 도시재생 전략 모색 세미나,"[('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
308,2016.04.18. 오전 10:16,LNG 저장탱크 공사 담합 과징금 적정성 논란,"[('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('저장탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
309,2016.04.18. 오전 10:16,GS건설 5월 영종하늘도시 ‘스카이시티자이’ 1034가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2016.04.18. 오전 10:15,두산건설 송도 연료전지 발전사업 우선협상대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 연료전지 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
311,2016.04.18. 오전 10:11,롯데건설 내달 화성서 첫 뉴스테이 단지 2곳 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2016.04.18. 오전 10:07,건대입구역 사거리 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
313,2016.04.18. 오전 10:05,실시간 거래강동구 암사동 랜드마크 ′강동롯데캐슬퍼스트′의 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), ('′의', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
314,2016.04.18. 오전 10:02,동아지질 530억 부산 만덕센텀 고속도로 공사 수주,"[('동아지질', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('530억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만덕센텀 고속', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
315,2016.04.18. 오전 10:01,안산 ‘힐스테이트 중앙’ 오는 2018년 입주 예정,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 중앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
316,2016.04.18. 오전 10:01,LH 시흥목감 B3블록 10년공공임대 주택 리츠 678세대 이 달 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('목감 B3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('678세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2016.04.18. 오전 9:57,롯데건설 화성서 뉴스테이 1797가구 내달 첫 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1797가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
318,2016.04.18. 오전 9:57,삼성물산 일원현대 재건축 래미안 루체하임 5월 중 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'LOCATION'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2016.04.18. 오전 9:56,실시간 거래호재가 많은 강남 대치삼성 아파트 임대가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래호재가', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가는', 'O')]"
320,2016.04.18. 오전 9:54,닥터아파트 입주정보지 ‘입주닥터’ 창간,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주정보지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('입주닥터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
321,2016.04.18. 오전 9:53,한국토지신탁 ‘통영 코아루’ 4월 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('통영 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2016.04.18. 오전 9:52,한토신 교육특화 ‘제천 코아루 드림’ 분양··· 3040 기혼가구 타깃,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제천 코아루 드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양···', 'O'), (' ', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기혼가구', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O')]"
323,2016.04.18. 오전 9:51,e편한세상 부산항 모델하우스 3일 간 2만여 명 다녀가,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
324,2016.04.18. 오전 9:49,롯데건설 첫 뉴스테이 신동탄 롯데캐슬·동탄2 롯데캐슬 내달 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2016.04.18. 오전 9:48,두산건설 2200억 규모 송도연료전지 발전사업 우선협상대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송도연료전지 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
326,2016.04.18. 오전 9:47,강남재건축 따라 서울매매 뛴다,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
327,2016.04.18. 오전 9:46,LH 충청북도 지역개발도 지원한다...기본협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다...', 'O'), (' ', 'O'), ('기본협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
328,2016.04.18. 오전 9:45,포스코건설 평택 ‘소사벌더샵’ 분양…20일 1순위 청약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소사벌더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
329,2016.04.18. 오전 9:39,화성ㆍ평택 분양시장 수서발 고속전철로 달린다,"[('화성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('고속전철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
330,2016.04.18. 오전 9:38,롯데포인트로 관리비 내는 뉴스테이…롯데건설 5월 화성에서 첫 뉴스테이 공급,"[('롯데포인트', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
331,2016.04.18. 오전 9:37,20·30 경제주체 SNS 보고 주택거래 결정한다,"[('20·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제주체', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다', 'O')]"
332,2016.04.18. 오전 9:36,삼성물산 5월 일원현대 재건축 ‘래미안 루체하임 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일원', 'LOCATION'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), (""재건축'"", 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2016.04.18. 오전 9:35,강릉 동부지역의 부동산종합서비스를 책임지겠습니다 스마트하우스 동부점 박병석 대표,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), ('지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스를', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지겠습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트하우스 동부점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
334,2016.04.18. 오전 9:33,부동산개발協SH공사 개발사업 협력위해 맞손,"[('부동산개발協', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
335,2016.04.18. 오전 9:31,롯데건설 최초의 뉴스테이 화성서 5월 동시 오픈,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
337,2016.04.18. 오전 9:26,두산건설 송도 연료전지 발전사업 우선협상 대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 연료전지 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
338,2016.04.18. 오전 9:25,중심축 바뀌는 고양…저무는 일산 뜨는 삼송·원흥,"[('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('…저무는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥', 'LOCATION')]"
339,2016.04.18. 오전 9:24,롯데건설 첫 뉴스테이 5월 화성시 1797가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1797가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2016.04.18. 오전 9:24,돈은 없고 떠나긴 싫다면… 대안은 신축빌라분양·매매,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나긴', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다면…', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양·매매', 'O')]"
341,2016.04.18. 오전 9:20,사대한부동산학회  HUG주택도시보증공사 “지역가치 재창조를 위한 도시재생 전략” 세미나 개최,"[('사대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HUG주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지역가치', 'O'), (' ', 'O'), ('재창조를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전략”', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
342,2016.04.18. 오전 9:19,삼성물산 일원현대 재건축 래미안 루체하임 내달 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'LOCATION'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2016.04.18. 오전 9:10,두산건설 ‘송도연료전지 발전사업’ 우선협상 대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도연료전지 발전사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
344,2016.04.18. 오전 9:09,MK 부동산 실거래가 서울 서대문구 남가좌동 DMC파크뷰자이2단지아파트 전용 84.96㎡ 매매 6억 3천만 원 외,"[('MK 부', 'ORGANIZATION'), ('동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이2단지아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
345,2016.04.18. 오전 9:08,두산건설 2200억원 연료전지발전소 우선협상대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
346,2016.04.18. 오전 9:04,닥터아파트 입주정보지 입주닥터 5월 창간,"[('닥터아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주정보지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주닥터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
347,2016.04.18. 오전 9:03,두산건설 ‘송도연료전지 발전사업’ 우선협상 대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도연료전지 발전사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
348,2016.04.18. 오전 9:00,울산역 송대지구 양우내안愛 더퍼스트 모델하우스에 2만여명 방문,"[('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안愛 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
349,2016.04.18. 오전 8:57,제주공항 체류객 수송 오늘 마무리,"[('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체류객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
350,2016.04.18. 오전 8:55,롯데몰 송도 캐슬파크 단지 내 상가 ‘완판’,"[('롯데몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
351,2016.04.18. 오전 8:54,㈜효성 ‘평택 효성해링턴 플레이스’ 3240가구 내달 공급,"[('㈜효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3240가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
352,2016.04.18. 오전 8:53,평택 부동산 르포 공급과잉 ‘숨고르기’…중장기 호재 풍성,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’…중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
353,2016.04.18. 오전 8:49,인천 ‘주안 지웰 에스테이트’ 5월 분양 예정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주안 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
354,2016.04.18. 오전 8:46,‘e편한세상 부산항’ 견본주택 3일간 2만명 몰려,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
355,2016.04.18. 오전 8:43,롯데몰 송도 캐슬파크 단지내 상가 하루만에 완판,"[('롯데몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
356,2016.04.18. 오전 8:43,라온건설 ‘진주혁신도시 라온프라이빗 시티 S’ 오피스텔 분양,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진주혁신도시 라온프라이빗 시티 S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2016.04.18. 오전 8:41,‘울산역 송대지구 양우내안애 더퍼스트’ 모델하우스에 2만 3500명 방문,"[('‘', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 3500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
358,2016.04.18. 오전 8:28,인천 송도에 무슨 일이…단지 내 상가 분양 하루 만에 ‘완판’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하루 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
359,2016.04.18. 오전 8:25,알립니다 가로주택정비사업 교육 실시합니다,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시합니다', 'O')]"
360,2016.04.18. 오전 8:12,서계동 도시재생에 전문가 투입…구릉지 주거모델 탄력,"[('서계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투입…구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거모델', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
361,2016.04.18. 오전 8:09,내부순환로북부간선도로 연결 타당성 조사 착수,"[('내부순환로북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
362,2016.04.18. 오전 7:54,울산역 송대지구 양우내안애 더퍼스트 견본주택 2만3500명 북적,"[('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
363,2016.04.18. 오전 7:40,청주 지웰시티 푸르지오④평면광폭 싱크대 자녀방 팬트리…실용성 높인 특화 설계,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('④평면광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크대', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('팬트리…실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
364,2016.04.18. 오전 7:40,한국부동산개발협회ㆍSH공사 사업ㆍ교육 협력 MOU체결,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업ㆍ교육', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
365,2016.04.18. 오전 7:39,닥터아파트 입주정보지 ‘입주닥터’ 창간,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주정보지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('입주닥터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
366,2016.04.18. 오전 7:37,청주 지웰시티 푸르지오③가치지웰시티몰서 쇼핑·외식·교육을 한 번에,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오③가치지웰시티몰', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑·외식·교육을', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
367,2016.04.18. 오전 7:34,청주 지웰시티 푸르지오②입지신新부촌 대농지구 마지막 아파트 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('②입지신新부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2016.04.18. 오전 7:31,청주 지웰시티 푸르지오①규모국내 최대 복합단지 아파트 466가구·오피스텔 50실,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('①규모국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('466가구', 'QUANTITY'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('50실', 'QUANTITY')]"
369,2016.04.18. 오전 7:08,국토부 자동차관리법 시행규칙 등 일부개정안 입법예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
370,2016.04.18. 오전 7:07,YF쏘나타 K5 K9 등 리콜 실시,"[('YF쏘나타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('K5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('K9', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
371,2016.04.18. 오전 7:00,되살아난 과징금 공포…건설업계 발주문화 구태 업체만 속병,"[('되살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공포…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('발주문화', 'O'), (' ', 'O'), ('구태', 'O'), (' ', 'O'), ('업체만', 'O'), (' ', 'O'), ('속병', 'O')]"
372,2016.04.18. 오전 6:52,수자원공사 2000억원 규모 필리핀 상수도 공사 수주,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2016.04.18. 오전 6:47,서울시 내부순환로북부간선도로 연결 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'ARTIFACT'), ('부순환로북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
374,2016.04.18. 오전 6:31,벤츠AMG BMW M시리즈 한국서도 나온다...제작사에 튜닝 허용,"[('벤츠', 'ARTIFACT'), ('AMG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('M시리즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다...', 'O'), (' ', 'O'), ('제작사에', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
375,2016.04.18. 오전 6:03,포스코 소사벌 더샵 미분양 무덤 평택서 성공할까,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
376,2016.04.18. 오전 6:01,내부순환로월곡IC 구조개선 타당성조사 용역 착수,"[('내부순환로월곡IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구조개선', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
377,2016.04.18. 오전 6:01,현대·기아차 YF소나타·K5·K9 등 2만 8천여대 리콜,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('YF소나타', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K5', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K9', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 8천여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
378,2016.04.18. 오전 6:01,국토부 자동차 튜닝범위 조정한 자동차관리법 개정안 입법예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝범위', 'O'), (' ', 'O'), ('조정한', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
379,2016.04.18. 오전 6:00,푸드트럭·냉동탑차 튜닝 쉬워진다,"[('푸드트럭', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('냉동탑차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
380,2016.04.18. 오전 6:00,YF쏘나타·K5·K9 등 2.9만대 제작결함으로 리콜,"[('YF쏘나타', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K5', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K9', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
381,2016.04.18. 오전 6:00,2억 신축빌라 6000만원에 입주…솔깃함 유혹 뒤엔 이자 폭탄,"[('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…솔깃함', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
382,2016.04.18. 오전 6:00,푸드트럭·냉동탑 등은 자동차 제작자도 튜닝 가능,"[('푸드트럭·냉동탑', 'O'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작자', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
383,2016.04.18. 오전 6:00,YF쏘나타·K5·K9 2만9000대 제작결함 리콜,"[('YF쏘나타', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K5', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K9', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만9000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
384,2016.04.18. 오전 6:00,非정비업자도 푸드트럭 등 자동차 튜닝작업 가능해진다,"[('非', 'O'), ('정비업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('푸드트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝작업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
385,2016.04.18. 오전 5:58,기자수첩저금리 시대 부동산 투자  유념해야 할 점은,"[('기', 'ARTIFACT'), ('자수첩저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유념해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
386,2016.04.18. 오전 5:57,LH 전세임대는 안 돼 집주인 갑질에 서러운 대학생,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갑질에', 'O'), (' ', 'O'), ('서러운', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION')]"
387,2016.04.18. 오전 5:26,르포 경남기업 때문에… 쑥대밭 된 쑥고개,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥대밭', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥고개', 'O')]"
388,2016.04.18. 오전 3:06,부동산개발협회SH공사… 인력교육공동사업 MOU,"[('부동산개발협회SH공사', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('인력교육공동사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
389,2016.04.18. 오전 3:06,포토 부동산‘e편한세상 부산항’ 본보기집 북새통,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
390,2016.04.18. 오전 3:06,중부권 최대 브랜드타운 ‘막차 분양’,"[('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
391,2016.04.18. 오전 3:06,경기 하남 그린벨트 토지 3303300m² 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3303300m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2016.04.18. 오전 3:06,사설‘깡통 전세’ 속출하기 전 ‘1가구 2주택’ 규제 풀라,"[('사설‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출하기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀라', 'O')]"
393,2016.04.18. 오전 3:06,분양 정보대명리조트 쏠비치 삼척 정회원권 분양 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏠비치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
394,2016.04.18. 오전 3:05,아파트시세서울 전세금 상승폭 커져… 종로 1주새 0.6%↑,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
395,2016.04.18. 오전 12:33,경제플러스수급 불균형 도 아파트값 84주간 올라,"[('경제플러스수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('84주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
396,2016.04.19. 오후 11:04,시티스케이프 코리아 한국에 명품 국제 부동산 박람회 만들자 관련 업계 참가·지원 후끈,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('참가·지원', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
397,2016.04.19. 오후 9:58,1분기 지방 아파트값 7년 만에 하락…수도권은 소폭 상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
398,2016.04.19. 오후 9:58,현실 반영 못하는 주택통계 손질 나선다,"[('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
399,2016.04.19. 오후 8:58,5월 전국 새 아파트 1만9000여 가구 입주,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
400,2016.04.19. 오후 8:41,아파트 59㎡ 불패시대 전용 59㎡ 매매 강북 7억·강남 12억…소형아파트 몸값 껑충,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불패시대', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('…소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
401,2016.04.19. 오후 8:41,검찰 수십억대 조세포탈 혐의 부영 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수십억대', 'O'), (' ', 'O'), ('조세포탈', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
402,2016.04.19. 오후 8:08,아이들 등ㆍ하교 걱정없는 학세권 단지 워킹맘 시선집중,"[('아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('등ㆍ하교', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('워킹맘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
404,2016.04.19. 오후 7:30,검찰 수십억대 세금포털 부영그룹 이중근 회장 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수십억대', 'O'), (' ', 'O'), ('세금포털', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
405,2016.04.19. 오후 7:08,전용 59㎡ 불패시대…3.3㎡당 매매·분양가 84㎡형 추월 속출,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불패시대…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
406,2016.04.19. 오후 7:05,강남공실률 3년 만에 최저치…임대료도 하락,"[('강남', 'LOCATION'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치…임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
407,2016.04.19. 오후 6:54,속속 허무는 고덕 주공…재건축 제대로 탄력,"[('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('허무는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
408,2016.04.19. 오후 6:50,초대형빌딩 빈 사무실 줄어,"[('초대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
409,2016.04.19. 오후 6:48,시티스케이프코리아 참가설명회 100여명 몰려,"[('시티스케이프코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
410,2016.04.19. 오후 6:47,아름다운 우리 아파트 사진 자랑하세요,"[('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하세요', 'O')]"
411,2016.04.19. 오후 6:47,5월 집들이 많겠네…전국 2만가구 입주,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('많겠네…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
412,2016.04.19. 오후 6:46,부영주택 영업총괄 대표에 공창석 씨,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업총괄', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공창석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
413,2016.04.19. 오후 6:45,재건축·재개발 조합원 1 대 1 설명회 허용해 달라,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
414,2016.04.19. 오후 6:36,아파트 59㎡ 불패시대 청약 경쟁률도…59㎡ ＞84㎡,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불패시대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률도…', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('＞', 'QUANTITY'), ('84㎡', 'QUANTITY')]"
415,2016.04.19. 오후 6:29,파주운정신도시 점포겸용단독택지도 최고 2292대 1,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용단독택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2292대 1', 'QUANTITY')]"
416,2016.04.19. 오후 6:28,인천 송도 오피스 절반이 공실,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O')]"
417,2016.04.19. 오후 6:21,대보건설 성수동에 특화 지식산업센터 공급,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2016.04.19. 오후 5:58,주택시장 어두운데 빌라 인기,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어두운데', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
419,2016.04.19. 오후 5:56,실시간 거래교육수요 점점 늘어나는 봉천동 관악드림타운 매매 3억 6600만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래교육수요', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악드림타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 6600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
420,2016.04.19. 오후 5:53,미세먼지의 계절…‘환기시스템’ 갖춘 아파트가 뜬다,"[('미세먼지의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절…‘환기시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
421,2016.04.19. 오후 5:51,취재수첩 공무원도 헷갈리는 공공임대주택,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O')]"
422,2016.04.19. 오후 5:42,HUG기술보증기금 역량강화 업무협약,"[('HUG기술보증기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역량강화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
423,2016.04.19. 오후 5:36,시흥목감 공공임대 입주자 모집…月 임대료 30만원부터,"[('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…月', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원부터', 'QUANTITY')]"
424,2016.04.19. 오후 5:33,걸어서 통학 가능한 아파트가 좋아,"[('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('통학', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
425,2016.04.19. 오후 5:33,한양대 남양주 야구장 부지 뉴스테이 추진,"[('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
426,2016.04.19. 오후 5:33,래미안 과천 센트럴스위트 분양설명회 북적,"[('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
427,2016.04.19. 오후 5:33,Kwater 수변도시 부동산 설명회 개최,"[('Kwater 수변도시 부', 'EVENT'), ('동산 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
428,2016.04.19. 오후 5:33,대보건설 서울 성수 하우스디 세종타워 분양,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수 하우스디 세종타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2016.04.19. 오후 5:32,LH 시흥목감 공공임대 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
430,2016.04.19. 오후 5:32,현대ENG 부산 힐스테이트 명륜 분양,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명륜', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
