,date,headline,keyword
0,2008.07.13. 오후 10:07,재건축완화 기대 ‘꿈틀대는’ 강남,"[('재건축완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀대는’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
1,2008.07.13. 오후 7:56,이번주 전국 국민임대 4907가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4907가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
2,2008.07.13. 오후 7:56,MK 추천매물 시흥 정왕동 상가빌딩 30억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
3,2008.07.13. 오후 7:56,아파트형 공장 안양 IT밸리 분양,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2008.07.13. 오후 7:56,차상위계층에도 주택 특별공급,"[('차상', 'CIVILIZATION'), ('위계층에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
5,2008.07.13. 오후 7:56,DIY 홈 쇼 10월 개최,"[('DIY', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
6,2008.07.13. 오후 7:47,김포한강새도시 분양 시작… ‘베팅’ 언제 할까,"[('김포한강새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘베팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
7,2008.07.13. 오후 7:47,기름값 요즘 장난 아닌데…회사와 가까운 집 찾아볼까,"[('기름값', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('장난', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데…회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
8,2008.07.13. 오후 7:26,상반기 주택대출 1위 노원구,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION')]"
9,2008.07.13. 오후 6:57,시세 동향 서울 0.04% 하락..강남은 0.23%나,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.23%', 'QUANTITY'), ('나', 'O')]"
10,2008.07.13. 오후 6:17,7월 14일 부동산 파일,"[('7월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
11,2008.07.13. 오후 6:06,‘차상위계층’ 주택 특별공급，10%→15%로 상향조정 추진,"[('‘차상위계층’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급，', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
12,2008.07.13. 오후 5:41,차상위층도 주택 특별공급 포함 방안 추진,"[('차상위층도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
13,2008.07.13. 오후 5:33,“미분양 소개해 주면 현금을” 건설업체 불황탈출 ‘안간힘’,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소개해', 'O'), (' ', 'O'), ('주면', 'O'), (' ', 'O'), ('현금을”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불황탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안간힘’', 'O')]"
14,2008.07.13. 오후 5:26,업계소현대건설 ‘삶 속 아파트’ 주제로 수기 공모外,"[('업계소현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘삶', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('주제로', 'O'), (' ', 'O'), ('수기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모外', 'O')]"
15,2008.07.13. 오후 5:26,김포한강신도시 중대형 첫 분양‘,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), (""분양'"", 'O')]"
16,2008.07.13. 오후 5:26,분양정보가산디지털3단지 아파트형 공장外,"[('분양정보', 'O'), ('가산디지털', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장外', 'O')]"
17,2008.07.13. 오후 5:26,알콩달콩 ‘깨 볶을 집’ 어디에…,"[('알콩달콩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('깨', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('볶을', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에…', 'O')]"
18,2008.07.13. 오후 5:21,세운상가，대단위 주상복합단지로 재정비,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), ('，대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
19,2008.07.13. 오후 5:21,대치·압구정동 중층 재건축 ‘활력’,"[('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활력’', 'O')]"
20,2008.07.13. 오후 5:21,기름값 뛰니 역세권 뜬다,"[('기름값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰니', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
21,2008.07.13. 오후 5:18,‘서해 그랑블 상가’ 분양,"[('‘', 'O'), ('서해 그랑블 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2008.07.13. 오후 4:51,파이팅 글로리아 신화를 꿈꾸는 건설산업,"[('파이팅', 'O'), (' ', 'O'), ('글로리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신화를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O')]"
23,2008.07.13. 오후 4:22,부동산X파일송파신도시 수용 주민의 하소연,"[('부동산X파일', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하소연', 'O')]"
24,2008.07.13. 오후 4:12,차상위계층도 주택 특별공급 추진,"[('차상위계', 'CIVILIZATION'), ('층도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
25,2008.07.13. 오후 4:12,분양하이라이트 광주방림 주공 14일부터 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('방림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
26,2008.07.13. 오후 4:12,상암 DMC 건설 현장 르포…미디어업계 격변 온다,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('르포…미디어업계', 'O'), (' ', 'O'), ('격변', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
27,2008.07.13. 오후 4:12,건축문화대상 현장심사 동행기,"[('건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장심사', 'O'), (' ', 'O'), ('동행기', 'O')]"
28,2008.07.13. 오후 4:06,분양정보 주공 경산 사동·고성 동외 국민임대,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동외', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O')]"
29,2008.07.13. 오후 4:03,공공분양주택 특별공급비율 15%로 상향조정 추진,"[('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
30,2008.07.13. 오후 4:03,서울 세운상가일대 43만㎡에 주상복합단지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O')]"
31,2008.07.13. 오후 3:48,地地玉選 호수개별 등기된 집합건물 낙찰땐 시세차익 커,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('호수개별', 'O'), (' ', 'O'), ('등기된', 'O'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰땐', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
32,2008.07.13. 오후 3:44,서울 세운상가 18조 투입 2015년 신도시로 탈바꿈종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈종합', 'O')]"
33,2008.07.13. 오후 3:42,부동산써브 추천 알짜물건 영등포동 109㎡ 아파트 4억8000만원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2008.07.13. 오후 3:06,올 신혼부부용 주택 공급물량 얼마나,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
35,2008.07.13. 오후 3:06,신혼 출발 깨소금주택으로 웃음꽃 활짝,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('깨소금주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
36,2008.07.13. 오후 2:53,뉴타운사업 결국 고분양가로 이어져,"[('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
37,2008.07.13. 오후 2:38,세운상가 주상복합개발 120m 추진,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('120m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
38,2008.07.13. 오후 1:50,차상위계층에 주택 특별공급 추진,"[('차상위', 'CIVILIZATION'), ('계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
39,2008.07.13. 오후 12:47,투자포인트국민임대만 4000여가구 쏟아져,"[('투자포인트국민임대만', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
40,2008.07.13. 오전 11:38,차상위계층에도 분양주택 특별공급 추진,"[('차상위계층에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
41,2008.07.13. 오전 11:34,주공 경북 경산시.경남 고성군에 임대주택 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산시', 'CITY'), ('.', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고성군', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2008.07.13. 오전 11:28,서울 세운상가 재개발 사업 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
43,2008.07.13. 오전 11:19,서울시 세운상가지구 역사·문화·관광거점으로 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사·문화·관광거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
44,2008.07.13. 오전 11:15,세운상가 헐고 종묘남산 녹지축 조성,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('종묘남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
45,2008.07.13. 오전 11:15,서울 세운상가일대 43만㎡에 주상복합단지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O')]"
46,2008.07.13. 오전 10:22,주공 경산사동·고성동외 국민임대 1826가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('경산사동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성동', 'LOCATION'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2008.07.13. 오전 10:15,주공 경산사동 등 국민임대 1826가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('경산사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2008.07.13. 오전 9:02,이번 주 국민임대 4천여 가구 봇물,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
49,2008.07.13. 오전 9:00,주간부동산강남 집값 0.23%↓..올 최대 하락,"[('주간부동산', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.23%', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
50,2008.07.13. 오전 8:21,부동산캘린더휴가철 분양시장 숨고르기,"[('부동산캘린더휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
51,2008.07.13. 오전 7:02,태안기름유출사고 피해보상 청구 지지부진,"[('태안기름유출사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
52,2008.07.13. 오전 6:05,차상위계층에도 주택 특별공급 추진,"[('차상위계층에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
53,2008.07.13. 오전 6:01,청약시장 돈 되는 곳만 몰린다,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
54,2008.07.14. 오후 10:45,DMC 특혜 분양 의혹‥한독 소유주 검찰에 구속,"[('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹‥', 'O'), ('한독', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
55,2008.07.14. 오후 9:27,김포한강신도시 첫 분양 내달말로 연기,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
56,2008.07.14. 오후 7:37,분양값 상한제 구멍 숭숭 ‘상한이 없다’,"[('분양값', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('숭숭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상한이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다’', 'O')]"
57,2008.07.14. 오후 7:37,판교 주공상가 21일 첫 입찰 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2008.07.14. 오후 6:44,해외부동산투자 관심 고조,"[('해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
59,2008.07.14. 오후 6:42,국유지 개발 새 길 열었다,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O')]"
60,2008.07.14. 오후 6:38,냉·온탕 부동산정책 시장 불안 부채질,"[('냉·온탕', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
61,2008.07.14. 오후 6:36,강남 재건축 시장 동상이몽,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
62,2008.07.14. 오후 6:35,나홀로족 아파트문화 바꾼다,"[('나홀로족', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트문화', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
63,2008.07.14. 오후 6:32,부산여수 세계적인 해안도시 육성,"[('부산', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('해안도시', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
64,2008.07.14. 오후 6:21,경기도 주택공급 지난해보다 20% 감소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
65,2008.07.14. 오후 6:18,민간주택 분양 6년만에 최대..사실은？,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..사실은？', 'O')]"
66,2008.07.14. 오후 6:18,아파트  분양가 상승압박 커진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승압박', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
67,2008.07.14. 오후 6:11,주공 임대주택 임대료  2년간 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
68,2008.07.14. 오후 6:11,기름값 아까운데 회사근처로 집 옮겨,"[('기름값', 'O'), (' ', 'O'), ('아까운데', 'O'), (' ', 'O'), ('회사근처로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O')]"
69,2008.07.14. 오후 6:11,서울 관악ㆍ금천ㆍ구로 아파트 꾸준한 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
70,2008.07.14. 오후 6:11,부산 눌차만 124만㎡ 매립 물류 거점ㆍ관광지로 개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눌차만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('124만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('거점ㆍ관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
71,2008.07.14. 오후 6:11,분양 서울 가산동 아파트형공장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
72,2008.07.14. 오후 6:11,분양 노원 아이파크 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
73,2008.07.14. 오후 6:11,분양 성남에 아파트형 공장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
74,2008.07.14. 오후 6:11,분양 화성 동탄신도시 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
75,2008.07.14. 오후 6:11,대학가 낀 뉴타운 아파트 관심,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
76,2008.07.14. 오후 6:11,아파트 5곳 중 1곳은 청약접수 0,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
77,2008.07.14. 오후 6:03,판교신도시 주공 단지내 상가 첫 공급,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
78,2008.07.14. 오후 6:03,주공 임대주택 보증금·임대료 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
79,2008.07.14. 오후 6:01,이집트항공 스타얼라이언스 가입,"[('이집트항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타얼라이언스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
80,2008.07.14. 오후 6:01,래미안 전농2차 오는 8월초 공급,"[('래미안 전농2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 8월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2008.07.14. 오후 6:01,금호건설 UAE 1억불 규모 인공섬 개발 착공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
82,2008.07.14. 오후 6:01,강남 아파트값 하락폭 최대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
83,2008.07.14. 오후 6:01,리포트 부산여수 세계적인 해안도시 육성,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('해안도시', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
84,2008.07.14. 오후 6:01,리포트나홀로족 아파트문화 바꾼다,"[('리포트나홀로족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트문화', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
85,2008.07.14. 오후 6:01,리포트 해외부동산투자 관심 고조,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
86,2008.07.14. 오후 6:01,리포트 건설사 줄도산 공포 일파만파,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파', 'O')]"
87,2008.07.14. 오후 6:01,리포트 냉·온탕 부동산정책 시장 불안 부채질,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('냉·온탕', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
88,2008.07.14. 오후 6:00,광교신도시에 아파트 몰려온다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
89,2008.07.14. 오후 6:00,리포트 강남 재건축 시장 동상이몽,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
90,2008.07.14. 오후 5:51,SK건설 멕시코 알타미라 현지법인 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('알타미라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
91,2008.07.14. 오후 5:42,코바코 공공적 진흥사업에 우선순위 둬야,"[('코바코 공공적 진흥사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('둬야', 'O')]"
92,2008.07.14. 오후 5:33,분양정보 오산 뉴타운 오피스텔 56실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('56실', 'QUANTITY')]"
93,2008.07.14. 오후 5:27,토공·주공 이번엔 분양가 설전,"[('토공·주공', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('설전', 'O')]"
94,2008.07.14. 오후 5:22,광교신도시 9월 1천888가구 첫 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천888가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2008.07.14. 오후 5:22,강남 재건축 반짝 거래…가격 반등은 힘들어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('반등은', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
96,2008.07.14. 오후 5:22,2분기 서울 오피스 최저 공실률 기록,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
97,2008.07.14. 오후 5:22,상반기 강남권 오피스텔 가격 급등,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
98,2008.07.14. 오후 5:22,분양가 인상 요인 줄줄이…수도권만 오를 것,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
99,2008.07.14. 오후 5:22,주공 임대주택 임대보증금·임대료 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
100,2008.07.14. 오후 5:21,금호건설 UAE에서 1억弗 인프라사업 참여,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
101,2008.07.14. 오후 5:21,주공 임대주택 보증금 등 2년간 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
102,2008.07.14. 오후 5:21,판교상가 21일 첫 입찰,"[('판교상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
103,2008.07.14. 오후 5:21,쌍용건설 매각 새국면 맞나,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('새국면', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
104,2008.07.14. 오후 5:21,분양정보 동탄 주상복합아파트 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
105,2008.07.14. 오후 5:16,정부 독도관리현장사무소 내년 완공 방침,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독도관리현장사무소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
106,2008.07.14. 오후 5:04,국토부 독도현장사무소 설치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), ('현장사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
107,2008.07.14. 오후 4:34,인천도개공 웰카운티 에너지 대상 현판식,"[('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
108,2008.07.14. 오후 4:23,이수건설 리비아서 4억2500만달러 주택공사 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2008.07.14. 오후 4:00,주공 임대주택 보증금·임대료 2년간 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
110,2008.07.14. 오후 3:57,주공 판교상가 이달 21일부터 첫 공급,"[('주공 판교상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
111,2008.07.14. 오후 3:52,서울에 빈 사무실이 없다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
112,2008.07.14. 오후 3:45,지방건설사 경영난 타개 저가 공급 고육지책,"[('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('타개', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('고육지책', 'O')]"
113,2008.07.14. 오후 3:38,금호건설 UAE 1억弗 규모 인공섬 개발 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
114,2008.07.14. 오후 3:31,상반기 강남권 오피스텔 가격 급등,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
115,2008.07.14. 오후 3:26,광교신도시 9월 아파트 1천188가구 첫 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천188가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2008.07.14. 오후 3:15,주택협회 업계 건의사항 정부 당국에 전달키로,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('건의사항', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달키로', 'O')]"
117,2008.07.14. 오후 3:15,이수건설 4250억원규모 리비아주택공사 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4250억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2008.07.14. 오후 3:09,건설사 3곳 중 2곳 하반기 신입사원 채용계획 없어,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
120,2008.07.14. 오후 3:08,금호건설 UAE 1억불 규모 인공섬 개발사업 참여,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
121,2008.07.14. 오후 2:53,현대건설 아이디어로 불황 극복…VE워크숍 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('극복…VE워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
123,2008.07.14. 오후 2:44,2008 아파트 브랜드 대상 네티즌 설문조사,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O')]"
124,2008.07.14. 오후 2:44,동부건설 85% 여름휴가 국내여행 계획,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('국내여행', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
125,2008.07.14. 오후 2:35,금호건설 UAE 인공섬 인프라공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2008.07.14. 오후 2:11,현대건설 신입사원 연봉 업계 최고,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
127,2008.07.14. 오후 2:10,부동산 금리공포..②수요자·건설사 울상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금리공포..②', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('·건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
128,2008.07.14. 오후 2:10,오세훈 시장 카자흐스탄 중국 방문,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
129,2008.07.14. 오후 2:08,서울시 도심주차장 줄인다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
130,2008.07.14. 오후 2:03,부동산 금리공포..①10%가 마지노선,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금리공포..①', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('마지노선', 'O')]"
131,2008.07.14. 오후 2:03,분양가 대폭 상승 VS 못 올릴것,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴것', 'O')]"
132,2008.07.14. 오후 1:49,창원시 2013년 산단용지 527만㎡ 조성,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산단용지', 'O'), (' ', 'O'), ('527만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
133,2008.07.14. 오후 1:48,주택協 규제완화 등 대정부 건의사항 전달,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대정부', 'O'), (' ', 'O'), ('건의사항', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
134,2008.07.14. 오후 1:41,유니슨 프랑스서 단조제품 승인인증,"[('유니슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('단조제품', 'O'), (' ', 'O'), ('승인인증', 'O')]"
135,2008.07.14. 오후 1:34,주공 임대주택 보증금·임대료 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
136,2008.07.14. 오후 12:15,신도시 첫 분양 2題판교 주공상가 ‘무더기 분양’ 눈길,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
137,2008.07.14. 오후 12:15,신도시 첫 분양 2題김포한강 ‘우남퍼스트빌’ 관심집중,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
138,2008.07.14. 오후 12:15,천안ㆍ아산 계약까지 이어질까…,"[('천안', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까…', 'O')]"
139,2008.07.14. 오후 12:15,‘동양파라곤’ 오산에 랜드마크 건립,"[('‘', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
140,2008.07.14. 오후 12:15,주공 국민임대 분양 나서 경산ㆍ고성에 1826가구,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1826가구', 'QUANTITY')]"
141,2008.07.14. 오후 12:15,금주의 부동산 캘린더주공아파트 4000여 가구 ‘분양 홍수’,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수’', 'O')]"
142,2008.07.14. 오후 12:01,이수건설 리비아서 4억2500만달러 공사수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
143,2008.07.14. 오전 11:48,콜드웰뱅커 하나銀과 해외부동산투자 협약,"[('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나銀', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
144,2008.07.14. 오전 11:47,공익사업 토지수용시 양도세 80%까지 감면,"[('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용시', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
145,2008.07.14. 오전 11:45,이수건설 리비아 4200억원 주택공사 첫 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
146,2008.07.14. 오전 11:33,집값 떨어진다는데...더 기다릴까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다릴까', 'O')]"
147,2008.07.14. 오전 11:30,매물 홍수.. 대한민국은 세일중,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수..', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('세일중', 'O')]"
148,2008.07.14. 오전 11:28,물가 잡자 주공 임대주택 집세 동결종합,"[('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집세', 'O'), (' ', 'O'), ('동결종합', 'O')]"
149,2008.07.14. 오전 11:24,쌍용건설 우리사주 우선매수권 서두를 것,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선매수권', 'O'), (' ', 'O'), ('서두를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
150,2008.07.14. 오전 11:16,주공 임대주택 보증금임대료 2년간 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
151,2008.07.14. 오전 11:16,주공 경산 사동 국민임대 1417가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2008.07.14. 오전 11:15,공공 임대주택 보증금·임대료 2년간 동결,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
154,2008.07.14. 오전 11:06,학교용지 공급가격 인하로 분양가 상승,"[('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
155,2008.07.14. 오전 11:04,현대건설 에너지 절약 허리띠 졸라맨다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('허리띠', 'O'), (' ', 'O'), ('졸라맨다', 'O')]"
156,2008.07.14. 오전 11:02,국토부 직원들 정책제안 적극 수렴,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('정책제안', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
157,2008.07.14. 오전 11:01,주공 임대주택 보증금·임대료 2년간 동결…40만가구 혜택,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결…', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
158,2008.07.14. 오전 11:01,줄줄이 건축비ㆍ택지비 인상…주택 분양가 상승 불가피,"[('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비ㆍ택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
159,2008.07.14. 오전 11:00,주공 임대주택 보증금·임대료 2년간 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
160,2008.07.14. 오전 11:00,저가항공사 진에어 17일 김포제주 취항,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
161,2008.07.14. 오전 11:00,국토부 진에어에 운항증명AOC 교부,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('운항증명', 'O'), ('AOC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교부', 'O')]"
162,2008.07.14. 오전 10:57,美 부동산 개발사 코자..국내 시장 진출,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'ORGANIZATION'), ('자..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
163,2008.07.14. 오전 10:55,남대문세무서 나라키움 저동빌딩으로 탈바꿈,"[('남대문세무서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나라키움 저동빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
164,2008.07.14. 오전 10:44,대구 성서5차 산업단지 9월 선분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성서', 'LOCATION'), ('5차 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O')]"
165,2008.07.14. 오전 10:44,주공 임대주택 보증금 및 임대료 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
166,2008.07.14. 오전 10:44,실버주택 인기 비결은,"[('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
167,2008.07.14. 오전 10:43,판교 주공 상가 21일 첫 분양,"[('판교 주공 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2008.07.14. 오전 10:41,SK텔레콤 올림픽도 생각대로 캠페인 전개,"[('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('생각대로', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
169,2008.07.14. 오전 10:35,열차 최저운임 인하 이용객 급증,"[('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저운임', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
170,2008.07.14. 오전 10:34,주택공사 임대주택 보증금·임대료 동결,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
171,2008.07.14. 오전 10:28,아산 스파비스 사계절 워터파크로 새롭게 탄생,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스파비스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('워터파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
172,2008.07.14. 오전 10:26,‘로또’ 판교신도시 상가 첫 분양 주목,"[('‘로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
173,2008.07.14. 오전 10:26,천안 분양 대박…계약으로 이어질까,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
174,2008.07.14. 오전 10:25,전세시황 비수기 돌입…서울 강남권 2주 연속 하락,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
175,2008.07.14. 오전 10:25,매매시황 서울 3주째 떨어져…신도시·수도권도 약세,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어져…신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
176,2008.07.14. 오전 10:23,주택공사 임대주택 임대보증금.임대료 동결,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금.임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
177,2008.07.14. 오전 10:20,옛 남대문 세무서 첨단 복합빌딩 재탄생,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('남대문 세무서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
178,2008.07.14. 오전 10:17,소형주택 정책 강남·북 엇박자,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
179,2008.07.14. 오전 9:57,서울 세운상가 일대 복합단지로 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
180,2008.07.14. 오전 9:36,동양파라곤 오산에 1400가구 대형 랜드마크 단지 건립,"[('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
181,2008.07.14. 오전 9:28,스태그플레이션부동산미분양 고착화 우려,"[('스태그플레이션부동산미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
182,2008.07.14. 오전 9:28,세운상가 일대 43만㎡ 주상복합단지로,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합단지로', 'O')]"
183,2008.07.14. 오전 9:17,빌라 경매 강북 온탕 vs 강남 냉탕,"[('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온탕', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉탕', 'O')]"
184,2008.07.14. 오전 9:14,대우·현대건설 리모델링시장도 내 텃밭,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O')]"
185,2008.07.14. 오전 9:03,경북 영주 판타시온 리조트 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판타시온 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2008.07.14. 오전 9:00,판교 주공 상가 21일 첫 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
187,2008.07.14. 오전 8:56,강남 전세 바겐세일.. 최고 1억 급락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('바겐', 'EVENT'), ('세일..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
188,2008.07.14. 오전 8:31,분양가 상승 초읽기.. 수요 위축 우려,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기..', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
189,2008.07.14. 오전 8:21,경기도 학교용지 특례법 폐지해야,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교용지 특례법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
190,2008.07.14. 오전 8:05,부동산 캘린더광주 ‘휴먼시아’ 공공아파트 등 4곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
191,2008.07.14. 오전 7:02,숨어있는 고수 칼럼 묻지마 부동산 투자 설 자리 없어,"[('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
192,2008.07.14. 오전 7:02,이번주 택지지구 국민임대아파트 대거 쏟아져,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
193,2008.07.14. 오전 7:02,부동산 QA 강북지역 주택 매입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
194,2008.07.14. 오전 6:05,주택 분양가 오를 일만 남았다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('일만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
195,2008.07.14. 오전 6:02,잠실주공 하루에 3건 깜짝거래…강남 재건축 꿈틀,"[('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깜짝거래…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
196,2008.07.14. 오전 4:11,억억 떨어지는 집값 … 쑥쑥 오르는 금리,"[('억억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O')]"
197,2008.07.14. 오전 4:11,성동ㆍ마포ㆍ서대문구 전세대란 조짐,"[('성동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
198,2008.07.14. 오전 4:11,송파가 확 바뀐다…2013년께 동남권 중심지로,"[('송파', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('2013년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O')]"
199,2008.07.14. 오전 4:11,세운상가 일대 주상복합촌 변신,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
200,2008.07.14. 오전 4:11,김포한강신도시 첫 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2008.07.14. 오전 3:26,전세 시황강남 신규 입주 늘어 2주 연속 하락…신도시 0.02%↑,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
202,2008.07.14. 오전 3:26,매매 시황강남구 아파트값 가장 큰 폭 떨어져… 서울 0.04%↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
203,2008.07.14. 오전 3:21,수도권세운상가 일대 43만여m² 주상복합단지로 재탄생,"[('수도권세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('43만여m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
204,2008.07.14. 오전 3:21,신혼부부 집 이달부터 전국서 1만4000채 분양,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2008.07.14. 오전 3:11,꽁꽁 언 분양시장 ‘싼집’에 햇살,"[('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싼집’에', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
206,2008.07.14. 오전 3:11,고유가시대 역세권 아파트 웃는다,"[('고유가시대', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
207,2008.07.14. 오전 3:11,住소식 地소식대구 범어동 ‘월드메르디앙’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
208,2008.07.15. 오후 10:55,강남권 재건축 다시 찬바람,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
209,2008.07.15. 오후 8:27,수도권 주택 공급 ‘비상’…공공택지 늘려야,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
210,2008.07.15. 오후 7:18,김포한강신도시 첫 분양 8월말로 연기,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
211,2008.07.15. 오후 7:18,박덕흠 하도급 공사 수주 방식 바꿔야,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
212,2008.07.15. 오후 7:18,영상테마파크 조성 붐…주변 투자 신중해야,"[('영상테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
213,2008.07.15. 오후 7:18,중소형 아파트 공급난 우려,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
214,2008.07.15. 오후 7:17,서울 평균 아파트값…25개구 모두 3억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
215,2008.07.15. 오후 7:17,전남 J프로젝트 환경문제로 또 제동,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('J프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
216,2008.07.15. 오후 7:10,인사 신동아건설 이상모 업무본부장 영입,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상모', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('업무본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
217,2008.07.15. 오후 7:06,한진중공업 해외사업 다변화,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O')]"
218,2008.07.15. 오후 7:06,인천 최대의 복합 상가 ‘아이하니’ 아울렛 9월 오픈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대의', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이하니', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
219,2008.07.15. 오후 7:04,인천 계양구 마블테마파크 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마블테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
220,2008.07.15. 오후 7:02,고금리 폭탄 건설업계 2중고,"[('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('2중고', 'QUANTITY')]"
221,2008.07.15. 오후 7:00,서울 25개구 아파트값 평균 3억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
222,2008.07.15. 오후 6:58,거래 줄고 가격 하향안정,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향안정', 'O')]"
223,2008.07.15. 오후 6:48,지금은 분양중 대우자판 이안 평택청북 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
224,2008.07.15. 오후 6:48,돈이 보이는 경매 법원경매 농지취득 및 활용방법VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('농지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방법VOD', 'O')]"
225,2008.07.15. 오후 6:42,공공조성 산업단지 선분양,"[('공공조성', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O')]"
226,2008.07.15. 오후 6:36,재건축 규제완화책 약발 안받는다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는다', 'O')]"
227,2008.07.15. 오후 6:36,투기 부추기는 서울시의회,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION')]"
228,2008.07.15. 오후 6:33,미분양 쌓이고 거래 뚝 부동산시장 죽었다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('죽었다', 'O')]"
229,2008.07.15. 오후 6:21,서울ㆍ수도권 아파트 거래 두달째 감소,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
230,2008.07.15. 오후 6:18,CD금리 0.04%P 급등 年5.52%,"[('CD', 'TERM'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.04%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('5.52%', 'QUANTITY')]"
231,2008.07.15. 오후 6:18,주택금융公 “보금자리론 금리 인상 억제”,"[('주택금융公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('억제”', 'O')]"
232,2008.07.15. 오후 6:06,리모델링 열기 뜨거운 수원,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY')]"
233,2008.07.15. 오후 6:06,한국주택협회 규제풀면 분양가 인상 억제 결의,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제풀면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
234,2008.07.15. 오후 6:06,청약고수들 아산에 모였네…와이시티 최고가점 79점,"[('청약고수들', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모였네…', 'O'), ('와이시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고가점', 'O'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY')]"
235,2008.07.15. 오후 6:06,산업단지 9월부터 조기분양 가능,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
236,2008.07.15. 오후 6:06,이수건설 리비아 아파트 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2008.07.15. 오후 6:06,수도권 아파트 거래량 뚝,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
238,2008.07.15. 오후 6:06,인천에 마블테마파크 들어서,"[('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마블테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
239,2008.07.15. 오후 6:06,부동산개발 온라인교육,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인교육', 'O')]"
240,2008.07.15. 오후 6:06,금호건설 UAE 인공섬 착공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
241,2008.07.15. 오후 6:06,고려대 부동산금융과정 수강생 모집,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산금융과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
242,2008.07.15. 오후 6:03,강남 집값 내림세 뚜렷…6월 거래건수도 감소세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래건수도', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
243,2008.07.15. 오후 5:51,김포 한강신도시 분양 또 연기,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
244,2008.07.15. 오후 5:51,리포트 한진중공업 해외사업 다변화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O')]"
245,2008.07.15. 오후 5:51,리포트 인천 계양구 마블테마파크 조성,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마블테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
246,2008.07.15. 오후 5:51,리포트고금리 폭탄 건설업계 2중고,"[('리포트고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('2중고', 'QUANTITY')]"
247,2008.07.15. 오후 5:51,리포트 서울 25개구 아파트값 평균 3억원 돌파,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
248,2008.07.15. 오후 5:50,리포트 거래 줄고 가격 하향안정,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향안정', 'O')]"
249,2008.07.15. 오후 5:48,파란채아파트 입주예정일 6개월 지체…입주예정자 ‘원성’,"[('파란채아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정일', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지체…', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘원성’', 'O')]"
250,2008.07.15. 오후 5:42,해외 부동산 그곳은 지금 6 싱가포르 오차드로드·부킷티마,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오차드로드', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부킷티마', 'LOCATION')]"
251,2008.07.15. 오후 5:38,성남 분당구 분구갈등 공청회..입장차만 확인,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분구갈등 공청회', 'EVENT'), ('..입장차만', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
252,2008.07.15. 오후 5:36,서울시，민간투자 사업자 선정 전 자문 실시,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
253,2008.07.15. 오후 5:36,인천 영종하늘도시 내 운북레저단지 8월 착공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('운북레저단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
254,2008.07.15. 오후 5:36,수도권 아파트 거래 3개월째 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
255,2008.07.15. 오후 5:36,분양정보 주공 화성 동탄 국민임대,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O')]"
256,2008.07.15. 오후 5:36,분양정보 토투개발 용산 한강로 2가 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('토투', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
257,2008.07.15. 오후 5:36,이젠 옐로칩이다 26·끝 강서구 염창동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('26', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION')]"
258,2008.07.15. 오후 5:33,‘서교 자이 웨스트밸리’ 전기료 절감장치 설치,"[('‘', 'O'), ('서교 자이 웨스트밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('절감장치', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
259,2008.07.15. 오후 5:33,공공사업자 산단 조성 9월말부터 선분양 실시,"[('공공사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
260,2008.07.15. 오후 5:33,용인에 코엑스몰 3배 복합단지,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
261,2008.07.15. 오후 5:33,수도권 중소형 아파트 부족 계속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
262,2008.07.15. 오후 5:33,서울 모든區 평균 아파트값 3억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모든區', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
263,2008.07.15. 오후 5:33,KRA부동산아카데미 2126일 재테크 세미나,"[('KRA부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2126일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
264,2008.07.15. 오후 5:30,미분양에도 뛰는 분양가..부동산 시장 ‘미스터리’,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미스터리’', 'O')]"
265,2008.07.15. 오후 5:30,날개 꺾인 강북 재개발 지분시장,"[('날개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분시장', 'O')]"
266,2008.07.15. 오후 5:27,임대주택 홀대 하나 수요자들 반발,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('홀대', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
267,2008.07.15. 오후 5:27,하반기엔 친환경 단지 뜬다,"[('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
268,2008.07.15. 오후 5:24,한신공영 플랜트환경부문 상무 염익환씨 위촉,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트환경부문', 'O'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('염익환', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
269,2008.07.15. 오후 5:18,서울 오피스빌딩 임대료 인상 조짐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
270,2008.07.15. 오후 5:12,서울서 민간투자사업땐 도시계획委 사전자문 받아야,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자사업땐', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획委', 'O'), (' ', 'O'), ('사전자문', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
271,2008.07.15. 오후 5:12,중대형 강남에 집중,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
272,2008.07.15. 오후 4:29,서울·수도권 아파트 거래량 급감,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
273,2008.07.15. 오후 4:24,전문가 추천 미분양 아파트 파주 운정 ‘운정휴먼시아’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
274,2008.07.15. 오후 4:24,서울 25개 모든 구 평균 아파트값 3억원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
275,2008.07.15. 오후 4:18,동탄 국민임대 2342가구,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2342가구', 'QUANTITY')]"
276,2008.07.15. 오후 4:18,수서2지구 국민임대 조성 차질,"[('수서2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
277,2008.07.15. 오후 4:00,한신공영 플랜트 부문 염익환 상무 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('염익환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
278,2008.07.15. 오후 3:56,개발이 두려운 사람들 세입자,"[('개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('두려운', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
279,2008.07.15. 오후 3:55,社告 헤럴드경제 상가 투자 분석 세미나,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('헤럴드경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
280,2008.07.15. 오후 3:22,김포한강신도시 분양 8월말로 또 연기,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
281,2008.07.15. 오후 3:02,인천에 마블테마파크 건립,"[('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마블테마파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
282,2008.07.15. 오후 2:58,노년 1주택자 종부세 유예 법개정 추진,"[('노년', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
283,2008.07.15. 오후 2:56,헐크와 함께 영화 속 장면 체험하세요,"[('헐크', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('장면', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하세요', 'O')]"
284,2008.07.15. 오후 2:56,상반기 광주 아파트 분양 물량 기고 분양가 날고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('날고', 'O')]"
285,2008.07.15. 오후 2:36,청약자들 입맛이 까다로워진다,"[('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛이', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
286,2008.07.15. 오후 2:30,김포 한강신도시 첫 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2008.07.15. 오후 2:30,‘철길 만나는 곳’ 미분양을 노려라,"[('‘철길', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
288,2008.07.15. 오후 2:30,‘9호선 효과’로 강서구 124%↑,"[('‘', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과’로', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('124%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
289,2008.07.15. 오후 2:28,서울시 민간투자 시책사업 절차 개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간투자 시책사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
291,2008.07.15. 오후 2:28,서울의 글꼴 서울한강체·서울남산체,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('글꼴', 'O'), (' ', 'O'), ('서울한강체', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서울남산체', 'ARTIFACT')]"
292,2008.07.15. 오후 2:20,영화속 슈퍼히어로 가자 인천으로,"[('영화속', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼히어로', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('으로', 'O')]"
293,2008.07.15. 오후 1:56,신동아건설 업무본부장에 이상모씨 위촉,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이상모', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
294,2008.07.15. 오후 1:46,아파트 거래량 뚝…가격 약세는 계속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
296,2008.07.15. 오후 1:33,경기도 7월분 재산세 전년비 14.6% 상승,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월분', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('14.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
297,2008.07.15. 오후 1:30,신한 1257억원 리비아 대학교 공사수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1257억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아 대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
298,2008.07.15. 오후 1:26,유찰된 공공택지 재입찰도 또 유찰,"[('유찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰도', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
299,2008.07.15. 오후 1:15,6월 아파트시장 북고남저현상 심화,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'TERM'), ('고남저현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
300,2008.07.15. 오후 12:40,재테크광고2000만원대 재테크 계곡펜션형부지 매각,"[('재테크광고', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('계곡펜션형부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
301,2008.07.15. 오후 12:28,산업단지 9월말부터 선분양 가능,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
302,2008.07.15. 오후 12:27,건단련 장성 사랑의 집 착공,"[('건단련', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
303,2008.07.15. 오후 12:02,아파트거래량 지방은 늘고 수도권역 대폭 감소,"[('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
304,2008.07.15. 오후 12:01,경매 강북 지고 강서 뜬다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
305,2008.07.15. 오후 12:01,이수건설 첫 해외건설 수주 리비아 젠탄지역 주택공사,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('젠탄', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'O')]"
306,2008.07.15. 오후 12:01,임대주택 보증금ㆍ임대료 주공 2년간 동결키로,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금ㆍ임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결키로', 'O')]"
307,2008.07.15. 오후 12:01,세운상가 땅값 최고 7천만원…거래는 ‘뚝’,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), ('…거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
308,2008.07.15. 오후 12:01,건설사 ‘미분양 털기’ 안간힘,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기’', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
309,2008.07.15. 오후 12:01,쌍용건설 매각 ‘장외전’ 치열,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장외전’', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
310,2008.07.15. 오후 12:00,줄줄 빠지는 강남아파트값…한달새 10%↓,"[('줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트값…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
311,2008.07.15. 오후 12:00,지방 아파트거래 증가세 반전..수도권은 3개월째 감소,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
312,2008.07.15. 오후 12:00,6월 서울 아파트거래 5782건..전월比 18.7%↓,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('5782건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
313,2008.07.15. 오후 12:00,정부 활성화책 무색 아파트 거래 급감,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화책', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
314,2008.07.15. 오후 12:00,아파트 거래량 1분기 반짝 상승 그쳐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
315,2008.07.15. 오전 11:55,신동아건설 업무본부장에 이상모씨 위촉,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이상모', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
316,2008.07.15. 오전 11:51,토지공사 등 공공시행자에 대한 선분양 요건 완화,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시행자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
317,2008.07.15. 오전 11:50,건설협회 장성 사랑의 집짓기 기공식,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장성 사랑의 집짓기 기공식', 'EVENT')]"
318,2008.07.15. 오전 11:42,수원시 개발이익금 기반시설비로 재투자,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발이익금', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설비로', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O')]"
319,2008.07.15. 오전 11:40,강남 재건축 시장..백약이 무효,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장..백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
320,2008.07.15. 오전 11:36,화성 동탄에 국민임대 2342가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2008.07.15. 오전 11:36,9월부터 공공사업자조성 산업단지 선분양,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공사업자조성', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O')]"
322,2008.07.15. 오전 11:32,건설업계 사랑의 집짓기 지속,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
323,2008.07.15. 오전 11:31,강남 재건축 다시 추락..매수세 미약,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('추락..매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('미약', 'O')]"
324,2008.07.15. 오전 11:21,서울 도시계획사업 사전 자문제 시행,"[('서울 도시계획사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('자문제', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
325,2008.07.15. 오전 11:18,건설사 돈줄은 마르고..회사채 발행 난항,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄은', 'O'), (' ', 'O'), ('마르고..회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
326,2008.07.15. 오전 11:01,주공 화성동탄 국민임대 2342세대 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2342세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2008.07.15. 오전 11:01,산업단지 제도개선 인허가 6개월로 단축,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
328,2008.07.15. 오전 11:01,고속버스 승차권 안방 발매,"[('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('안방', 'O'), (' ', 'O'), ('발매', 'O')]"
329,2008.07.15. 오전 11:00,산업단지 인허가기간 대폭 단축,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
330,2008.07.15. 오전 10:41,건설사들 “분양하려면 고객을 감동시켜라” 민원 해결까지 앞장,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('감동시켜라”', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('해결까지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
331,2008.07.15. 오전 10:32,평택 청북 분양 쓴맛…  청약률 0 단지도,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴맛…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O')]"
332,2008.07.15. 오전 10:17,화성동탄 국민임대 2342가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2008.07.15. 오전 10:16,공장용지난 해소하자..대구시 용역 발주,"[('공장용지난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
334,2008.07.15. 오전 10:09,동탄 타운하우스 청약률 제로,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
335,2008.07.15. 오전 10:05,사무실부족2010년까지 간다,"[('사무실부족', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
336,2008.07.15. 오전 10:03,사무실 부족 이번엔 임대료 공습,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('공습', 'O')]"
337,2008.07.15. 오전 10:01,말레이지아 조호바루 부동산 투자 투어 모집,"[('말레이지아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조호바루', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
338,2008.07.15. 오전 9:56,경매물건 선호지역 강북→강서로…전반적 주춤,"[('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('선호지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('강서로', 'LOCATION'), ('…전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
339,2008.07.15. 오전 9:56,주공 모든 임대주택 보증금ㆍ임대료 첫 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금ㆍ임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
340,2008.07.15. 오전 9:55,건단연 장성 사랑의 집 기공식,"[('건단연', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집 기공식', 'EVENT')]"
341,2008.07.15. 오전 9:42,스태그플레이션부동산집값하락 요인 너무 많다,"[('스태그플레이션부동산집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
342,2008.07.15. 오전 9:42,현장사무소 설치 독도 지배 강화,"[('현장사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지배', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
343,2008.07.15. 오전 9:41,한국 유비쿼터스도시 협회 출범,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스도시 협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
344,2008.07.15. 오전 9:41,교량안전 국제학술대회 1317일 개최,"[('교량안전 국제학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1317일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
345,2008.07.15. 오전 9:41,세운상가 개발 발표 ‘시큰둥’…거래는 없고 호가만 강세,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’…거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
346,2008.07.15. 오전 9:36,공사판 화음 지휘하는 조율의 마술사,"[('공사판', 'O'), (' ', 'O'), ('화음', 'O'), (' ', 'O'), ('지휘하는', 'O'), (' ', 'O'), ('조율의', 'O'), (' ', 'O'), ('마술사', 'OCCUPATION')]"
347,2008.07.15. 오전 9:28,서울 사무실 태부족..임대료 더 받자,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족..임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
348,2008.07.15. 오전 9:27,프리즘공정위 잦은 조사 몸살 앓는 건설업계,"[('프리즘공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
349,2008.07.15. 오전 9:26,주공 화성 동탄 국민임대 2342가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
350,2008.07.15. 오전 9:26,GS건설 서교 자이 주상복합 전기료 2040% 줄인다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('2040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
351,2008.07.15. 오전 9:26,일본 역사 도발…서울독도박물관은 2년째 지지부진,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('도발…', 'O'), ('서울독도박물관', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
352,2008.07.15. 오전 9:25,상가정보硏 불황기 상가투자 및 세무 특강,"[('상가정보硏', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('세무', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
353,2008.07.15. 오전 9:25,또 유찰..수도권 택지시장 꽁꽁,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
354,2008.07.15. 오전 9:15,한국유비쿼터스도시협회 출범,"[('한국유비쿼터스도시협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
355,2008.07.15. 오전 9:15,주공 화성동탄 국민임대 2342가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2008.07.15. 오전 9:03,상가정보연구소 투자전략세미나 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자전략세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
357,2008.07.15. 오전 8:45,싱겁게 끝난 동탄타운하우스 청약,"[('싱겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
359,2008.07.15. 오전 8:40,진달래추모공원 복합묘·납골묘 분양,"[('진달래추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합묘·납골묘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2008.07.15. 오전 8:19,美 금융위기 탈출 亞 외환 위기가 로드맵 WSJ,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('외환 위기', 'EVENT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('WSJ', 'ORGANIZATION')]"
361,2008.07.15. 오전 8:05,U시티 업무 국토부 총괄.. 통합협회 출범,"[('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄..', 'O'), (' ', 'O'), ('통합협회', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
362,2008.07.15. 오전 7:31,서울 25개구 가구당 평균 아파트값 3억,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
363,2008.07.15. 오전 7:20,서울 25개 자치구 평균 아파트값 3억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
364,2008.07.15. 오전 7:16,주공 임대주택 보증금임대료 2년 동결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
365,2008.07.15. 오전 6:52,고금리 공포 주택대출 많은 서민들 울상,"[('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
366,2008.07.15. 오전 6:41,월요초대석최준명 요진건설산업 회장,"[('월', 'EVENT'), ('요초대석', 'O'), ('최준명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
367,2008.07.15. 오전 6:01,재건축 가격 반짝 상승세...급매물 재출현,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세...급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('재출현', 'O')]"
368,2008.07.15. 오전 6:00,U시티 통합협회 공식 출범,"[('U시티 통합협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
369,2008.07.15. 오전 4:11,중견 건설사 CFO의 숨막히는 하루u3000,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CFO', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('하루u3000', 'ARTIFACT')]"
370,2008.07.15. 오전 4:11,뚝섬에 110층 랜드마크 들어설까,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설까', 'O')]"
371,2008.07.15. 오전 4:11,불황속에서 빛난 프리미엄 아파트,"[('불황속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛난', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
372,2008.07.16. 오후 9:57,주·토공 업무용 차량 경차로 교체,"[('주·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('경차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
373,2008.07.16. 오후 9:17,아파트 분양 시장 8월 가뭄… 환란이후 최저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가뭄…', 'O'), (' ', 'O'), ('환란이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
374,2008.07.16. 오후 7:19,건설기계 임대차 표준계약 관급은 완료 민간은 회피,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('표준계약', 'O'), (' ', 'O'), ('관급은', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('민간은', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O')]"
375,2008.07.16. 오후 6:56,지방 개발부담금 최대 75% 감면,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
376,2008.07.16. 오후 6:46,아파트형공장 첨단·고급화,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단·고급화', 'O')]"
377,2008.07.16. 오후 6:43,준공업지역 아파트값 들썩,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
378,2008.07.16. 오후 6:35,집중취재 김포한강신도시 분양 또 연기 왜,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
379,2008.07.16. 오후 6:34,오산 임대아파트값 높게 책정…주변 집값상승 부추겨,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('책정…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
380,2008.07.16. 오후 6:33,재산세 부담 가중 한숨 소리 늘었다,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
381,2008.07.16. 오후 6:33,벼랑에 선 건설사 1 괴담에 떤다 ‥ 하청업체는 이미 줄부도,"[('벼랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괴담에', 'O'), (' ', 'O'), ('떤다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('하청업체는', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('줄부도', 'O')]"
382,2008.07.16. 오후 6:32,벼랑에 선 건설사 1 괴담에 떤다 ‥ 김사장 자네 회사는 루머에 안시달려,"[('벼랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('괴담에', 'O'), (' ', 'O'), ('떤다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자네', 'O'), (' ', 'O'), ('회사는', 'O'), (' ', 'O'), ('루머에', 'O'), (' ', 'O'), ('안시달려', 'O')]"
383,2008.07.16. 오후 6:22,지방 관광·물류단지 개발부담금 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('관광·물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
384,2008.07.16. 오후 6:22,서울시 노후 고가도로 철거,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
385,2008.07.16. 오후 6:22,서울 반포미주아파트 재건축 승인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포미주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
386,2008.07.16. 오후 6:22,아파트 관리비 체납시 재산압류,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('체납시', 'O'), (' ', 'O'), ('재산압류', 'O')]"
388,2008.07.16. 오후 6:21,건설업계 미분양 추가 대책 요구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
389,2008.07.16. 오후 6:21,집중취재 김포한강신도시 분양 또 연기 왜,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
390,2008.07.16. 오후 6:21,리포트 아파트형공장 첨단·고급화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단·고급화', 'O')]"
391,2008.07.16. 오후 6:21,리포트 지방 개발부담금 최대 75% 감면,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
392,2008.07.16. 오후 6:20,리포트 준공업지역 아파트값 들썩,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
393,2008.07.16. 오후 6:20,리포트 재산세 부담 가중 한숨 소리 늘었다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
394,2008.07.16. 오후 6:07,주공 에너지절약 운동,"[('주공 에너지절약 운동', 'EVENT')]"
395,2008.07.16. 오후 6:06,이견만 확인한 국토부ㆍ건설업계 간담회,"[('이견만', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
396,2008.07.16. 오후 6:06,이앤씨건설 판타시온 리조트 분양,"[('이앤씨건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판타시온 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2008.07.16. 오후 6:06,현대건설 연차보고서 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연차보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
398,2008.07.16. 오후 6:06,우림건설 신임사장에 유철준씨,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유철준', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
399,2008.07.16. 오후 6:06,괌에 호텔ㆍ레지던스 분양,"[('괌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔ㆍ레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2008.07.16. 오후 6:06,판교 주공상가 21일 첫 입찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
401,2008.07.16. 오후 6:06,천안 동일하이빌 최고 108대1…청약가점 74점 나와,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('108대1', 'QUANTITY'), ('…청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('74점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
402,2008.07.16. 오후 6:06,청약통장 가입자 올해 14만명 감소,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
403,2008.07.16. 오후 6:06,경춘선 복선전철 개통 수혜 단지는,"[('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
404,2008.07.16. 오후 6:06,지방 관광ㆍ물류단지 개발부담금 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('관광ㆍ물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
405,2008.07.16. 오후 6:06,하반기 주상복합 물량 작년 절반…5766가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5766가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2008.07.16. 오후 5:57,신세계쉐덴주상복합 분양,"[('신세계쉐덴주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2008.07.16. 오후 5:57,경춘선 복선화 2010년말 개통,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선화', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
408,2008.07.16. 오후 5:54,세신，경남 진주 대규모 도시개발 추진,"[('세신，', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
409,2008.07.16. 오후 5:51,판교·동탄 ‘특급상가’ 쏟아진다,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘특급상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
410,2008.07.16. 오후 5:51,서초 반포미주아파트 지상 29층으로 재건축,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포미주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('29층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
411,2008.07.16. 오후 5:48,강서·구로 등 9월부터 줄분양,"[('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄분양', 'O')]"
412,2008.07.16. 오후 5:48,준공업지역 아파트값 두달새 5천만원 상승,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
413,2008.07.16. 오후 5:12,현장 클릭 종로 세운상가,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT')]"
414,2008.07.16. 오후 5:12,엠코 경의선 운정·금릉역사 신축공사 수주,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금릉역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
415,2008.07.16. 오후 5:12,소유 토지위로 공익사업 목적 송전선로 지나간다면…,"[('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지위로', 'O'), (' ', 'O'), ('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('지나간다면…', 'O')]"
416,2008.07.16. 오후 5:12,분양단지 들여다보기 동대문 래미안 전농2차,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
417,2008.07.16. 오후 5:11,건대입구역 저점 평가에 매매 꾸준,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저점', 'O'), (' ', 'O'), ('평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
418,2008.07.16. 오후 5:11,정부 미분양주택 세제 완화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
419,2008.07.16. 오후 5:11,미분양 대책 수도권까지 확대해야,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
420,2008.07.16. 오후 5:10,살기좋은 아파트 대통령상에 두산건설,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
421,2008.07.16. 오후 4:57,아파트 관리비 체납땐 재산압류,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('체납땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재산압류', 'O')]"
422,2008.07.16. 오후 4:57,반포미주 397가구로 재건축,"[('반포미주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('397가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
423,2008.07.16. 오후 4:57,주공 공공임대서도 22% 수익,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대서도', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
424,2008.07.16. 오후 4:57,송파신도시 2010년 이후 첫분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O')]"
425,2008.07.16. 오후 4:51,부동산 시장서도 삼성의 힘,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
426,2008.07.16. 오후 4:27,분양단신 신세계건설 성남 태평동에 주상복합 상가 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태평동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2008.07.16. 오후 4:21,이마트 들어서는 성남 구시가지 주상복합 눈길,"[('이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
428,2008.07.16. 오후 4:21,엠코 주부모니터와 첫 화상회의,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부모니터', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('화상회의', 'O')]"
429,2008.07.16. 오후 4:16,서울시 신축건축물 아리수 음수대 설치 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('아리수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('음수대', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
430,2008.07.16. 오후 4:16,현대건설 연차보고 건설부문 아시아지역 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연차보고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
431,2008.07.16. 오후 4:16,리포트 쌍용건설 매각 조건 의혹,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
432,2008.07.16. 오후 4:15,서울 강서남권 준공업지역 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
433,2008.07.16. 오후 4:03,주공 에너지절약운동 실시,"[('주공 에너지절약운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
434,2008.07.16. 오후 3:39,우림건설 수익구조 다변화 위한 조직개편 단행,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익구조', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
435,2008.07.16. 오후 3:30,부자의 힘  압구정 현대 최고가 경신,"[('부자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
436,2008.07.16. 오후 3:21,프리즘김포한강신도시 고무줄 분양일정,"[('프리즘', 'ORGANIZATION'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O')]"
437,2008.07.16. 오후 3:19,토공.주공 업무용 차량 경차로 교체,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('경차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
438,2008.07.16. 오후 3:09,준공업지역 개발..수혜 분양아파트는 어디,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
439,2008.07.16. 오후 2:57,건설업체 강도높은 미분양 추가 대책 요구,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('강도높은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
440,2008.07.16. 오후 2:56,아파트 허위광고 입주민에 배상 판결,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
441,2008.07.16. 오후 2:50,송파신도시 선분양해도 2010년 이후,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE')]"
442,2008.07.16. 오후 2:44,동탄 타운하우스의 굴욕 청약률 제로,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
443,2008.07.16. 오후 2:13,스태그플레이션부동산이렇게 투자하라,"[('스태그플레이션부동산이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
444,2008.07.16. 오후 1:27,엠코 주부모니터와 첫 화상회의,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부모니터', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('화상회의', 'O')]"
445,2008.07.16. 오후 1:20,대출ㆍ양도세ㆍ전매제한ㆍ상한제…부동산 규제 완화하라,"[('대출ㆍ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ전매제한ㆍ상한제…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하라', 'O')]"
446,2008.07.16. 오후 1:20,당인리 화력발전소 이전 최대 수혜지 마포 상수동 주목을…,"[('당인리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목을…', 'O')]"
447,2008.07.16. 오후 1:20,장용동의 전문기자 리포트미국發 부동산 쇼크 그 끝은…,"[('장용동', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('끝은…', 'O')]"
448,2008.07.16. 오후 1:20,송파 신도시 분양 지연 선분양으로 해도 2010년,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE')]"
449,2008.07.16. 오후 1:20,수익성 부동산 세미나 헤경ㆍ상가114 개최,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('헤경ㆍ', 'O'), ('상가114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
450,2008.07.16. 오후 1:20,줌인은평 저가매물 지금이 투자적기,"[('줌인', 'ORGANIZATION'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자적기', 'O')]"
451,2008.07.16. 오후 1:15,강남 소형 아파트 귀하신 몸,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
452,2008.07.16. 오후 12:54,미분양아파트 바겐세일 잘 따져보고 골라야,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바겐세일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보고', 'O'), (' ', 'O'), ('골라야', 'O')]"
454,2008.07.16. 오전 11:58,이용섭 고령자 종부세 납부유예 법안 발의,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부유예', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
456,2008.07.16. 오전 11:57,엠코 주부모니터와 첫 화상회의,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부모니터', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('화상회의', 'O')]"
457,2008.07.16. 오전 11:51,공장밀집지역도 쨍하고 해떴다,"[('공장밀집지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('쨍하고', 'O'), (' ', 'O'), ('해떴다', 'O')]"
458,2008.07.16. 오전 11:42,우림건설 대대적 조직개편..유철준 사장선임,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편..', 'O'), ('유철준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('선임', 'O')]"
459,2008.07.16. 오전 11:42,관광단지·물류단지 조성…개발부담금 면제,"[('관광단지·물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
460,2008.07.16. 오전 11:36,쌍용건설 매각 조건 의혹,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
461,2008.07.16. 오전 11:32,주택업계 미분양대책 보완·연장해달라종합,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('보완·연장해달라종합', 'O')]"
462,2008.07.16. 오전 11:31,서초 반포미주 재건축 더 멋지게,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('미주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멋지게', 'O')]"
463,2008.07.16. 오전 11:29,현대건설 국제연차보고서 건설부문 아시아대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제연차보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아대상', 'CIVILIZATION')]"
464,2008.07.16. 오전 11:26,아파트미분양 추가대책 어떤 내용,"[('아파트미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O')]"
465,2008.07.16. 오전 11:25,엠코 주부모니터 화상회의 개최,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부모니터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화상회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
466,2008.07.16. 오전 11:20,송파신도시 선분양해도 2010년 이후,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE')]"
467,2008.07.16. 오전 11:17,서울 반포미주아파트 재건축안 건축위 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포미주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
468,2008.07.16. 오전 11:15,반포 미주아파트 400가구 반포 힐스테이트로 탈바꿈,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
469,2008.07.16. 오전 11:11,송파신도시 선분양해도 2010년 이후에 첫 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2008.07.16. 오전 11:10,집값 폭락했는데도 세금 더 내라고,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락했는데도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라고', 'O')]"
471,2008.07.16. 오전 11:07,지방 관광·물류단지 개발부담금 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('관광·물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
472,2008.07.16. 오전 11:04,시세보다 싼 양도세 절감용 아파트 공매,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절감용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
473,2008.07.16. 오전 11:02,비수도권 관광·물류단지 개발부담금 면제키로,"[('비수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광·물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제키로', 'O')]"
474,2008.07.16. 오전 11:01,주택업계 미분양 대책 보완해달라,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('보완해달라', 'O')]"
475,2008.07.16. 오전 11:00,상가투자 아파트투자와 다르다,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트투자와', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
476,2008.07.16. 오전 11:00,프리즘국토부 선문답에 주택업계 냉가슴,"[('프리즘국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선문답에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('냉가슴', 'ANIMAL')]"
477,2008.07.16. 오전 11:00,구로·금천구 등 준공업지역 규제 완화로 아파트값 들썩,"[('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
478,2008.07.16. 오전 11:00,지방 관광단지.물류단지 조성때 개발부담금 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지.', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성때', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
479,2008.07.16. 오전 10:31,현대건설 국제연차보고서 건설부문 아시아대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제연차보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
480,2008.07.16. 오전 10:29,판교구냐 분당구냐...8개월째 줄다리기,"[('판교구', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), ('냐...', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
481,2008.07.16. 오전 10:24,단독아파트 미분양 대책 또 나온다,"[('단독아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
482,2008.07.16. 오전 10:10,현대건설 2007 Annual Report 건설업 부문 아시아지역 대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('Annual Repor', 'EVENT'), ('t', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
483,2008.07.16. 오전 10:08,화성시 동탄신도시 국민임대 2342가구 분양,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2008.07.16. 오전 9:55,재테크은평 뉴타운 투자 지금이 바닥,"[('재테크', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
485,2008.07.16. 오전 9:41,전문기자 리포트먹구름 몰려오는 부동산시장,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려오는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
486,2008.07.16. 오전 9:36,준공업지역 아파트 값 뛴다,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
487,2008.07.16. 오전 9:32,조강지처클럽 이준혁 바쏘위카스 델 발탁,"[('조강지처클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이준혁', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('바쏘위카스 델', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
488,2008.07.16. 오전 9:31,분양마케팅 에너지절감형 아파트가 뜬다,"[('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
489,2008.07.16. 오전 9:31,용인성복자이 1 2차 1502가구 분양,"[('용인성복자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1502가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
490,2008.07.16. 오전 9:31,송파신도시 막판 진통.. 첫 분양 2010년 가능,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('진통..', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
491,2008.07.16. 오전 9:23,건설사 아파트 광고모델 바이바이,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바이바이', 'PERSON')]"
492,2008.07.16. 오전 9:09,준공업지 일대 집값 서울 평균 3배 급등,"[('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
493,2008.07.16. 오전 8:36,상암DMC 특혜분양 의혹 시행사 임원ㆍ공무원 구속,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특혜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
494,2008.07.16. 오전 8:34,남발하는 부동산정책 혼란만 가중,"[('남발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
495,2008.07.16. 오전 8:14,송파신도시 선분양해도 2010년 이후에 첫 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
496,2008.07.16. 오전 8:01,눈여겨 볼만한 부산·울산 미분양 아파트,"[('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
497,2008.07.16. 오전 6:02,송파신도시 軍 골프장 부지 제공못해 발 동동,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('제공못해', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('동동', 'O')]"
498,2008.07.16. 오전 6:01,정부 대책이 되레 독약...부동산 시장 혼란 가중,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('독약...부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
499,2008.07.16. 오전 6:01,아파트 관리비 체납하면 재산압류…서울시 규약 개정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('체납하면', 'O'), (' ', 'O'), ('재산압류…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규약', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
500,2008.07.16. 오전 4:40,파주 교하레지던스 풀옵션 원룸텔 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
501,2008.07.16. 오전 4:16,잠실 레이크타워 근린상가 분양,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
502,2008.07.16. 오전 4:11,이방주의 부동산 산책 국기 게양과 부동산 가치,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('국기', 'O'), (' ', 'O'), ('게양과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
503,2008.07.16. 오전 4:11,잘나가던 중소형빌딩 임대료 연체 늘어,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
504,2008.07.16. 오전 4:11,중소형 아파트 더 귀한 몸 된다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
505,2008.07.16. 오전 3:07,분양정보대명리조트 강원 홍천 ‘소노펠리체’ 504채 外,"[('분양정보대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('504채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
506,2008.07.16. 오전 3:07,‘알짜’ 미분양 잡으려면 미분양된 이유를 살피세요,"[('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양된', 'O'), (' ', 'O'), ('이유를', 'O'), (' ', 'O'), ('살피세요', 'O')]"
507,2008.07.16. 오전 3:07,하반기 서울 전세물량 강북 마르고 강남 넘친다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마르고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘친다', 'O')]"
508,2008.07.16. 오전 12:06,건설사 입찰담합 원천봉쇄한다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄한다', 'O')]"
509,2008.07.17. 오후 11:37,하반기 알짜 상가 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
510,2008.07.17. 오후 10:23,삼성동 아이파크 195㎡ 매매가 57억…역대 최고가,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('195㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('57억', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
511,2008.07.17. 오후 9:15,여의도 48배 규모 경기도 농지 풀린다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('48배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
512,2008.07.17. 오후 9:06,광교신도시 내 상가딱지 주의해야,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O')]"
513,2008.07.17. 오후 8:25,러 최고 여성 갑부 런던 최대 저택 구입,"[('러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('갑부', 'O'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
514,2008.07.17. 오후 8:10,동부건설 아스테리움 덕수궁’ IBA 우수상,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('IBA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION')]"
515,2008.07.17. 오후 7:42,김문수 지사 경기도 농지 9% 규제 푼다,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
516,2008.07.17. 오후 7:33,센트레빌 분양홈페이지 미국IBA 우수상,"[('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('미국IBA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION')]"
517,2008.07.17. 오후 7:17,서울시 도시개발 노하우 카자흐에 수출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
518,2008.07.17. 오후 7:08,부동산 PF 대출 연체율 급상승 ‘빨간 불’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간', 'O'), (' ', 'O'), ('불’', 'O')]"
519,2008.07.17. 오후 7:07,집중취재 공모형PF 지지부진,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
520,2008.07.17. 오후 7:07,알짜 소형 아파트 분양 봇물,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
522,2008.07.17. 오후 7:03,수도권 아파트 공급 태부족,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O')]"
523,2008.07.17. 오후 7:00,동부건설 국내 건설사 최초 IBA 우수상 수상,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('IBA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
524,2008.07.17. 오후 6:50,강남 전세시장 폭풍 전야,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('전야', 'O')]"
525,2008.07.17. 오후 6:49,교통·물류업계 에너지절약 결의대회,"[('교통·물류업계', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
526,2008.07.17. 오후 6:36,최고가 거래 아파트는 57억원,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('57억원', 'QUANTITY')]"
527,2008.07.17. 오후 6:33,벼랑에 선 건설사 2 시한폭탄 PF사업 ‥ 미분양으로 45조 묶였다,"[('벼랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시한폭탄 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('45조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('묶였다', 'O')]"
528,2008.07.17. 오후 6:33,벼랑에 선 건설사 2 시한폭탄 PF사업 ‥ 째깍째깍…대출만기 몰린 8월이 다가온다,"[('벼랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시한폭탄 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('째깍째깍…대출만기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온다', 'O')]"
529,2008.07.17. 오후 6:26,포토뉴스 삼복 더위엔 수박이 최고,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('삼복', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더위엔', 'O'), (' ', 'O'), ('수박', 'PLANT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
530,2008.07.17. 오후 6:21,악재에 묻혀버린 건설주 실적,"[('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('묻혀버린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
531,2008.07.17. 오후 6:17,아파트 한채 값 ‘57억’…삼성동 아이파크 195㎡ 최고가 기록,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('57억', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('195㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
532,2008.07.17. 오후 6:16,준공업지역 토지거래허가구역 지정,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
533,2008.07.17. 오후 6:16,광교신도시 물딱지 주의보,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
534,2008.07.17. 오후 6:16,구로역ㆍ신도림역 주변 재정비,"[('구로역', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
535,2008.07.17. 오후 6:16,항만 복합단지로 개발,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
536,2008.07.17. 오후 6:16,보도 건물 사이 주차장ㆍ카페 사라진다,"[('보도', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장ㆍ카페', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
537,2008.07.17. 오후 6:16,토공 하반기 7조2447억원 발주,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조2447억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
538,2008.07.17. 오후 6:16,수도권 분양 연내 2만1천가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1천가구', 'QUANTITY')]"
539,2008.07.17. 오후 6:16,삼성동 아이파크 57억… 최고 실거래가 아파트,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
540,2008.07.17. 오후 6:16,신혼 전세임대 지금 신청하세요,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
541,2008.07.17. 오후 5:55,코오롱건설 지열냉ㆍ난방 아파트 첫 적용,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지열냉ㆍ난방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
542,2008.07.17. 오후 5:49,리포트에넥스 해외공략 박차,"[('리포트에넥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공략', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
543,2008.07.17. 오후 5:47,집중취재 공모형PF 지지부진,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
544,2008.07.17. 오후 5:47,리포트 하반기 알짜 상가 쏟아진다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
545,2008.07.17. 오후 5:46,리포트 알짜 소형 아파트 분양 봇물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
546,2008.07.17. 오후 5:45,광교신도시 상가 물딱지 거래 주의,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
547,2008.07.17. 오후 5:45,주공 신혼부부용 전세임대주택 첫 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
