,date,headline,keyword
0,2012.10.01. 오후 8:11,인천공항 중국 국경절 연휴 손님맞이,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국경절 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('맞이', 'O')]"
1,2012.10.01. 오후 6:10,경남기업， 베트남 랜드마크72에서 제1회 수직마라톤 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직마라톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
2,2012.10.01. 오후 6:09,양천구， 노인의 날 맞아 표창 수여,"[('양천구', 'LOCATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('노인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('표창', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
3,2012.10.01. 오후 5:51,서울 지하철 4호선 남양주 진접지구까지 연장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
4,2012.10.01. 오후 3:15,개포2·3단지 재건축 본격화…市 정비구역지정,"[('개포', 'LOCATION'), ('2·', 'QUANTITY'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…市', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역지정', 'O')]"
5,2012.10.01. 오후 3:09,LH공사 부동산 정보 제공 부동산맵 서비스 오픈,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
6,2012.10.01. 오후 3:09,9월 건설업 경기지수 70.6‥올 들어 최고치,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('70.6', 'QUANTITY'), ('‥올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
7,2012.10.01. 오후 3:09,추석 후 서울 전세값 오른다,"[('추석 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
8,2012.10.01. 오후 2:24,경남기업 베트남서 수직마라톤 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수직마라톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
9,2012.10.01. 오후 1:45,고향가는길귀경 정체 시작…부산서울 7시간10분 소요,"[('고향가는길귀경', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7시간10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
10,2012.10.01. 오전 11:00,9월 건설업 경기지수 70.6…올 최고 상승,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('70.6', 'QUANTITY'), ('…올', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
11,2012.10.01. 오전 10:59,9월 건설체감경기 올들어 최고치..침체는 여전,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치..침체는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
12,2012.10.01. 오전 10:23,LH 부동산정보 한눈에보는 부동산맵 서비스 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
13,2012.10.01. 오전 10:12,10월 첫째주 신규분양시장 잠시 휴장,"[('10월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('휴장', 'O')]"
14,2012.10.01. 오전 9:59,고향주변 임대수요에 세금혜택까지 1석2조는 어디,"[('고향주변', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('세금혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('1석2조', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
15,2012.10.01. 오전 9:10,부도 건설사 책임질 경영진은 남고 직원들만 고통,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임질', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('남고', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('고통', 'O')]"
16,2012.10.01. 오전 9:04,현대산업개발 아이파크 사회봉사단，사회공헌활동 눈길,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회봉사단，사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
17,2012.10.01. 오전 9:04,재건축단지에서 로열층을 일반분양하는 곳은,"[('재건축단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층을', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
18,2012.10.01. 오전 8:59,10월 역세권·KTX 따라 아파트 입주  풍성,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
19,2012.10.01. 오전 8:41,단독위기의 코레일…역사 환수땐 공사채발행 중단,"[('단독위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('…역사', 'O'), (' ', 'O'), ('환수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('공사채발행', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
20,2012.10.01. 오전 8:34,서울서 33평형 내 집 장만하려면 5억 3천만원은 있어야...,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 3천만원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야...', 'O')]"
21,2012.10.01. 오전 8:30,강남스타일 싸이 재산은 얼마,"[('강남스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재산은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
22,2012.10.01. 오전 7:31,부산 아파트 매매가 연간 상승률 마이너스 반전,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'QUANTITY'), ('이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
24,2012.10.01. 오전 6:02,서울에서 3.3㎡당 분양가 1000만원대 초중반의 착한 아파트는,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대 초중반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
25,2012.10.01. 오전 12:04,매일경제 수익형 부동산 무료세미나 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
26,2012.10.01. 오전 12:03,수익형부동산의 핵심 결국은 ‘임대수요’,"[('수익형부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('결국은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대수요’', 'O')]"
27,2012.10.01. 오전 12:00,울산신항 관련공사 등 2170억원대 입찰,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관련공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2170억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
28,2012.10.02. 오후 6:31,LH 위례신도시 호텔부지 공개 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
29,2012.10.02. 오후 6:31,의정부 미분양택지 개발리츠에 매각,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
30,2012.10.02. 오후 6:31,KTX 호재…수서역 인근 부동산시장 꿈틀,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
31,2012.10.02. 오후 6:31,가을 분양시장 스킨십 마케팅,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('스킨십', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
32,2012.10.02. 오후 6:31,창동 차량기지 제2 코엑스몰 된다,"[('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'LOCATION'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
33,2012.10.02. 오후 6:31,고양·운정 등 4곳서 임대주택 청약,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
34,2012.10.02. 오후 6:31,용산역세권개발 사업 12일 운명의 결판,"[('용산역세권개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운명의', 'O'), (' ', 'O'), ('결판', 'O')]"
35,2012.10.02. 오후 6:31,수도권 재건축 하락률 연중 최고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
36,2012.10.02. 오후 6:31,가을 이사철 월세값 상승…지난달 전달보다 0.2% 올라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
37,2012.10.02. 오후 6:20,중견기업도 ‘수술대’… 건설업계 위태위태,"[('중견기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수술대’…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위태위태', 'O')]"
38,2012.10.02. 오후 6:08,9월 전국 주택매매가 0.2%↓ 전세가 0.3%↑,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
39,2012.10.02. 오후 5:41,중단위기 용산개발 국감서 해법찾는다,"[('중단위기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('해법찾는다', 'O')]"
40,2012.10.02. 오후 5:25,정부 공공발주제도 변경 시급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공발주제도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
41,2012.10.02. 오후 5:17,서울 오피스 공실률 2분기 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
42,2012.10.02. 오후 5:16,용산역세권개발 경영권 10월 중순 판가름,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
43,2012.10.02. 오후 5:08,지금은 분양중 대림산업 e편한세상 보문,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT')]"
44,2012.10.02. 오후 5:08,보상금으로 부동산 사면 취득세 면제,"[('보상금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
45,2012.10.02. 오후 5:08,3분기 재건축 하락폭 컸다…수도권 2.7%↓ 올 최대,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
46,2012.10.02. 오후 5:08,리츠가 짓는 아파트 첫선…우리·LIG증권 투자,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선…', 'O'), ('우리', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LIG증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
47,2012.10.02. 오후 5:08,추석 이후 집없는 설움 커지나,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나', 'O')]"
48,2012.10.02. 오후 4:57,정부 공공발주제도 변경 시급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공발주제도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
49,2012.10.02. 오후 4:31,서울 지하철 4호선 창동기지 강북판 코엑스로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창동기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
50,2012.10.02. 오후 4:21,정부 연말까지 주택 취득세 감면종합2보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
51,2012.10.02. 오후 4:21,추석연휴 기간 KTX 이용객‥하루평균 20만명,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), ('‥', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY')]"
52,2012.10.02. 오후 4:20,중소형 건설사 10월 5만3천가구 공급,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2012.10.02. 오후 4:19,한은 주택가격 하향 조정국면 지속,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
54,2012.10.02. 오후 4:19,10월 전국 3만가구 공급,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
55,2012.10.02. 오후 3:57,창동 차량기지 제2 코엑스몰로,"[('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
56,2012.10.02. 오후 3:51,세제 혜택 반짝효과… 악성매물 해소 그칠 것,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('악성매물', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
57,2012.10.02. 오후 3:33,신탄리철원 잇는 경원선 11월 개통,"[('신탄리철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
58,2012.10.02. 오후 3:32,씨티아이 광주에 CIGS태양광 모듈공장 건립,"[('씨티아이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('CIGS태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모듈공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
59,2012.10.02. 오후 3:31,지난달 LH 단지 내 상가 완판,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
60,2012.10.02. 오후 3:09,이달 전국 5294가구 분양…작년 대비 46.8% 증가,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5294가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('46.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
61,2012.10.02. 오후 3:04,Hot 역세권2단계 점프 시작한 동東판교,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점프', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('동東', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION')]"
62,2012.10.02. 오후 2:46,창동 차량기지에 ‘제2 코엑스몰’,"[('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량기지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
63,2012.10.02. 오후 2:45,상반기 건설사 채무 경매건，4688개..최근 6년내 최저,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('경매건，', 'O'), ('4688개', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('최근 6년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
64,2012.10.02. 오후 2:38,3분기 수도권 재건축 값，2.78% 하락..낙폭 확대,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('값，', 'O'), ('2.78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락..낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
65,2012.10.02. 오후 2:33,정부 연말까지 주택 취득세 감면,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택 취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
66,2012.10.02. 오후 2:26,위례신도시 행정구역 경계 조정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
67,2012.10.02. 오후 2:09,추석 이후 전·월세 가격 오른다,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
68,2012.10.02. 오후 2:06,경남기업 베트남 랜드마크72서 수직마라톤 열어,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수직마라톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
69,2012.10.02. 오후 2:04,성남·하남·송파 위례신도시 행정구역 경계 조정,"[('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
70,2012.10.02. 오후 1:50,LH 리츠와 의정부 민락2지구 토지매매 계약,"[('LH 리츠', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
71,2012.10.02. 오후 1:48,준공 후 미분양이 뭐지.. 춘천 주택시장 콧노래,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('콧노래', 'O')]"
72,2012.10.02. 오후 1:44,추석 후 상가분양 기지재…투자전략은,"[('추석 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지재…투자전략은', 'O')]"
73,2012.10.02. 오후 1:42,LH 주택개발리츠 민락2지구서 첫선,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택개발리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
74,2012.10.02. 오후 1:40,아파트 능가하는 보안 시스템...오피스텔에서 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('능가하는', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템...오피스텔에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
75,2012.10.02. 오후 1:29,추석 연휴 이후 집없는 사람 설움 커진다,"[('추석 연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
76,2012.10.02. 오후 1:29,3분기 수도권 재건축 하락세 거셌다,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('거셌다', 'O')]"
77,2012.10.02. 오후 1:10,LH 의정부 민락2지구 리츠 활용해 사업진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('사업진행', 'O')]"
78,2012.10.02. 오전 11:39,서울시 1만3천개 시선유도봉 새 단장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만3천개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시선유도봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
79,2012.10.02. 오전 11:38,9억이하 주택 취득세 75%감면··거래정상화 의지,"[('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('감면··거래정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O')]"
80,2012.10.02. 오전 11:20,올해 연말까지 주택 취득세 감면,"[('올해 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
81,2012.10.02. 오전 11:20,침체된 주택경기에…건설업계 ‘휘청’ …시공능력 100위권 중 21곳 수술대로,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기에…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휘청’', 'O'), (' ', 'O'), ('…시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('100위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수술대로', 'O')]"
82,2012.10.02. 오전 11:13,주부의 손길 닿으니 아파트가 달라졌다,"[('주부', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('손길', 'O'), (' ', 'O'), ('닿으니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
83,2012.10.02. 오전 11:03,서울지하철 4호선 남양주 진접까지 연장,"[('서울지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
84,2012.10.02. 오전 11:01,LH·금융기관·건설사 윈윈 주택금융리츠 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·금융기관·건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('윈윈', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
85,2012.10.02. 오전 10:51,재건축 아파트 바닥이 없어,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
86,2012.10.02. 오전 10:51,추석연휴는 끝났지만…가을 분양시장 이제부터 ‘대목’,"[('추석연휴', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났지만…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이제부터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대목’', 'O')]"
87,2012.10.02. 오전 10:51,넥슨 신사옥 예정 강남부지…대규모 오피스텔 들어선다,"[('넥슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부지…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
88,2012.10.02. 오전 10:51,고양 원흥 등 경기북부 3곳…LH 국민임대 3964세대 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3964세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2012.10.02. 오전 10:51,서부이촌동 “이주했다 집만 날릴라” 술렁술렁,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“이주했다', 'O'), (' ', 'O'), ('집만', 'O'), (' ', 'O'), ('날릴라”', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁술렁', 'O')]"
90,2012.10.02. 오전 10:45,줌인 리더스클럽 해외진출 등 주력 업계 선두고수…실적 모멘텀 회복 본격화,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('선두고수…실적', 'O'), (' ', 'O'), ('모멘텀', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
91,2012.10.02. 오전 10:43,LH 의정부 민락2지구 리츠개발 시범 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리츠개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
92,2012.10.02. 오전 10:39,KTX 시· 종착 수서역 확정 자곡동 세곡동 일대 후꾼,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시·', 'O'), (' ', 'O'), ('종착', 'O'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('자곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('후꾼', 'O')]"
93,2012.10.02. 오전 10:31,부산 용호만매립지 초고층건물 건축심의서 부결,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호만매립지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의서', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
94,2012.10.02. 오전 10:27,한신공영 992억원 아파트 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('992억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2012.10.02. 오전 10:21,매입확약형 리츠 사업 본격화,"[('매입확약형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
96,2012.10.02. 오전 10:12,LH 매입확약형 리츠로 주택개발 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입확약형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
97,2012.10.02. 오전 10:08,연말까지 9억 이하 주택 취득세 75% 감면,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
98,2012.10.02. 오전 9:36,아산 용화 아이파크 분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2012.10.02. 오전 9:31,연말까지 9억 이하 주택 취득세 75%까지 경감,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
101,2012.10.02. 오전 9:19,LH 연체·할부이자율 인하‥최대 1%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연체·할부이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하‥최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY')]"
102,2012.10.02. 오전 9:18,정부 연말까지 주택 구입시 취득세 감면,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
103,2012.10.02. 오전 9:06,줌인리더스GS홈쇼핑 위기상황서 실적 모멘텀 회복 본격화,"[('줌인리더스GS홈쇼핑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기상황서', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('모멘텀', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
104,2012.10.02. 오전 9:02,추석이후 주택시장 약보합,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O')]"
105,2012.10.02. 오전 9:01,세제 감면 혜택으로 소형 오피스텔의 관심 달아오른다,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
106,2012.10.02. 오전 9:00,건설업체 경매물건 6년만에 최저치,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
107,2012.10.02. 오전 9:00,추석이후 주택시장 약보합,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O')]"
108,2012.10.02. 오전 8:59,서울시 장애인전용구역 불법주차 182건 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인전용구역', 'O'), (' ', 'O'), ('불법주차', 'O'), (' ', 'O'), ('182건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
109,2012.10.02. 오전 8:59,건설사 채무 경매 부동산 최근 6년래 최저,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 6년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
110,2012.10.02. 오전 8:59,추석 연휴 교통정보 스마트폰 이용률 22%↑,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
111,2012.10.02. 오전 8:59,9월 전국 월세가격 0.2% 상승,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
112,2012.10.02. 오전 8:56,넥슨 강남부지 랜드마크 오피스텔로 변신,"[('넥슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
113,2012.10.02. 오전 8:55,STX건설 하남미사 보금자리주택지구 1164가구 건설공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사 보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
114,2012.10.02. 오전 8:54,가을 이사수요 증가，월세가격 상승 전환,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가，월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
115,2012.10.02. 오전 8:54,‘2013년 부동산 시장전망 및 알짜 오피스텔를 찾아라’ 부동산세미나 개최,"[('‘', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
116,2012.10.02. 오전 8:51,건설사 채무경매건 6년내 최저치,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무경매건', 'O'), (' ', 'O'), ('6년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
117,2012.10.02. 오전 8:46,좌초 위기맞은 용산역세권개발 현장에 가보니…,"[('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
118,2012.10.02. 오전 8:46,“가을 분양시장을 잡아라”…서울ㆍ수도권 아파트 분양 봇물,"[('“', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
119,2012.10.02. 오전 8:46,LH 고양원흥지구 등 경기북부권 국민임대 3964세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3964세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
120,2012.10.02. 오전 8:41,허리 무너지는 건설업…구조조정 중견 건설사 전반으로 확산,"[('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업…구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전반으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
121,2012.10.02. 오전 8:25,건설사 채무경매건 최근 6년내 최저치,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무경매건', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 6년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
122,2012.10.02. 오전 8:17,본격 이사철 맞아 월세 가격 0.2% 상승,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
123,2012.10.02. 오전 8:12,허리 무너지는 건설업계…주택경기 불황에 중견건설사 잇따라 흔들,"[('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계…주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
124,2012.10.02. 오전 8:06,부동산시장 본격 이사철…8월 월세가격 전월比 0.2%↑,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
125,2012.10.02. 오전 7:54,고침 경제가을 이사철 맞아 월세가격…,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격…', 'O')]"
126,2012.10.02. 오전 7:36,추석 이후 두려운 집 없는 사람들의 슬픔,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두려운', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들의', 'O'), (' ', 'O'), ('슬픔', 'O')]"
127,2012.10.02. 오전 7:00,런던 HSBC타워 알고 보니 국민연금 것,"[('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('HSBC타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
128,2012.10.02. 오전 6:01,올 9월 전국 월세가격 전월 보다 0.2%↑,"[('올 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
129,2012.10.02. 오전 6:00,가을 이사철 맞아 월세가격 0.1% 올라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
130,2012.10.02. 오전 12:00,‘최저가공사물량산출 적정성’ 2일부터 조달청이 결정,"[('‘최저가공사물량산출', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성’', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조달청', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
131,2012.10.03. 오후 9:06,“하우스푸어는 올안 집 파는 게 나아”,"[('“하우스푸어는', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('나아”', 'O')]"
132,2012.10.03. 오후 7:54,지하철 신규노선 따라가니 ‘돈되네’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규노선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈되네’', 'O')]"
133,2012.10.03. 오후 7:53,오피스텔 인기 ‘여전하네’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여전하네’', 'O')]"
134,2012.10.03. 오후 7:51,분양단신 ‘송도 더샵 마스터뷰’ 1861가구 외,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1861가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
135,2012.10.03. 오후 6:52,서민용 주택·전세 대출 쉬워지나,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워지나', 'O')]"
136,2012.10.03. 오후 6:39,빌딩부자 100명이 본 추석이후 부동산시장,"[('빌딩부자', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
137,2012.10.03. 오후 6:36,갈수록 꼬이는 용산 개발…서부이촌동 주민까지 반발,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬이는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
138,2012.10.03. 오후 6:33,용산 밑그림부터 흔들…정비창 先개발 후 이촌동 보상 힘 실릴 듯,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑그림부터', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들…정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('先개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
139,2012.10.03. 오후 6:33,사무실이 호텔로…건물 용도변경 활발,"[('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로…건물', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
140,2012.10.03. 오후 6:33,빌딩 팔아 10억 번 연예인은,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('은', 'O')]"
141,2012.10.03. 오후 6:33,주부들은 익숙한 평면을 좋아해…아파트  A타입 인기,"[('주부', 'OCCUPATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('익숙한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면을', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('A타입', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
142,2012.10.03. 오후 6:33,민간 임대주택 공급 줄어,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
143,2012.10.03. 오후 6:33,주택 구입·전세자금 대출 내년 30% 증가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입·전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
144,2012.10.03. 오후 6:33,서울시 우면지구에 외국인 임대주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2012.10.03. 오후 6:31,2012 고객만족 브랜드 대상 청아람 대구 중구 등에 친환경 아파트 건설,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('청아람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
146,2012.10.03. 오후 6:28,판교신도시 유령아파트 인근 주민들 화났다종합,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('화났다종합', 'O')]"
147,2012.10.03. 오후 6:07,이사시즌에도 전국 집값 8년만에 떨어져,"[('이사시즌에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
148,2012.10.03. 오후 5:29,연휴 끝 아파트 분양 시작…10월 전국 3만1000가구,"[('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만1000가구', 'QUANTITY')]"
149,2012.10.03. 오후 5:29,주택 구입·전세대출 내년 예산 7조6500억,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입·전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('7조6500억', 'QUANTITY')]"
150,2012.10.03. 오후 5:29,판교 등 단지내상가 109개 쏟아져,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('109개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
151,2012.10.03. 오후 5:29,알짜 강동구마저…재건축 줄포기,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('마저…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('줄포기', 'O')]"
152,2012.10.03. 오후 5:29,이사철 실종 9월 집값 8년만에 하락…전국 0.2%↓,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
153,2012.10.03. 오후 5:17,내년도 국민주택기금 예산 증액…“전세자금 수요 증가”,"[('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('증액…“전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가”', 'O')]"
154,2012.10.03. 오후 4:32,대우조선해양 업계 처음으로 드릴십 4척 동시 수주,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('드릴십', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2012.10.03. 오후 4:16,아파트 수익률 수익률 하락세.. 강남 ‘대우아이빌멤버스’ 9.3% 서울서 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우아이빌멤버스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
156,2012.10.03. 오후 3:52,만리2 재개발 소형 확대,"[('만리2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
157,2012.10.03. 오후 3:51,현장르포 강남·용산 굴욕 속 ‘성북동의 위엄’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위엄’', 'O')]"
158,2012.10.03. 오후 3:51,알짜 토지도 경매서 ‘땡처리’,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땡처리’', 'O')]"
159,2012.10.03. 오후 3:48,가을 이사철에도… 9월 집값 8년만에 하락,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
160,2012.10.03. 오후 3:48,수안보 온천 힐링 리조트 임페리얼 스파 콘도 분양,"[('수안보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('임페리얼 스파 콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2012.10.03. 오후 3:42,내년 주택구입·전세자금 대출 30% 늘려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택구입·전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
162,2012.10.03. 오후 3:36,역세권 개발 정상화… 광명 부동산시장 훈풍,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화…', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
163,2012.10.03. 오후 3:32,국토부 내년 주택구입·전세 대출지원 예산 30% 증액,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택구입·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출지원', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
164,2012.10.03. 오후 3:04,건설업 설계용역대가 실비정액가산방식 전환,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역대가', 'O'), (' ', 'O'), ('실비정액가산방식', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
165,2012.10.03. 오후 2:50,최근 10년간 서울 아파트 전셋값 추석직후 7번 상승,"[('최근 10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('추석직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
166,2012.10.03. 오후 2:28,양도세 감면혜택 중소형 미분양 날개 달까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달까', 'O')]"
167,2012.10.03. 오후 1:10,시장 침체속 대단지가 좋은 이유,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
168,2012.10.03. 오후 1:07,가을 이사는 옛말 9월 전국 집값 8년만에 뚝,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
169,2012.10.03. 오후 1:01,세제 감면 시행 연휴 미분양 단지만 훈풍,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
170,2012.10.03. 오후 1:00,서민주거안정 운용액 30% 늘린다,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('운용액', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
171,2012.10.03. 오후 12:54,9월 전국 집값 하락,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
172,2012.10.03. 오후 12:10,아파트 전세가율 62.1%…9년래 최고치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('62.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('9년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
173,2012.10.03. 오전 11:40,강남역 1번출구 센트럴 푸르지오시티 728실 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1번출', 'QUANTITY'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('728실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2012.10.03. 오전 11:40,판교신도시 유령아파트 인근 주민들 화났다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('화났다', 'O')]"
175,2012.10.03. 오전 11:37,SH 서초우면에 외국인 전용임대 178가구 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초우면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('178가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2012.10.03. 오전 11:31,대우건설 동남아에서 잇따른 수주 낭보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
177,2012.10.03. 오전 11:25,SH공사 우면2지구 ‘외국인 임대’ 178가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('178가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2012.10.03. 오전 11:17,SH공사 우면2지구 178가구 외국인 임대,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('178가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
179,2012.10.03. 오전 11:15,유령아파트 우려 우면2지구 이달 공급 재개,"[('유령아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
180,2012.10.03. 오전 11:08,국민주택기금 이자율 낮춰도 대출액·임대주택 가구 수 ↓,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출액·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
181,2012.10.03. 오전 11:00,경포대 해수욕장 백사장 유실 이유봤더니,"[('경포대 해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백사장', 'O'), (' ', 'O'), ('유실', 'O'), (' ', 'O'), ('이유봤더니', 'O')]"
182,2012.10.03. 오전 10:58,Hot 역세권KTX 등에 업은 차세대 강남중심 수서,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION')]"
183,2012.10.03. 오전 10:43,아파트 매매가 대비 전세금 비율 62.1%…9년만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('62.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
184,2012.10.03. 오전 9:40,9월 전국 집값 8년만에 0.2% 하락,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2012.10.03. 오전 9:00,맞춤형 정비사업 서울 전역으로 확대,"[('맞춤형 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
186,2012.10.03. 오전 8:24,가을 이사철 청주·청원 아파트 전세시장 소폭 상승,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
187,2012.10.03. 오전 8:21,9월 전국 집값 8년만에 하락…전월比 0.2%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
188,2012.10.03. 오전 6:35,민간공급 임대주택 최근 2년간 물량 감소,"[('민간공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
189,2012.10.03. 오전 5:26,세종시 이전 공무원 극동 불똥…수천만원 이자 날벼락,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥…수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
190,2012.10.03. 오전 3:10,용산개발 주주 다툼에… 주민들만 속탄다,"[('용산', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('다툼에…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
191,2012.10.03. 오전 12:30,원주지역 국민임대주택 예비입주 157세대 모집,"[('원주', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주', 'O'), (' ', 'O'), ('157세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
192,2012.10.03. 오전 12:30,소비심리 위축 아파트 값 지속 하락,"[('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
193,2012.10.04. 오후 9:42,준공 후 전세 놓은 미분양 양도세 감면 제외 논란,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
194,2012.10.04. 오후 7:32,LH 토지 등 연체이자율 0.51%P 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
195,2012.10.04. 오후 7:06,서울시 부동산투자사 민영주택 임대사업 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주', 'TERM'), ('택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
196,2012.10.04. 오후 6:34,여수산단 GS건설 하청사 도주.. 파장 일파만파,"[('여수산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하청사', 'O'), (' ', 'O'), ('도주..', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파', 'O')]"
197,2012.10.04. 오후 6:33,파주·용인·청라·영종…가계부채 위험수위,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('…가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수위', 'O')]"
198,2012.10.04. 오후 6:31,4대강 담합혐의 입증 안됐는데…공공공사 입찰제한 업계 반발,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담합혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐는데…공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
199,2012.10.04. 오후 6:31,쌍용건설 싱가포르 안전대상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안전대상', 'O')]"
200,2012.10.04. 오후 6:31,국토부 산하기관 이자만 하루 200억,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY')]"
201,2012.10.04. 오후 6:31,부적격 정비업체 26곳 업무정지,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무정지', 'O')]"
202,2012.10.04. 오후 6:31,포스코건설 사회공헌 우수기업,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O')]"
203,2012.10.04. 오후 6:31,9월까지 해외건설 수주 400억弗 돌파,"[('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
204,2012.10.04. 오후 6:31,헉 재개발 사업중단 비용이 325억,"[('헉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('비용이', 'O'), (' ', 'O'), ('325억', 'QUANTITY')]"
205,2012.10.04. 오후 6:31,잘 나가던 세종시 아파트·택지 분양 주춤,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트·택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
206,2012.10.04. 오후 6:04,치고 빠지는 강남 오피스텔 성매매 단속 글쎄요,"[('치고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성매매', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄요', 'O')]"
207,2012.10.04. 오후 5:58,SH공사 조직개편‥이종수號 개혁 박차,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편‥', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
208,2012.10.04. 오후 5:43,양도세 감면에 미분양 숨통,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
209,2012.10.04. 오후 5:42,대한민국 국토도시디자인대전 8일 개막,"[('대한민국 국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
210,2012.10.04. 오후 5:39,미분양 미운오리 서러움 벗나…추석에도 견본주택 북적,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미운오리', 'O'), (' ', 'O'), ('서러움', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나…', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
211,2012.10.04. 오후 5:39,미분양 볕드는데 송도도 어깨펼까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드는데', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('어깨', 'ANIMAL'), ('펼까', 'O')]"
212,2012.10.04. 오후 5:39,둔촌주공 실거래가 4000만원 껑충…매매시장 취득세 효과,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
213,2012.10.04. 오후 5:27,용산개발 좌초땐 1조대 허공으로 해결 실마리는 서부이촌동에 있다,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('실마리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
214,2012.10.04. 오후 5:27,용산개발 좌초땐 1조대 허공으로 사업백지화 재개발 매몰비용 폭탄,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
215,2012.10.04. 오후 5:18,LH 고양 일산2지구 등 13필지 5년 무이자 할부 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2012.10.04. 오후 5:18,리츠 내년부터 민영주택 통매입 가능,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('통매입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
217,2012.10.04. 오후 5:14,강남 재건축發 전세난 오나…한달새 4000만원 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('오나…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
218,2012.10.04. 오후 5:13,쌍용건설 싱가포르 안전대상 최우수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
219,2012.10.04. 오후 5:12,양도세 감면에 미분양 好好,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('好好', 'O')]"
220,2012.10.04. 오후 5:08,뚝섬 현대차빌딩 기부채납 줄어드나,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
221,2012.10.04. 오후 5:08,재개발 중단하니 매몰비용 폭탄,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단하니', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
223,2012.10.04. 오후 5:08,LH 주택·토지 연체율 1%P 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
224,2012.10.04. 오후 5:08,하천정보 인터넷으로 확인,"[('하천정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
225,2012.10.04. 오후 5:08,해외건설 올 수주액 400억弗 돌파했지만,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('400억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파했지만', 'O')]"
226,2012.10.04. 오후 5:08,필립찰스 협회장 유럽위기 부동산 투자 기회,"[('필립찰스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
227,2012.10.04. 오후 5:08,수익형 부동산 세미나,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
228,2012.10.04. 오후 4:58,한미글로벌 ‘책임형 CM’ 앞장,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘책임형', 'O'), (' ', 'O'), ('CM’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
229,2012.10.04. 오후 4:58,믿었던 소형아파트 마저도 두달 연속 하락,"[('믿었던', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마저도', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
230,2012.10.04. 오후 4:57,현장르포 동시분양 한달 지난 동탄2신도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION')]"
231,2012.10.04. 오후 4:56,부동산 시장 대선 훈풍 없다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
232,2012.10.04. 오후 4:56,국토부세계은행 개도국 도시교통 지원,"[('국토부세계은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('도시교통', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
233,2012.10.04. 오후 4:55,국토부 제3차 대중교통 국제정책포럼 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대중교통 국제정책포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2012.10.04. 오후 4:55,건설법·규제 간소화 시급,"[('건설법', 'CIVILIZATION'), ('·규제', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
235,2012.10.04. 오후 4:54,국토부 국감 최대 쟁점 4대강·KTX,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT')]"
236,2012.10.04. 오후 4:54,포스코건설 건설업계 사회공헌활동 1위,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
237,2012.10.04. 오후 4:52,GS건설 로봇 이용한 송전선로 점검 기술 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
238,2012.10.04. 오후 4:50,9월까지 해외건설 수주액 400억불 돌파,"[('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
239,2012.10.04. 오후 4:39,해외건설 수주액 9월까지 400억 달러 넘어,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('400억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
240,2012.10.04. 오후 4:30,건설사 보호장치 너무 부족해,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보호장치', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O')]"
241,2012.10.04. 오후 4:30,장용동리포트 9ㆍ10대책 효과 기존주택에는 악영향될수도,"[('장용동리포트 9ㆍ10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택에는', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향될수도', 'O')]"
242,2012.10.04. 오후 4:29,국내 건설사 16% 사업기능 상실,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업기능', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O')]"
243,2012.10.04. 오후 4:15,포스코건설 소비자가 뽑은 사회공헌 잘하는 기업 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
244,2012.10.04. 오후 4:07,민간발주자 불공정 노예계약 제도개선 시급,"[('민간발주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('노예', 'CIVILIZATION'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
245,2012.10.04. 오후 4:01,쌍용건설 싱가포르 안전대상 최우수상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
246,2012.10.04. 오후 3:55,포스코건설 사회공헌 잘하는 건설사 1위,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
247,2012.10.04. 오후 3:45,유흥업도 불황 쓰나미…모텔 단란주점 잇단 경매,"[('유흥업도', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미…모텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단란주점', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
248,2012.10.04. 오후 3:40,부동산 취득·양도세 한시감면 효과 제한적,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
249,2012.10.04. 오후 3:39,SH공사 전격 조직개편… ‘임대·재무’ 강조,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대·재무’', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
250,2012.10.04. 오후 3:37,서울시 자격미달 정비업체 아웃,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자격미달', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃', 'O')]"
251,2012.10.04. 오후 3:37,GS건설 송전선로 점검로봇 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('점검로봇', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
252,2012.10.04. 오후 3:33,쌍용건설 싱가포르 안전대상 최우수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
253,2012.10.04. 오후 3:27,포스코건설 사회공헌 잘하는 기업 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
254,2012.10.04. 오후 3:26,＜생생코스피＞현대차 9월 車 판매량 37만1743대…전년 대비 3.4%↑,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('판매량', 'O'), (' ', 'O'), ('37만1743대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
255,2012.10.04. 오후 3:25,포스코건설 사회공헌활동 건설업계 1위,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
256,2012.10.04. 오후 2:59,포스코건설 사회공헌활동 건설업계 1위,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
257,2012.10.04. 오후 2:56,인천공항 아시아 항공마케팅 최우수상 수상,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
258,2012.10.04. 오후 2:55,인천항 친환경 태양광 에너지발전 도입,"[('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('에너지발전', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
259,2012.10.04. 오후 2:53,재개발 매몰비용 갈등 깊어질 듯,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
260,2012.10.04. 오후 2:36,매일경제 수익형부동산 집중분석 무료 세미나 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2012.10.04. 오후 2:36,중대형건설사 줄도산 우려..6곳중 1곳 자본잠식,"[('중대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려..', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O')]"
262,2012.10.04. 오후 2:35,부천 뉴타운 무산에 시공사 조합원 상대 352억 청구,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('무산에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('352억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
263,2012.10.04. 오후 2:34,‘용산참사’ 용산4구역 평형 줄여 사업성 개선,"[('‘', 'O'), ('용산참사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
264,2012.10.04. 오후 2:23,임대아파트는 거대한 보육 사각지대,"[('임대아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('거대한', 'O'), (' ', 'O'), ('보육', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O')]"
265,2012.10.04. 오후 2:13,쌍용건설 싱가포르 안전대상 최우수상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
266,2012.10.04. 오후 2:03,포스코건설 사회공헌활동 건설업계 1위 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
267,2012.10.04. 오후 1:56,쌍용건설 싱가포르 안전대상 최우수상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
268,2012.10.04. 오후 1:55,국내 첫 로봇 이용 가공 송전선로 점검,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가공', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
269,2012.10.04. 오후 1:52,GS건설 송전선로 점검에 ‘로봇’ 활용키로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('점검에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('활용키로', 'O')]"
270,2012.10.04. 오후 1:46,SK건설 당산동 지식산업센터 SK V1 센터 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('SK V1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2012.10.04. 오후 1:40,올해 9월까지 해외건설 수주액 400억달러 돌파,"[('올해 9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
272,2012.10.04. 오후 1:36,쌍용건설 싱가포르 안전대상 최우수상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
273,2012.10.04. 오후 1:34,현대로템 등 열차 제작사 납기 못맞춰 1482억 물어,"[('현대로템', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작사', 'O'), (' ', 'O'), ('납기', 'O'), (' ', 'O'), ('못맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('1482억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물어', 'O')]"
274,2012.10.04. 오후 1:09,‘대우건설’ 수유역 푸르지오 소형오피스텔 분양,"[('‘', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2012.10.04. 오후 1:06,대선이후 부동산 전망하는 부동산 전문가 포럼 세미나 9일 개최,"[('대선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
276,2012.10.04. 오후 12:52,분양정보제주 ‘디아일랜드 블루’ 호텔식 오피스텔 분양,"[('분양정보', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디아일랜드 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2012.10.04. 오후 12:16,화제분양 수유역 오피스텔· 미니아파트 특별분양,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
278,2012.10.04. 오후 12:11,뉴타운 매몰비용 대형폭탄 터졌다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'ARTIFACT'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터졌다', 'O')]"
279,2012.10.04. 오후 12:01,여의도 ‘IFC몰’ 개장 효과…인근 상권 임대료 상승세,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IFC몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
280,2012.10.04. 오후 12:01,수안보 온천 힐링 리조트 ‘임페리얼스파’ 121실 분양,"[('수안보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임페리얼스파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('121실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2012.10.04. 오후 12:01,올 13분기 해외건설 수주 400억弗 돌파,"[('올 13분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
282,2012.10.04. 오전 11:56,서울 뉴타운도 ‘매몰비용 폭탄’ 노출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
283,2012.10.04. 오전 11:55,르포세제감면 시행 후 첫 연휴.. 미분양 단지 훈풍종합,"[('르포세제', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍종합', 'O')]"
284,2012.10.04. 오전 11:53,쌍용건설，싱가포르 마리나 해안 고속도 안전대상 최우수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('싱가포르 마리나 해안 고속도 안전대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
285,2012.10.04. 오전 11:46,미분양 취득·양도세 감면 법개정안 통과,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
286,2012.10.04. 오전 11:46,GS건설 국내 최초로 송전선 점검 로봇 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
287,2012.10.04. 오전 11:44,아시아블로그준비안된 세종시가 빚은 극동사태 불똥,"[('아시아블로그', 'TERM'), ('준비안된', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('극동사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
288,2012.10.04. 오전 11:44,KDI 취득·양도세 감면 주택시장 효과 제한적,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
289,2012.10.04. 오전 11:44,국토해양부 세계은행과 손잡고 개도국 지원 나서,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
290,2012.10.04. 오전 11:39,50대 건설사 부채 158조…6곳 중 1곳 자본잠식,"[('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('158조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O')]"
291,2012.10.04. 오전 11:36,GS건설 국내 최초 송전선로 점검 로봇 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
292,2012.10.04. 오전 11:31,캠코 강원본부 사옥 준공,"[('캠코 강원본부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
293,2012.10.04. 오전 11:30,잇단 부도.. 하도급 3조원 어떡하나 발동동종합,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('부도..', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떡하나', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동종합', 'ORGANIZATION')]"
294,2012.10.04. 오전 11:28,수원시청역 인근 도시형주택 94가구 분양,"[('수원시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('94가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2012.10.04. 오전 11:25,쌍용건설 싱가포르 안전대상 최우수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
296,2012.10.04. 오전 11:23,박상언의 부동산재테크주택시장 반등.. 아직은 시기상조,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
297,2012.10.04. 오전 11:21,SK건설 ‘당산 SK V1 center’ 10월 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 SK V1 center', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2012.10.04. 오전 11:15,소통이 불황 뚫었다,"[('소통이', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
300,2012.10.04. 오전 11:14,화성산업 대전노은3지구 B3블럭 아파트 공사 수주,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('노은3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B3블럭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2012.10.04. 오전 11:13,GS건설 국내 최초 송전선로 점검로봇 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('점검로봇', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
302,2012.10.04. 오전 11:13,쌍용건설 싱가포르 2개 현장 안전대상 최우수,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대상', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
304,2012.10.04. 오전 11:10,소형주택 재테크세미나,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크세미나', 'O')]"
305,2012.10.04. 오전 11:10,주택업계 다양한 평면개발로 실속파 고객에게 인기,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속파', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
306,2012.10.04. 오전 11:08,인천서 공공임대주택 입주.. 56개월 기다려야,"[('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('56개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다려야', 'O')]"
307,2012.10.04. 오전 11:07,잇단 부도.. 하도급 3조원 어떡하나 발동동,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('부도..', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떡하나', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
308,2012.10.04. 오전 11:06,부천 재개발 사업중단 뒤 매몰비 350억원 날벼락…서울 뉴타운 등 메가톤급 후폭풍 예고,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비', 'O'), (' ', 'O'), ('350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날벼락…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('메가톤급', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
309,2012.10.04. 오전 11:05,재개발 그만뒀더니 수백억 매몰비용 폭탄 터졌다…시공사부천 재개발조합에 352억 청구,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('그만뒀더니', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다…', 'O'), ('시공사부천 재개발조합', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('352억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
311,2012.10.04. 오전 11:01,국토부 국내 첫 도시교통지도자 양성 프로그램 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시교통지도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2012.10.04. 오전 11:00,블록별로 별도 시행사…용산 사실상 분리개발,"[('블록별로', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('분리개발', 'O')]"
313,2012.10.04. 오전 11:00,서울시 부적격 정비업체 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
314,2012.10.04. 오전 11:00,도시교통지도자 양성프로그램 개최,"[('도시교통지도자 양성프로그램', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
315,2012.10.04. 오전 11:00,국내 가장 흔한 하천 이름은 대곡천,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔한', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('이름은', 'O'), (' ', 'O'), ('대곡천', 'LOCATION')]"
316,2012.10.04. 오전 11:00,개도국에 교통정책 전수한다,"[('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전수한다', 'O')]"
317,2012.10.04. 오전 11:00,우리나라 하천정보 인터넷으로 한눈에,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('하천정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
318,2012.10.04. 오전 11:00,국토부 제3차 대중교통 국제정책포럼 9일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대중교통 국제정책포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
319,2012.10.04. 오전 10:57,코레일 용산개발 부지 분할매각 추진,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
320,2012.10.04. 오전 10:52,분양정보·항공사진 제공 ‘LH 부동산맵’ 만든다,"[('분양정보·항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산맵’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
321,2012.10.04. 오전 10:49,生生부동산알짜 미분양 3박자 입지·가격·수요,"[('生生부동산알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입지·가격·수요', 'O')]"
322,2012.10.04. 오전 10:47,生生부동산남양주 화도 예가 사통팔달 강남 생활권,"[('生生부동산', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O')]"
323,2012.10.04. 오전 10:45,生生부동산세제 감면은 기본..할인·임대보장까지,"[('生生부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본..할인·임대보장까지', 'O')]"
324,2012.10.04. 오전 10:43,生生부동산신동탄 SK뷰파크 단지내 시립어린이집 보셨나요,"[('生生부동산신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('시립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('보셨나요', 'O')]"
325,2012.10.04. 오전 10:42,국가가 무단 점유한 민간 땅 2조3000억 규모,"[('국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('점유한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
326,2012.10.04. 오전 10:42,Hot 역세권압구정 코앞까지 다가선 서울숲,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코앞까지', 'O'), (' ', 'O'), ('다가선', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION')]"
327,2012.10.04. 오전 10:41,生生부동산광교산 자이 5500가구 자이타운의 완성판,"[('生生부동산', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이타운', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('완성판', 'O')]"
328,2012.10.04. 오전 10:40,生生부동산강남 더샵 라르고 위치 만족 가격 만족,"[('生生부동산', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
329,2012.10.04. 오전 10:39,生生부동산인왕산 2차아이파크 도심속 전원스타일,"[('生生부동산인', 'O'), ('왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원스타일', 'O')]"
330,2012.10.04. 오전 10:38,生生부동산목동 센트럴 푸르지오 서남권 대표 주상복합,"[('生生부동산목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
331,2012.10.04. 오전 10:38,LH 고양일산2지구 외 3곳‥주차장·준주거용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('‥주차장·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2012.10.04. 오전 10:36,生生부동산래미안 대치 청실 대한민국 교육1번지,"[('生生부동산래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('청실', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY')]"
333,2012.10.04. 오전 10:36,해외수주 3분기 400억달러 돌파,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
334,2012.10.04. 오전 10:35,부산 집값 가을 이사철에도 내림세,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
335,2012.10.04. 오전 10:35,生生부동산보문 e편한세상 사통팔달 쿼드러플 역세권,"[('生生부동산보문', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('쿼드러플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
336,2012.10.04. 오전 10:33,生生부동산온의동 캐슬스카이클래스 춘천의 새 랜드마크,"[('生生부동산', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬스카이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
337,2012.10.04. 오전 10:31,生生부동산유니버시아드 힐스테이트 선수촌단지 명성 잇는다,"[('生生부동산유니버시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선수촌단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
338,2012.10.04. 오전 10:26,‘2013년 부동산 시장전망 및 알짜 오피스텔를 찾아라’ 부동산세미나 개최,"[('‘', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
339,2012.10.04. 오전 10:26,LH 고양일산2 등 잔여 우량토지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양일산', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('우량토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2012.10.04. 오전 10:21,애플 지도에는 한강이 없다···애플에 시정권고,"[('애플', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도에는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('애플', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정권고', 'O')]"
341,2012.10.04. 오전 10:21,충북 금왕 신축 원룸주택 12억원,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금왕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
342,2012.10.04. 오전 10:06,분양소식 지식산업센터 당산 SK V1 center,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT')]"
343,2012.10.04. 오전 10:01,대한민국 새로운 심장 세종특별자치시 e편한세상 신흥,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('심장', 'O'), (' ', 'O'), ('세종특별자치시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O')]"
344,2012.10.04. 오전 10:01,IFC몰 여의도 상권 활성화 신호탄될까,"[('IFC몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄될까', 'O')]"
345,2012.10.04. 오전 10:00,LH 고양일산2지구 등에 준주거용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2012.10.04. 오전 9:53,특별기고헤세의 가을 4대강의 가을,"[('특', 'CIVILIZATION'), ('별기고헤세', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE')]"
347,2012.10.04. 오전 9:51,生生부동산얼어붙은 주택시장 제대로 살리자,"[('生生부동산얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자', 'O')]"
348,2012.10.04. 오전 9:46,올 3분기까지 해외수주실적 400억弗 넘어,"[('올 3분기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('400억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
349,2012.10.04. 오전 9:31,서울시 부적격정비업체 27개 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부적격정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
350,2012.10.04. 오전 9:29,SK건설 당산 SK V1 center 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2012.10.04. 오전 9:20,하지원 서초동 빌딩 매각해 17억 시세 차익,"[('하지원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매각해', 'O'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
352,2012.10.04. 오전 9:17,서울시 부적격 정비업체 26곳 징계,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
353,2012.10.04. 오전 9:16,분양단신 지식산업센터 ‘당산 SK V1 center 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), (""지식산업센터'"", 'O'), ('당산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2012.10.04. 오전 9:16,용산국제업무지구 서부이촌동 통합개발 난항,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
355,2012.10.04. 오전 9:14,3분기 재개발·재건축 시공사 선정 5건 불과,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
356,2012.10.04. 오전 9:09,부적격 정비업체’ 26곳 업무정지 처분,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), (""정비업체'"", 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무정지', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
357,2012.10.04. 오전 8:48,건설사 자금사정 최악.. 50대사 8곳 자본잠식,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('최악..', 'O'), (' ', 'O'), ('50대사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O')]"
358,2012.10.04. 오전 8:46,해외건설 ‘쾌속 행진’…올 13분기 400억달라 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쾌속', 'O'), (' ', 'O'), ('행진’…', 'O'), ('올 13분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('400억달라', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
359,2012.10.04. 오전 8:41,50대 건설사 6곳중 1곳 자본잠식,"[('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O')]"
360,2012.10.04. 오전 8:41,㈜클라씨에 수안보 온천서 힐링 리조트 ‘임페리얼 스파’ 콘도 분양,"[('㈜클라씨', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수안보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임페리얼 스파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2012.10.04. 오전 8:30,중대형 건설사 6곳 중 1곳 자본잠식,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O')]"
362,2012.10.04. 오전 8:23,해외건설 수주 400억불 돌파 기염,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('기염', 'O')]"
363,2012.10.04. 오전 8:15,50대 건설사 6곳중 1곳 자본잠식...줄도산 우려,"[('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본잠식...줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
364,2012.10.04. 오전 8:01,해외건설 13분기 실적 수주 400억弗 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('13분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
365,2012.10.04. 오전 6:55,기자수첩극동건설 유탄맞은 세종시 공무원들,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유탄맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
366,2012.10.04. 오전 6:03,서울시 개포재건축 실거래정보 3개월 누락 왜,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누락', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
367,2012.10.04. 오전 6:00,서울시 ‘부적격 정비업체’ 26곳 ‘퇴출’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체’', 'O'), (' ', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘퇴출’', 'O')]"
368,2012.10.04. 오전 6:00,부적격 재개발·재건축 정비업체 26곳 철퇴,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
369,2012.10.04. 오전 5:00,공사비 절감·공기 단축 책임형CM이 뜬다,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감·공기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('책임형CM이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
370,2012.10.04. 오전 12:30,민간 임대주택 물량 감소,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
371,2012.10.04. 오전 12:30,미분양 감소 집값 다시 뛴다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
372,2012.10.05. 오후 9:41,2012국감권도엽 신혼부부주택 지원 확대할 것,"[('2012', 'DATE'), ('국감권도엽', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
373,2012.10.05. 오후 7:58,3분기 전국 아파트값 0.77% 하락,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
374,2012.10.05. 오후 6:33,추천 경매물건 노원구 상계동 아파트 전용 84.84㎡ 1억7920만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억7920만원', 'QUANTITY')]"
375,2012.10.05. 오후 6:31,경남기업 베트남·스리랑카서 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2012.10.05. 오후 6:31,기업 몰린 충주·평택 아파트값 나홀로 강세,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
377,2012.10.05. 오후 6:31,영구임대 들어가려면 2년 기다려야…인천은 56개월 최장 대기,"[('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다려야…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('56개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
378,2012.10.05. 오후 6:31,재개발 매몰비용 놓고 지자체정부 갈등 고조,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
379,2012.10.05. 오후 6:31,보금자리 보상투기 4000여건 적발,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보상투기', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
380,2012.10.05. 오후 6:31,민간공사에도 건설사 보호대책 필요,"[('민간공사에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보호대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
381,2012.10.05. 오후 6:31,부산 전셋값 상승 최고…최근 5년간 38% 올라,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
382,2012.10.05. 오후 6:31,은평뉴타운 한옥마을에서 살아볼까,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
383,2012.10.05. 오후 6:06,올 3분기 전국 전세가만 0.54%↑,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가만', 'O'), (' ', 'O'), ('0.54%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
384,2012.10.05. 오후 6:04,세종시 웅진 아파트 계약자 대출이자 납부 3개월 유예,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
385,2012.10.05. 오후 5:58,포스코건설 베트남 정부로부터 우정휘장 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('우정휘장', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
386,2012.10.05. 오후 5:56,추천 경매물건 인천 부평구 갈산동 아파트 전용 134.37㎡,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('134.37', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
387,2012.10.05. 오후 5:55,제주한라대 목장용지 비싸게 매입 논란,"[('제주한라대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
388,2012.10.05. 오후 5:46,추천 경매물건 도봉구 창동 아파트 전용 165.17㎡ 5억6320만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('165.17㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억6320만원', 'QUANTITY')]"
389,2012.10.05. 오후 5:45,역세권도 다 같은 역세권아냐… 우리집 지하는 지하철 역,"[('역세권도', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권아냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역', 'O')]"
390,2012.10.05. 오후 5:42,서대문 ‘가재울 래미안 e편한세상’ 입주,"[('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가재울 래미안 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
391,2012.10.05. 오후 5:40,분양시장 활짝.. 2699가구 쏟아진다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝..', 'O'), (' ', 'O'), ('2699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
392,2012.10.05. 오후 5:39,경남기업 베트남·스리랑카서 930억 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('930억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
393,2012.10.05. 오후 5:39,추천 경매물건 성동구 금호동 아파트 전용 114.55㎡ 4억6080만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('114.55㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억6080만원', 'QUANTITY')]"
394,2012.10.05. 오후 5:38,3분기 전국 아파트값 0.77% 하락,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
395,2012.10.05. 오후 5:38,LH 오산세교지구 국민임대 822가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('822가구', 'QUANTITY')]"
396,2012.10.05. 오후 5:29,포스코건설 베트남 정부로부터 우정휘장 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('우정휘장', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
397,2012.10.05. 오후 5:25,전셋집 과천·평촌에 세종시 여파 가격 뚝↓,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝↓', 'O')]"
398,2012.10.05. 오후 5:15,3분기 아파트 매매가 급락...서울 재건축은 6분기 연속 내려,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('6분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
399,2012.10.05. 오후 5:14,오산세교신도시 A7BL에 국민임대 822세대 공급,"[('오산세교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A7BL', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('822세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2012.10.05. 오후 5:14,치솟는 전세금 매수 되살릴까,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('되살릴까', 'O')]"
401,2012.10.05. 오후 5:13,취득세 감면 효과 가시화‥급매물 소진,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화‥급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
402,2012.10.05. 오후 5:10,LH 등 공기업 발주 공사도 대금 미지급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급', 'O')]"
403,2012.10.05. 오후 5:10,수원·김포한강·별내·동탄2…서울 전세금이면 내집마련,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
404,2012.10.05. 오후 5:10,정부 민간 땅  2조 무단점유,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무단점유', 'O')]"
405,2012.10.05. 오후 5:10,보금자리지구 투기 1천건…하남 감북이 최고,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('1천건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
406,2012.10.05. 오후 5:10,불황에 강한 대학가 아파트,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
407,2012.10.05. 오후 5:10,골프장 내려다 보이는 집…프리미엄 억 소리 나네,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('내려다', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나네', 'O')]"
408,2012.10.05. 오후 5:01,전셋집 과천·평촌에 세종시 여파 가격 뚝↓,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝↓', 'O')]"
409,2012.10.05. 오후 5:01,포스코건설 베트남 정부로부터 우정휘장 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('우정휘장', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
410,2012.10.05. 오후 4:55,2012 국감슈퍼갑 LH 하도급 위반행위 어마어마 하네,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감슈퍼갑', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('위반행위', 'O'), (' ', 'O'), ('어마어마', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
411,2012.10.05. 오후 4:54,2012국감오병윤 의원 국감 불참 이수열 전 본부장 고발,"[('2012', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('오병윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O'), (' ', 'O'), ('이수열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
412,2012.10.05. 오후 4:54,서울 재건축 3분기 3.23% 급락…6분기 연속 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('6분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
413,2012.10.05. 오후 4:54,취득세 감면 적용 효과는,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
414,2012.10.05. 오후 4:53,금주시황3분기 매매가는 하락 전세가는 상승세 전환,"[('금주시황', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
415,2012.10.05. 오후 4:52,2012국감주거용 오피스텔 중개수수료 낮아진다,"[('2012', 'DATE'), ('국감주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
416,2012.10.05. 오후 4:34,단독세종시 웅진아파트 계약 공무원 무이자대출 구제,"[('단독', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅진아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무이자대출', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
417,2012.10.05. 오후 4:17,LH 오산세교에 국민임대 822가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('822가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2012.10.05. 오후 4:16,경남기업 베트남·스리랑카 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2012.10.05. 오후 4:11,현대건설 탄소경영 전략 수립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
420,2012.10.05. 오후 4:07,취득세 감면 효과 가시화‥급매물 소진,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화‥급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
421,2012.10.05. 오후 4:00,분양캘린더추석연휴 끝나자 분양성수기 도래 곳곳에서 분양 중비,"[('분양캘린더', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중비', 'O')]"
422,2012.10.05. 오후 3:54,수공 친수구역사업 성공해도 7.4조원 손실,"[('수공 친수구역사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공해도', 'O'), (' ', 'O'), ('7.4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
423,2012.10.05. 오후 3:52,‘송도 캠퍼스타운’  1230가구 10월 공급,"[('‘', 'O'), ('송도 캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2012.10.05. 오후 3:41,롯데건설 송도캠퍼스타운 1230가구 10월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2012.10.05. 오후 3:41,올 하반기 갈 곳 없는 투자자 수익형부동산에 몰릴 듯,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
426,2012.10.05. 오후 3:35,2012국감문병호 의원 인천 제3연륙교 착공 서둘러야,"[('2012', 'DATE'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), ('문병호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제3연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
427,2012.10.05. 오후 3:27,현대건설 탄소경영 전략 수립해 국내외에 전격 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수립해', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외에', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
428,2012.10.05. 오후 3:25,강도·도둑 이 거실엔 얼씬 못하는 까닭,"[('강도', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('도둑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('거실엔', 'O'), (' ', 'O'), ('얼씬', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
429,2012.10.05. 오후 3:25,신분당선 3단계까지… 토목 산업 최강자,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자', 'O')]"
430,2012.10.05. 오후 3:24,정부 세종시 예산 삭감…정상 건설 차질 우려,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('삭감…정상', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
431,2012.10.05. 오후 3:15,인천 쇼핑지도 바뀐다…최대 복합쇼핑몰 스퀘어 원 개장,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쇼핑지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('스퀘어 원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
432,2012.10.05. 오후 3:05,동탄 폴라리스 착한가격 알짜오피스텔 찾아라,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폴라리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착한가격', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
433,2012.10.05. 오후 3:03,현대건설 2018년까지 온실가스 30% 감축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
434,2012.10.05. 오후 2:57,부산 최근 5년간 전셋값 상승률 전국 최고,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
435,2012.10.05. 오후 2:46,SH공사 조직개편 채무감축·임대확대에 방점,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('채무감축·임대확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O')]"
436,2012.10.05. 오후 2:40,롯데건설 인천 송도캠퍼스타운 1230가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2012.10.05. 오후 2:36,인천공항고속도로 통행료 1조원 손실보전,"[('인천공항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실보전', 'O')]"
438,2012.10.05. 오후 2:32,신세계건설 대림역 오피스텔 ‘로제리움’ 2차 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로제리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2012.10.05. 오후 2:31,정부부처 이전 시작된 세종시…민간 유치실적 0,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('부처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('유치실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
440,2012.10.05. 오후 2:16,2012국감야권 4대강 의혹투성이 국토부 집중포화,"[('2012', 'DATE'), ('국감야권', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의혹투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집중포화', 'O')]"
441,2012.10.05. 오후 2:12,경남기업 베트남·스리랑카 도로공사 잇따라 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
442,2012.10.05. 오후 2:11,현대건설 탄소경영 전략 지속가능 보고서에 담아,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서에', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
443,2012.10.05. 오후 2:08,매경 ‘내땅으로 무엇을 할까’ 6기 개발교육과정 개설,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내땅으로 무엇을 할', 'ARTIFACT'), ('까’', 'O'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
444,2012.10.05. 오후 2:06,취득세 깎아주니..집값 올리네,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깎아주니..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리네', 'O')]"
445,2012.10.05. 오후 1:57,매매·전세가 변동률 제로.. 추석연휴 영향,"[('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로..', 'O'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
446,2012.10.05. 오후 1:53,현대건설 탄소경영 전략  처음으로 지속가능보고서에 담아,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능보고서에', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
447,2012.10.05. 오후 1:46,현대건설 2018년까지 온실가스 30% 감축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
448,2012.10.05. 오후 1:39,경남기업 베트남 ·스리랑카 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
449,2012.10.05. 오후 1:38,경남기업 베트남·스리랑카서 900억원 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
450,2012.10.05. 오후 1:33,매일경제 2013 수익형 부동산 투자비법 시리즈 특강,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비법', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
451,2012.10.05. 오후 1:15,LH 창의적인 아이디어 구합니다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창의적인', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('구합니다', 'O')]"
452,2012.10.05. 오후 1:11,총분양가 8천만 서울최저가 오피스텔 현대썬앤빌 청약열풍,"[('총분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O')]"
453,2012.10.05. 오후 1:10,전월세 줬던 미분양주택 양도세 혜택 못받아 비명,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('줬던', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
454,2012.10.05. 오후 12:57,분양정보제주6성급호텔 최초 등기분양 마감임박,"[('분양정보', 'O'), ('제주6성급', 'ORGANIZATION'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
455,2012.10.05. 오후 12:53,분양정보서귀포 ‘디아일랜드 블루’ 오피스텔 선착순분양,"[('분양정보', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디아일랜드 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
456,2012.10.05. 오전 11:56,장용동 대기자의 파워부동산 주택가격 흐름을 보면 틈새투자가 보인다.,"[('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('파워부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름을', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다.', 'O')]"
457,2012.10.05. 오전 11:49,국감 수공 내년 수도요금 3% 인상 추진 검토,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도요금', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
458,2012.10.05. 오전 11:49,국감 4대강 사업 마무리 전 1152명 포상,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('1152명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
459,2012.10.05. 오전 11:41,2012국감이노근 의원 문재인·안철수 부동산 의혹 추궁,"[('2012', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('이노근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('안철수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('추궁', 'O')]"
460,2012.10.05. 오전 11:30,국감 국토부 제주 신공항 건설 검토,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
461,2012.10.05. 오전 11:29,국감4대강 사업 불필요한 턴키발주로 국고손실,"[('국감', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키발주로', 'O'), (' ', 'O'), ('국고손실', 'O')]"
462,2012.10.05. 오전 11:25,아산시 용화지구 상가주택 8억3000만원,"[('아산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8억3000만원', 'QUANTITY')]"
463,2012.10.05. 오전 11:23,청라국제도시 주운수로 통수,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주운수로', 'O'), (' ', 'O'), ('통수', 'O')]"
464,2012.10.05. 오전 11:21,정부 민자 인천공항고속도로에 1조원 퍼줬다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항고속도로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퍼줬다', 'O')]"
465,2012.10.05. 오전 11:06,국감 정부 개인 사유지 무단 점유‥2조3천억원 규모,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('점유‥', 'O'), ('2조3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
466,2012.10.05. 오전 11:06,국감 도로공사 등 신청사 호화사옥 납득 어렵다,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('호화사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('납득', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
467,2012.10.05. 오전 11:03,LH 오산세교 A7블록 국민임대 822가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A7블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('822가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
468,2012.10.05. 오전 10:59,4대강 골재판매 국고수익 0원,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골재판매', 'O'), (' ', 'O'), ('국고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY')]"
469,2012.10.05. 오전 10:57,親水도시 상징 청라국제도시 주운수로 통수,"[('親水도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주운수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통수', 'O')]"
470,2012.10.05. 오전 10:56,GS건설 19개월째 건설사 취업인기 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('취업인기', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
471,2012.10.05. 오전 10:54,2012 국감4대강 문화관 개방비 105억 펑펑,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'EVENT'), ('4대강 문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개방비', 'O'), (' ', 'O'), ('105억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펑펑', 'O')]"
473,2012.10.05. 오전 10:47,2012국감국토해양위 국토부 불성실 태도 질타,"[('2012', 'DATE'), ('국감국토해양위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불성실', 'O'), (' ', 'O'), ('태도', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
474,2012.10.05. 오전 10:44,국감 국토부 산하기관 부채 심각,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
475,2012.10.05. 오전 10:44,국토부 연구용역 80% 산하기관 등에 몰아줘,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아줘', 'O')]"
476,2012.10.05. 오전 10:41,LH 오산 세교신도시 국민임대주택 822세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('822세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
477,2012.10.05. 오전 10:32,LH 오산 세교지구에 국민임대 822가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('822가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
478,2012.10.05. 오전 10:21,국감 지방이전 공공기관 종사자 70% 혼자 이주,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
479,2012.10.05. 오전 10:20,국감 국토부 산하기관 절반이 C·D등급,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('C·D등급', 'QUANTITY')]"
480,2012.10.05. 오전 10:20,골프존 골프존마켓 10호점 의정부 오픈,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프존마켓', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
481,2012.10.05. 오전 10:19,2012국감건설산업 사망사고 1위 오명,"[('2012', 'DATE'), ('국감건설', 'EVENT'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오명', 'O')]"
482,2012.10.05. 오전 10:19,롯데건설 송도캠퍼스타운 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
483,2012.10.05. 오전 10:16,분양소식 광교 경동 해피리움 오피스텔,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경동 해피리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
484,2012.10.05. 오전 10:16,매일경제 2013 수익형 부동산 투자비법 시리즈 특강,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비법', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
485,2012.10.05. 오전 10:16,서울에 10월 한 달간 오피스텔 3548실 공급 예정,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3548실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
486,2012.10.05. 오전 10:15,2012국감국토부 산하기관에 연구용역 절반이상 몰아줘,"[('2012', 'DATE'), ('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰아줘', 'O')]"
487,2012.10.05. 오전 10:11,정부 민자 인천공항고속도로 지원한 돈 1조원 넘어,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지원한', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
488,2012.10.05. 오전 10:08,민자고속道 돈 먹는 하마···6.6조 혈세 더 넣어야,"[('민자고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('하마', 'ANIMAL'), ('···', 'O'), ('6.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넣어야', 'O')]"
489,2012.10.05. 오전 10:01,2012국감정부 주택바우처 예산 20억..서울시 절반도 안돼,"[('2012', 'DATE'), ('국감정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
