,date,headline,keyword
0,2006.02.12. 오후 11:12,올들어 주거용 해외주택 취득 급증,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
1,2006.02.12. 오후 10:51,종부세 위헌소송 사건 수임한 바 없다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O'), (' ', 'O'), ('사건', 'O'), (' ', 'O'), ('수임한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
2,2006.02.12. 오후 9:33,충남 보령 ‘명천 코아루’ 623가구 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명천 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('623가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2006.02.12. 오후 9:24,2월 13일 부동산 캘린더,"[('2월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
4,2006.02.12. 오후 9:21,사이버모델하우스 서울에도 등장,"[('사이버모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
5,2006.02.12. 오후 9:21,판교청약 미리 연습해보세요,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('연습해보세요', 'O')]"
6,2006.02.12. 오후 9:15,파주신도시 1차분양 8월 이후로 연기·분양가상한제 적용,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기·', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
7,2006.02.12. 오후 9:03,서울 강북권 일부 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
8,2006.02.12. 오후 8:39,수도권외곽 빈집이 쌓여간다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집이', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여간다', 'O')]"
9,2006.02.12. 오후 8:03,힘받는 임대아파트…‘알짜’ 단지 찾아볼까,"[('힘받는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트…‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
10,2006.02.12. 오후 7:21,외국인 보유토지 분당의 9배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY')]"
11,2006.02.12. 오후 7:12,현장르포－강남 재건축 단지를 가다“실망매물 없죠” 식지않는 기대,"[('현장르포－', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다“실망매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없죠”', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
12,2006.02.12. 오후 7:12,서울 인접 서동부 대표지구 분양 ‘희비’…김포 장기 ‘순항’하남 풍산 ‘표류’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('서동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대표지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘순항’', 'O'), ('하남 풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘표류’', 'O')]"
13,2006.02.12. 오후 7:07,새 청약제도 “형평성 위반” 비판 고조,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('“형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('위반”', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
14,2006.02.12. 오후 6:51,재건축 대표적 규제소형평형 비율 의무화 승인권 환수 추진할듯,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진할듯', 'O')]"
15,2006.02.12. 오후 6:51,강남 리모델링단지 찬바람，매도매수 격차 커 재건축 규제 반사이익 없어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람，매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
16,2006.02.12. 오후 6:51,작년 외국인 국내 보유토지 5128만평，여의도 면적의 57배,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('5128만평', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('57배', 'QUANTITY')]"
17,2006.02.12. 오후 6:51,전시업체 리드엑스포 하우징브랜드페어 개최,"[('전시업체', 'O'), (' ', 'O'), ('리드엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징브랜드페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
18,2006.02.12. 오후 6:31,파주신도시 분양가 상한제 적용,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
19,2006.02.12. 오후 6:31,외국인 국내토지 매입 늘어,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
20,2006.02.12. 오후 6:31,내국인 해외주택 구입 급증,"[('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
21,2006.02.12. 오후 6:30,인터넷청약 연습사이트도 속속 등장,"[('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('연습사이트도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
22,2006.02.12. 오후 6:30,현장르포－판교 당첨전략 세미나최소 평당 3000만원 ‘판교로또’ 잡자,"[('현장르포－', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나최소', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
23,2006.02.12. 오후 6:17,요즘 상가시장 단지내 상가‥개발재료 많은곳 활기,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가‥개발재료', 'O'), (' ', 'O'), ('많은곳', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
24,2006.02.12. 오후 6:16,이번주 분양일정 AID 재건축 416가구 일반분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('AID', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
25,2006.02.12. 오후 6:15,파주신도시 모두 원가연동제 적용…분양 하반기로 늦춰져,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('원가연동제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰져', 'O')]"
26,2006.02.12. 오후 6:14,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 10 이기원 성원건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이기원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
27,2006.02.12. 오후 6:14,강동구 재건축값 올들어 첫 하락,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
28,2006.02.12. 오후 6:13,현장레이더 재건축 규제 직격탄 강동구 고덕지구,"[('현장레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION')]"
29,2006.02.12. 오후 6:11,하남 풍산지구 이달말부터 분양…동부 평당 1200만원 신청,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
30,2006.02.12. 오후 6:11,2006 하우징 브랜드페어 15일부터 코엑스서 열려,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우징 브랜드페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
31,2006.02.12. 오후 6:09,틈새로 본 부동산 연기·공주 宗中 땅 보상 쉽지않네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('연기·', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('宗中', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지않네', 'O')]"
32,2006.02.12. 오후 5:49,주거용 해외부동산 취득 지난달 10건 넘었다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
33,2006.02.12. 오후 5:42,외국인 토지취득 4년만에 최고,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
34,2006.02.12. 오후 5:34,외국인 작년 보유토지 면적 분당의 8.6배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6배', 'QUANTITY')]"
35,2006.02.12. 오후 5:31,분양정보 서울 명동 명품쇼핑몰 임차인모집 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
36,2006.02.12. 오후 5:31,뉴타운·균촉지구 틈새 ‘더블호재’,"[('뉴타운·', 'O'), ('균촉지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더블호재’', 'O')]"
37,2006.02.12. 오후 5:31,하남 풍산·김포 장기 “판교 우리도 알짜”,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜”', 'O')]"
38,2006.02.12. 오후 5:30,‘사이버 모델하우스’ 서울지역 분양때도 활용,"[('‘사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양때도', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
39,2006.02.12. 오후 5:26,서울 재건축 아파트값 올들어 첫 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
40,2006.02.12. 오후 5:23,정부대책 강남집값 영향 미미 90%,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
41,2006.02.12. 오후 5:12,파주신도시 분양 8월후로 또 연기…수의계약 토지 해결 안돼,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8월후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
42,2006.02.12. 오후 4:49,판교 청약절차 연습하는 사이트도 생겨나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약절차', 'O'), (' ', 'O'), ('연습하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트도', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨나', 'O')]"
43,2006.02.12. 오후 4:38,서울에도 사이버 견본주택,"[('서울', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
44,2006.02.12. 오후 4:38,판교 청약 미리 연습하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('연습하세요', 'O')]"
45,2006.02.12. 오후 4:38,부동산 디벨로퍼 과정 생산성본부 개설,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성본부', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
46,2006.02.12. 오후 4:38,분양 명동에 10층 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2006.02.12. 오후 4:38,高大 부동산금융 최고위 과정,"[('高大', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
48,2006.02.12. 오후 4:38,파주신도시 분양 9월이후로,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9월이후', 'DATE'), ('로', 'O')]"
49,2006.02.12. 오후 4:33,전국 아파트 주간 시세 동향 집값 상승속 재건축은 안정세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승속', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
50,2006.02.12. 오후 4:32,10평대 아파트 vs 업무용 오피스텔 어디에 임대용 부동산 살까,"[('10평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
51,2006.02.12. 오후 4:32,분당ㆍ용인 경매에 판교 바람불까,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람불까', 'O')]"
52,2006.02.12. 오후 4:32,판교 건설업체 속앓이,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
53,2006.02.12. 오후 4:03,2006 하우징브랜드페어 15일부터 코엑스서 열려,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우징브랜드페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
54,2006.02.12. 오후 4:03,고령자 배려 주거시설 설계 가이드라인 마련,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
55,2006.02.12. 오후 4:03,대우건설 올 1만7904가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7904가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2006.02.12. 오후 4:03,알짜 미분양 아파트 노려라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
57,2006.02.12. 오후 4:03,분양 하이라이트 삼성동 AID 재건축 13일부터 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AID', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
58,2006.02.12. 오후 4:03,파주신도시 분양가 상한제 적용,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
59,2006.02.12. 오후 4:03,아파트 반값 공급 가능한가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한가', 'O')]"
60,2006.02.12. 오후 3:51,경·공매 포커스 마포 도화동 아파트 外,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
61,2006.02.12. 오후 3:51,주목 이곳 성남 도촌지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION')]"
62,2006.02.12. 오후 3:51,경·공매 시황 경매시장 실수요자 위주로 재편,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
63,2006.02.12. 오후 2:51,시세 동향강동구 고덕 재건축 매매가 평균 1천만원 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
64,2006.02.12. 오후 2:26,부천 아파트형공장 테크노파크3차 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장 테크노파크', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2006.02.12. 오후 1:47,파주 운정지구도 분양가 상한제 적용,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
67,2006.02.12. 오후 12:21,재건축 아파트 매매가격 안정세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
68,2006.02.12. 오전 11:01,파주신도시 아파트 분양가 상한제 적용,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
69,2006.02.12. 오전 11:00,외국인 소유 땅 분당 8.6배..지난해 소폭 증가,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.6배', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
70,2006.02.12. 오전 8:16,재건축 매매 실종..호가는 제자리,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실종..호가는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
71,2006.02.12. 오전 7:32,파주신도시 아파트 분양가 상한제 적용,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
72,2006.02.12. 오전 6:03,제2 롯데월드 허가 날까,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('날까', 'O')]"
73,2006.02.12. 오전 6:02,파주신도시 분양주택도 분양가 상한제 적용,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
74,2006.02.12. 오전 3:22,아파트 반값 공급 가능할까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
75,2006.02.13. 오후 9:30,3월 전국 6만5000가구 분양 러시김포등 수도권 선택폭 넓어져,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'LOCATION'), ('김포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선택폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
76,2006.02.13. 오후 9:08,KCC그룹 10대 3세들 KCC주식 42억어치 매수,"[('KCC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10대 3세', 'QUANTITY'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('42억어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수', 'O')]"
77,2006.02.13. 오후 8:56,신학기 맞은 대학가 ‘방값’ 천차만별,"[('신학기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방값’', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
78,2006.02.13. 오후 8:30,서울시，임대·다가구 추가공급,"[('서울시', 'CITY'), ('，임대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
79,2006.02.13. 오후 8:12,청약통장 활용 어떻게집가진사람 통장 빨리쓰고 집없는사람 기다리면 유리,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게집가진사람', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('집없는사람', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리면', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
80,2006.02.13. 오후 7:49,“개발예정지로 선정만 되면 부르는 게 값”…잇단 초대형 개발에 전국토 투기장화,"[('“개발예정지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정만', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값”…잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국토', 'O'), (' ', 'O'), ('투기장화', 'O')]"
81,2006.02.13. 오후 7:12,강남 재건축 입주권은 예외,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O')]"
82,2006.02.13. 오후 6:37,수도권에 연간 30만호 주택공급 계획 차질 예상,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
83,2006.02.13. 오후 6:34,아파트 평형별 실거래가 내년부터 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
84,2006.02.13. 오후 6:24,올해 공공부문 주택공급비율 40% 상향조정해야,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정해야', 'O')]"
85,2006.02.13. 오후 6:09,재건축·재개발 조합원 신고금액 낮은 감정평가액 기준  ‘과세논란’,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고금액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가액', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과세논란’', 'O')]"
86,2006.02.13. 오후 5:57,해외건설 수주 초호황,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('초호황', 'O')]"
87,2006.02.13. 오후 5:57,기업도시수 제한 안한다,"[('기업도시수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
88,2006.02.13. 오후 5:55,해외건설 수주 벌써 작년의 42%,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY')]"
89,2006.02.13. 오후 5:46,기업도시 심사 통과하면 올해 숫자 제한없이 선정,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과하면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숫자', 'O'), (' ', 'O'), ('제한없이', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
90,2006.02.13. 오후 5:45,공영이냐 민영이냐 재개발 갈등 ‥ 성남·안양 등,"[('공영이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('민영이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
91,2006.02.13. 오후 5:44,아파트 단지별 실거래가 내년부터 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
92,2006.02.13. 오후 5:44,서초에 롯데타운 들어서나,"[('서초', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
93,2006.02.13. 오후 5:42,한미파슨스 건설제도 비교 책자 발간,"[('한미', 'ORGANIZATION'), ('파슨스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설제도', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
94,2006.02.13. 오후 5:39,현장 레이더 충남도청 옮길 홍성·예산‥2013년 이전 완료,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('충남도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옮길', 'O'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('2013년 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
95,2006.02.13. 오후 5:38,현장 레이더 태안·아산·연기 삼각 개발축 윤곽,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼각', 'O'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
96,2006.02.13. 오후 5:36,현장 레이더 홍성·예산‥발표 며칠전부터 매물 게 눈 감추듯,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), ('‥발표', 'O'), (' ', 'O'), ('며칠전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('감추듯', 'O')]"
97,2006.02.13. 오후 5:35,판교 투자가치 없다 47% ‥ 유니에셋 네티즌 설문,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('유니에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
98,2006.02.13. 오후 5:32,전.월세 반환보험 가입대상 늘린다,"[('전.월세', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
99,2006.02.13. 오후 5:28,툭하면 00도시 개발…행정·복합 이어 기업까지 전국 ‘몸살’,"[('툭하면', 'O'), (' ', 'O'), ('00도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…행정·복합', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('기업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸살’', 'O')]"
100,2006.02.13. 오후 5:06,판교 분양 청약자격 가장 궁금해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해', 'O')]"
101,2006.02.13. 오후 5:06,롯데칠성 서초동 물류센터부지 주상복합·판매시설 등 건립,"[('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류센터부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합·판매시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
102,2006.02.13. 오후 5:06,매물 없어유,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어유', 'O')]"
103,2006.02.13. 오후 5:06,상가 리모델링 바람,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
104,2006.02.13. 오후 5:06,반도건설 아파트 350400가구 건립,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('350400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
105,2006.02.13. 오후 5:06,재건축 실거래가 신고가액 놓고 강남·북 형평성 논란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가액', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
106,2006.02.13. 오후 4:55,재건축 실거래가 신고 형평성 논란종합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
107,2006.02.13. 오후 4:47,강남역 인근 수혜입을까,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜입을까', 'O')]"
108,2006.02.13. 오후 4:47,쏟아지는 판교 문의 … 3대 궁금증,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O')]"
109,2006.02.13. 오후 4:47,재건축 실거래가 신고 논란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
110,2006.02.13. 오후 4:47,기업도시 숫자 제한없이 선정,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('숫자', 'O'), (' ', 'O'), ('제한없이', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
111,2006.02.13. 오후 4:47,주공 전주서 택지 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
112,2006.02.13. 오후 4:47,인천 월미관광특구 8개사업 우선 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월미관광특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
113,2006.02.13. 오후 4:38,분양 홍제동 아파트 선착순 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2006.02.13. 오후 3:56,판교로 가는 길 세미나 열려,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
115,2006.02.13. 오후 3:49,판교는 역시 ‘부동산 로또’…청약자격 등 문의 전화 쇄도,"[('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’…청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
116,2006.02.13. 오후 3:47,지방 택지지구 미분양아파트 눈길,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
117,2006.02.13. 오후 3:47,홍제동 금호어울림 잔여가구 선착순 분양,"[('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2006.02.13. 오후 3:44,시·군·구단체장協 부동산가격 불안정 정부 탓상보,"[('시', 'CIVILIZATION'), ('·군·구단체장', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탓상보', 'O')]"
119,2006.02.13. 오후 3:34,홍제동 금호어울림 잔여가구 선착순 분양,"[('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2006.02.13. 오후 3:25,토공 행정복합도시 IT기술로 건설,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('행정복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
121,2006.02.13. 오후 2:17,교육열이 낳은‘한국형 부촌’,"[('교육열이', 'O'), (' ', 'O'), ('낳은‘한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌’', 'O')]"
122,2006.02.13. 오후 2:17,금주의 부동산 캘린더 삼성동 현대아파트 청약 시작,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
123,2006.02.13. 오후 2:17,집값하락 전망 3大 이유,"[('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('3大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
124,2006.02.13. 오후 2:17,재건축 조합원 입주권 실거래신고 형평 논란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('형평', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
125,2006.02.13. 오후 2:17,알짜 땅ㆍ단지내상가 봇물,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅ㆍ단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
126,2006.02.13. 오후 2:17,기업도시 대폭 늘린다,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
127,2006.02.13. 오후 2:17,은평 뉴타운밤손님골치,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴', 'LOCATION'), ('타운밤손님골치', 'O')]"
128,2006.02.13. 오후 2:11,“고급주택지 옛 명성 찾을 것”,"[('“고급주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
129,2006.02.13. 오후 2:11,중곡역 일대 7만3500평 ‘광진구 생활중심지’ 로 개발,"[('중곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활중심지’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
130,2006.02.13. 오후 2:11,삼성동 현대아파트 33평형 1가구 분양 시작,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
131,2006.02.13. 오후 1:52,태안지역 토지거래 급감 관련업계 타격,"[('태안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('관련업계', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
132,2006.02.13. 오후 1:50,사진고재일 동일토건 회장 카자흐스탄 현장 방문,"[('사진', 'O'), ('고재일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
133,2006.02.13. 오후 1:50,주공.토공 내달 ‘토지상가’ 분양 본격화,"[('주공', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘토지상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
134,2006.02.13. 오후 12:53,李서울시장 이달말 강북개발 계획 발표,"[('李', 'PERSON'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
135,2006.02.13. 오후 12:12,부동산 규제 피해 대책을,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('대책을', 'O')]"
136,2006.02.13. 오후 12:12,사상공단 13억대 차익 부동산투기 적발,"[('사상공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
137,2006.02.13. 오전 11:19,요즘 상가시장 도심 테마상가‥양극화 속 분양가 高高,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가‥양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
138,2006.02.13. 오전 11:15,서울시설공단 맞춤형 교통정보 무료 제공,"[('서울시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
139,2006.02.13. 오전 11:11,한국의 부촌11교육광풍이 낳은 교육부촌 대치동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('교육광풍이', 'O'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('교육부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION')]"
140,2006.02.13. 오전 10:45,아파트등 부동산 실거래가 올 하반기부터 공개,"[('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
141,2006.02.13. 오전 10:04,공장부지 미등기 전매 억대 차익 챙겨,"[('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
142,2006.02.13. 오전 10:02,올부터 기업도시 대폭 활성화…난개발 우려,"[('올부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
143,2006.02.13. 오전 9:59,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 중구 봉래동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
144,2006.02.13. 오전 9:59,한경ㆍ부동산114 매물마당 강원 홍천군 남면 주유소 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
145,2006.02.13. 오전 9:58,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기성남시 중원구 금광동 사무실임대 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
146,2006.02.13. 오전 9:56,아파트 시세 서울 매매가 0.29% 상승 … 강북ㆍ도봉구는 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
147,2006.02.13. 오전 9:53,판교 분양 청약자격 가장 궁금해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해', 'O')]"
148,2006.02.13. 오전 9:23,건교부가 꼽은 ‘집값 대세 하락 3가지 변수’,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수’', 'O')]"
149,2006.02.13. 오전 9:23,강남권 재건축 조합원 ‘입주권 신고가액’ 형평성 논란,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가액’', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
150,2006.02.13. 오전 8:56,국내외명품 건축자재 한자리에…하우징브랜드페어 15일개막,"[('국내외명품', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('하우징브랜드페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), ('개막', 'O')]"
151,2006.02.13. 오전 8:51,아파트 입주율 ‘양극화’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
152,2006.02.13. 오전 8:20,재건축 아파트 값 주춤…부동산 대책 약발,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O')]"
153,2006.02.13. 오전 8:20,파주 신도시도 분양가 상한제 적용,"[('파주 신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
154,2006.02.13. 오전 8:16,이명박 서울시장아파트반값 국가재정상 한계,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('아파트반값', 'O'), (' ', 'O'), ('국가재정상', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
155,2006.02.13. 오전 8:05,달라지는 청약제도… 내게 맞는 전략은,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도…', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
156,2006.02.13. 오전 8:05,분양정보명동 쇼핑몰 ‘하이해리엇’ 임대 外,"[('분양정보', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이해리엇', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
157,2006.02.13. 오전 8:05,“김포 장기지구 ‘돋보기’로 보세요”,"[('“', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘돋보기’로', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요”', 'O')]"
158,2006.02.13. 오전 7:53,동시분양으로 고객 눈 잡을까,"[('동시분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
159,2006.02.13. 오전 7:47,동시분양 왜 하나,"[('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
160,2006.02.13. 오전 7:47,판교 건설업체 속앓이,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
161,2006.02.13. 오전 3:17,파주신도시도 분양가 상한제,"[('파주신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION')]"
162,2006.02.13. 오전 3:17,“판교 인터넷 모의청약 해보세요”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('모의청약', 'O'), (' ', 'O'), ('해보세요”', 'O')]"
163,2006.02.13. 오전 1:26,외국인 보유 토지 여의도면적 57배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('57배', 'QUANTITY')]"
164,2006.02.13. 오전 1:16,외국인 토지 급증..분당 9배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY')]"
165,2006.02.14. 오후 10:51,7월부터 서울 뉴타운내 토지거래，9평이상은 허가 받아야,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래，', 'O'), ('9평이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
166,2006.02.14. 오후 10:51,‘서울 2종주거지역 20층’ 가능한가,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한가', 'O')]"
167,2006.02.14. 오후 10:51,부산 퀸덤단지 영조주택 모델하우스대지 3700평·연면적 6900평…,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퀸덤단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스대지', 'O'), (' ', 'O'), ('3700평', 'QUANTITY'), ('·연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('6900평', 'QUANTITY'), ('…', 'O')]"
168,2006.02.14. 오후 10:42,재건축 입주권도 ‘실거래값 신고’ 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('신고’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
169,2006.02.14. 오후 10:40,강남 재건축 프리미엄 등 앞으로 실거래가 신고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
170,2006.02.14. 오후 10:30,롯데쇼핑 컨소시엄 선정…김포공항 ‘스카이파크’ 우선협상자,"[('롯데쇼핑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION')]"
171,2006.02.14. 오후 10:30,부동산 실거래가신고제 시행 1개월거래금액 5천만원이하 대부분…,"[('부동산 실거래가신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), ('거래금액', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분…', 'O')]"
172,2006.02.14. 오후 10:12,건설업체 유망지 분양 ‘맞대결’…인근지역동일시기 공급 경쟁,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞대결’…인근지역동일시기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
173,2006.02.14. 오후 9:56,아파트 층·평형별 실거래가 공개…프리미엄도 포함,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층·평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
174,2006.02.14. 오후 9:21,발코니 무료확장 광고 코오롱건설 시정령,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정령', 'O')]"
175,2006.02.14. 오후 8:30,삼성동 현대 33평형 1가구 청약경쟁률 1335대1 기록,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1335대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
176,2006.02.14. 오후 8:12,유망경매물건서울 양천구 신월동 주상복합아파트 25.5평 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('25.5평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
177,2006.02.14. 오후 7:42,뉴타운등 재개발지역 중·대형 공급 확대,"[('뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
178,2006.02.14. 오후 7:39,아파트 층·동별 거래가 이르면 내년부터 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층·동별', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
179,2006.02.14. 오후 7:27,극한의 貧·富 ‘두얼굴의 강남’,"[('극한의', 'O'), (' ', 'O'), ('貧·富', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두얼굴', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
180,2006.02.14. 오후 6:49,정태수씨 은마아파트 상가 372억에 낙찰,"[('정태수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('372억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
181,2006.02.14. 오후 6:49,도시재정비특별법 공청회…서울 뉴타운에 중대형 공급 확대,"[('도시재정비특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공청회…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
182,2006.02.14. 오후 6:48,정태수씨 소유 은마상가 372억100만원에 낙찰,"[('정태수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('372억100만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
183,2006.02.14. 오후 6:41,분양권 재건축 입주권 웃돈 실거래가 신고 추진,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
184,2006.02.14. 오후 5:59,아파트 층별 평형별 실거래가 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층별', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
185,2006.02.14. 오후 5:58,재건축 프리미엄도 실거래가 신고해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
186,2006.02.14. 오후 5:58,뉴타운 중대형 40％로 확대,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('40％', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
187,2006.02.14. 오후 5:54,롯데 복합쇼핑몰 사업 한걸음 먼저…신세계 누르고 스카이파크 개발,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('한걸음', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('먼저…', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누르고', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
188,2006.02.14. 오후 5:48,재건축 프리미엄도 신고 대상,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
189,2006.02.14. 오후 5:48,호가 거품아닌 정확한 시세반영,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영', 'O')]"
190,2006.02.14. 오후 5:48,뉴타운 9평 이상 허가받아야 거래,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('9평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허가받아야', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
191,2006.02.14. 오후 5:48,실거래가 신고 한달간 3만3754건,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3754건', 'QUANTITY')]"
192,2006.02.14. 오후 5:33,실거래가 시세보다 높게 신고,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
193,2006.02.14. 오후 5:26,정태수씨 소유 은마 상가 새주인 찾아,"[('정태수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
194,2006.02.14. 오후 5:26,서초로 주변 집값 롯데타운 효과 ‥ 거래 없이 호가만 강세,"[('서초로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
195,2006.02.14. 오후 5:26,원주·평창에 분양 잇따라 ‥ 이달 현대산업 1337가구 등,"[('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
196,2006.02.14. 오후 5:25,김포 스카이 파크 수주전 롯데쇼핑이 신세계 눌렀다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데쇼핑', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눌렀다', 'O')]"
197,2006.02.14. 오후 5:25,Briefing 재개발 촉진지구에 초고층,"[('Briefing', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O')]"
198,2006.02.14. 오후 5:25,삼성물산 건설부문 주부 아이디어 공모,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
199,2006.02.14. 오후 5:25,동부건설 주부 평가단 명가연 창단,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('명가연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창단', 'O')]"
200,2006.02.14. 오후 5:25,주우방 울산신항 부두공사 수주,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부두공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2006.02.14. 오후 5:24,청주 두산위브 제니스 24일 모델하우스 오픈,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
202,2006.02.14. 오후 5:24,청원건설 국제디자인개발賞 수상,"[('청원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제디자인개발賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
203,2006.02.14. 오후 5:23,도시재정비 특별법 시행령 왕십리·영등포 등 역세권 탄력 받을듯,"[('도시재정비 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받을듯', 'O')]"
204,2006.02.14. 오후 5:22,도시재정비 특별법 시행령 주민 돈으로 모든 기반시설 하는 셈,"[('도시재정비 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('셈', 'O')]"
205,2006.02.14. 오후 5:22,개별 아파트 실거래가 평형별로 낱낱이 공개,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('낱낱이', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
206,2006.02.14. 오후 5:21,입주권 실거래가 웃돈도 신고해야,"[('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
207,2006.02.14. 오후 5:18,발코니 무료확장 ‥ 허위광고 要주의,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('要주의', 'O')]"
208,2006.02.14. 오후 5:18,명동 아르누보센텀 상가·오피스텔 분양,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르누보센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2006.02.14. 오후 5:18,인왕산 금호어울림 막바지 분양,"[('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2006.02.14. 오후 5:18,아파트 평균층수 15층이냐 20층이냐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), ('이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), ('이냐', 'O')]"
211,2006.02.14. 오후 5:18,부동산 실거래 신고5.6% 부적정 판정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), ('5.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
212,2006.02.14. 오후 5:13,원주지역 위장전입 아파트 청약 극성,"[('원주', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
213,2006.02.14. 오후 5:11,아파트 층ㆍ평형별 가격 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층ㆍ평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
214,2006.02.14. 오후 4:33,재건축규제 풍선효과..여의도·목동 일반단지 들썩,"[('재건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과..', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
215,2006.02.14. 오후 4:28,명문학군 분양 예정물량 주목끈다…올해 명문학군 일반분양 아파트는 976가구,"[('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목끈다…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY')]"
216,2006.02.14. 오후 4:23,2종 일반주거지 평균층수 줄다리기,"[('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
217,2006.02.14. 오후 4:23,한강등 조망권 아파트 수도권 1만가구 분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2006.02.14. 오후 4:23,50평대 값 상승률 20평대의 3.5배,"[('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
219,2006.02.14. 오후 4:23,MK추천매물 용인 양지면 땅 680평 11억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('680평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
220,2006.02.14. 오후 4:23,뉴타운 땅 9평이상 허가받아야 거래,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('9평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허가받아야', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
221,2006.02.14. 오후 4:23,대전지하철 3월말 개통 인근 4곳 1311가구 분양,"[('대전', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1311가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2006.02.14. 오후 4:17,정태수씨 은마아파트 상가 24개 점포 372억원에 낙찰,"[('정태수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('372억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
224,2006.02.14. 오후 4:17,재건축 입주권 웃돈도 실거래가 신고 대상,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
225,2006.02.14. 오후 4:06,추천물건 베스트 타워팰리스 50평 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
226,2006.02.14. 오후 4:06,공공임대아파트 분양전환해 취득… 처분할 때 양도세는,"[('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환해', 'O'), (' ', 'O'), ('취득…', 'O'), (' ', 'O'), ('처분할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
227,2006.02.14. 오후 4:03,혁신도시·기업도시를 가다 6 기업도시 태안,"[('혁신도시·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION')]"
228,2006.02.14. 오후 3:57,동부건설 고객 주택연구회 창단,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택연구회', 'O'), (' ', 'O'), ('창단', 'O')]"
229,2006.02.14. 오후 3:57,발코니 무료확장 허위광고 주의를,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의를', 'O')]"
230,2006.02.14. 오후 3:56,서울지역 명문 학군 올 976가구 분양,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2006.02.14. 오후 3:51,역세권 분양 아파트 노려라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
232,2006.02.14. 오후 3:51,전망 좋은 아파트 쏟아진다,"[('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
233,2006.02.14. 오후 3:51,라페스타 국제 디자인 개발상 우수상,"[('라페스타 국제 디자인 개발상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION')]"
234,2006.02.14. 오후 3:51,대형 아파트값 상승률 소형의 3.5배,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('소형의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
235,2006.02.14. 오후 3:11,강북뉴타운 중대형 늘린다,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
236,2006.02.14. 오후 3:10,도곡렉슬 옆 대치아이파크 주목,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대치아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
237,2006.02.14. 오후 3:04,서울시 평균층수 조례 어떻게 될까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
238,2006.02.14. 오후 3:02,분양정보 성남‘SK앤테크노파크’,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('SK앤테크노파크', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O')]"
239,2006.02.14. 오후 3:02,국내외 명품 건축자재 多모였네,"[('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('多모였네', 'O')]"
240,2006.02.14. 오후 3:02,뉴타운 9평이상 거래땐 허가필수,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('9평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래땐', 'O'), (' ', 'O'), ('허가필수', 'O')]"
241,2006.02.14. 오후 3:02,“옆단지처럼 해달라”동백지구 민원폭증,"[('“옆단지처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('해달라”', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민원폭증', 'O')]"
242,2006.02.14. 오후 3:02,무허가 건물 반사익,"[('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('반사익', 'O')]"
243,2006.02.14. 오후 3:02,소액거래 절반 허위,"[('소액거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허위', 'O')]"
244,2006.02.14. 오후 3:02,부동산 실거래가 위반 정밀조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O')]"
245,2006.02.14. 오후 2:41,강남 삼성동 현대아파트 분양 경쟁률 1335 1,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1335 1', 'QUANTITY')]"
246,2006.02.14. 오후 2:11,서울 ‘평균 층수제’ 도입 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평균 층수제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
247,2006.02.14. 오후 2:00,아파트 층별·평형별 거래가격 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층별·평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
248,2006.02.14. 오후 1:48,내년 하반기부터 부동산 실거래가 공개종합,"[('내년 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개종합', 'O')]"
249,2006.02.14. 오후 12:30,이과장의 판교도전①나는 몇순위,"[('이', 'PERSON'), ('과장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도전①나는', 'O'), (' ', 'O'), ('몇순위', 'O')]"
250,2006.02.14. 오후 12:28,재건축 입주권 프리미엄도 실거래가 신고,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
251,2006.02.14. 오후 12:12,발코니 무료 확장 허위·과장광고 주의,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
252,2006.02.14. 오후 12:12,올해 공공 주택공급 40%로,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
253,2006.02.14. 오후 12:12,아파트 층·평형별 거래가 이르면 하반기부터 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층·평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
254,2006.02.14. 오후 12:00,빠르면 올 하반기부터 아파트 층별동별 거래가격 공개,"[('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층별동별', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
255,2006.02.14. 오전 11:52,내년부터 아파트 층별.평형별 거래가 공개종합,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층별.평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개종합', 'O')]"
256,2006.02.14. 오전 11:47,서울시 평균층수 조례 어떻게 될까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
257,2006.02.14. 오전 11:42,공정위 발코니 무료확장 허위광고 주의,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
258,2006.02.14. 오전 11:42,이슈 전세금 반환 보장 보험 추진,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
259,2006.02.14. 오전 11:42,포커스 중대형 갈아타기 더 어려워진다,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
260,2006.02.14. 오전 11:22,부동산 거래가 허위신고 꼼짝마,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
261,2006.02.14. 오전 11:17,재건축 시장 좌우할 2대 변수 어떻게 처리될까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우할', 'O'), (' ', 'O'), ('2대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('처리될까', 'O')]"
262,2006.02.14. 오전 11:17,7월부터 뉴타운 등 9평이상 ‘주택거래허가제’ 도입,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
263,2006.02.14. 오전 11:08,부동산양도세 줄이기 편법 백태,"[('부동산양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
264,2006.02.14. 오전 11:03,“한양주택 제발 그대로 놔둬라”,"[('“', 'O'), ('한양주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제발', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('놔둬라”', 'O')]"
265,2006.02.14. 오전 11:00,구미산업단지 배후도시 건설 검토,"[('구미산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
266,2006.02.14. 오전 10:55,강남 재건축 웃돈도 실거래가신고 대상 포함,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가신고', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
267,2006.02.14. 오전 10:53,한화건설 천안불당 297가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안불당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2006.02.14. 오전 10:50,동탄신도시 입주대책반 운영,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
269,2006.02.14. 오전 10:38,부동산 실거래가 위반 1900여건 정밀조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('1900여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O')]"
270,2006.02.14. 오전 10:30,천안 불당동 한화꿈에그린 297가구 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2006.02.14. 오전 10:28,아파트 클수록 가격 상승률도 높아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
272,2006.02.14. 오전 10:25,삼성건설 살아있는 주부 아이디어 공모,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살아있는', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
273,2006.02.14. 오전 10:11,삼성동 현대아파트 청약…1335명 신청,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('1335명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
275,2006.02.14. 오전 10:08,판교 특별공급 어떻게 되나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
276,2006.02.14. 오전 10:01,부동산 실거래가신고 한달동안 3만3754건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가신고', 'O'), (' ', 'O'), ('한달동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3754건', 'QUANTITY')]"
277,2006.02.14. 오전 10:01,올 하반기부터 아파트 층별.평형별 거래가 공개,"[('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층별.평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
278,2006.02.14. 오전 9:56, ‘담벼락 간격 약속’ 어긴 재건축 옆집에 위자료 책임,"[('‘담벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('간격', 'O'), (' ', 'O'), ('약속’', 'O'), (' ', 'O'), ('어긴', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집에', 'O'), (' ', 'O'), ('위자료', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
279,2006.02.14. 오전 9:55,인사동 481평 규모의 공영주차장 준공,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('481평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
280,2006.02.14. 오전 9:47,부동산개발용 ABS 발행 급증,"[('부동산개발용', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
281,2006.02.14. 오전 9:47,삼성동 현대아파트 33평 1채 분양에 1335명 몰려,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('1335명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
282,2006.02.14. 오전 9:41,‘옆단지처럼…’  입주 앞둔 동백지구 민원 폭증,"[('‘옆단지처럼…’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
283,2006.02.14. 오전 9:40,집값 상승률 물가보다 낮게상보,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('물가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게상보', 'O')]"
284,2006.02.14. 오전 9:38,부동산 실거래가 신고 정착…소액거래는 절반이상이 허위,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('정착…소액거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O')]"
285,2006.02.14. 오전 9:16,강북뉴타운에 중대형 아파트 확대,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
286,2006.02.14. 오전 8:58,50평대 아파트 상승률 20평대의 3.5배,"[('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
287,2006.02.14. 오전 8:57,이상한 실거래가 신고제,"[('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고제', 'CIVILIZATION')]"
288,2006.02.14. 오전 8:41,강북뉴타운 중대형 늘린다 ‥ 도시재정비특별법,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비특별법', 'CIVILIZATION')]"
289,2006.02.14. 오전 8:40,강남 1가구 분양에 1만5천 명 북적,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
290,2006.02.14. 오전 8:02,잘 나가던 부동산펀드 삐걱,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
291,2006.02.14. 오전 8:02,분양 홍제동 아파트 선착순 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2006.02.14. 오전 8:02,주공 전주서 택지 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
293,2006.02.14. 오전 8:02,인천 월미관광특구 8개사업 우선 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월미관광특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
294,2006.02.14. 오전 7:58,특별법 시행령…공청회 민간개발 원하는 주민 반발할듯,"[('특별법', 'O'), (' ', 'O'), ('시행령…공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발할듯', 'O')]"
295,2006.02.14. 오전 7:57,특별법 시행령…공청회 촉진지구 지정되면 강북재개발에도 타워팰리스 선다,"[('특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령…공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정되면', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('재개발에도', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
296,2006.02.14. 오전 7:56,삼성동 현대 33평형 첫날 1335명 청약,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1335명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
297,2006.02.14. 오전 7:47,금호그룹株 이유있는 강세,"[('금호그룹', 'ORGANIZATION'), ('株', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
298,2006.02.14. 오전 7:05,대전충남대전충남 아파트 공급 ‘봄날’,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('대전충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄날’', 'O')]"
299,2006.02.14. 오전 7:01,50평대 아파트값 상승률 20평대의 3.5배,"[('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
300,2006.02.14. 오전 6:32,50평대 아파트값 상승률 20평대의 3.5배,"[('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
301,2006.02.14. 오전 6:01,이웃에 너무 근접한 재건축은 위자료 대상,"[('이웃', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('근접한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('위자료', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
302,2006.02.14. 오전 2:30,부동산 신간 소개복잡한 부동산 세금 상황 맞는 절세전략,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신간', 'O'), (' ', 'O'), ('소개복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('절세전략', 'O')]"
303,2006.02.14. 오전 2:12,분양화제서울 홍제동 ‘인왕산 어울림’,"[('분양화제', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인왕산 어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
304,2006.02.14. 오전 2:12,부동산 신간 소개부동산114가 제시한 이론·실무의 총정리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신간', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('제시한', 'O'), (' ', 'O'), ('이론·실무의', 'O'), (' ', 'O'), ('총정리', 'O')]"
305,2006.02.14. 오전 1:51,충청권 ‘틈새시장’ 땅값 들썩，충남도청 이전 수혜 받고… 행정도시 규제 피하고…,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘틈새시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩，', 'O'), ('충남도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('받고…', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고…', 'O')]"
307,2006.02.14. 오전 1:30,서울시，저소득층 고교장학생 2만명에게 총 84억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), ('，저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('고교장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('총 84억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
308,2006.02.14. 오전 1:00,사업 착수한지 벌써 1년 넘었는데…도심 재개발 왜 미루나”,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수한지', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘었는데…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('미루나""', 'O')]"
309,2006.02.14. 오전 12:30,현장 레이더 태안ㆍ아산ㆍ연기 삼각 개발축 윤곽,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아산', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ연기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각', 'O'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
310,2006.02.14. 오전 12:29,현장 레이더 충남도청 옮겨갈 홍성ㆍ예산 부동산시장,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('충남도청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옮겨갈', 'O'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
311,2006.02.15. 오후 11:16,택지조성원가 7개 항목 공시 법률로 규정종합,"[('택지조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O'), (' ', 'O'), ('법률로', 'O'), (' ', 'O'), ('규정종합', 'O')]"
312,2006.02.15. 오후 9:30,현장르포－지방 주택시장 위기부산，곳곳에 ‘재분양 현수막’,"[('현장르포－지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막’', 'O')]"
313,2006.02.15. 오후 9:30,혁신도시 개발 시행자 토공·주공 내정,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토공·주공', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
314,2006.02.15. 오후 9:18,400억짜리 모델하우스,"[('400억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
315,2006.02.15. 오후 9:12,7월부터 ‘뉴타운 중대형 40%로 확대’…“평수 넓힐 찬스”실수요자 눈독,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대’…“평수', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힐', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스”', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
316,2006.02.15. 오후 7:51,현장르포－지방 주택시장 위기대구，‘급매 딱지’수두룩,"[('현장르포－지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('，‘급매', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지’수두룩', 'O')]"
317,2006.02.15. 오후 7:33,강남 아파트값 상승률 강북의 5배…1년새 가격차 심화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
318,2006.02.15. 오후 7:24,강남·분당 등 주택매매 ‘기지개’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
319,2006.02.15. 오후 7:21,재건축 ‘개발이익환수’ 왜 필요하나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발이익환수’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하나', 'O')]"
320,2006.02.15. 오후 6:36,“송파신도시 실효성 의문 부동산 근본대책 마련을”,"[('“', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('근본대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련을”', 'O')]"
321,2006.02.15. 오후 6:28,강남 아파트값 상승률 강북 5배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
322,2006.02.15. 오후 6:22,울산 분양만 하면 끝…건설사 횡포 심각,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
323,2006.02.15. 오후 6:22,개발이익 환수 과다수익 고리 끊으면 투기도 없다,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('과다수익', 'O'), (' ', 'O'), ('고리', 'O'), (' ', 'O'), ('끊으면', 'O'), (' ', 'O'), ('투기도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
324,2006.02.15. 오후 6:22,개발이익 환수 평당 1천만원씩 ‘앉아서 떼돈’,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘앉아서', 'O'), (' ', 'O'), ('떼돈’', 'O')]"
325,2006.02.15. 오후 6:12,2004년이전 인가분 ‘대박’…서울 강남 재건축 조합원 분양권,"[('2004년이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인가분', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O')]"
326,2006.02.15. 오후 6:03,한나라 송파 외곽도시 건설 강남 대체해야,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체해야', 'O')]"
327,2006.02.15. 오후 6:02,아파트 분양원가 공개하라 항소심 승소 판결,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O'), (' ', 'O'), ('항소심', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
328,2006.02.15. 오후 6:02,4백억짜리 모델하우스 등장,"[('4백억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
329,2006.02.15. 오후 5:51,인천 용현.학익동 공장지대 5만7천명 규모 신도시로,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('학익동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장지대', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O')]"
330,2006.02.15. 오후 5:51,지방 주택시장 위기…왜일관성없는 정책·업체 과다경쟁 탓,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…왜일관성없는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책·업체', 'O'), (' ', 'O'), ('과다경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
331,2006.02.15. 오후 5:40,아파트 분양원가 공개 항소심서 승소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('항소심서', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
332,2006.02.15. 오후 5:38,이랜드 하일라콘도 인수 .. 레저사업 진출 본격화,"[('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하일라콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('레저사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
333,2006.02.15. 오후 5:34,경기도 판교 벤처단지 3월 공급계획 윤곽,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벤처단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
334,2006.02.15. 오후 5:30,도시재정비촉진특별법 시행령 실효성 논란 2차 뉴타운 중 39%만 혜택,"[('도시재정비촉진특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('39%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
335,2006.02.15. 오후 5:29,김포신도시 장기지구 다음달 14일 동시분양,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
336,2006.02.15. 오후 5:29,주택거래 신고지역 거래량 ‥ 8·31이전 수준 회복,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
337,2006.02.15. 오후 5:28,공공택지 조성원가 하반기부터 公示,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('公示', 'O')]"
338,2006.02.15. 오후 5:28,현대산업개발 부산김해 경전철 착공,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
339,2006.02.15. 오후 5:25,판교 벤처단지 내달 공개입찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벤처단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
340,2006.02.15. 오후 5:18,집값 올랐는데 신고액 ‘옛날대로’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('신고액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옛날대로’', 'O')]"
341,2006.02.15. 오후 5:08,현대차 단가인하 압력 車부품주 일제히 급락,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단가인하', 'O'), (' ', 'O'), ('압력', 'O'), (' ', 'O'), ('車부품주', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
342,2006.02.15. 오후 5:08,삼성전기 약세장서 빛나네,"[('삼성전기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약세장서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나네', 'O')]"
343,2006.02.15. 오후 5:02,강남재건축 풍선효과,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
344,2006.02.15. 오후 4:56,강남강북 아파트 평당 가격차 올해 716만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('716만원', 'QUANTITY')]"
345,2006.02.15. 오후 4:56,혁신도시 사업시행 토공 6곳ㆍ주공 3곳,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
346,2006.02.15. 오후 4:56,신고지역 주택거래 8ㆍ31이전 회복,"[('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8ㆍ31이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
347,2006.02.15. 오후 4:56,400억짜리 모델하우스 등장,"[('400억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
348,2006.02.15. 오후 4:56,김포 장기 1442가구 동시분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('1442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
349,2006.02.15. 오후 4:41,분양소식‘수원 남문 더스타샵’잔여분 등,"[('분양소식‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더스타샵', 'ARTIFACT'), ('’잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
350,2006.02.15. 오후 4:36,부동산 단신 건축사協 무료 건축상담 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('건축상담', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
351,2006.02.15. 오후 4:36,테라스하우스가 있는 아파트,"[('테라스하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
352,2006.02.15. 오후 4:36,분양정보 한화 천안 297가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY')]"
353,2006.02.15. 오후 4:34,김포장기지구 판교분양에 ‘맞불’,"[('김포장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞불’', 'O')]"
354,2006.02.15. 오후 4:33,부동산정보 업체 자격 제한한다,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한한다', 'O')]"
355,2006.02.15. 오후 4:33,강남권 집값 상승률 강북 4.8배,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.8배', 'QUANTITY')]"
356,2006.02.15. 오후 4:33,토·주공 혁신도시 주시행자로,"[('토·주공', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주시행자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
357,2006.02.15. 오후 4:33,거래신고지역 1월 주택 매매건수 8·31 이전 수준 회복,"[('거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
358,2006.02.15. 오후 4:22,아 한강 강남·북간 집값 양극화 더욱 심화,"[('아', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
359,2006.02.15. 오후 3:59,400억원짜리 모델하우스 등장,"[('400억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
361,2006.02.15. 오후 3:19,400억짜리 모델하우스 등장,"[('400억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
362,2006.02.15. 오후 3:11,분당·용인 상가 ‘판교 후광효과’ 기대,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
363,2006.02.15. 오후 2:41,‘마구잡이 발코니 개조’ 비상… 현장 르포,"[('‘마구잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('개조’', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O')]"
364,2006.02.15. 오후 2:35,휴양·레저단지 용평 알펜로제 286가구 분양,"[('휴양·레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜로제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2006.02.15. 오후 2:27,반도건설 아파트 신규브랜드 유보라,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('유보라', 'ARTIFACT')]"
366,2006.02.15. 오후 2:23,분양단신 천안불당‘꿈에…’297가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('천안불당', 'ORGANIZATION'), ('‘꿈에', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY')]"
367,2006.02.15. 오후 2:23,주부 아이디어 공모 삼성건설 24일까지,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일까지', 'DATE')]"
368,2006.02.15. 오후 2:23,부동산 정보업체 자격제한,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자격제한', 'O')]"
369,2006.02.15. 오후 2:23,서울뉴타운 시공사 선정‘잡음’,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정‘잡음’', 'O')]"
370,2006.02.15. 오후 2:23,전문기자 리포트 부동산 계약문화의 현주소,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('현주소', 'O')]"
371,2006.02.15. 오후 2:23,목동ㆍ대치ㆍ여의도‘빙그레’,"[('목동', 'LOCATION'), ('ㆍ대치ㆍ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('빙그레', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
372,2006.02.15. 오후 2:12,부동산 실거래가 신고제 정착,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정착', 'O')]"
373,2006.02.15. 오후 2:12,경북 분양 시장 구미·포항을 잡아라,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('·', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
374,2006.02.15. 오후 2:12,부동산이야기중·대형 아파트 선호현상,"[('부동산이야기중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호현상', 'O')]"
375,2006.02.15. 오후 2:08,금호건설 신훈 부회장 사랑의 헌혈 동참,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
377,2006.02.15. 오후 2:06,주공토공 업역 확대 경쟁 치열,"[('주공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('업역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
378,2006.02.15. 오후 12:12,재건축 프리미엄도 실거래가 신고해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
379,2006.02.15. 오후 12:01,포커스 아파트 호가 부풀리기에 제동,"[('포커스 아파트 호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
380,2006.02.15. 오전 11:45,강남강북 아파트값 격차 심화,"[('강남', 'LOCATION'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
381,2006.02.15. 오전 11:35,수도권 난개발 방지 택지개발 사전평가제 필요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사전평가제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
382,2006.02.15. 오전 11:30,판교QA배우자가 결혼전에 당첨된 적이 있다면,"[('판교', 'LOCATION'), ('QA', 'ORGANIZATION'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼전에', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨된', 'O'), (' ', 'O'), ('적이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
383,2006.02.15. 오전 11:11,뉴타운 시공사 선정 잡음 무성해…수주 경쟁 과열로,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O'), (' ', 'O'), ('무성해…수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('과열로', 'O')]"
384,2006.02.15. 오전 11:00,건교부 선진 건설사업관리기법 전국 순회교육,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업관리기법', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('순회교육', 'O')]"
385,2006.02.15. 오전 10:57,성동區 무주택저소득층 월세임대료 지원,"[('성동區', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('월세임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
386,2006.02.15. 오전 10:57,구청 홈페이지에 분양정보 제공,"[('구청', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
387,2006.02.15. 오전 10:56,부동산 정보업체 자격 제한 추진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2006.02.15. 오전 10:56,도시재정비촉진특별법 ‘실정에 안맞는다’ 볼멘소리,"[('도시재정비촉진특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘실정에', 'O'), (' ', 'O'), ('안맞는다’', 'O'), (' ', 'O'), ('볼멘소리', 'O')]"
389,2006.02.15. 오전 10:53,재건축규제 반사이익 급속 확산,"[('재건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
390,2006.02.15. 오전 10:52,서울시 공보관실출신 공무원 잇단 구청장 출마,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공보관실출신', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출마', 'O')]"
391,2006.02.15. 오전 10:41,정부 ‘강남 잡기’ 사실상 실패,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡기’', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
392,2006.02.15. 오전 10:29,재건축 규제...풍선효과 우려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제...풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
393,2006.02.15. 오전 9:54,광주 운암동 벽산블루밍 운암메가시티 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍 운암메가시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2006.02.15. 오전 9:19,한강 남북간 아파트값 격차 심화,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
395,2006.02.15. 오전 8:57,부산경남울산 건설업계 “부지매입비용 눈덩이”,"[('부산', 'CITY'), ('경남', 'LOCATION'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“부지매입비용', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이”', 'O')]"
396,2006.02.15. 오전 8:53,정태수씨 은마상가 372억원에 팔려,"[('정태수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('은마상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('372억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
397,2006.02.15. 오전 7:53,산업은행 15조 주식부자,"[('산업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주식부자', 'O')]"
398,2006.02.15. 오전 7:47,조선ㆍ타이어株 상승 볕들었네,"[('조선', 'COUNTRY'), ('ㆍ타이어株', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('볕들었네', 'O')]"
399,2006.02.15. 오전 6:03,거래신고지역내 주택매매 8.31 이전 수준 회복,"[('거래신고지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
400,2006.02.15. 오전 3:20,재건축재개발 웃돈도 실거래가 신고,"[('재건축재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
401,2006.02.15. 오전 3:20,“일조권 침해” 아파트 무더기 가압류,"[('“', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('가압류', 'O')]"
402,2006.02.15. 오전 3:17,아파트 호가 아닌 실거래가 공개…내년 하반기부터 실시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('내년 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
403,2006.02.15. 오전 2:30,동탄신도시 입주대책반 운영,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
404,2006.02.15. 오전 1:24,아파트 실거래값 내년 하반기부터 공개한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
405,2006.02.15. 오전 12:30,아파트 층별·평형별 거래가 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층별·평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
406,2006.02.15. 오전 12:12,재건축 입주권 ‘웃돈’도 실거래가 포함 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃돈’도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
407,2006.02.16. 오후 11:51,울산 중구·대구 동구등 4곳 투기지역 지정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
408,2006.02.16. 오후 11:30,국민임대아파트 올 2만5천가구 공급,"[('국', 'ARTIFACT'), ('민임', 'ARTIFACT'), ('대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2006.02.16. 오후 11:12,‘재개발 열풍’ 수도권으로 확산,"[('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
411,2006.02.16. 오후 9:12,국민임대 2만5천가구 3월부터 분양,"[('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2006.02.16. 오후 8:51,50평이상 아파트수 용인시가 가장 많아,"[('50평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트수', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
413,2006.02.16. 오후 6:54,판교 부럽잖은 유망 임대주택 많다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부럽잖은', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
414,2006.02.16. 오후 6:54,2월 17일 부동산파일,"[('2월 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
415,2006.02.16. 오후 6:54,일산 장항동 ‘라페스타’ 국제쇼핑센터 디자인상,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라페스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국제쇼핑센터 디자인상', 'CIVILIZATION')]"
416,2006.02.16. 오후 6:54,중견건설사 아파트 ‘새이름 새출발’,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발’', 'O')]"
417,2006.02.16. 오후 6:51,강남 재건축 호재엔 민감하지만 악재는 외면,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재엔', 'O'), (' ', 'O'), ('민감하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('악재는', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
418,2006.02.16. 오후 6:42,강남 은마·잠실 우성아파트 2010년까지 재건축 가능,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
419,2006.02.16. 오후 6:36,은마등 3종지 재건축 용적률 210%로 확정,"[('은마', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3종지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
420,2006.02.16. 오후 6:30,리포트똑똑해진 ITS,"[('리포트똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'ORGANIZATION')]"
421,2006.02.16. 오후 6:20,‘용인’ 50평 이상 아파트가 가장 많은 지역,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('50평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
422,2006.02.16. 오후 6:20,‘주상복합’에도 교통부담금 부과,"[('‘주상복합’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('교', 'CIVILIZATION'), ('통부담', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
423,2006.02.16. 오후 6:08,개발이익 환수 부담금제 도입후 중복규제 손봐야,"[('개발이익 환수 부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입후', 'O'), (' ', 'O'), ('중복규제', 'O'), (' ', 'O'), ('손봐야', 'O')]"
424,2006.02.16. 오후 6:08,개발이익 환수］정부 부과비율·대상 논의중,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부과비율·대상', 'O'), (' ', 'O'), ('논의중', 'O')]"
425,2006.02.16. 오후 6:06,“대출승인 뒤 부동산 계약하세요”,"[('“대출승인', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하세요”', 'O')]"
426,2006.02.16. 오후 6:06,울산 중구 등 4곳 투기지역 지정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
427,2006.02.16. 오후 6:02,도시재정비특별법 시행령안 일부지역 특혜 논란,"[('도시재정비특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령안', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
428,2006.02.16. 오후 5:59,한경ㆍ부동산114 매물마당 용인 양지IC 인근 1000평 토지,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('1000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
429,2006.02.16. 오후 5:58,반도건설 새브랜드 유보라,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('유보라', 'PERSON')]"
430,2006.02.16. 오후 5:58,은마상가 새주인 월드와이드컨설팅… 조세 피난처에 본사 둔 외국계,"[('은마상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월드와이드컨설팅', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('조세', 'O'), (' ', 'O'), ('피난처에', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O')]"
431,2006.02.16. 오후 5:57,西판교 베벌리힐스 윤곽… 국제 설계 당선작 선정,"[('西', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윤곽…', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
432,2006.02.16. 오후 5:56,계약서만 잘 꾸미면 200300억원 꿀꺽,"[('계약서만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸미면', 'O'), (' ', 'O'), ('200300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿀꺽', 'O')]"
433,2006.02.16. 오후 5:56,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 11 동양건설산업 박청일 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박청일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
434,2006.02.16. 오후 5:55,은마아파트 등 3종주거지 재건축 용적률 210%로 확정,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
435,2006.02.16. 오후 5:52,틈새로 본 부동산 재개발주택 실거래가 신고 공염불,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('공염불', 'O')]"
436,2006.02.16. 오후 5:51,先 자금확보 後 투자형 리츠 도입,"[('先', 'O'), (' ', 'O'), ('자금확보', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('투자형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
437,2006.02.16. 오후 5:51,서울시 3종지역 용적률 210% 확정… 옥수동 한남 등 재건축 어려워져,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져', 'O')]"
438,2006.02.16. 오후 5:51,3종 주거지 재건축 용적률 210%，사업자체 좌초될 위기,"[('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), ('，사업자체', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초될', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
439,2006.02.16. 오후 5:47,50평 이상 아파트수 용인시가 으뜸,"[('50평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트수', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
440,2006.02.16. 오후 5:38,판교연립 설계공모 당선작품 3편 선정,"[('판교연립', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작품', 'O'), (' ', 'O'), ('3편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
441,2006.02.16. 오후 5:28,신규 경제자유구역 건축물 광역교통부담금 부과키로,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과키로', 'O')]"
442,2006.02.16. 오후 5:25,社告 판교 청약 이렇게 하세요,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
443,2006.02.16. 오후 5:20,서울시 3종주거지 용적률 210%로 확정 .. 재건축 직격탄,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
444,2006.02.16. 오후 5:18,이 단지 어때요 안산고잔 푸르지오 7차,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('안산고잔 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY')]"
445,2006.02.16. 오후 5:18,김포 장기지구 내달 동시 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2006.02.16. 오후 5:17,서울은 인기 브랜드 오일달러 공략 나설때,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오일달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나설때', 'O')]"
447,2006.02.16. 오후 5:12,대도시 도심 주상복합아파트도 광역교통시설부담금 부과,"[('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
448,2006.02.16. 오후 5:12,판교 연립주택단지 설계 공모 페카 헬린 등 3명 작품 선정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('페카 헬린', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
449,2006.02.16. 오후 5:11,예산낭비 신고자 포상 문화상품권 5만원 지급,"[('예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O'), (' ', 'O'), ('문화상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
450,2006.02.16. 오후 5:06,원주·평창등 영동고속도로축 잇단 개발 관심,"[('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
451,2006.02.16. 오후 5:06,원주·평창에 시선집중,"[('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
452,2006.02.16. 오후 5:06,내달 전국 6만가구 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
453,2006.02.16. 오후 5:02,강남 중층 수익성 하락…재건축 타격,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
454,2006.02.16. 오후 5:02,규제 여전해 재건축 시간 걸릴듯,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여전해', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('걸릴듯', 'O')]"
455,2006.02.16. 오후 5:02,투자대상 확정되기 전에 부동산 투자자ㆍ돈 모은다,"[('투자대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정되기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ돈', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다', 'O')]"
456,2006.02.16. 오후 5:02,김병준 실장 8ㆍ31명약 입에 가져가는중,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8ㆍ31명', 'QUANTITY'), ('약', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가져가는중', 'O')]"
457,2006.02.16. 오후 5:02,제기동 준주거ㆍ상업지역으로,"[('제기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거ㆍ상업지역으로', 'O')]"
458,2006.02.16. 오후 4:56,울산 중구등 4곳 투기지역 지정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
459,2006.02.16. 오후 4:56,전농ㆍ답십리 25층 아파트 들어선다,"[('전농', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
460,2006.02.16. 오후 4:28,역모기지 문답풀이…“주택 외 다른 부동산 소유해도 된다”,"[('역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이…“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소유해도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다”', 'O')]"
461,2006.02.16. 오후 4:21,대한민국을 벗길 스타일…하이해리엇 ‘집단누드’ 분양 광고 논란,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('벗길', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일…', 'O'), ('하이해리엇', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘집단누드’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
462,2006.02.16. 오후 3:56,은마아파트 용적률 210%로 제한…서울시，재건축 기본계획 확정,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
463,2006.02.16. 오후 3:40,2010년까지 서울 재건축 밑그림 나왔다,"[('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
464,2006.02.16. 오후 3:18,3종 용적률 제한 강남재건축 직격탄,"[('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
465,2006.02.16. 오후 2:48,울산 중구 등 4곳 주택.토지 투기지역 지정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택.토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
466,2006.02.16. 오후 2:44,은마 등 3종 용적률 210%확정..재건축 직격탄,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), ('확정..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
467,2006.02.16. 오후 2:41,도곡 렉슬 50평형 19억대  타워팰리스 매매가 ‘추월’,"[('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추월’', 'O')]"
468,2006.02.16. 오후 2:41,주상복합에도 교통부담금 물린다,"[('주상복합에도', 'O'), (' ', 'O'), ('교', 'CIVILIZATION'), ('통부담', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('물린다', 'O')]"
469,2006.02.16. 오후 2:11,50평이상 아파트 용인 가장 많다,"[('50평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
470,2006.02.16. 오후 2:02,아파트 청약전략 강북 재개발ㆍ상가등 틈새 노려라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ상가등', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
471,2006.02.16. 오후 2:02,전세 구하기 개학 앞둔 대학가 원룸 인기,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('개학', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
472,2006.02.16. 오후 2:02,전세 구하기 지방 전세아파트 살기 좋은곳,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은곳', 'O')]"
473,2006.02.16. 오후 2:02,전세 구하기 이사철이 따로 없다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철이', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
474,2006.02.16. 오후 2:02,전세 구하기 서울ㆍ수도권 전세 어디에 얻을까,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('얻을까', 'O')]"
475,2006.02.16. 오후 2:02,부동산 길라잡이 상계 아파트 매매 한산 전세는 초강세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
476,2006.02.16. 오후 2:02,아파트 청약전략 생애첫대출 역세권 대단지 20평대 유망,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('생애첫대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
477,2006.02.16. 오후 2:02,분양 하이라이트 선릉역 복합빌딩 리치타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리치타워', 'ARTIFACT')]"
478,2006.02.16. 오후 2:02,분양 하이라이트 명동 패션쇼핑몰 하이해리엇,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('하이해리엇', 'ORGANIZATION')]"
479,2006.02.16. 오후 2:02,분양 하이라이트 평창 휴양아파트 알펜로제,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜로제', 'ARTIFACT')]"
480,2006.02.16. 오후 2:02,분양 하이라이트 인천 서해그랑블아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서해그랑블아파트', 'ARTIFACT')]"
481,2006.02.16. 오후 2:02,분양 하이라이트 동백지구 상가 엠플렉스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가 엠플렉스', 'ARTIFACT')]"
482,2006.02.16. 오후 2:02,부동산 길라잡이 큰 고목 서 있는 터가 명당자리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('고목', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('터가', 'O'), (' ', 'O'), ('명당자리', 'O')]"
483,2006.02.16. 오후 2:02,부동산 길라잡이 공공택지 중소형주택 무주택자에 전량 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2006.02.16. 오후 1:56,50평이상 대형아파트 수…용인 시ㆍ군ㆍ구중‘최고’,"[('50평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시', 'LOCATION'), ('ㆍ군ㆍ구중‘최고’', 'O')]"
485,2006.02.16. 오후 1:56,재개발 주상복합에도 광역교통부담금,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합에도', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통부담금', 'CIVILIZATION')]"
486,2006.02.16. 오후 1:56,타워팰리스등 주도‘신흥 부촌’,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주도‘신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌’', 'O')]"
487,2006.02.16. 오후 1:56,분양정보 토비스 제주콘도 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('토비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
488,2006.02.16. 오후 1:56,동부건설 주부평가단 창단,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('창단', 'O')]"
489,2006.02.16. 오후 1:56,반도건설 새브랜드‘유보라’,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새브랜드‘', 'O'), ('유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
490,2006.02.16. 오후 1:56,판교 저층 연립 설계 주공 핀란드작등 선정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('핀란드', 'COUNTRY'), ('작등', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
491,2006.02.16. 오후 1:56,장기 25.7평이하 평당 730만원대,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('730만원대', 'QUANTITY')]"
492,2006.02.16. 오후 1:56,뉴타운‘9평이하 지분’반사익도 全無,"[('뉴타운‘', 'O'), ('9평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분’반사익도', 'O'), (' ', 'O'), ('全無', 'O')]"
493,2006.02.16. 오후 1:56,3종지역 사업추진 사실상 불가능 울상,"[('3종', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
494,2006.02.16. 오후 1:56,강남 모노레일 가시화 신사동 상권은 설렌다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모노레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('설렌다', 'O')]"
495,2006.02.16. 오후 1:56,서울 3종 주거지내 재건축 용적률 210%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY')]"
496,2006.02.16. 오후 1:41,‘12월 전세사기 조심하세요’,"[('‘', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요’', 'O')]"
497,2006.02.16. 오후 1:34,비투기과열지구에서 1만4천가구 공급,"[('비투기과열지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
498,2006.02.16. 오후 12:38,3월 새 아파트 분양 봇물,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
499,2006.02.16. 오후 12:22,집 한채로 노후준비,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후준비', 'O')]"
500,2006.02.16. 오후 12:12,아파트 시세 부산 전세값 0.06% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
501,2006.02.16. 오후 12:12,강남 겨냥  8·31 대책 부산이 직격탄 맞은 셈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('셈', 'O')]"
502,2006.02.16. 오후 12:12,분양소식 연지 경동아파트 잔여세대 外,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('연지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
503,2006.02.16. 오후 12:12,부산 올 첫 아파트 분양 3월 명지단지서 나온다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명지단지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
504,2006.02.16. 오후 12:12,은행 대출 약속만 믿고 부동산 계약땐 낭패,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('약속만', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
505,2006.02.16. 오후 12:12,역모기지 활성화 내용과 배경,"[('역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('배경', 'O')]"
506,2006.02.16. 오후 12:12,만 65세 이상 고령자 공적  역모기지 대출,"[('만 65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공적', 'O'), (' ', 'O'), ('역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
507,2006.02.16. 오후 12:01,이슈 동시분양 카드로 시선끌기,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선끌기', 'O')]"
508,2006.02.16. 오후 12:01,이슈 세입자 구합니다 빈 아파트 늘어,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
509,2006.02.16. 오후 12:01,이슈 판교잡자 인터넷 모의 청약 인기,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('모의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
510,2006.02.16. 오전 11:56,청와대 8.31 대책은 아직 입에도 넣지 않은 약,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('넣지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'O')]"
511,2006.02.16. 오전 11:49,인천 연희동 국민 임대아파트 250가구 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
512,2006.02.16. 오전 11:46,대치 은마 등 3종 일반주거지 재건축 직격탄,"[('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
513,2006.02.16. 오전 11:36,부자동네는 용인..대형아파트 비율 으뜸,"[('부자동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('..대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
514,2006.02.16. 오전 11:25,배짱이주 고덕1단지 오히려 전화위복,"[('배짱이주', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('전화위복', 'O')]"
515,2006.02.16. 오전 11:19,김석동 임대단지 사전 수요조사 철저히 할것,"[('김석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('할것', 'O')]"
516,2006.02.16. 오전 11:08,지역개발지원책 ‘남발’…선거용 선심,"[('지역개발지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘남발’…선거용', 'O'), (' ', 'O'), ('선심', 'O')]"
517,2006.02.16. 오전 11:08,한국의 부촌12‘강남을 끌어들이는 신흥부촌’ 도곡동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥부촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION')]"
518,2006.02.16. 오전 11:00,건설현장 해빙기 안전사고 대비 점검 실시,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
519,2006.02.16. 오전 10:47,내년 ‘종신형 역모기지론’ 나온다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘종신형', 'O'), (' ', 'O'), ('역모기지론’', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
520,2006.02.16. 오전 10:47,서울 제기동 일대 용도지역 대거 상향조정돼,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정돼', 'O')]"
521,2006.02.16. 오전 10:41,강남재건축 ‘3종 용적률 210% 제한’ 직격탄 맞아,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
522,2006.02.16. 오전 10:38,판교 저층 연립설계..외국 유명 건축설계인 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('연립설계..외국', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
