,date,headline,keyword
0,2019.05.12. 오후 10:06,일산·파주의 분노…창릉 3기 신도시 취소하라,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분노…', 'O'), ('창릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('취소하라', 'O')]"
1,2019.05.12. 오후 9:38,일산·운정·검단신도시 주민들 3기 신도시 반대,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
2,2019.05.12. 오후 8:59,‘3기 신도시 꿈’ 지금 청약통장 가입해도 ‘1순위’,"[('‘', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈’', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입해도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
3,2019.05.12. 오후 8:59,태룡건설 파주 금촌동에 오피스텔 ‘에이스큐브’ 분양 단신,"[('태룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스큐브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O')]"
4,2019.05.12. 오후 8:58,현대엔지니어링 부산 명륜동 ‘힐스테이트 명륜2차’ 분양 단신,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O')]"
5,2019.05.12. 오후 8:58,롯데건설·포스코건설 인천 ‘주안 캐슬더샵 에듀포레’ 분양 단신,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주안 캐슬더샵 에듀포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O')]"
6,2019.05.12. 오후 8:55,3기 신도시 반대 일산·운정·검단 신도시 주민들 집회,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
7,2019.05.12. 오후 8:47,신도시 건설과 집값 영향 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설과', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
8,2019.05.12. 오후 8:00,일산운정 주민들 3기 신도시 철회 요구 시위,"[('일산운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
9,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 즉각 철회하라,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
10,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 철회 구호 외치는 검단일산운정신도시연합회,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('구호', 'O'), (' ', 'O'), ('외치는', 'O'), (' ', 'O'), ('검단일산운정신도시연합회', 'ORGANIZATION')]"
11,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 반대 손피켓 든 검단일산운정신도시연합회,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('손피켓', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('검단일산운정신도시연합회', 'ORGANIZATION')]"
12,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 절대 반대,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
13,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 절대 반대,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
14,2019.05.12. 오후 7:53,김현미 장관 OUT,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('OUT', 'O')]"
15,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 반대 운정일산집회,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시 반대', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('운정일산집회', 'EVENT')]"
16,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 즉각 철회하라,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
17,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 절대 반대,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
18,2019.05.12. 오후 7:53,3기 신도시 절대 반대한다,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('반대한다', 'O')]"
19,2019.05.12. 오후 7:52,3기 신도시반대 운정일산집회,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시반대', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('운정일산집회', 'EVENT')]"
20,2019.05.12. 오후 7:52,3기 신도시 기존 신도시 다죽인다,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('다죽인다', 'O')]"
21,2019.05.12. 오후 7:45,3기 신도시 원천무효,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원천무효', 'O')]"
22,2019.05.12. 오후 7:16,3기신도시 지정에 일산·파주 집값 급락 고양 덕양 교통 호재,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
23,2019.05.12. 오후 7:15,버스파업 머리 맞댄 정부 “요금 올려야”,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“요금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려야”', 'O')]"
24,2019.05.12. 오후 6:53,공시가격 수천만원 하락한 탄현…3기신도시 들어서면 더 큰 충격,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
25,2019.05.12. 오후 6:48,경남 사송 더샵 데시앙 모델하우스에 2만여명 몰려,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
26,2019.05.12. 오후 6:27,우미건설 세종 린스트라우스 모델하우스에 주말 새 2만명 방문,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
27,2019.05.12. 오후 6:16,로또단지에 1주택자도 청약 가능 … 주말까지 2만명 북새통,"[('로또단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
28,2019.05.12. 오후 6:16,뿔난 일산 서구·파주 운정 주민 촛불 든다,"[('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('촛불', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O')]"
29,2019.05.12. 오후 6:16,1.2兆 폴란드 플랜트 공사 맡은 현대ENG,"[('1.2', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('맡은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION')]"
30,2019.05.12. 오후 6:16,강남 재건축 단지만 반짝상승 서울 아파트값 바닥론 통할까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝상승', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
31,2019.05.12. 오후 5:50,버스파업 피할 묘수 없나… 정부 요금인상 불가피,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('피할', 'O'), (' ', 'O'), ('묘수', 'O'), (' ', 'O'), ('없나…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요금인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
32,2019.05.12. 오후 5:48,기업 수요 없는데…산본신도시급 테크노밸리 또 공급한다는 정부,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…', 'O'), ('산본신도시', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
33,2019.05.12. 오후 5:42,건산연 건설경기 하강속도 외환위기 수준…투자 3분기째 5%↓,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하강속도', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
34,2019.05.12. 오후 5:35,분양 HOTSPOT 검단파라곤,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('HO', 'ARTIFACT'), ('TSPOT', 'O'), (' ', 'O'), ('검단파라곤', 'ARTIFACT')]"
35,2019.05.12. 오후 5:35,현대ENG 1.3조 폴란드 플랜트 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2019.05.12. 오후 5:35,부산·세종·평택 6천가구 청약,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2019.05.12. 오후 5:35,국내 건설투자 위축…외환위기 수준 심각,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('외환위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
38,2019.05.12. 오후 5:35,단독 빈집 재생위해 맹지까지 산다는 서울시,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('재생위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맹지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('산다는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY')]"
39,2019.05.12. 오후 5:30,분양캘린더 이번주 전국 12곳서 6000여가구 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2019.05.12. 오후 5:30,외환위기 수준 떨어진 건설투자,"[('외환위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O')]"
41,2019.05.12. 오후 5:30,서울 공급한다는 1만채 대부분이 임대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('1만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분이', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
42,2019.05.12. 오후 5:28,주 52시간제 때문에…시내버스 요금 200원 인상될 듯,"[('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문에…시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('200원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
43,2019.05.12. 오후 5:15,서울 재개발 추진지역에 신축 쪼개기 기승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
44,2019.05.12. 오후 5:10,3기 신도시 결사 반대…일산·운정·검단 주민들 정부규탄 시위,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('결사', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규탄', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
45,2019.05.12. 오후 5:10,평택 고덕·세종 모델하우스 북적,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
46,2019.05.12. 오후 5:10,건설경기 외환위기 이후 최악,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
47,2019.05.12. 오후 4:58,김현미이재갑 현실적으로 버스요금 올려야,"[('김현미', 'PERSON'), ('이재갑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현실적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('스요금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O')]"
48,2019.05.12. 오후 4:57,신도시 기대 0%였는데 깜짝 선정 매물 싹 들어가 3기 신도시 가보니,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('였는데', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
49,2019.05.12. 오후 4:56,고양 창릉지구 땅주인들 수용지역에 포함되나요 빗발치는 문의 3기 신도시 가보니,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창릉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('수용지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함되나요', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발치는', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
50,2019.05.12. 오후 4:56,소규모 건설현장 497곳 특별점검,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('497곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
51,2019.05.12. 오후 4:56,LH 中企 판로지원 파트너몰 개설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판로지원', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
52,2019.05.12. 오후 4:56,현대엔지니어링 1조3천억원 폴란드 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
53,2019.05.12. 오후 4:36,김현미·이재갑 지자체·노사 빠른 시일 내 합의해야상보,"[('김현미', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이재갑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지자체·노사', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('시일', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('합의해야상보', 'O')]"
54,2019.05.12. 오후 4:34,정부 버스 실제 파업으로 이어지지 않도록 지자체와 협력,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('파업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않도록', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
55,2019.05.12. 오후 4:34,김현미 버스파업 대비 비상수송대책…지자체 나서야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('버스', 'EVENT'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상수송대책…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
56,2019.05.12. 오후 4:05,3기 신도시 발표에 일산과 인천 아파트 매수세 실종,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
57,2019.05.12. 오후 4:05,3기 신도시 발표에 일산 인천 아파트 거래 급감,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
58,2019.05.12. 오후 4:04,3기 신도시 영향 일산·인천 아파트 매수 문의 실종,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
59,2019.05.12. 오후 4:04,3기 신도시 영향...일산·인천 아파트 매수 문의 뚝,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향...', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
60,2019.05.12. 오후 4:04,3기 신도시 영향 일산·인천 아파트 매수 문의 실종,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
61,2019.05.12. 오후 4:02,인프라 개선된 세종시 올 첫 공급에 관심 집중,"[('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
62,2019.05.12. 오후 4:01,부산 첫 사전 무순위 청약 3527명 수요자 몰리며 성황,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3527명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
63,2019.05.12. 오후 3:56,건설투자 외환위기 처음으로 3분기 연속 5%이상 감소,"[('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
64,2019.05.12. 오후 3:55, 현대엔지니어링 1조2천억원 규모 폴란드 석유화학 플랜트 수주 ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
65,2019.05.12. 오후 3:53,김현미 장관 버스운행 중단 안 돼…지자체·노사 조속한 시일 내 합의해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼…지자체·노사', 'O'), (' ', 'O'), ('조속한', 'O'), (' ', 'O'), ('시일', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('합의해야', 'O')]"
66,2019.05.12. 오후 3:53,3기 신도시 발표에 일산·인천 아파트 거래 실종,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
67,2019.05.12. 오후 3:50,3기 신도시 영향 일산·인천 아파트 매수 문의 뚝,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
68,2019.05.12. 오후 3:50,3기 신도시 영향 일산·인천 매수세 실종,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
69,2019.05.12. 오후 3:50,3기 신도시 발표에 일산 인천 매수세 실종,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
70,2019.05.12. 오후 3:50,3기 신도시 영향 일산·인천 아파트 매수세 실종,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
71,2019.05.12. 오후 3:49,3기 신도시 발표에 일산 인천 매수세 실종,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
72,2019.05.12. 오후 3:49,3기 신도시 발표 일산과 인천 아파트 매수세 급감,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
73,2019.05.12. 오후 3:49,3기 신도시 발표에 일산 인천 아파트거래 급감,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
74,2019.05.12. 오후 3:44,김현미·이재갑 지자체·노사 빠른 시일 내 합의해야,"[('김현미', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이재갑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지자체·노사', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('시일', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('합의해야', 'O')]"
75,2019.05.12. 오후 3:38,김현미 장관 “버스노조 쟁의 신청 주52시간제와 무관”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('스노조', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁의', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('주52시간제', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('무관”', 'O')]"
76,2019.05.12. 오후 3:29,노선버스 대응 합동연석회의,"[('노선버스', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('합동연석회의', 'O')]"
77,2019.05.12. 오후 3:29,굳은 표정의 국토교통부 장관과 고용노동부 장관,"[('굳은', 'O'), (' ', 'O'), ('표정의', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('고용노동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
78,2019.05.12. 오후 3:29,국토부 고용부 노선버스 대응 합동연석회의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고용부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노선버스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('합동연석회의', 'EVENT')]"
79,2019.05.12. 오후 3:29,국토부고용부 노선버스 대응 합동연석회의,"[('국토부고용부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노선버스', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'EVENT'), ('연석', 'EVENT'), ('회의', 'O')]"
80,2019.05.12. 오후 3:27,김현미 국토부 장관 버스 요금 인상 지자체가 나서야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
81,2019.05.12. 오후 3:21,우미건설 청주 동남지구 우미린 에듀포레 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2019.05.12. 오후 3:12,김현미 국토부 장관 버스 운행 중단돼서는 안돼,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('중단돼서는', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
83,2019.05.12. 오후 3:07,현장르포3기 신도시 부천 대장지구 선정 기대 0%였는데...대박 발표,"[('현장르포', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('였는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
84,2019.05.12. 오후 3:05,현장르포 3기신도시 고양 창릉지구 문의 전화만 하루 100통,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창릉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('전화만', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100통', 'QUANTITY')]"
85,2019.05.12. 오후 2:54,건설투자 외환위기 이후 처음으로 3분기 연속 5% 이상 감소,"[('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
86,2019.05.12. 오후 2:44,포스코건설·태영건설 사송 더샵 데시앙 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사송 더샵 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2019.05.12. 오후 2:40,건설투자 3분기 연속 5% 이상 감소…외환위기 수준,"[('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('외환위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
88,2019.05.12. 오후 2:36,길어지는 건설경기 불황···외환위기 수준 급락,"[('길어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황···', 'O'), ('외환위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
89,2019.05.12. 오후 2:28,건설투자 3분기 연속 5%이상 감속...외환위기 이후 처음,"[('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감속...', 'O'), ('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
90,2019.05.12. 오후 2:19,LH 승강기 업계와 상생협력 간담회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
91,2019.05.12. 오후 2:02,건산연 건설투자 외환위기 수준…3분기 연속 5% 이상 감소,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준…', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
92,2019.05.12. 오후 2:00,손병석 코레일 사장 여름철 대비 열차·설비 미리 점검,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('·설비', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
93,2019.05.12. 오후 1:43,고양창릉 3기 신도시 지정 철회하라…일산·운정주민들 오늘 반대집회종합,"[('고양창릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반대집회종합', 'O')]"
94,2019.05.12. 오후 1:41,코레일 손병석 사장 주말 반납 현장 현점,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반납', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('현점', 'O')]"
95,2019.05.12. 오후 1:32,평택 로또 청약 열기 군불 때는 고덕 파라곤 2차,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('군불', 'O'), (' ', 'O'), ('때는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
96,2019.05.12. 오후 1:24,서울 집값 하락 역주행하는 강남 재건축 대장주… 4주연속 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('역주행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대장주…', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
97,2019.05.12. 오후 1:19,다음달까지 소규모 건설현장 497곳 추락사고 특별점검,"[('다음달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('497곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락사고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
98,2019.05.12. 오후 1:14,전국 혁신도시 10곳에 수영장·문화공간 갖춘 복합혁신센터 들어선다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장·문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('복합혁신센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
99,2019.05.12. 오후 12:53,전월세 하락에도 체감못하는 2030대…노후대비 중장년층과 갈등,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('체감못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2030대', 'QUANTITY'), ('…노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('중장년층과', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
100,2019.05.12. 오후 12:34,고양창릉 3기 신도시 지정 철회하라…일산·운정주민들 오늘 반대집회,"[('고양창릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반대집회', 'O')]"
101,2019.05.12. 오후 12:25,LH 승강기 업계와 상생협력 위한 소통·공감 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('소통·공감', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
102,2019.05.12. 오후 12:23,이번주 전국 6825가구 분양… 서울에선 제로,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6825가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'QUANTITY')]"
103,2019.05.12. 오후 12:02,5월 3주 분양동향 전국 분양 봇물…롯데캐슬 클라시아 견본주택 개관,"[('5월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
104,2019.05.12. 오후 12:00,사망자 10명 중 6명 건설현장 추락…안전불량 공사장 작업 중지,"[('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…안전불량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
105,2019.05.12. 오전 11:45,3기 신도시 발표 일주일 만에 초토화된 일산…거리로 뛰쳐나온 주민들,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초토화된', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('…거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰쳐나온', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
106,2019.05.12. 오전 11:41,기존 신도시 사망선고…일산·파주 3기 반대 집회,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사망선고…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
107,2019.05.12. 오전 11:40,새절역 도보 1분 초역세권 프리미엄 프리미엘 금호어울림,"[('새절역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
108,2019.05.12. 오전 11:40,3기신도시 고양선 발표 수혜지역에 프리미엘 금호어울림,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
109,2019.05.12. 오전 11:40,GTX A노선 확정 새절역에 프리미엘금호어울림,"[('GTX A', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('새절역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
110,2019.05.12. 오전 11:39,3기신도시 고양선 발표 수혜지역에 프리미엘 금호어울림,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
111,2019.05.12. 오전 11:39,3기신도시 고양선 발표 수혜지역에 프리미엘 금호어울림,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
112,2019.05.12. 오전 11:39,3기신도시 고양선 발표 새절역에 프리미엘 금호어울림,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('새절역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
113,2019.05.12. 오전 11:39,새절역 도보 1분 초역세권 프리미엘 금호어울림,"[('새절역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘 금호어울림', 'ARTIFACT')]"
114,2019.05.12. 오전 11:39,GTX A노선 확정 새절역에 프리미엘금호어울림,"[('GTX A', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('새절역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
115,2019.05.12. 오전 11:39,새절역 초역세권 아파트 프리미엘 금호어울림,"[('새절역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엘 금호어울림', 'ARTIFACT')]"
116,2019.05.12. 오전 11:37,현대ENG 폴란드서 1조3000억 석유화학 프로젝트 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석', 'MATERIAL'), ('유화학', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
117,2019.05.12. 오전 11:37,LH 중소기업 우수 혁신기술 도입 돕는다···파트너몰 개설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다···파트너몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
118,2019.05.12. 오전 11:34,현대엔지니어링 1조2880억 폴란드 플랜트 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2880억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2019.05.12. 오전 11:30,현대엔지니링 폴란드서 9억9280만 유로 플랜트 수주,"[('현대엔지니링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억9280만 유로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2019.05.12. 오전 11:23,현대엔지니어링 1조2880억원 폴란드 플랜트 공사 수주  ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2880억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
121,2019.05.12. 오전 11:17,현대엔지니어링 1.3조원 규모 폴란드 플랜트 프로젝트 땄다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('땄다', 'O')]"
122,2019.05.12. 오전 11:17,3기 신도시에 일산·인천 매수 ‘뚝’…얼마면 팔리냐,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…얼마면', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리냐', 'O')]"
123,2019.05.12. 오전 11:12,LH 승강기 업계 상생협력 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
124,2019.05.12. 오전 11:07,LH 중소기업 위한 기술혁신 파트너몰 개설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
125,2019.05.12. 오전 11:02,LH 신기술 발굴 위한 기술혁신 파트너몰 개설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
126,2019.05.12. 오전 11:02,국토부 소규모 건설공사 특별 현장점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
127,2019.05.12. 오전 11:02,혁신도시에 공연·전시장 수영장 갖춘 복합혁신센터 들어선다,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('공연·전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('복합혁신센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
128,2019.05.12. 오전 11:02,전국 10개 혁신도시 정주여건 크게 개선된다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정주여건', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된다', 'O')]"
129,2019.05.12. 오전 11:02,현대엔지니어링 KIND 지원받아 1조3000억원 해외공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KIND', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받아', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2019.05.12. 오전 11:01,혁신도시에 복합혁신센터 건립…국토부 개선 종합방안 추진,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합혁신센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('종합방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
131,2019.05.12. 오전 11:01,국토부 내달까지 소규모 건설공사 특별 현장점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
132,2019.05.12. 오전 11:01,LH 기술혁신 파트너몰 개설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
133,2019.05.12. 오전 11:01,경매사냥 고양시 덕양구 단독주택 17억5529만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17억5529만원', 'QUANTITY')]"
134,2019.05.12. 오전 11:01,LH 신기술 발굴 위한 ‘기술혁신 파트너몰’ 개설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기술혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너몰’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
135,2019.05.12. 오전 11:01,해외인프라지원공사 1호 사업 폴란드 플랜트 수주 지원,"[('해외인프라지원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
136,2019.05.12. 오전 11:00,뿔난 2기 신도시 민심 잡기 나선 이재명…이번주 교통대책 고시,"[('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('이재명', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
137,2019.05.12. 오전 11:00,KIND 1.3조 규모 폴란드 플랜트 건설 프로젝트 수주…해외 수주 지원 성과,"[('K', 'ORGANIZATION'), ('IND', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
138,2019.05.12. 오전 11:00,국토부 전국 497개 소규모 건설공사 특별 현장점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('497개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
139,2019.05.12. 오전 11:00,지방 혁신도시 수영장 갖춘 복합혁신센터 들어선다 ,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('복합혁신센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
140,2019.05.12. 오전 11:00,中企 혁신기술 잡아라… ‘LH 기술혁신 파트너몰’ 개설,"[('中', 'LOCATION'), ('企', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너몰’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
141,2019.05.12. 오전 11:00,LH 승강기 업계와 첫 소통 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
142,2019.05.12. 오전 11:00,현대엔지니어링 EU 개척… 폴란드서 1.3조원 규모 플랜트 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개척…', 'O'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2019.05.12. 오전 11:00,KIND현대ENG 1.3조대 폴란드 역대최대 건설프로젝트 수주,"[('KIND현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.3조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역대최대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2019.05.12. 오전 11:00,혁신도시 가족이 함께 살기좋은 도시로 만든다…복합센터·생활SOC 확충,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…복합센터·생활SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
145,2019.05.12. 오전 11:00,현대엔지니어링 폴란드 석유화학플랜트 수주…1조2880억 규모,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1조2880억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
146,2019.05.12. 오전 11:00,국토부  497개 소규모 건설공사 현장 특별 점검 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('497개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
147,2019.05.12. 오전 11:00,현대ENG 1.3조 규모 폴란드 PDH·PP 플랜트 수주 ,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('PDH', 'TERM'), ('·PP', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2019.05.12. 오전 11:00,국토부 전국 497개 소규모 건설공사 현장점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('497개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
149,2019.05.12. 오전 11:00,혁신도시에 공연·수영장 갖춘 복합혁신센터 들어선다,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('공연·수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('복합혁신센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
150,2019.05.12. 오전 10:56,경기도 “도시철도망 구축계획 확정…9개 노선 105.2km” 내주 고시,"[('경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“도시철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('105.2km', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
151,2019.05.12. 오전 10:50,제천 3산단에 공장 지으면…10만㎡까지 토지매입비 전액 지원,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면…', 'O'), ('10만㎡', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입비', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
152,2019.05.12. 오전 10:48,5월 셋째주 전국 9곳 총 6176가구 청약,"[('5월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6176가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
153,2019.05.12. 오전 10:45,3기 신도시 영향에 일산·인천 매수 실종…팔아달라 문의만,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…팔아달라', 'O'), (' ', 'O'), ('문의만', 'O')]"
154,2019.05.12. 오전 10:37,수도권30만호집값바닥론…더 복잡해진 내집 마련 셈법,"[('수도권', 'LOCATION'), ('30만호', 'QUANTITY'), ('집값바닥론…더', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡해진', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('셈법', 'O')]"
155,2019.05.12. 오전 10:22,일산·파주가 뿔났다…오늘 3기신도시 반대 대규모 집회,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다…', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
156,2019.05.12. 오전 10:01,서울 아파트값 25주째 ↓…재건축 아파트는 0.09% ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('25주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('↓…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
157,2019.05.12. 오전 9:57,5월 셋째 주 전국 6825가구 분양…모델하우스 6곳 개관,"[('5월 셋째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6825가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
158,2019.05.12. 오전 9:52,강남3구 1분기 아파트 거래 3040세대가 절반,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
159,2019.05.12. 오전 9:51,5월 3주 전국 12곳 분양… 눈여겨 볼 지역 여기,"[('5월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
160,2019.05.12. 오전 9:11,바뀐 법따라 최적의 공간효율성 찾는 건축 인공지능,"[('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('법따라', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD')]"
161,2019.05.12. 오전 9:02,부동산캘린더 평택 고덕 파라곤 2차 등 전국 12곳 6390가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6390가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
162,2019.05.12. 오전 9:00,신도시급 주거타운으로 부상 르네상스 앞둔 ‘성남 구도심’ 기대,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
163,2019.05.12. 오전 8:35,아주대 후기 부동산학 석사·최고위 과정 신입생 모집,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('·최고위', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
164,2019.05.12. 오전 8:34,경기도 트램 등 9개 노선 도시철도 건설계획 확정…이번 주 고시,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
165,2019.05.12. 오전 8:20,경기도 저소득층 전세금 대출 지원…13일부터 접수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
166,2019.05.12. 오전 8:03,증시 불안에 배당수익 쏠쏠한 부동산 리츠株 인기,"[('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('배당수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠株', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
167,2019.05.12. 오전 8:00,15일 버스파업 예고…광역버스 이어 시내버스 요금도 오르나,"[('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('스파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('요금도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
168,2019.05.12. 오전 7:03,집코노미TV BTS 내집마련 러시…강남 대신 강북을 선택한 이유,"[('집코노미TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BTS', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
169,2019.05.12. 오전 7:00,‘e편한세상 금빛 그랑메종’ 실내 공기질 자동관리 시스템 적용,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 금빛 그랑메종', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('자동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
170,2019.05.12. 오전 6:01,김현미·이재명 함께 웃었다···그뒤엔 3기 신도시 당근,"[('김현미', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O'), (' ', 'O'), ('···그뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('당근', 'PLANT')]"
171,2019.05.12. 오전 12:00,서혜진의 글로벌부동산 호주 시드니 주택시장 2004년래 최악,"[('서혜진', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
172,2019.05.13. 오후 7:11,정부 500인 이상 버스사업장 임금지원 1→2년 확대종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500인 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('1→2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
173,2019.05.13. 오후 6:52,정부 500인 이상 버스사업장 임금지원 1→2년 확대2보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500인 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('1→2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
174,2019.05.13. 오후 6:40,정부 버스노조·지자체에 당근책 제시…500인 이상 사업자 임금 지원 2년으로 확대 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('노조·지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('당근책', 'O'), (' ', 'O'), ('제시…', 'O'), ('500인 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
175,2019.05.13. 오후 6:20, 궁금증톡 서울 아파트값이 2년 간 40% 올랐다 ,"[('궁금증톡', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
176,2019.05.13. 오후 6:11,교통비 월평균 33만원… 1기보다 2배 부담,"[('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('33만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
177,2019.05.13. 오후 6:11,미분양 불보듯 청약열기 급랭 … 분양전략 새판짜기 분주,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전략', 'O'), (' ', 'O'), ('새판짜기', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
178,2019.05.13. 오후 6:11,과천자이 17일 견본주택 개관…59㎡타입 4베이로 채광 극대화,"[('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('채광', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
179,2019.05.13. 오후 6:11,올 초 계양에 부천 대장까지… 미분양 무덤으로 몰린 인천 검단,"[('올 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION')]"
180,2019.05.13. 오후 6:11,검단파라곤 2009가구 대단지… 1차 공급분 887가구 우선분양,"[('검단파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2009가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O')]"
181,2019.05.13. 오후 6:11,래미안 IoT 플랫폼 업계 첫 개발…내달 분양 연지 어반파크 첫 적용,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어반파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
182,2019.05.13. 오후 6:11,양주옥정 중흥S클래스 센텀시티 7호선 연장 … 50분 대 강남 진입,"[('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('50분 대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
183,2019.05.13. 오후 6:10,부산 래미안 연지 어반파크서 래미안 IoT 플랫폼 첫선,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 연지 어반파크', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
184,2019.05.13. 오후 6:07,10년 공공임대연합회 분양가 산정기준 개선 촉구 집회,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
185,2019.05.13. 오후 6:05,롯데캐슬 분양보증 완료… 청량리 역세권 마지막 퍼즐 완성,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
186,2019.05.13. 오후 6:05,국토부 한옥 전문인력 150명 양성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('150명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
187,2019.05.13. 오후 6:05,10년된 공공임대 급등한 집값시세 적용 무리,"[('10년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('급등한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값시세', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('무리', 'O')]"
188,2019.05.13. 오후 6:05,래미안 연지 어반파크 IoT 플랫폼 첫 적용,"[('래미안 연지 어반파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
189,2019.05.13. 오후 6:05,청주 동남지구 우미린 에듀포레 12층 테라스하우스에 녹색 건축예비인증 획득 분양 하이라이트,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테라스하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O')]"
190,2019.05.13. 오후 6:02,3기신도시 철회하라 1·2기 주민 반발 확산…지역이기주의 비판도,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…지역이기주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('비판도', 'O')]"
191,2019.05.13. 오후 6:00,당첨만되면 로또…계약취소 공덕동 8억짜리 1세대 모집에 커뮤니티 들썩  ,"[('당첨만되면', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…계약취소', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
192,2019.05.13. 오후 6:00,“중도금 연체 가능” 대출 규제 우회로 찾아나선 건설사들,"[('“중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('우회로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
193,2019.05.13. 오후 5:58,전국N 네트워크  박원순 서울시장 군 전용 서울공항 민수용 전환해야,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('서울공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민수용', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O')]"
194,2019.05.13. 오후 5:58,위례 청약 13만 명 몰려…나홀로 뜨겁다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('13만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
195,2019.05.13. 오후 5:51,신동아건설 영월서 일사일촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
196,2019.05.13. 오후 5:48,버스 회사 적자나면 지자체가 재정으로 메워,"[('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('적자나면', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('재정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('메워', 'O')]"
197,2019.05.13. 오후 5:43,대우건설 임직원가족 ‘건강희망상자 나눔’ 봉사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건강희망상자', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
198,2019.05.13. 오후 5:43,한국은 미세먼지와의 전쟁 中 사송 더샵 데시앙 스마트 환기시스템 눈길,"[('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환기시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
199,2019.05.13. 오후 5:43,건설공제조합 지역아동센터 개선 봉사활동,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
200,2019.05.13. 오후 5:40,삼성물산 래미안 IoT 플랫폼 내달 첫 선,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
201,2019.05.13. 오후 5:39,LH 검단신도시 초역세권 상업용지 19필지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2019.05.13. 오후 5:38,김현미 나는 당신들을 믿는다…이인영김수현 발언 수습진땀,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('당신들을', 'O'), (' ', 'O'), ('믿는다…', 'O'), ('이인영', 'PERSON'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('수습진땀', 'O')]"
203,2019.05.13. 오후 5:38,청약 0 속출 오피스텔...10년임대 보장까지,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔...', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보장까지', 'O')]"
204,2019.05.13. 오후 5:38,복지부동 경고장 받은 국토부… 산하기관 군기잡기 나서나,"[('복지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('군기잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서나', 'O')]"
205,2019.05.13. 오후 5:35,6개월째 분양 준비중...파주 운정 6월엔 가능할까,"[('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준비중...', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
206,2019.05.13. 오후 5:35,장기보유특별공제 강화가 개포 재건축에 미칠 영향은,"[('장기보유특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화가', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
207,2019.05.13. 오후 5:34,다방에서 집들이 선물 받으세요,"[('다방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
208,2019.05.13. 오후 5:34,인천 주안의 신개념 복합상가 아인애비뉴 잔여 호실 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('호실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2019.05.13. 오후 5:33,올 강북 분양 최대어 ‘청량리역 롯데캐슬 SKYL65’ 평균 분양가 2600만원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청량리역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
210,2019.05.13. 오후 5:33,“나는 당신들을 믿는다”···국토부 달래는 김현미,"[('“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('당신들을', 'O'), (' ', 'O'), ('믿는다”···', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('달래는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
211,2019.05.13. 오후 5:33,1사1병영 결연으로 더욱 강한 전투력 갖췄습니다,"[('1사1병영', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('전투력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄습니다', 'O')]"
212,2019.05.13. 오후 5:32,김현미 “주52시간에 줄어든 근로시간 공사계약 변경으로 대처”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주', 'TIME'), ('52시간', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('근로시간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대처”', 'O')]"
213,2019.05.13. 오후 5:32,GS건설 과천자이 견본주택 17일 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
214,2019.05.13. 오후 5:32,2기 신도시 용지 잇단 유찰…미분양 사태 우려,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
215,2019.05.13. 오후 5:29,청량리 롯데 분양가 2600만원,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
216,2019.05.13. 오후 5:27,3기 신도시 안팎에 땅 가진 고위공직자들 좋겠네,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('안팎에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('고위공직자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('좋겠네', 'O')]"
217,2019.05.13. 오후 5:25,한진중공업 보유 인천북항배후지에 대형물류센터 조성,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('인천북항배후지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
218,2019.05.13. 오후 5:24,신규 분양 단지 계약금 정액제·중도금 연체특약으로 수요자 부담↓,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체특약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담↓', 'O')]"
219,2019.05.13. 오후 5:13,건설공제조합 도봉구 지역아동센터 교육환경 개선 봉사,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
220,2019.05.13. 오후 5:13,GS건설 오는 17일 ‘과천자이’ 견본주택 오픈…일반분양 783가구,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('783가구', 'QUANTITY')]"
221,2019.05.13. 오후 5:11,중앙정부 할일 고민…홍남기 버스지원 시사 논란 부를듯,"[('중앙정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할일', 'O'), (' ', 'O'), ('고민…', 'O'), ('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('부를듯', 'O')]"
222,2019.05.13. 오후 5:09,포항 장기미집행공원 4곳 105만㎡ 보전…공공토지비축 대상에,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장', 'LOCATION'), ('기미집행공원', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('105만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보전…공공토지비축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O')]"
223,2019.05.13. 오후 5:09,땅 찾아 北進 수유역 일대도 개발 열기,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('北進', 'O'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
224,2019.05.13. 오후 5:09,올해 10조7천억 투입 17만개 고용창출… 일자리 LH선언,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('17만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고용창출…', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('선언', 'O')]"
225,2019.05.13. 오후 5:09,과천 올해 마수걸이 분양,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2019.05.13. 오후 5:08,삼성물산 래미안 IoT 첫선,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
227,2019.05.13. 오후 5:08,한미글로벌 총괄 부회장에 한찬건 전 포스코건설 대표,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄 부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한찬건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
228,2019.05.13. 오후 5:07,충남 아산탕정테크노일반산업단지 개발 본격화,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정테크노일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
229,2019.05.13. 오후 5:06,대구 연립·다세대 매매 실거래가 2017년부터 상승,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
230,2019.05.13. 오후 5:05,앞뒤로 꽉 막힌 건설경기…출구가 없다,"[('앞뒤', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기…출구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
231,2019.05.13. 오후 4:58,8호선 판교연장 등 경기도 도시철도안 발표,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시철도안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
232,2019.05.13. 오후 4:57,수도권 아파트 집단대출 여파…은행권 주담대 또 ‘껑충’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
233,2019.05.13. 오후 4:52,부동산 침체기 속 법원경매 건수 상승 이유는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
234,2019.05.13. 오후 4:51,경기도 안산스마트허브 행복주택 232가구 사업승인,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산스마트허브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('232가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O')]"
235,2019.05.13. 오후 4:51,건설공제조합xa0지역아동센터 교육환경개선 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('xa0', 'QUANTITY'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
236,2019.05.13. 오후 4:50,단지 내 상가 인기 끌어올리는 홈어라운드 소비,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('홈어라운드', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O')]"
237,2019.05.13. 오후 4:49,플랜코리아 건설공제조합 임직원들과 지역아동센터 교육환경개선 봉사활동 실시,"[('플랜코리아 건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
238,2019.05.13. 오후 4:41,아파트 금융부담 줄이자…계약·중도금 줄이는 건설사들,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금융부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자…계약·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
239,2019.05.13. 오후 4:38,한미글로벌 경영총괄 부회장에 한찬건씨 영입,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영총괄', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한찬건', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
240,2019.05.13. 오후 4:37,지금은 브랜드 시대 희소성 높은 브랜드 아파트를 노려라,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
241,2019.05.13. 오후 4:29,대우조선해양건설 440억 규모 필리핀 광케이블 매설공사 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광케이블', 'O'), (' ', 'O'), ('매설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2019.05.13. 오후 4:25,신흥 주거타운으로 떠오르는 동대구역세권 브랜드 아파트 공급,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('동대구역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2019.05.13. 오후 4:22,GS건설 과천자이 모델하우스 17일 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
244,2019.05.13. 오후 4:18,신동아건설 일사일촌 봉사활동 나서,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
245,2019.05.13. 오후 4:17,LH 검단신도시 역세권 상업용지 첫 공급…총 19필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…총', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY')]"
246,2019.05.13. 오후 4:17,서울 강남권 청약경쟁률 웃도는 지방 지역 어디,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('웃도는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
247,2019.05.13. 오후 4:13,서희건설 필리핀 퀘존 친환경 USC 발전소 사업개발 착수,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('퀘존', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('USC 발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
248,2019.05.13. 오후 4:12,전국 연립·다세대 매매가↓…전세시장·아파트 안정세가 원인,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가↓…전세시장·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
249,2019.05.13. 오후 4:09,LH 소셜벤처지원사업 참여팀 30일까지 공모,"[('LH 소셜벤처지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여팀', 'O'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
250,2019.05.13. 오후 4:08,판교 제2테크노밸리 경기기업성장센터 잔여호실 산업·지원시설 임대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기기업성장센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여호실', 'O'), (' ', 'O'), ('산업·지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
251,2019.05.13. 오후 4:04,‘신흥역 하늘채 랜더스원’ 견본주택 17일 개관 ,"[('‘', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
252,2019.05.13. 오후 4:02,파주 운정 양주 옥정 2기신도시 생활교통비 부담 높아,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생활교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
253,2019.05.13. 오후 3:54,단신시설공단 빅데이터 이해교육,"[('단신시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('이해교육', 'O')]"
254,2019.05.13. 오후 3:52,롯데캐슬로 청량리역 주상복합 마지막 퍼즐 완성,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
255,2019.05.13. 오후 3:50,청량리역 롯데캐슬 평균분양가 3.3㎡당 2600만원,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
256,2019.05.13. 오후 3:48,느낌있는 고속도 화장실 1위에 망향휴게소,"[('느낌있는', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('망향휴게소', 'ARTIFACT')]"
257,2019.05.13. 오후 3:41,경안2지구 개발 NH증권 컨소시엄 선정,"[('경안2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('NH증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
258,2019.05.13. 오후 3:41,벽산엔지니어링 창원 블루밍 라포레 오피스텔 분양,"[('벽산엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루밍 라포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2019.05.13. 오후 3:41,국토부 지난해 산재 확정기준 사망사고 다발 건설주체 명단 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산재', 'O'), (' ', 'O'), ('확정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('다발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주체', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
260,2019.05.13. 오후 3:39,대대광 6월까지 1만3906가구 공급… 분양흥행 이어갈까 ,"[('대대광', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3906가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
261,2019.05.13. 오후 3:38,10년 공공임대아파트 연합 내일 국토부 앞서 시위,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연합', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
262,2019.05.13. 오후 3:36,”집값 떨어진다“… 3기신도시에 뿔난 일산 주민 등 대규모 투쟁 예고,"[('”집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다“…', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
263,2019.05.13. 오후 3:36,제천 나트륨 폭발 사고 공장 위치는 왕암동,"[('제천 나트륨 폭발 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('위치는', 'O'), (' ', 'O'), ('왕암동', 'LOCATION')]"
264,2019.05.13. 오후 3:36,전주 우아주공 1단지 재건축 단지 ‘우아한시티’ 오늘13일 당첨자 발표 진행,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우아주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우아한시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
265,2019.05.13. 오후 3:35,우방 화성 우방 아이유쉘메가시티 전세대에 미세먼지제거기 설치,"[('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이유쉘메가시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세대에', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지제거기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
266,2019.05.13. 오후 3:33,대우조선해양건설 440억규모 比광케이블 매설공사 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('比광케이블', 'O'), (' ', 'O'), ('매설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
267,2019.05.13. 오후 3:33,한진중 인천북항배후부지 매각 ···우협 선정,"[('한진중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천북항배', 'LOCATION'), ('후부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('우협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
268,2019.05.13. 오후 3:33,대우조선해양건설 필리핀 광케이블 매설공사 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광케이블', 'O'), (' ', 'O'), ('매설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2019.05.13. 오후 3:30,대우건설 임직원 가족 건강희망상자 나눔 봉사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강희망상자', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
270,2019.05.13. 오후 3:29,버스대란 1년반 동안 뭐했나…중앙정부 역할 제한적,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('1년반 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뭐했나…', 'O'), ('중앙정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
271,2019.05.13. 오후 3:29,GTXB노선 연내 예타통과가능성… 송도 더샵 트리플타워 수혜 기대,"[('GTXB', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('예타통과가능성…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리플타워', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
272,2019.05.13. 오후 3:25,의왕테크노파크 상가부지 9일간 공개 경쟁입찰 진행,"[('의왕테크노파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가부지', 'O'), (' ', 'O'), ('9일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
273,2019.05.13. 오후 3:23,코오롱글로벌 성남중1구역 신흥역 하늘채 랜더스원 분양,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남중1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2019.05.13. 오후 3:23,신동아건설 강원도 자매결연 마을서 일사일촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('마을서', 'O'), (' ', 'O'), ('일사', 'QUANTITY'), ('일촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
276,2019.05.13. 오후 3:18,‘신흥역 하늘채 랜더스원’ 모델하우스 17일 개관,"[('‘', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
277,2019.05.13. 오후 3:14,부동산 공시가격 결정 과정 투명성 확보하자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보하자', 'O')]"
278,2019.05.13. 오후 3:07,GS건설 과천자이 783가구 17일 일반분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('783가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
279,2019.05.13. 오후 3:03,‘이왕 이면 크게…’지방 아파트 시장 중대형 선호 ‘뚜렷’,"[('‘이왕', 'O'), (' ', 'O'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('크게…’지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
280,2019.05.13. 오후 2:59,강서구 대장주 화곡 푸르지오 꾸준히 거래 중,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
281,2019.05.13. 오후 2:57,버스 파업 이틀 앞두고 내놓은 뒷북 대책… 홍남기 “시내버스 요금 인상” 언급,"[('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), (' ', 'O'), ('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상”', 'O'), (' ', 'O'), ('언급', 'O')]"
282,2019.05.13. 오후 2:56,아이에스동서 수성구 주거복합단지 수성 범어 더블유 이달 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어 더블유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2019.05.13. 오후 2:55,코오롱글로벌 17일 신흥역 하늘채 랜더스원 견본주택 개관,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
284,2019.05.13. 오후 2:54,코오롱글로벌 성남 중1 재개발 신흥역 하늘채 랜더스원 17일 분양,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2019.05.13. 오후 2:49,코오롱글로벌 성남 신흥역 하늘채 랜더스원 17일 분양,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2019.05.13. 오후 2:47,인천 검단신도시에 축구장 230배 공원 둔 ‘숲세권 아파트’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('230배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
287,2019.05.13. 오후 2:44,경남 양산 사송 더샵 데시앙 견본주택 3일간 2만여명 방문,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송 더샵 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
288,2019.05.13. 오후 2:44,지방 주택시장 중대형 아파트 선호  ‘뚜렷’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
289,2019.05.13. 오후 2:43,LH 검단신도시 역세권 상업용지 첫 공급…초역세권 필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O')]"
290,2019.05.13. 오후 2:41,대구·대전·광주 6월까지 1만1000여가구 분양,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2019.05.13. 오후 2:40,복지부동 깬 적극 행정…LH 거주민 복지서비스 강화,"[('복지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('행정…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
292,2019.05.13. 오후 2:40,단신경실련 판교개발이익 관련 기자회견,"[('단신경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
293,2019.05.13. 오후 2:40,지방 부동산시장 구심점 대구·대전·광주 내달 1만1천여가구 분양,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구심점', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2019.05.13. 오후 2:37,코레일 입찰계약 서류 이제 온라인으로 내세요,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰계약', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요', 'O')]"
295,2019.05.13. 오후 2:36,LH 검단신도시 역세권 상업용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2019.05.13. 오후 2:32,포스코건설 작년 사망사고 1위 ‘불명예’ ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘불명예’', 'O')]"
297,2019.05.13. 오후 2:32,나는 당신들을 믿는다···국토부 조직 추스르기 나선 김현미 장관,"[('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('당신들을', 'O'), (' ', 'O'), ('믿는다···', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('추스르기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
298,2019.05.13. 오후 2:29,한미글로벌 경영총괄 부회장에 한찬건 전 포스코건설 대표 선임,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영총괄', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한찬건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
299,2019.05.13. 오후 2:29,LH 검단신도시 역세권 상업용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2019.05.13. 오후 2:25,강북 최대어 청량리역 롯데캐슬 SKYL65 3.3㎡당 분양가 2600만원,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
301,2019.05.13. 오후 2:24,산업건축물 대선제분·캠벨 선교사주택 서울 우수건축자산 등록,"[('산업건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('대선제분', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('캠벨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선교사', 'OCCUPATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우수건축자산', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
302,2019.05.13. 오후 2:21,LH 2019년도 소셜벤처 지원사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소셜벤처 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
303,2019.05.13. 오후 2:20,3기 신도시 직격탄 맞은 ‘검단’…“미분양 무덤”,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('’…“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤”', 'O')]"
304,2019.05.13. 오후 2:20,부산 원도심 개발 기대…‘서면 힐탑스타’ 수혜 입는다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…‘', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐탑스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
305,2019.05.13. 오후 2:19,18일은 일산호수공원…2차 집회 예고 일산·운정 주민들,"[('18일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('일산호수공원', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
306,2019.05.13. 오후 2:16,LX 안전앱서비스 랜디랑 개시,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전앱서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('랜디랑', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
307,2019.05.13. 오후 2:13,고속도로 휴게소 느낌있는 화장실 1위는 ,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌있는', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
308,2019.05.13. 오후 2:12,남북 훈풍·개발 호재에 기대감 UP…속초 조양 코아루 아리스타,"[('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('훈풍·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP…', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 아리스타', 'ARTIFACT')]"
309,2019.05.13. 오후 2:10,한국건설 용봉동 한국아델리움 비엔날레 2차 1순위 최고 청약경쟁률 44.67대1 기록 ,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국아델리움 비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('44.67대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
310,2019.05.13. 오후 2:10,변화하는 영등포 신길대방역 일대 활성화 나선다,"[('변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길대방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
311,2019.05.13. 오후 2:07,다방 랜선 집들이 이벤트…1324일 진행,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('랜선', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트…', 'O'), ('1324일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
312,2019.05.13. 오후 2:04,한진重 인천북항배후부지 매각…대형물류센터 조성,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천북항배', 'LOCATION'), ('후부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…대형물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
313,2019.05.13. 오후 2:02,작년 사망사고 다발 건설사…포스코·현대·GS·반도건설 順,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('다발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
314,2019.05.13. 오후 1:59,대우건설 임직원 가족과 함께 희망상자나눔 봉사 진행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('희', 'EVENT'), ('망상자나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
315,2019.05.13. 오후 1:58,에이스건설 지식산업센터 에이스더블유밸리 분양,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스더블유밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2019.05.13. 오후 1:58,정부 올해 한옥 설계·시공관리 전문가 150명 양성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('150명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
317,2019.05.13. 오후 1:55,나는 당신을 믿는다…국토부 감싸기 나선 김현미,"[('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('당신을', 'O'), (' ', 'O'), ('믿는다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감싸기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
318,2019.05.13. 오후 1:51,강북 최대어 롯데캐슬 SKYL65 이르면 이달 말 분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2019.05.13. 오후 1:48,“지금까지 이런 화장실은 없었다”… 고속도로 화장실 1위 망향부산휴게소,"[('“지금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실은', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('망향부산휴게소', 'ARTIFACT')]"
320,2019.05.13. 오후 1:43,‘래미안 IoT 플랫폼’ 부산 ‘래미안 연지 어반파크’에 첫 적용,"[('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('플랫폼’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 연지 어반파크', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
321,2019.05.13. 오후 1:38,나만의 집짓기노하우 토지 매매 계약할 때 가짜 소유주 대리인 법인이 등장한다면,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대리인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법인이', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한다면', 'O')]"
322,2019.05.13. 오후 1:29,강북 최대어 청량리역 롯데캐슬 스카이L65 분양 승인…3.3㎡당 2600만원,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이L65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
323,2019.05.13. 오후 1:29,성남중1구역 재개발 ‘신흥역 하늘채 랜더스원’ 17일 오픈,"[('성남중', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
324,2019.05.13. 오후 1:27,지금은 브랜드 시대 희소성 높은 브랜드 아파트를 노려라,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
325,2019.05.13. 오후 1:25,검단 파라곤 분양… 부천 3기신도시 악재 뚫을까,"[('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫을까', 'O')]"
326,2019.05.13. 오후 1:11,지난해 건설현장 산재사고 1위는 포스코건설… 2위는,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('산재사고', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
327,2019.05.13. 오후 1:05,코레일 입찰계약 서류 제출 온라인으로 간소화,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰계약', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
328,2019.05.13. 오후 1:04,김현미 장관 주52시간…공사계약 변경해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주', 'TIME'), ('52시간', 'TIME'), ('…공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('변경해야', 'O')]"
329,2019.05.13. 오후 1:04,산하 공공기관장 만난 김현미 장관,"[('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
330,2019.05.13. 오후 1:04,김현미 장관 신임 공공기관장과 간담회,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
331,2019.05.13. 오후 1:04,국토부 산하 기관장들과 간담회 하는 김현미 장관,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
332,2019.05.13. 오후 12:42,대우건설 임직원 건강희망상자 나눔 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강희망상자', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
333,2019.05.13. 오후 12:31,올 강북 분양 최대어 청량리역 롯데캐슬 SKYL65 평균 분양가 2600만원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
334,2019.05.13. 오후 12:01,대우건설 ‘건강희망상자 나눔’ 봉사활동 진행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건강희망상자 나눔', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
335,2019.05.13. 오전 11:50,스테이션3 ‘다방 랜선 집들이 이벤트’ 실시,"[('스테이션3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다방 랜선 집들이 이', 'EVENT'), ('벤트’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
336,2019.05.13. 오전 11:41,단독 롯데 청량리 SKYL65 분양가 2600만원,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
337,2019.05.13. 오전 11:39,김현미 장관 주 52시간에 따른 공사계약 변경 적극 반영 산하기관장에 지시,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('산하기관장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
338,2019.05.13. 오전 11:38,중흥건설 양주옥정신도시 ‘중흥S클래스 센텀시티’ 17일 분양 ,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2019.05.13. 오전 11:37,나홀로 잘나가는 ‘대대광’ 내달까지 1만1000가구 분양,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대대광’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2019.05.13. 오전 11:34,아파트가격 하락에 연립·다세대 직격탄…전용 84㎡ 3년수준으로 후퇴,"[('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년수준', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O')]"
341,2019.05.13. 오전 11:34,검단신도시 검단 파라곤 17일 모델하우스 오픈,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
342,2019.05.13. 오전 11:33,청량리역 롯데캐슬 스카이L65 분양가 3.3㎡당 2천600만원,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이L65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천600만원', 'QUANTITY')]"
343,2019.05.13. 오전 11:32,평택 국제신도시 ‘최고의 요지’ 위치,"[('평택 국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('요지’', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
344,2019.05.13. 오전 11:32,초역세권… 동래고 인접 학군도 우수,"[('초역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('동래고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('학군도', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
345,2019.05.13. 오전 11:32,3기 신도시 창릉 서울숲 2배 도시숲… 330만㎡ 녹지로,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('창릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시숲…', 'O'), (' ', 'O'), ('330만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지로', 'O')]"
346,2019.05.13. 오전 11:32,위례∼거여 직선도로 개통 교통망 개선,"[('위례', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
347,2019.05.13. 오전 11:32,“건설현장 안전하게” CEO 직접 현장 점검,"[('“건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게”', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
348,2019.05.13. 오전 11:31,강남 20분대 신흥역 하늘채 랜더스원 분양… 대단지 희소성 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
349,2019.05.13. 오전 11:30,서울 종로구 상권 내몰림 심화…위험 지역 출현,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…위험', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('출현', 'O')]"
350,2019.05.13. 오전 11:27,대우건설 소외계층에 ‘건강희망상자 나눔’ 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건', 'TERM'), ('강희망', 'TERM'), ('상자', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
351,2019.05.13. 오전 11:27,세종시 중심상업시설 인근서 ‘세종 어울림 파밀리에 센트럴’ 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 어울림 파밀리에 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2019.05.13. 오전 11:26,GS건설 과천자이 모델하우스 17일 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
353,2019.05.13. 오전 11:26,하남시 학암동 위례신도시신안인스빌아스트로 전용 101㎡ 전세 거래 완료,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시신안인스빌아스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('101㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
354,2019.05.13. 오전 11:24,원스톱 교육 가능한 고양원흥동일스위트 매매 거래 완료,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('고양원흥동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
355,2019.05.13. 오전 11:23,녹세권 프리미엄 누리는 서대문구 천연뜨란채 최근 전·월세 가격 동향은,"[('녹세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연뜨란채', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
356,2019.05.13. 오전 11:23,대우건설 임직원가족 소외계층에 ‘건강희망상자 나눔’ 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건강희망상자', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
357,2019.05.13. 오전 11:22,성남 구도심 평지에 대단지… 신흥역 하늘채 랜더스원,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('평지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역 하늘채 랜더스원', 'ARTIFACT')]"
358,2019.05.13. 오전 11:21,청량리역 해링턴 플레이스 29가구 미계약… 14일 무순위 청약접수 ,"[('청량리역 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미계약…', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
359,2019.05.13. 오전 11:21,1·2기 신도시 주민들 “3기 반대”…온·오프 집단행동 나섰다,"[('1·2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대”…온·오프', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
360,2019.05.13. 오전 11:21,세금폭탄 ‘째깍’…다주택자의 선택은,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘째깍’…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
361,2019.05.13. 오전 11:20,교통·상품성 갖춘 지식산업센터 ‘에이스더블유밸리’ 분양,"[('교통·상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스더블유밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2019.05.13. 오전 11:20,GS건설 과천자이 783가구 일반분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('783가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
363,2019.05.13. 오전 11:20,버스파업·3기 신도시 논란 파고 넘을까…국토부 산하 기관장 만난 김현미,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('파업·', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
364,2019.05.13. 오전 11:20,집값 안정지역에 공급폭탄 ‘역풍’ 초래,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
365,2019.05.13. 오전 11:16,마을건축가 제도 이용하세요…서울시 권역별 설명회 개최,"[('마을건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
366,2019.05.13. 오전 11:12,서울 연립·다세대주택 중간가격 2억2000만원···제주는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중간가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2000만원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('는', 'O')]"
367,2019.05.13. 오전 11:11,오는 25일 일산 2구역 재건축 시공사 선정 총회,"[('오는 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
368,2019.05.13. 오전 11:10,10년 공공임대 분양전환은 갈등만…주목 받는 5년 공공임대아파트 반월자이에뜨,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환은', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등만…주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반월자이에뜨', 'ARTIFACT')]"
369,2019.05.13. 오전 11:09,헤럴드포럼조영태 LH토지주택연구원 스마트도시연구센터장 생활 속 스마트시티 리빙랩,"[('헤럴드포럼조영태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트도시연구센터장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('리빙랩', 'O')]"
370,2019.05.13. 오전 11:08,경기 남부에 반도체 트라이앵글···한국형 실리콘밸리 탄생한다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('트라이앵글···한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄생한다', 'O')]"
371,2019.05.13. 오전 11:08,대구 수성 레이크 푸르지오 오는 15일 무순위 청약,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
372,2019.05.13. 오전 11:07,금융 혜택 많은 부평 지웰 에스테이트 선점해 볼까,"[('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선점해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
373,2019.05.13. 오전 11:07,연립·다세대도 9·13 대책 직격탄…중간가격 3분기째 하락,"[('연립·다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('직격탄…중간가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
374,2019.05.13. 오전 11:07,지상갤러리 이상원 the Panoramic 01 2019,"[('지상갤러리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('the', 'O'), (' ', 'O'), ('Panorami', 'ORGANIZATION'), ('c', 'O'), (' ', 'O'), ('01', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE')]"
375,2019.05.13. 오전 11:06,뛰어난 정주여건 ‘시흥장현 동원로얄듀크 2차’ 눈길,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('정주여건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
376,2019.05.13. 오전 11:05,국토부 ‘도로안전 국민참여단’ 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도로안전 국민참여단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
377,2019.05.13. 오전 11:05,포스코건설·한전 작년 건설 산재확정 사망자 최다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('산재확정', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
378,2019.05.13. 오전 11:05,올해 한옥 설계·시공관리 전문가 150명 키운다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('150명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
379,2019.05.13. 오전 11:05,김현미 장관 신임 공공기관장과 간담회,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
380,2019.05.13. 오전 11:05, 건설 현장 ‘사망 사고’ 1위 건설사는 포스코건설 ,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사망', 'O'), (' ', 'O'), ('사고’', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
381,2019.05.13. 오전 11:05,연립·다세대 매매 실거래가 하향 안정세로 전환,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
382,2019.05.13. 오전 11:03,3기신도시 살리고 1·2기신도시 죽인다… 일산·운정 촛불집회도,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('살리고', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('죽인다…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산·', 'EVENT'), ('운정 촛불집회', 'EVENT'), ('도', 'O')]"
383,2019.05.13. 오전 11:02,與 국토부 이상한 짓…김현미 당신들을 믿는다 달래기  ,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('짓…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당신들을', 'O'), (' ', 'O'), ('믿는다', 'O'), (' ', 'O'), ('달래기', 'O')]"
384,2019.05.13. 오전 11:01,동양건설산업 근린공원·교육시설 인접 검단 파라곤 17일 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근린공원·교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('검단 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2019.05.13. 오전 11:01,산하기관장 소집한 김현미 국토부 장관 군기잡나,"[('산하기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소집한', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('군기잡나', 'O')]"
386,2019.05.13. 오전 11:00,대우건설 임직원 가족과 건강희망상자 나눔 봉사활동 진행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('건강희망상자', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
387,2019.05.13. 오전 11:00,김현미 장관 공공기관장 간담회서 하나의 팀이 돼라,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간담회서', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('팀이', 'O'), (' ', 'O'), ('돼라', 'O')]"
388,2019.05.13. 오전 11:00,국토부 한옥 설계·시공관리 전문가 150명 양성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('150명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
389,2019.05.13. 오전 11:00,산업 재해 확정 사망자 작년 포스코건설 10명 최다,"[('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
390,2019.05.13. 오전 11:00,김현미 국토부 장관 산하기관에 안전관리 강화ㆍ공정한 채용문화 주문,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('산하기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화ㆍ공정한', 'O'), (' ', 'O'), ('채용문화', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
391,2019.05.13. 오전 11:00,실전재테크강남권 분양 본격 개막…3만가구 대기 중,"[('실전재테크', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
392,2019.05.13. 오전 11:00,실전재테크현금부자 줍줍 제동…실수요자 청약통장 반드시 있어야,"[('실전재테크현금부자', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
393,2019.05.13. 오전 11:00,국민이 만드는 도로안전 정책…국민참여단 모집,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로안전', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…국민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
394,2019.05.13. 오전 11:00,국토부 대한건축사협회 등 한옥 교육기관 4곳 선정 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
395,2019.05.13. 오전 11:00,작년 건설 산재사고 사망자 1위는 포스코건설,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('산재사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
396,2019.05.13. 오전 11:00,김현미 주52시간 공기·공사비 조정 적극 반영,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('공기·공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
397,2019.05.13. 오전 11:00,도로안전 국민참여단 200명 모집,"[('도로안전 국민참여단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
398,2019.05.13. 오전 11:00,국토부 한옥 전문인력 교육기관 4곳 선정…4억여원지원 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('4억여원', 'QUANTITY'), ('지원', 'O')]"
399,2019.05.13. 오전 11:00,김현미 장관 국토부 산하기관에 정책공조 당부,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('정책공조', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
400,2019.05.13. 오전 11:00,작년 사망사고 가장 많았던 포스코건설...무려 10명,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많았던', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('...무려', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY')]"
401,2019.05.13. 오전 11:00,국토부 한옥 전문인력 양성 교육기관 4곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
402,2019.05.13. 오전 10:54,LH 검단신도시 역세권 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2019.05.13. 오전 10:53,GS건설 과천자이 견본주택 17일 오픈 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
404,2019.05.13. 오전 10:52,래미안 IoT 플랫폼 6월 분양 래미안 연지 어반파크에 첫 적용  ,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 연지 어반파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
405,2019.05.13. 오전 10:52,대구 달서구 힐스테이트 감삼 5월 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 감삼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2019.05.13. 오전 10:52,과천 마수걸이 분양…이달 17일 ‘과천자이’ 모델하우스 개관,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('이달 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
407,2019.05.13. 오전 10:51,GS건설 과천자이 견본주택 17일 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
408,2019.05.13. 오전 10:51,다방 ‘랜선집들이’ 이벤트 진행…편의점 상품권·클리너세트 증정,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜선집들이’', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권·클리너세트', 'O'), (' ', 'O'), ('증정', 'O')]"
409,2019.05.13. 오전 10:50,‘래미안 IoT 플랫폼’ 래미안 연지 어반파크에 첫 적용,"[('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('플랫폼’', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 연지 어반파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
410,2019.05.13. 오전 10:47,빌리브 성공분양 또 한 번 재현되나,"[('빌리', 'ARTIFACT'), ('브', 'O'), (' ', 'O'), ('성공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
411,2019.05.13. 오전 10:44,수도권 연립·다세대주택 가격 뚝… 서울도 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
412,2019.05.13. 오전 10:40,‘래미안 IoT 플랫폼’ 래미안 연지 어반파크에 첫 적용,"[('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('플랫폼’', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 연지 어반파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
413,2019.05.13. 오전 10:39,GS건설 17일 과천자이 견본주택 공개…22일 1순위 청약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
414,2019.05.13. 오전 10:38,내 집 마련 ‘부동산 규제 없는’ 비규제지역으로 눈 돌려라,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는’', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려라', 'O')]"
415,2019.05.13. 오전 10:37,중흥건설 양주옥정신도시 중흥S클래스 센텀시티 17일 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
