,date,headline,keyword
0,2018.09.09. 오후 10:08,‘미친 집값’ 불안·투기심리 못 꺾은 탓…“정부가 내성 키웠다”,"[('‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값’', 'O'), (' ', 'O'), ('불안·투기심리', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾은', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내성', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다”', 'O')]"
1,2018.09.09. 오후 8:17,우즈벡 국부펀드 ‘부동산 블록체인 엑스포 2018’ 참가 ‘화제’,"[('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산 블록체인 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화제’', 'O')]"
2,2018.09.09. 오후 7:36,남해하동 잇는 노량대교 13일 전면 개통…운행시간 10분 단축,"[('남해하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…운행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
3,2018.09.09. 오후 7:05,신규 공공택지 유출 후폭풍… 사면초가 국토부,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('사면초가', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
4,2018.09.09. 오후 7:03,실전 고수가 짚어주는 추석 이후 부동산 大전망,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('수가', 'O'), (' ', 'O'), ('짚어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('大전망', 'O')]"
5,2018.09.09. 오후 6:59,재개발 규제로 혼란 가중되나… 시장 전전긍긍,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중되나…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
6,2018.09.09. 오후 6:58,가을 분양시장 개막… 이번주 1만1000가구 공급,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2018.09.09. 오후 6:54,대우조선해양 아파트 공사 수주… 평택 소사3지구 1400가구 규모,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
8,2018.09.09. 오후 6:11,규제 눈치보는 서울·수도권… 매도 호가는 여전,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('호가는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
9,2018.09.09. 오후 6:11,누를수록 더 튀어오르는 집값… GDP대비 사상최고 찍었다,"[('누를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP대비', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
10,2018.09.09. 오후 6:11,임대사업 혜택 줄고 양도·종부세는 강화,"[('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
11,2018.09.09. 오후 6:11,집값 장기적으론 안정될 것… 無주택자 불안심리 잠재워야,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('장기적으론', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안심리', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재워야', 'O')]"
12,2018.09.09. 오후 6:11,이사철 다가오자 전세시장도 들썩,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오자', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
13,2018.09.09. 오후 5:55,국민갈등 부른 아파트값 급등…하우스 디바이드 신조어까지,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('디바이드', 'O'), (' ', 'O'), ('신조어까지', 'O')]"
15,2018.09.09. 오후 5:54,과천 그린벨트 매매 5배↑…수상한 거래,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), ('↑…수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
16,2018.09.09. 오후 5:41,‘그린벨트 해제’ 팔걷은 당정청.. 시장은 세곡·내곡 거론,"[('‘그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제’', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), ('걷은', 'O'), (' ', 'O'), ('당정청..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
17,2018.09.09. 오후 5:36,휴면계정 정부 도움받아 정리하세요,"[('휴면계정', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도움받아', 'O'), (' ', 'O'), ('정리하세요', 'O')]"
18,2018.09.09. 오후 5:36,서울시교육청 168개 사업 통·폐합한다,"[('서울시교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('168개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('통·폐합한다', 'O')]"
19,2018.09.09. 오후 5:35,호가 그대로에 매수자 발길 뚝···일단 지켜보자 눈치보기 장세,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로에', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝···일단', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O')]"
20,2018.09.09. 오후 5:33,가격 낮추면 허위매물로 신고 담합행위로 본다,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추면', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('담합행위로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
21,2018.09.09. 오후 5:32,“집값 잡자” 이번엔 분양원가 공개,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자”', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
22,2018.09.09. 오후 5:32,서울 맞닿은 비규제지역 반사이익 볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞닿은', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
23,2018.09.09. 오후 5:32,미세먼지 줄이는 버스정류장 도입,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
25,2018.09.09. 오후 5:32,대우조선해양건설 평택 공동주택 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2018.09.09. 오후 5:32,금주의 분양일정 전국 25곳 1만1003가구 분양,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만1003가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2018.09.09. 오후 5:31,매물 씨 마르고 호가 천정부지… 이틀 새 1억 올려도 당장 계약하자,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('씨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마르고 호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지…', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려도', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하자', 'O')]"
28,2018.09.09. 오후 5:28,정부 이르면 주중 종합대책… 종부세 인상카드 만지작,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('주중', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책…', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
29,2018.09.09. 오후 5:26,임대사업자 대출에 LTV 규제 적용하면 전세가 상승 부작용 부를 수도,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출에', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('부를', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
30,2018.09.09. 오후 5:18,분양가 통제…서울서 1만가구 물량 발목,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
31,2018.09.09. 오후 5:18,인천 미추홀뉴타운서 복합몰 아인애비뉴 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미추홀뉴타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2018.09.09. 오후 5:18,전매 풀리자 김포·부천 분양권 거래 급증,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리자', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
33,2018.09.09. 오후 5:18,대우조선해양건설 평택서 2천억 아파트 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
34,2018.09.09. 오후 5:18,지방 청약시장은 가을 성수기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O')]"
35,2018.09.09. 오후 5:18,고종완 원장 규제 소나기 땐 미래가치에 투자해야,"[('고종완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O')]"
36,2018.09.09. 오후 5:15,해외 부동산 가격 공시제도는 美 실거래가 기반 대량평가···과표산정은 지자체 자율에 맡겨,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시제도는', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('대량평가···과표산정은', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('자율에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨', 'O')]"
37,2018.09.09. 오후 5:15,보유세 인상 지렛대 공시가 산정 논란 稅올려 집값 잡겠다지만···깜깜이 공시가 산정부터 손질해야,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('지렛대', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('稅올려', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다지만···깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정부터', 'O'), (' ', 'O'), ('손질해야', 'O')]"
38,2018.09.09. 오후 5:14,분양캘린더 막오른 가을 분양···전국서 1만가구 봇물,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양···전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
39,2018.09.09. 오후 5:13,뛰는 집값에 나는 청약가점···절망의 2030,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점···절망의', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY')]"
40,2018.09.09. 오후 5:13,집 싸게 나오면 허위매물로 신고 집주인 찾아 호가 올려라 종용도,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('나오면', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려라', 'O'), (' ', 'O'), ('종용도', 'O')]"
41,2018.09.09. 오후 5:11,이혜훈 의원 1주택 보유자 재초환 완화 개정안 발의,"[('이혜훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
42,2018.09.09. 오후 5:01,서울 그린벨트 해제되나 초미 관심...민주당 서울시 설득 나서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되나', 'O'), (' ', 'O'), ('초미', 'O'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설득', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
43,2018.09.09. 오후 4:47,스마트시티 실증도시 대구 데이터 허브 모델 구현과 교통개선 앞장선다,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('실증도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('구현과', 'O'), (' ', 'O'), ('교통개선', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
44,2018.09.09. 오후 4:44,정부 대책발표 임박…수도권 부동산 시장 ‘숨고르기’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’', 'O')]"
45,2018.09.09. 오후 4:15,작년 GDP 대비 집값 사상 최고…2014년부터 상승세,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
46,2018.09.09. 오후 4:09,입주 후 환경민원 제기 못해 인천 뉴스테이 임대계약서 논란,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('환경민원', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
47,2018.09.09. 오후 4:01,민주당 지도부 부동산대책 앞두고 박원순에 그린벨트 해제 설득,"[('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도부', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('설득', 'O')]"
48,2018.09.09. 오후 4:00,국토부 ‘집값 담합 목적 허위매물 신고’ 처벌 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고’', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
49,2018.09.09. 오후 3:59,아파트 싸게 내놓으면 허위매물 정부 신종담합 처벌,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓으면', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신종담합', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
50,2018.09.09. 오후 3:56,대구 ‘수성 골드클래스’ 모델하우스 주말새 2.7만명 방문,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성 골드클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
51,2018.09.09. 오후 3:55,의정부·김포·부천… 비규제지역 풍선효과 불까,"[('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
52,2018.09.09. 오후 3:35,낮은가격 올라오면 허위매물 신고…집값 담합 조짐에 국토부 조사,"[('낮은가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올라오면', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
53,2018.09.09. 오후 3:35,대한민국 공공주택 설계공모대전,"[('대한민국 공공주택 설계공모대전', 'EVENT')]"
54,2018.09.09. 오후 3:07,아파트 분양원가 공개 핫이슈 급부상...집값 잡는 보검될까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('보검될까', 'O')]"
55,2018.09.09. 오후 3:06,가을 이사철에 들썩 거리는 전세 시장,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
56,2018.09.09. 오후 3:02,국토부 집값 담합 우려 허위매물 신고제 조사 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
57,2018.09.09. 오후 3:00,LH 스마트 클린 버스쉘터 고양향동지구에 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('클린 버스', 'ARTIFACT'), ('쉘터', 'O'), (' ', 'O'), ('고양향동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
58,2018.09.09. 오후 2:29,규제지역 늘면서 서울 맞닿은 비규제지역 관심 집중될까,"[('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞닿은', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중될까', 'O')]"
59,2018.09.09. 오후 2:25,9월 둘째주 행복주택 등 1만800여가구 분양,"[('9월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2018.09.09. 오후 2:08,강원 ‘고성 봉포 코아루 오션비치’ 모델하우스 주말 9천명 방문,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉포 코아루 오션비치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2018.09.09. 오후 2:01,연일 분양원개 공개 정동영 5당 대표 긴급 연석회의 하자,"[('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원개', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('정동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('5당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('연석회', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
62,2018.09.09. 오후 2:00,‘미친 집값’ 잡을 카드 뭐 있나…이번주 추가대책 발표할듯,"[('‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐', 'O'), (' ', 'O'), ('있나…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표할듯', 'O')]"
63,2018.09.09. 오후 1:59,서울 아파트값 상승률 4주 연속 역대 최고치 경신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
64,2018.09.09. 오후 1:46,남해하동 잇는 노량대교 13일 전면 개통… ‘남해안 해안루트의 중심’,"[('남해하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안루트의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심’', 'O')]"
65,2018.09.09. 오후 1:42,스마트시티 실증도시 ‘대구·시흥’ 7개 공공기관 힘 모은다,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('실증도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다', 'O')]"
66,2018.09.09. 오후 1:24,추가 부동산 대책 발표 임박…서울·수도권 시장 눈치보기 장세,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O')]"
67,2018.09.09. 오후 1:22,이르면 이번주 추가 규제...서울 주택시장 눈치보기,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
68,2018.09.09. 오후 1:19,동래 더샵발코니확장 무상·중도금 100% 무이자 혜택 제공,"[('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵발', 'ARTIFACT'), ('코니확장', 'O'), (' ', 'O'), ('무상·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
69,2018.09.09. 오후 1:19,미친 서울집값...정책불신에 “누르면 더 튄다”,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값...정책불신에', 'O'), (' ', 'O'), ('“누르면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('튄다”', 'O')]"
70,2018.09.09. 오후 12:54,아시아물위원회 대전서 개최…라오스 수재민 지원 논의,"[('아시아물위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
71,2018.09.09. 오후 12:31,흙막이 붕괴 사고 재발 막는다...국회 지질조사 강화 ,"[('흙막이', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다...', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지질조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
72,2018.09.09. 오후 12:18,대우조선해양건설 평택 소사3지구 1396세대 공동주택 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1396세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2018.09.09. 오후 12:13,경매사냥 수도권 다세대·연립…서울 강동구 천호동 59.7㎡ 신건 3억8000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대·연립…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59.7㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8000만원', 'QUANTITY')]"
74,2018.09.09. 오후 12:12,빠르면 이번주 부동산대책…종부세율 인상 대상 확대도 검토,"[('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책…종부세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
75,2018.09.09. 오후 12:12,LTV로 임대업대출 1∼3년 만기때 대출회수,"[('LTV로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출회수', 'O')]"
76,2018.09.09. 오후 12:12,LTV로 임대업대출 1∼3년 만기때 대출회수,"[('LTV로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출회수', 'O')]"
77,2018.09.09. 오후 12:11,LTV로 임대업대출 1∼3년 만기때 대출회수,"[('LTV로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출회수', 'O')]"
78,2018.09.09. 오후 12:11,LTV로 임대업대출 1∼3년 만기때 대출회수,"[('LTV로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출회수', 'O')]"
79,2018.09.09. 오후 12:02,대우조선해양건설 평택 소사3지구 공동주택 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
80,2018.09.09. 오후 12:01,대우조선해양건설 평택 소사3지구 아파트 1396가구 신축,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
81,2018.09.09. 오후 12:00,철근 판매가격 담합 6개 제강사 과징금 1194억원 부과,"[('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('판매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제강사', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1194억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
82,2018.09.09. 오후 12:00,대우조선해양건설 평택서 2200억원 규모 공동주택 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
83,2018.09.09. 오전 11:55, 허위매물 신고 급증에…국토부 담합 여부 조사 착수 ,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
84,2018.09.09. 오전 11:53,서울 아파트값 고공행진…8·27 규제지역은 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('8·27', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
85,2018.09.09. 오전 11:52,집값 띄우려 거짓신고 매물 조사…중개사 담합 강요 처벌근거 마련   ,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우려', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓신고', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('강요', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
86,2018.09.09. 오전 11:51,누구나 살고픈 공공주택 어떤 모습 ,"[('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('살고픈', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
87,2018.09.09. 오전 11:45,가을분양 전초전 전국 25곳 1만1003가구 청약 ,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만1003가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
88,2018.09.09. 오전 11:35,머니 청약통장 없이도 똘똘한 한채..오피스텔로 투자수요 옮겨간다,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('..오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨간다', 'O')]"
89,2018.09.09. 오전 11:33,머니부가세 환급 받으려면 일반과세자로 등록하세요,"[('머니부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('일반과세자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('등록하세요', 'O')]"
90,2018.09.09. 오전 11:33,머니대단지 내 고정수요냐... 이국적 테마 미래가치냐... 상가 분양시장 후끈,"[('머니대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수요냐...', 'O'), (' ', 'O'), ('이국적', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치냐...', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
91,2018.09.09. 오전 11:33,머니 부동산QA 신도시 상가 투자 때 유의할 점은,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
92,2018.09.09. 오전 11:26,부동산대책 빠르면 이번주 발표…6억원 이하 1주택자 종부세 강화 여부 촉각,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
93,2018.09.09. 오전 11:16,SH공사 몽골에 임대주택 정책모델 수출,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책모델', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
94,2018.09.09. 오전 11:16,서울 영등포구 추석 전 건설공사대금 조기 지급키로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급키로', 'O')]"
95,2018.09.09. 오전 11:15,SH공사울란바타르 도시주택공사 임대주택단지 사업모델 개발을 위한 연구협약,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('울란바타르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('연구협약', 'O')]"
96,2018.09.09. 오전 11:05,지난해 GDP 대비 집값 사상 최고…서울 아파트 값 강세 원인,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
97,2018.09.09. 오전 11:02,생보부동산신탁 도시재생 사업을 준비하는 해외연수 실시,"[('생보부동산신탁 도시재생 사업', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
98,2018.09.09. 오전 11:01,LH 미세먼지 확 줄이는 버스정류장 시범도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도입', 'O')]"
99,2018.09.09. 오전 11:01,LH 미세먼지로부터 안전한 버스정류장 ‘스마트 클린 버스쉘터’ 시범 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('버스정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 클린 버스쉘터', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
100,2018.09.09. 오전 11:01,국토부LH 공공주택 설계공모 대전 한마당,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전 한마당', 'EVENT')]"
102,2018.09.09. 오전 11:01,경기 고양향동지구에 ‘미세먼지’ 차단하는 버스정류장 시범 도입,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양향동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미세먼지’', 'O'), (' ', 'O'), ('차단하는', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
103,2018.09.09. 오전 11:01,남해안 해안루트 중심…노량대교 13일 18시 개통,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안루트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심…', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
104,2018.09.09. 오전 11:01,국토부LH 공공주택 설계공모 대전 한마당 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택 설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대전 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
105,2018.09.09. 오전 11:01,중앙정부·지자체·공공기관 ‘스마트시티 실증도시’ 성공 위해 손 잡아,"[('중앙정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체·공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('실증도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
106,2018.09.09. 오전 11:00,국토부LH 공공주택 설계공모 대전 한마당 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택 설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대전 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
107,2018.09.09. 오전 11:00,LH 미세먼지로부터 안전한 버스정류장 시범도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('버스정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도입', 'O')]"
108,2018.09.09. 오전 11:00,스마트시티 실증도시 지원 정부 7개 기관 맞손,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('실증도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
109,2018.09.09. 오전 11:00,남해안 노량대교 13일 전면 개통…운행시간 10분 단축 ,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…운행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
110,2018.09.09. 오전 11:00,대구·시흥 스마트시티 RD에 중앙정부 패키지 지원,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('RD에', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
111,2018.09.09. 오전 11:00,남해안 해안루트 중심 노량대교 13일 오후 6시 개통,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안루트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 6시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
112,2018.09.09. 오전 11:00,국토부LH 공공주택 설계공모 대전 한마당 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택 설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대전 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
113,2018.09.09. 오전 11:00,LH 미세먼지로부터 안전한 버스정류장 시범도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('버스정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도입', 'O')]"
114,2018.09.09. 오전 11:00,국토부 스마트시티 혁신성장 동력 연구개발 업무협약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'ORGANIZATION'), ('협약', 'O')]"
115,2018.09.09. 오전 10:55,규제하면 더 올라 부동산 정책 불신…서울지방 격차 더 벌어져,"[('규제하면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('불신…', 'O'), ('서울지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
116,2018.09.09. 오전 10:36,서울 아파트값 2년간 30% 오르자 수수료 부담 60% 늘어…불만 고조,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…불만', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
117,2018.09.09. 오전 10:36,추가 규제책 예고에도 청약 시장 후끈…이번주 4009가구 청약,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제책', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4009가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
118,2018.09.09. 오전 10:31,집값 낮은 매물 허위매물로 신고…국토부 담합 조사 착수,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
119,2018.09.09. 오전 10:26,정부 대책 발표 임박…서울·수도권 주택시장 일단 지켜보자,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자', 'O')]"
120,2018.09.09. 오전 10:19,규제 강화에도 청약 봇물…전국 13곳·4009가구 청약,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4009가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
121,2018.09.09. 오전 10:08,규제의 역설 서울 집값 누르니 더 올라…양극화 심화,"[('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
122,2018.09.09. 오전 10:02,9월 첫주 서울 아파트값 0.54% 올라…노원·성북 등 강북권 아파트 과열,"[('9월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
123,2018.09.09. 오전 10:00,팩트체크 집값 뛰자 중개수수료도 훨훨…소비자 불만 고조,"[('팩트체크', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료도', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨…', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
124,2018.09.09. 오전 9:53,지난해 GDP 대비 집값 사상 최고…규제도 소용없어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('소용없어', 'O')]"
125,2018.09.09. 오전 9:47,정부 빠르면 이번주 부동산대책…종부세율 인상 대상 확대도 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책…', 'O'), ('종부', 'CIVILIZATION'), ('세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
126,2018.09.09. 오전 9:38,공무원 면피용 건축심의에 멍드는 건축계,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('면피용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍드는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축계', 'O')]"
127,2018.09.09. 오전 9:31,국토부 집값 담합 의심 ‘허위매물 신고’ 조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고’', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
128,2018.09.09. 오전 9:24,서울 동작구 “상도유치원 붕괴 지반 약화로 옹벽 전도”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상도유치원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('약화로', 'O'), (' ', 'O'), ('옹벽', 'O'), (' ', 'O'), ('전도”', 'O')]"
129,2018.09.09. 오전 9:06,임대등록 혜택 축소·1주택자 양도세 강화 등… 부동산대책 발표 임박,"[('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
131,2018.09.09. 오전 9:01,부동산캘린더 성남 고등지구 행복주택 등 전국 26곳 1만896가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
132,2018.09.09. 오전 8:59,규제 피한 지방 주택시장 분양단지는 어디,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
133,2018.09.09. 오전 8:19,싸게 나온 집 허위매물 악의 신고…신종 담합행위 조사,"[('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('악의', 'O'), (' ', 'O'), ('신고…신종', 'O'), (' ', 'O'), ('담합행위', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
134,2018.09.09. 오전 8:11,종부세 양도세…세금 걱정 없는 지방 아파트는,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
135,2018.09.09. 오전 8:03,규제 안 통하는 서울 집값…역대 최고 상승률 또 경신,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
136,2018.09.09. 오전 8:02,그래픽 8·2대책 전후 1년간 아파트값 변화,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2대책 전후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
137,2018.09.09. 오전 8:01,고삐풀린 집값 ⑦ 중장기적 안정 전망…대출받아 집사기 신중해야,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('⑦', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기적', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
138,2018.09.09. 오전 8:01,고삐풀린 집값 ⑥ 日 부동산가 폭락 직전 폭탄 돌리기성 폭등,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('⑥', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돌리기성', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
139,2018.09.09. 오전 8:01,고삐풀린 집값 ⑤ 물 꽉찬 수도꼭지 틀어막는 정부 튀는 투기세력,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉찬', 'O'), (' ', 'O'), ('수도꼭지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어막는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기세력', 'O')]"
140,2018.09.09. 오전 8:01,고삐풀린 집값 ④ 오락가락 정부 대책…이번엔 제대로 하나,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('④', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
141,2018.09.09. 오전 8:01,고삐 풀린 집값 ② 멀어진 내 집 마련의 꿈…결혼도 출산도 미루는 청년들,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어진', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈…결혼도', 'O'), (' ', 'O'), ('출산도', 'O'), (' ', 'O'), ('미루는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들', 'O')]"
142,2018.09.09. 오전 8:01,고삐풀린 집값 ① 서울 집값 미쳤다…대학생도 갭투자,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다…', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O')]"
143,2018.09.09. 오전 8:00,서울 집값 도쿄보다 여전히 쌀까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀까', 'O')]"
144,2018.09.09. 오전 7:04,영상 다주택자 옥죄는 부동산세법 절세전략 어떻게 세울까,"[('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('세울까', 'O')]"
145,2018.09.09. 오전 7:00,주간 실거래가치솟는 서울 아파트값..신고가 속출,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값..신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
146,2018.09.09. 오전 7:00,긴급진단뒤늦은 주택공급 5년후에나 입주…시장효과 글쎄 ,"[('긴급진단뒤늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…시장효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
147,2018.09.09. 오전 7:00,긴급진단규제 비웃는 서울집값…추가 규제 무리수 vs 필요악,"[('긴급진단규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무리수', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('필요악', 'O')]"
148,2018.09.09. 오전 7:00,후분양아파트 소비자에게 무조건 좋을까,"[('후분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
149,2018.09.09. 오전 6:37,빠르면 이번주 부동산대책…종부세율 인상 대상 확대도 검토,"[('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책…종부세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
150,2018.09.09. 오전 6:21,규제해도 잡히지 않네…지난해 GDP 대비 집값 사상 최고,"[('규제해도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
151,2018.09.09. 오전 6:01,대출규제 임대사업자대출 활용 투기 LTV 적용으로 근절되나,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자대출', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('적용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('근절되나', 'O')]"
152,2018.09.09. 오전 6:01,대출규제 LTV로 임대업대출 반토막 낸다…1∼3년 만기때 대출회수,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업대출', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낸다…', 'O'), ('1∼3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출회수', 'O')]"
153,2018.09.09. 오전 12:00,빌라정보통 신축빌라분양 성공적으로 이루려면…빌라전문가 분석·검증 필수,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이루려면…빌라', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분석·검증', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
154,2018.09.10. 오후 10:11,경기도청 파견 국토부 직원이 신도시 개발 후보지 유출했다,"[('경기도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('유출했다', 'O')]"
155,2018.09.10. 오후 10:09,“느슨한 종부세 시장선 집값 23억까지 올라도 된다고 여겨”,"[('“느슨한', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장선', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다고', 'O'), (' ', 'O'), ('여겨”', 'O')]"
156,2018.09.10. 오후 9:22,아이파크타워로 사옥이전.. HDC 지주사 업무 본격화,"[('아이파크타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥이전..', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지주사', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
157,2018.09.10. 오후 9:07,임대사업자도 LTV 적용 종부세 더 강화…추가 대책 곧 발표,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
158,2018.09.10. 오후 9:05,서울 아파트 매도자 우위 역대 최고…집값 더 오르나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
159,2018.09.10. 오후 8:51, 서울 부동산시장 ‘매도 우위’ 역대 최고 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매도', 'O'), (' ', 'O'), ('우위’', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
160,2018.09.10. 오후 8:48,국토부 직원이 택지개발지구 후보지 국회의원에 리스트 유출.. 파장 커질 듯,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('유출..', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
161,2018.09.10. 오후 6:37,전문가들 “땜질식 부동산 정책 … 역효과만 초래”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“땜질식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과만', 'O'), (' ', 'O'), ('초래”', 'O')]"
162,2018.09.10. 오후 6:36,새 부동산정책 때마다 로또…정부 성토 청원글 빗발,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성토', 'O'), (' ', 'O'), ('청원글', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
163,2018.09.10. 오후 6:33,지방중소도시 4.5%가 지도에서 사라질 위기,"[('지방중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지도에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
164,2018.09.10. 오후 6:17,쌍용건설 말레이·두바이 4200억 초고층빌딩 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2018.09.10. 오후 6:17,LH 사회적 가치실현 기업으로 퀀텀점프,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치실현', 'O'), (' ', 'O'), ('기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('퀀텀점프', 'O')]"
166,2018.09.10. 오후 6:17,HDC 삼성동 아이파크타워 새둥지… 강남시대 열렸다,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새둥지…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
167,2018.09.10. 오후 6:16,철도공단 자카르타 최대 환승역 망가라이 역세권개발 참여,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('망가라이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
168,2018.09.10. 오후 6:16,경기도도 달아오른다… 경매아파트 낙찰가高高,"[('경기도', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가高高', 'O')]"
169,2018.09.10. 오후 6:16,양도세 중과 여파… 똘똘한 한 채 거래 반토막,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
170,2018.09.10. 오후 6:16,전용 84㎡가 14억… 서울 재건축단지 또 최고가 찍었다,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
171,2018.09.10. 오후 6:16,수도권까지 번진 집값 상승… 분당·판교도 활활,"[('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
172,2018.09.10. 오후 6:16,서울 집값 25%↑… 세계 부동산 광풍,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
173,2018.09.10. 오후 6:15,하늘 찌르는 집주인 콧대… 매도자 우위 2주째 사상최고,"[('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('찌르는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('콧대…', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
174,2018.09.10. 오후 6:12,송파 추격하는 판교 아파트값…광교도 껑충,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추격하는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), ('광교도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
175,2018.09.10. 오후 6:12,수도권 신규 택지 후보지 유출자...경기도 파견 국토부 서기관,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('유출자...', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서기관', 'CIVILIZATION')]"
176,2018.09.10. 오후 6:03,철도시설공단 인니 망가라이역 환승역 개발 MOU,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('망가라이역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
177,2018.09.10. 오후 6:02,전국N 네트워크 부천시 지방세 카카오페이로 납부,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오페이', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
179,2018.09.10. 오후 5:59,“대출 막혀도 산다”…아파트 팔고 꼬마빌딩으로,"[('“대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀도', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩으로', 'O')]"
180,2018.09.10. 오후 5:56,HUG대한법률구조공단 임차인 보호 위해 MOU 체결,"[('HUG대한법률구조공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('OU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
181,2018.09.10. 오후 5:53,공급 후 방치 2기 신도시 실패서 배워라,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실패서', 'O'), (' ', 'O'), ('배워라', 'O')]"
182,2018.09.10. 오후 5:48,전세계 집값도 후끈…금융위기前 추월,"[('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('금융위', 'EVENT'), ('기前', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
183,2018.09.10. 오후 5:48,쌍용건설 말레이시아ㆍ두바이에서 4200억원 규모 건축 공사 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
184,2018.09.10. 오후 5:42,강북 요지 체계적 개발… 15억 넘보는 뉴타운 집값,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘보는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
185,2018.09.10. 오후 5:40,사라지는 매물…빈집재생 사업한다니 옥탑방마저 품귀,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('매물…빈집재생', 'O'), (' ', 'O'), ('사업한다니', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑방마저', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
186,2018.09.10. 오후 5:40,2기 신도시 대장주 판교·위례 3.3㎡당 3000만원시대,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O')]"
187,2018.09.10. 오후 5:40,택지계획 유출자는 경기도 파견 국토부 직원,"[('택지계획', 'O'), (' ', 'O'), ('유출자는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION')]"
188,2018.09.10. 오후 5:37,신규택지 제1조건은 서울 접근성… 광역교통망도 동시에 구축해야,"[('신규택지', 'O'), (' ', 'O'), ('제1조', 'QUANTITY'), ('건은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성…', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통망도', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('구축해야', 'O')]"
189,2018.09.10. 오후 5:35,서울 주택공급 대안으로 부상하는 용산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
190,2018.09.10. 오후 5:35,HDC그룹 삼성동 시대 개막,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
191,2018.09.10. 오후 5:35,아시아 건축 名家 입증한 쌍용건설,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('名家', 'O'), (' ', 'O'), ('입증한', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
192,2018.09.10. 오후 5:35,글로벌 영어교육도시 제주도 매경비즈 무료 세미나 개최,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매경비즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
193,2018.09.10. 오후 5:35,박대원 소장 상가투자 유동인구 집착 버려야,"[('박대원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('집착', 'O'), (' ', 'O'), ('버려야', 'O')]"
194,2018.09.10. 오후 5:33,밥그릇 싸움에 산으로 간 건물안전법,"[('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움에', 'O'), (' ', 'O'), ('산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('건물안전법', 'CIVILIZATION')]"
195,2018.09.10. 오후 5:31,부동산시장 교란 주범 허위매물 차단 시스템 마련 시급,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('교란', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
196,2018.09.10. 오후 5:31,서울주택시장 매도자 우위 흐름 뚜렷,"[('서울', 'CITY'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
197,2018.09.10. 오후 5:31,철도공단 자카르타 핵심 역세권 개발 나선다,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
198,2018.09.10. 오후 5:31,건설공제조합 위험관리보험 임직원책임종합공제 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위험관리보험', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원책임종합공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
199,2018.09.10. 오후 5:30,현대엔지니어링 印尼 발전시장 확대,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
200,2018.09.10. 오후 5:30,쌍용건설 해외건설 수주 펄펄,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O')]"
201,2018.09.10. 오후 5:30,경기도 철도 관광 활성화.. 코레일 애니메이션 지원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화..', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애니메이션', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
202,2018.09.10. 오후 5:30,LH 통영 폐조선소 재생 마스터플랜 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
203,2018.09.10. 오후 5:29,과천시장 공공택지에 반기...꼬이는 공급카드,"[('과천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('반기...꼬이는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급카드', 'O')]"
204,2018.09.10. 오후 5:29,판교 집값 송파 턱밑 추격...3.3㎡당 3000만원 돌파,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턱밑', 'O'), (' ', 'O'), ('추격...', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
205,2018.09.10. 오후 5:28,재초환 부담금 강남권만 폭탄,"[('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
206,2018.09.10. 오후 5:28,안산·의정부·광명도 주민 반발...강행땐 후폭풍 더 거세질듯,"[('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발...강행땐', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('거세질듯', 'O')]"
207,2018.09.10. 오후 5:28,GTX 개통 수혜지 파주 운정신도시 힐스테이트운정 최근 매매가 동향은,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트운정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
208,2018.09.10. 오후 5:27,“혜택 막차 타자” ··· 한발 앞선 다주택자,"[('“혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION')]"
209,2018.09.10. 오후 5:26,누를수록 튀는 집값 ‘묶이면 오른다’ 투기지역·과열지구 오히려 투자처로 떴다,"[('누를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묶이면', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다’', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역·과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
210,2018.09.10. 오후 5:23,경상북도 바이오 산업 중심지로 우뚝,"[('경상북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
211,2018.09.10. 오후 5:20,집값 잡겠다지만… 그린벨트 해제 반대 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
212,2018.09.10. 오후 5:20,지역건축안전센터 설립도 지지부진,"[('지역건축안전센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립도', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
213,2018.09.10. 오후 5:19,사고 ‘2018 이데일리 부동산 투자 포럼’ 28일 개최,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리 부동산 투자 포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
214,2018.09.10. 오후 5:19,유출 논란 택지개발 예정지 명단… 국토부 서기관이 의원실에 전달,"[('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('명단…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서기관', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('의원실에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
215,2018.09.10. 오후 5:18,감정원 부동산 산업 창업 경진대회,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('산업 창업 경진대', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
216,2018.09.10. 오후 5:18,허위매물 vs 담합… 주민·중개업소 갈등 커진다,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('·중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
217,2018.09.10. 오후 5:18,HDC그룹 지주사 삼성동 시대,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지주사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
218,2018.09.10. 오후 5:18,현대엔지니어링 인도네시아 진출 확대,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
219,2018.09.10. 오후 5:16,남양주 별내지구 트리플 역세권 동광 비즈타워 별내 분양 ,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동광 비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2018.09.10. 오후 5:13,지난 주말 대구 수성 골드클래스 모델하우스에 인파 몰려,"[('지난 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
221,2018.09.10. 오후 5:06,지난해 세계 집값 2008년 글로벌 금융위기 이후 최대,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌 금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
222,2018.09.10. 오후 5:03,대구 수성구서 ‘수성 골드클래스’ 분양 ,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성 골드클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2018.09.10. 오후 4:55,포스코건설 ‘부산 동래 더샵’ 모델하우스에 주말 2만명 방문,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
224,2018.09.10. 오후 4:50,동대문구 답십리동 답십리래미안위브  9억원대 매매 돼,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
225,2018.09.10. 오후 4:50,서대문구 북가좌동 DMC래미안e편한세상 최근 8억원대에 매매돼 ,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매돼', 'O')]"
226,2018.09.10. 오후 4:48,HUG 대한법률구조공단과 사회적 약자 보호 앞장선다,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한법률구조공단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적 약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
227,2018.09.10. 오후 4:41,대보건설 군인·군무원 자녀에게 장학금 전달,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군인', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('군무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
228,2018.09.10. 오후 4:37,HDC 삼성동 아이파크타워 신사옥으로 이전,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
230,2018.09.10. 오후 4:34,쌍용건설 4200억원 말레이시아·두바이 복합공사 연이어 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
231,2018.09.10. 오후 4:33,제주2공항 입지 타당성 재조사 중간보고회 잡음,"[('제주2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('중간보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
232,2018.09.10. 오후 4:21,꼬마기차 띠띠뽀에 KTX 나온다..코레일 업무협약 체결,"[('꼬마기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('띠띠뽀', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
233,2018.09.10. 오후 4:20,코레일 기차 에니메이션 꼬마기차 띠띠뽀 지원,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에니메이션', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('꼬마기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('띠띠뽀', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
234,2018.09.10. 오후 4:19,현대엔지 인니 발전·인프라 건설 잇달아 양해각서,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT')]"
235,2018.09.10. 오후 4:19,1인가구 증가에 소형 면적 인기 잠실파크리오 전용 35㎡  8억원대 매매,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('35㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
237,2018.09.10. 오후 4:15,부동산 정책 시행 후 강남3구·고가 아파트 거래 감소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
238,2018.09.10. 오후 4:14,저것들이 굶어봐야… 위례주민들 도 넘은 집값 담합,"[('저것들이', 'O'), (' ', 'O'), ('굶어봐야…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
239,2018.09.10. 오후 4:12,셀프감리 개선 미적대던 국토부 상도유치원 붕괴에 법개정 추진,"[('셀프감리', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('미적대던', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도유치원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('붕괴에', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
240,2018.09.10. 오후 4:11,수도권 비규제지역 신규 단지 열기 뜨겁다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
241,2018.09.10. 오후 4:07,쌍용건설 말레이·두바이서 4억달러 규모 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2018.09.10. 오후 4:04,국토부 제주 제2공항 입지선정 타당성 재조사 중간보고회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('중간보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
243,2018.09.10. 오후 4:04,건설공제조합 10일부터 임직원책임종합공제 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임직원책임종합공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
244,2018.09.10. 오후 4:02,쌍용건설 말聯·두바이서 4200억 공사 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'LOCATION'), ('聯', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2018.09.10. 오후 4:01,현대엔지니어링 印尼 비닐공장 증설·발전소 건설 MOU,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('비닐', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설·발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
246,2018.09.10. 오후 3:59,세계 첫 기우뚱 현수교…경남 남해하동 잇는 노량대교 13일 개통,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기우뚱', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
247,2018.09.10. 오후 3:55,사진 임차인 보호 HUG·법률구조공단 협약,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('법률구조공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
248,2018.09.10. 오후 3:54,부동산시장 교란 주범 허위매물 법률·시스템으로 막아야,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('교란', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('법률·시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('막아야', 'O')]"
249,2018.09.10. 오후 3:48,좋은 상가 고르는 ‘333 투자 법칙’이면 나도 건물주,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('333', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙’이면', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION')]"
250,2018.09.10. 오후 3:45,경실련 아파트 공사비  LH·SH도 분양원가 공개해야 정보공개청구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개청구', 'O')]"
251,2018.09.10. 오후 3:44,소형 아파트 희소지역 내 주거대체형 오피스텔 ‘반사이익’,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주거대체형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반사이익’', 'O')]"
252,2018.09.10. 오후 3:40,지식산업센터는 진화 中 디자인 특화 지식산업센터까지 등장,"[('지식산업센터는', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
253,2018.09.10. 오후 3:39,‘신규 택지 후보지’ 유출자는 경기도청 파견 국토부 직원,"[('‘신규', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지’', 'O'), (' ', 'O'), ('유출자는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION')]"
254,2018.09.10. 오후 3:37,서울 주택시장 매도자 우위 흐름 강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
255,2018.09.10. 오후 3:37,11일화 특별공급 동래 더샵 신혼부부·다자녀가구 큰 혜택 제공,"[('11일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
256,2018.09.10. 오후 3:35,성공적인 상가 투자의 3·3·3 법칙 이것만 기억하자,"[('성공적인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('3·3·3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만', 'O'), (' ', 'O'), ('기억하자', 'O')]"
257,2018.09.10. 오후 3:33,11월 입주 동작구 흑석뉴타운 아파트 롯데캐슬에듀포레  강남권 생활로 인기,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
258,2018.09.10. 오후 3:31,탑석센트럴자이 사업설명회로 프리미엄 단지 입증,"[('탑석센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회로', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
259,2018.09.10. 오후 3:30,송파구 풍납토성 보상가 상승…복원·정비 속도,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍납토성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…복원·정비', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
260,2018.09.10. 오후 3:29,강동구 명일동 아파트 래미안명일역솔베뉴 내년 6월 입주 예정,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안명일역솔베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
261,2018.09.10. 오후 3:27,HUG법률구조공단 역전세난 속 임차인 보호 업무협약,"[('HUG법률구조공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
262,2018.09.10. 오후 3:27,캠코 개발도상국 공무원에 국유재산 관리·개발 교육,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발도상국', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('관리·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
263,2018.09.10. 오후 3:27,HUG 사회적 약자 보호 위해 대한법률구조공단 업무협약,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적 약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대한법률구조공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
264,2018.09.10. 오후 3:27,2018 서울 도시재생 엑스포 열린다,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울 도시재생 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
265,2018.09.10. 오후 3:22,수요·공급 망라한 부동산 종합대책에…집값 안정될까,"[('수요·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('망라한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책에…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될까', 'O')]"
266,2018.09.10. 오후 3:22,교통·교육·비전 3박자 지게골역 동원로얄듀크 주택홍보관 오픈,"[('교통·교육·비전', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지게골역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
267,2018.09.10. 오후 3:18,쌍용건설 말레이시아·두바이서 대규모 공사 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2018.09.10. 오후 3:18,HDC 강남 삼성동 시대 개막,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
269,2018.09.10. 오후 3:15,인천공항 메르스 비상에 예방대책·방역조치 강화,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비상에', 'O'), (' ', 'O'), ('예방대책·방역조치', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
270,2018.09.10. 오후 3:14,현대엔지니어링 인니 발전·인프라 양해각서·공동개발협약 등 3건 체결,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전·인프라 양해각서', 'ARTIFACT'), ('·공동개발협약', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
271,2018.09.10. 오후 3:11,중견S건설사 임원 남직원 강제 입맞춤…벌금 500만원 유죄 ,"[('중견S건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('입맞춤…', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유죄', 'O')]"
272,2018.09.10. 오후 3:11,국토부 제주 2공항 입지선정 타당성 재조사 중간보고회 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('중간보고회', 'O')]"
273,2018.09.10. 오후 3:06,현대엔지니어링 인니 공장 증설 및 수력발전소 건설 MOU ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
274,2018.09.10. 오후 3:06,MK 부동산교육 경매·공매를 활용한 실전 투자 교육,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교육', 'O'), (' ', 'O'), ('경매·공매를', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
275,2018.09.10. 오후 3:06,현대엔지니어링 인니와 발전·인프라시장 확대 협약,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('발전·인프라시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
276,2018.09.10. 오후 3:04,쌍용건설 말레이시아와 두바이 해외공사 잇따라 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2018.09.10. 오후 3:03,은평구 녹번동 래미안베라힐즈 오는 12월 입주 앞두고 공정률 86% 돌파,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안베라힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
278,2018.09.10. 오후 3:01,신세계 첫 분양 ‘빌리브 하남’,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 하남', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
279,2018.09.10. 오후 3:01,분양현장 바로 보기바이오산업단지 옆… 테라스 있는 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), ('바이오산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
280,2018.09.10. 오후 3:01,정부 규제에도… 투기지역·과열지구서 잇단 분양,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역·과열지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2018.09.10. 오후 3:00,제주 제2공항 입지선정 타당성 재조사 중간보고회 11일 개최,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('중간보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2018.09.10. 오후 2:55,동부건설 백혈병 사망 직원 유가족에 위로금 전달,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백혈병', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위로금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
283,2018.09.10. 오후 2:54,미친 집 값이 불러온 웃픈 풍경…부동산 급등에 집단 우울증 우려종합,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('불러온', 'O'), (' ', 'O'), ('웃픈', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('집단 우울증', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우려종합', 'O')]"
284,2018.09.10. 오후 2:50,철도공단 자카르타 망가라이 역세권개발 추가 수주 노린다,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망가라이 역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
285,2018.09.10. 오후 2:44,국토부감정원 부동산 창업 경진대회 시상식 개최,"[('국토부감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 창업 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2018.09.10. 오후 2:36,소형 아파트 희소지역 내 주거대체형 오피스텔 반사이익,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주거대체형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
287,2018.09.10. 오후 2:35,LG하우시스 북미 인조대리석시장 공략… 5000만달러 투자해 공장 증설,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인조대리석', 'MATERIAL'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략…', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
288,2018.09.10. 오후 2:34,철도공단 자카르타 최대 환승역 ‘망가라이 역세권’ 개발한다,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('망가라이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
289,2018.09.10. 오후 2:33,지하철 7호선 연장호재 ‘루원시티 SK리더스뷰’ 다음달 분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루원시티 SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2018.09.10. 오후 2:31,지식산업센터도 4.0 시대 디자인 특화 지식산업센터 등장에 눈길,"[('지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('등장에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
291,2018.09.10. 오후 2:30,대한부동산학회 국제 공간정보 활용 전략 국제세미나 개최,"[('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제 공간정보 활용 전략', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
292,2018.09.10. 오후 2:29,빅데이터로 에너지절감 부동산 서비스산업 창업대회 수상,"[('빅데이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업대회', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
293,2018.09.10. 오후 2:23,쌍용건설 말레이시아에 79층 초고층빌딩 짓는다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('79층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
294,2018.09.10. 오후 2:20,철도공단 인니 자카르타 최대 환승역 망가라이 역세권 개발 참여,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('망가라이 역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
295,2018.09.10. 오후 2:20,철도공단 자카르타 최대 환승역 망가라이 역세권개발 참여,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('망가라이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
296,2018.09.10. 오후 2:14,지구만 붙으면 투자지역....정부 공급확대 운만 뗐는데 벌써 시장 들썩,"[('지구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('붙으면', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지역....', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운만', 'O'), (' ', 'O'), ('뗐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
297,2018.09.10. 오후 2:12,천장뚫린 서울집값…투기지역 주요 재건축 단지 잇달아 신고가,"[('천장뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값…투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
298,2018.09.10. 오후 2:09,분당 위에 판교…투기지역 빠진 분당 집값 상승세에 판교도 들썩,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
299,2018.09.10. 오후 2:07,노원구 월계동 아파트 미륭미성삼호3차  광운대역 역세권 개발로 관심↑,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미륭미성삼호3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광운대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
301,2018.09.10. 오후 2:00,서울 집값 상승세 경기 아파트로 확대…경기도 아파트 경매 낙찰가율 100% 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
302,2018.09.10. 오후 2:00,쌍용건설 말레이시아·두바이서 4000억대 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2018.09.10. 오후 2:00,부동산 쇼크 文정부 추석 前 묘수 찾기 이번 주 분수령,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('묘수', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
304,2018.09.10. 오후 1:57,통영 폐조선소 재생사업 ‘밑그림’ 나왔다,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘밑그림’', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
305,2018.09.10. 오후 1:57,굶어봐야 주인 고마운지 알지···공인중개사에 갑질한 주민들,"[('굶어봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고마운지', 'O'), (' ', 'O'), ('알지···', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질한', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
306,2018.09.10. 오후 1:46,북한 현송월도 반한 강릉 경포대숙박시설 잘 나가네,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현송월', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반한', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경포대', 'ARTIFACT'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
307,2018.09.10. 오후 1:46,쌍용건설 말련·UAE서 총 4200억원 규모 공사 잇단 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2018.09.10. 오후 1:43,지상에 차 없는 공원형 아파트 ‘김포한강 롯데캐슬 공공지원 민간임대’,"[('지상에', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대’', 'O')]"
309,2018.09.10. 오후 1:42,태영건설 에코시티 데시앙 네스트Ⅱ내일부터 11일화13일목 정당계약 진행,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('데시앙 네스트', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), ('내일부터 11일화', 'DATE'), ('13일목', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
310,2018.09.10. 오후 1:39,신용카드 소득공제 매년 연장되는데....기재부 축소 또는 폐지로 출구전략 모색해야”,"[('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('연장되는데....', 'O'), (' ', 'O'), ('기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('모색해야""', 'O')]"
311,2018.09.10. 오후 1:32,쌍용건설 말레이시아·두바이서 잇단 수주…총 4200억 규모,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…총', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
312,2018.09.10. 오후 1:25,셀럽들이 고급주택에 관심 큰 까닭은,"[('셀럽', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
313,2018.09.10. 오후 1:21,현대엔지니어링 인니 공장 증설·발전소 신축 협약 ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설·발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
314,2018.09.10. 오후 1:15,금주의 신규 분양현장 분양상담사 구인 공고,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구인', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
315,2018.09.10. 오후 1:12,쌍용건설 말레이시아 두바이서 초고층 복함건물 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복함건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2018.09.10. 오후 1:10,나인와트팀 부동산 서비스산업 창업 경진대회 최우수상,"[('나인와트팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스산업 창업 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
317,2018.09.10. 오후 1:09,쌍용건설 말련ㆍ두바이서 4200억 빌딩 공사 잇따라 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'LOCATION'), ('련ㆍ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2018.09.10. 오후 1:07,현대엔지니어링 ‘한인니 산업협력포럼’ MOU·JDA 3건 체결,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한인니 산업협력포럼', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU·', 'O'), ('JDA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
319,2018.09.10. 오후 1:04,쌍용건설 말레이·두바이서 4200억 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
320,2018.09.10. 오후 1:00,실전 재테크벅세권은 알짜상권 프레임 비틀어 입지 가려라,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크벅세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜상권', 'O'), (' ', 'O'), ('프레임', 'O'), (' ', 'O'), ('비틀어', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
321,2018.09.10. 오후 1:00,실전 재테크세금도 투자비용 수익형부동산 고려해야,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O')]"
322,2018.09.10. 오후 12:48,일자리 찾아 줄 선 구직 청년들,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('구직', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'CIVILIZATION'), ('년들', 'O')]"
323,2018.09.10. 오후 12:46,일자리 찾아 줄 선 청년들,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들', 'O')]"
324,2018.09.10. 오후 12:46,동부건설 백혈병 투병 사망 직원 유가족 지원,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백혈병', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('투병', 'O'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
325,2018.09.10. 오후 12:44,현재 진행중인 공사는 주 52시간제 적용에서 제외해야,"[('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중인', 'O'), (' ', 'O'), ('공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('주 52시간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외해야', 'O')]"
326,2018.09.10. 오후 12:41,쌍용건설 두바이등에서 4200억원 규모 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2018.09.10. 오후 12:21,지방 주택시장은 ‘한계 상황’… 8월 분양아파트 70% ‘청약 미달’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한계', 'O'), (' ', 'O'), ('상황’…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달’', 'O')]"
328,2018.09.10. 오후 12:16,한국환경회의 그린벨트 해제 추진 반대,"[('한국환경회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
329,2018.09.10. 오후 12:16,한국환경회의 그린벨트 해제 추진 반대,"[('한국환경회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
330,2018.09.10. 오후 12:16,한국환경회의 그린벨트 해제 추진 반대,"[('한국환경회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
331,2018.09.10. 오후 12:16,무분별한 그린벨트 해제추진 반대,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
332,2018.09.10. 오후 12:16,무분별한 그린벨트 해제추진 반대,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
333,2018.09.10. 오후 12:16,무분별한 그린벨트 해제추진 반대,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
334,2018.09.10. 오후 12:14,마곡 산업단지 입주 기업 지원할 공공지원센터 착공,"[('마곡 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
335,2018.09.10. 오후 12:11,서울주택 ‘매도자 우위’ 2주째 사상 최고,"[('서울', 'CITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위’', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
336,2018.09.10. 오후 12:04,강소기업·스타트업 돕는 마곡 공공지원센터 착공 ,"[('강소기업·스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
337,2018.09.10. 오전 11:55,규제폭탄 예고 무색 서울아파트는 무풍지대…거래량 14.7%↑,"[('규제폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
338,2018.09.10. 오전 11:53,쌍용건설 말레이시아에 339m 초고층 빌딩 짓는다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('339m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
339,2018.09.10. 오전 11:50,고삐 풀린 서울 부동산 추가대책 종합 3종세트 고르는 정부,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('3종세트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
340,2018.09.10. 오전 11:46,판교 아파트값 급등 서울 송파도 넘본다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘본다', 'O')]"
341,2018.09.10. 오전 11:46,한화건설 대형 복합개발사업 강자로 ‘부상’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개', 'TERM'), ('발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부상’', 'O')]"
342,2018.09.10. 오전 11:46,14개단지 ‘재건축 부담금’ 통보  서울 강남 빼면 1000만원 이하,"[('14개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금’', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빼면', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 이하', 'QUANTITY')]"
343,2018.09.10. 오전 11:44,강남 재건축 풀빌라 ‘커뮤니티 끝판왕’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('끝판왕’', 'O')]"
344,2018.09.10. 오전 11:44,세금·대출·공급…집값잡기 종합세트,"[('세금·대출·공급…집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('종합세트', 'O')]"
345,2018.09.10. 오전 11:44,첨단 공간정보기술 한자리에…12일 스마트국토엑스포 개막,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('한자리에…', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
346,2018.09.10. 오전 11:43,쌍용건설 말레이시아·두바이서 4천억원대 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
347,2018.09.10. 오전 11:43,LH 화성동탄2 A82블록 행복주택 820가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2 A82블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
348,2018.09.10. 오전 11:40,LH 공공건축물 그린리모델링 기술교류회,"[('LH 공공건축물 그린리모델링 기술교류회', 'EVENT')]"
349,2018.09.10. 오전 11:39,양도세 중과 후 강남3구·고가주택 거래 줄고 수요 이동… 2007년과 유사,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('이동…', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('유사', 'O')]"
350,2018.09.10. 오전 11:38,SH공사 울란바타르 도시주택공사와 임대주택 개발 협약 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울란바타르 도시주택공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
351,2018.09.10. 오전 11:37,위례에선 무슨 일이 일감 빼앗는 무서운 집값 담합,"[('위례', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('빼앗는', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
352,2018.09.10. 오전 11:32,HDC 소통·협력 기업문화 담은 삼성동 신사옥서 업무 시작,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소통·협력', 'O'), (' ', 'O'), ('기업문화', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥서', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
353,2018.09.10. 오전 11:30,영동대로 지하통합개발 순항 중… 강남구 삼성힐스테이트1단지 최근 매매돼,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성힐스테이트1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매돼', 'O')]"
354,2018.09.10. 오전 11:30,대구 수성 골드클래스 견본주택 인파 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
355,2018.09.10. 오전 11:30,포스코에이앤씨 통영 재생사업 국제공모전 당선,"[('포스코에이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
356,2018.09.10. 오전 11:29,동부건설 백혈병 직원 유가족에게 위로금 전달,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백혈병', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유가족', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('위로금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
357,2018.09.10. 오전 11:29,양도세 중과 4월 이후 고가 아파트 거래 줄었다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
358,2018.09.10. 오전 11:29,강남구 도곡동 아파트 도곡렉슬 최근 시세 현황은,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('현황은', 'O')]"
359,2018.09.10. 오전 11:27,쌍용건설 말레이시아·두바이서 4200억원 규모 공사 연이어 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2018.09.10. 오전 11:26,쌍용건설 말레이시아·두바이서 잇단 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2018.09.10. 오전 11:26,쌍용건설 말레이·두바이서 총 4억달러 공사 수주…기술력 입증,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
362,2018.09.10. 오전 11:25,쌍용건설 해외서 4200억원 규모 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
363,2018.09.10. 오전 11:23,경기 아파트로 번진 경매시장 과열…낙찰가율 100% 넘어,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
364,2018.09.10. 오전 11:23,행락철·추석 대이동에 9월 교통사고 사망자 최다,"[('행락철·', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대이동에', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
365,2018.09.10. 오전 11:23,‘양도세 중과’ 4월 이후 강남3구·고가 아파트 거래비중 ↓,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비중', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
366,2018.09.10. 오전 11:22,충북도 오송 국가산단 예정지 부동산 투기 원천봉쇄,"[('충북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
367,2018.09.10. 오전 11:18,건설공제조합 임직원책임종합공제 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원책임종합공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
368,2018.09.10. 오전 11:17,미사강변도시 배후수요 하남미사 C3블록 행복주택 단지내 LH희망상가 67호 공급,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('LH희망상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('67호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2018.09.10. 오전 11:16,나주혁신산단 및 도시재생 뉴딜 사업 수혜 기대 한 몸에 받는 영산포 금호어울림,"[('나주혁신산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('영산포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
370,2018.09.10. 오전 11:16,서울 집값 언제쯤 안정되나.. 서울 옆세권 지역 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O'), (' ', 'O'), ('안정되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옆세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
371,2018.09.10. 오전 11:15,‘서울도시재생 엑스포’ 1315일 개최,"[('‘', 'O'), ('서울도시재생 엑스포', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1315일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
372,2018.09.10. 오전 11:15,건설공제조합 임직원책임종합공제 상품 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원책임종합공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
373,2018.09.10. 오전 11:15,인천 ‘송도 파크뷰’ 탄탄한 투자처로 눈길,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
374,2018.09.10. 오전 11:15,대구 ‘라온프라이빗’ 브랜드 주목,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라온프라이빗', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
375,2018.09.10. 오전 11:13,양도세 중과 후 강남3구·고가주택 거래 감소…수요 이동,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…수요', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
376,2018.09.10. 오전 11:11,쌍용건설 말레이시아와 두바이서 총 4200억원 규모 공사 연이어 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
377,2018.09.10. 오전 11:11,현대엔지니어링 인도네시아 현지기업과 수력발전사업 양해각서,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT')]"
378,2018.09.10. 오전 11:09,한화건설 해외건설 최대 규모 이라크 비스마야 신도시 건설 진행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비스마야 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
379,2018.09.10. 오전 11:09,LH 공공건축물 그린리모델링 기술교류회 개최,"[('LH 공공건축물 그린리모델링 기술교류회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
380,2018.09.10. 오전 11:08,인천시 매년 소규모 마을 재생사업 10곳 이상 조성,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모 마을 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
381,2018.09.10. 오전 11:07,서울 부동산시장 유례없는 매도자 우위 지속…집계이래 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유례없는', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…집계이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
382,2018.09.10. 오전 11:07,양도세 중과에 강남3구 똘똘한 한 채 거래 ‘반토막’...매물난이 집값상승 부채질,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막’...매물난이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
383,2018.09.10. 오전 11:06, 통영 폐조선소 지역 전통 맥 잇는 ‘캠프 마레’로 탈바꿈한다 ,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캠', 'ARTIFACT'), ('프', 'O'), (' ', 'O'), ('마레', 'LOCATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다', 'O')]"
384,2018.09.10. 오전 11:05,HDC 삼성동으로 사옥 이전,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
385,2018.09.10. 오전 11:04,LH통영 폐조선소 마스터플랜 국제공모 통영 캠프마레 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠프마레', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
386,2018.09.10. 오전 11:04,기자회견 하는 김종천 과천시장,"[('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김종천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
387,2018.09.10. 오전 11:04,기자회견 하는 김종천 과천시장,"[('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김종천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
388,2018.09.10. 오전 11:04,기자회견 하는 김종천 과천시장,"[('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김종천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
389,2018.09.10. 오전 11:03,청주아파트 ‘동남지구 대성베르힐’ 실거주자들 발길 이어져,"[('청주', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
390,2018.09.10. 오전 11:02,건공 10일부터 임직원 책임종합공제 출시 ,"[('건공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임종합공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
391,2018.09.10. 오전 11:01,데이터 분석 통한 에너지 절감 서비스 ‘부동산 창업 경진대회’ 최우수상,"[('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산 창업 경진대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
392,2018.09.10. 오전 11:01,2018 스마트엑스포 12일 서울 코엑스서 개막,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
393,2018.09.10. 오전 11:00,부동산서비스산업 창업경진대회 나인와트 팀 최우수상,"[('부동산서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나인와트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
395,2018.09.10. 오전 11:00,‘2018 스마트국토엑스포’ 개최…“공간정보가 만드는 더 나은 미래”  ,"[('‘', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…“공간정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('미래”', 'O')]"
396,2018.09.10. 오전 11:00,2018 스마트국토엑스포 1214일 서울 코엑스서 개최,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1214일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2018.09.10. 오전 11:00,과천시 과천동 일원 공공주택지구 지정계획 반대,"[('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계획', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
398,2018.09.10. 오전 11:00,2018 스마트국토엑스포 12일 팡파르 ,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팡파르', 'O')]"
399,2018.09.10. 오전 11:00,부동산서비스 창업경진대회 취우수상에 나인와트,"[('부', 'EVENT'), ('동산서비스 창업경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('취', 'CIVILIZATION'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나인와트', 'ORGANIZATION')]"
400,2018.09.10. 오전 11:00,건물 에너지 절감서비스 나인와트…부동산 서비스산업 창업 경진대회 최우수상,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('나인와트', 'TERM'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
401,2018.09.10. 오전 10:55,코레일 자살예방 유공 보건복지부 장관상 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자살예방', 'O'), (' ', 'O'), ('유공', 'O'), (' ', 'O'), ('보건복지부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
402,2018.09.10. 오전 10:52,얼마집 힐스테이트 운정 GTX A노선 호재 … 전용 84㎡ 4억7천만원 호가,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 운정 GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A노선', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O')]"
403,2018.09.10. 오전 10:51,쇼핑이 NO할 때 롯데ON…롯데 옴니채널 광고캠페인 개시,"[('쇼핑이', 'O'), (' ', 'O'), ('NO할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데ON', 'TERM'), ('…', 'O'), ('롯데 옴니채널', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
404,2018.09.10. 오전 10:48,미친 집 값이 낳은 풍경①집안싸움·동네싸움 비일비재…집단 우울증 나타날 수도,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경①집안싸움·동네싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('비일비재…집단', 'O'), (' ', 'O'), ('우울증', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나타날', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
405,2018.09.10. 오전 10:48,미친 집 값이 낳은 풍경②서점가 점령한 부동산…全 세대 몰리는 강의,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경②서점가', 'O'), (' ', 'O'), ('점령한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…全', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O')]"
406,2018.09.10. 오전 10:46,얼마집 e편한세상 온수역 전용 84㎡ 분양권 웃돈 5000만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
407,2018.09.10. 오전 10:45,송파 알짜 재건축 가락극동 정비사업 본격 추진,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가락극동 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
408,2018.09.10. 오전 10:42,제주영어교육도시 품은 명품타운… ‘산방산 어반아르떼’ 공급,"[('제주', 'CITY'), ('영어', 'LOCATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('명품타운…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산방산 어반아르떼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2018.09.10. 오전 10:41,포스코건설 ‘동래 더샵’ 견본주택 사흘간 2만여명 방문,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동래 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
410,2018.09.10. 오전 10:41,동작·하남·광교신도시 상승폭 확대,"[('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
411,2018.09.10. 오전 10:40,LH1조원 통영 폐조선소 마스터플랜 ‘포스코에이앤씨 컨소시엄’ 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포스코에이앤씨 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
412,2018.09.10. 오전 10:37,“역세권 보다 한수위”...초역세권 단지 분양시장 흥행 보증수표,"[('“역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('한수위', 'ORGANIZATION'), ('”...초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O')]"
413,2018.09.10. 오전 10:35,이젠 풀빌라까지…아파트 커뮤니티 끝판왕,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라까지…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('끝판왕', 'O')]"
414,2018.09.10. 오전 10:35,집값 종합대책 곧 발표…시장 관심은 “통할까”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심은', 'O'), (' ', 'O'), ('“통할까”', 'O')]"
415,2018.09.10. 오전 10:34,LH 도시재생과 그린리모델링 기술교류 통해 성공모델 찾는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생과', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('성공모델', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
