,date,headline,keyword
0,2012.05.27. 오후 9:23,서울 강남·2기 신도시 등 대단지 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
1,2012.05.27. 오후 9:23,오피스텔도 봇물… 임대 수요 등 배후 든든한지 따져보라,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한지', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보라', 'O')]"
2,2012.05.27. 오후 9:18,분양정보영등포아트자이 291가구,"[('분양정보', 'ARTIFACT'), ('영등포아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY')]"
3,2012.05.27. 오후 9:18,분양정보화성 반월 SK뷰 1967가구,"[('분양정보화성', 'O'), (' ', 'O'), ('반월 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1967가구', 'QUANTITY')]"
4,2012.05.27. 오후 6:32,교대역 마권발매소 건설취소는 적법,"[('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마권발매소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설취소는', 'O'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
5,2012.05.27. 오후 6:32,판교역 인근 오피스텔 장만해볼까,"[('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장만해볼까', 'O')]"
6,2012.05.27. 오후 6:32,옆 단지보다 1억이나 싸네,"[('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('싸네', 'O')]"
7,2012.05.27. 오후 6:32,뇌물 제공 건설사 공공공사 수주 못한다,"[('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
8,2012.05.27. 오후 6:32,창원 주택시장 후끈…태영 등 건설사 4000가구 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2012.05.27. 오후 6:32,수도권 보금자리주택 민·관 공동개발…분양가 상승 우려 특혜논란 불거질 수도,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜논란', 'O'), (' ', 'O'), ('불거질', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
10,2012.05.27. 오후 6:32,국토연구원 세종시 공청회 열어,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
11,2012.05.27. 오후 6:32,수도권 보금자리주택 민·관 공동개발 어떻게,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
12,2012.05.27. 오후 6:32,이번주 춘천 현진에버빌 등 15곳 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2012.05.27. 오후 6:32,광명ㆍ하남 보금자리에 민간아파트,"[('광명', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O')]"
14,2012.05.27. 오후 6:05,불황에 상가 렌트프리 성행…612개월 써본뒤 계약,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('렌트프리', 'O'), (' ', 'O'), ('성행…', 'O'), ('612개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('써본뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
15,2012.05.27. 오후 5:52,아파트 시세 윤달이 지난 후 수요 꿈틀… 아직은 보합세 유지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('윤달이', 'O'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
16,2012.05.27. 오후 5:51,아파트 시세 추가 하락 불안감에 거래 부진… 수도권 약세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
17,2012.05.27. 오후 5:33,공실률 낮은 업무지구 오피스텔 ‘눈길’,"[('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
18,2012.05.27. 오후 5:32,화제의 주거단지 한강신도시 롯데캐슬,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
19,2012.05.27. 오후 5:32,도심 공장부지 복합단지 개발 수혜,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
20,2012.05.27. 오후 5:13,미운오리 부도사업장 날다,"[('미운오리', 'O'), (' ', 'O'), ('부도사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('날다', 'O')]"
21,2012.05.27. 오후 5:13,부산·김천·군포 분양 풍년…이번주 7400가구 분양,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2012.05.27. 오후 5:13,뇌물 준 건설사 공공공사 못딴다,"[('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('못딴다', 'O')]"
23,2012.05.27. 오후 5:12,분양현장 NOW 창원 메트로시티2차 주상복합,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
25,2012.05.27. 오후 4:57,미운오리 미분양 호재 타고 백조될까,"[('미운오리', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('될까', 'O')]"
26,2012.05.27. 오후 4:57,뇌물 혐의 건설사 판결 전에도 수주 제한,"[('뇌물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('전에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
27,2012.05.27. 오후 4:51,짐 싸는 강남 대형빌딩 세입자,"[('짐', 'O'), (' ', 'O'), ('싸는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
28,2012.05.27. 오후 2:55,김포지역 토지 공시가 전년보다 4.52% 상승,"[('김포', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
29,2012.05.27. 오후 2:22,착한 분양가 전략 ‘세종 e편한세상’,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
30,2012.05.27. 오후 2:05,LH 제주혁신도시 보금자리주택 450가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2012.05.27. 오후 1:54,뇌물제공 건설사 공사수주 원천 차단,"[('뇌물제공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
32,2012.05.27. 오후 1:46,대자연과 숨쉬는 ‘울산 화봉지구 쌍용 예가’,"[('대자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
33,2012.05.27. 오후 1:33,구월보금자리 모델하우스 평일 1만여명 구름 인파,"[('구월보금자리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('평일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
34,2012.05.27. 오후 1:14,법원 부동산 중개 장소 빌려줬어도 사고 나면 공제금 지급,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('장소', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려줬어도', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('공제금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
35,2012.05.27. 오후 1:00,1인가구 10명 중 1명이 산다는 ‘관악구’ … 투자처로는,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('산다는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로는', 'O')]"
36,2012.05.27. 오후 1:00,쏟아지는 분양혜택 ‘이것’만은 챙겨라,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이것’만은', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
37,2012.05.27. 오후 12:05,LH  제주 서귀포 혁신도시에 보금자리주택 450세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('450세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
38,2012.05.27. 오후 12:03,통일교 때문 전남에 외국인 땅 많은 이유,"[('통일교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('때문', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
39,2012.05.27. 오후 12:01,LH 제주혁신도시 보금자리주택 450가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
40,2012.05.27. 오전 11:57,뇌물제공 건설업체 공사수주 원천 차단,"[('뇌물제공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
41,2012.05.27. 오전 11:51,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
42,2012.05.27. 오전 11:42,뇌물제공 건설업체 공사수주 원천 차단,"[('뇌물제공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
43,2012.05.27. 오전 11:41,앞으로 뇌물제공 건설사 공사수주 못한다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물제공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
44,2012.05.27. 오전 11:00,뇌물제공 건설업체 공사수주 차단,"[('뇌물제공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
45,2012.05.27. 오전 11:00,뇌물 제공업체 공공공사 수주 못하게 막는다,"[('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('제공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('못하게', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
46,2012.05.27. 오전 11:00,건설업체 뇌물주면 공사수주 못한다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물주면', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
47,2012.05.27. 오전 10:58,6600가구 재건축 가락시영發 전세대란 오나,"[('6600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
48,2012.05.27. 오전 10:31,부동산캘린더청약접수 15곳…5월 막바지 분양 쏟아져,"[('부동산캘린더청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
49,2012.05.27. 오전 10:22,주간부동산서울 아파트값 하락세 15주만에 멈췄다,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('15주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
50,2012.05.27. 오전 9:01,부동산캘린더 구월 아시아드 선수촌 강남 푸르지오 시티,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
51,2012.05.27. 오전 8:30,현장에선매매거래 뚝 송도 주택시장에 무슨 일이,"[('현장에선매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
52,2012.05.27. 오전 8:00,재정난에 경매 부쳐진 사찰서도 봉축,"[('재정난에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('부쳐진', 'O'), (' ', 'O'), ('사찰서도', 'O'), (' ', 'O'), ('봉축', 'O')]"
53,2012.05.27. 오전 3:51,5·10 부동산 대책 약발 없어..재건축은 금융위기 직후 수준,"[('5·10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없어..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
54,2012.05.28. 오후 7:23,톡톡 부동산 중대형 아파트 콧대 팍 낮췄네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('팍', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄네', 'O')]"
55,2012.05.28. 오후 7:23,단지형 단독주택 가구수 유연하게,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('유연하게', 'O')]"
57,2012.05.28. 오후 7:21,도곡렉슬  진달래 법정싸움 공사장 도로균열 책임져라,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진달래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('법정싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('도로균열', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져라', 'O')]"
58,2012.05.28. 오후 7:21,총선전 시세 되돌아간 강남 재건축,"[('총선전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('되돌아간', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
59,2012.05.28. 오후 6:54,분양앞둔 동탄2지구 가보니 동탄1지구서 갈아타기 수요 많아,"[('분양앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄1지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
60,2012.05.28. 오후 6:53,동탄1지구 후폭풍 3천5천만원 급락,"[('동탄1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('3천5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
61,2012.05.28. 오후 6:33,300m 공중에서 수영·산책…영화처럼 아찔,"[('300m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공중에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수영', 'CIVILIZATION'), ('·산책…영화처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('아찔', 'O')]"
62,2012.05.28. 오후 6:32,현대건설 싱가포르 건설대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O')]"
63,2012.05.28. 오후 6:32,부동산 프리즘 타워팰리스·은마…경매 홍수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
64,2012.05.28. 오후 6:31,상암동DMC 소형주택 품귀…월세 강남수준,"[('상암동DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수준', 'O')]"
65,2012.05.28. 오후 6:31,블록형 단독용지 가구수 20% 확대 가능,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독용지', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
66,2012.05.28. 오후 6:31,개포재건축 소형 고비 넘자 분담금 쇼크,"[('개포재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O'), (' ', 'O'), ('넘자', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
67,2012.05.28. 오후 6:31,서울 서남부지역 한경 베스트공인중개사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인중개사', 'CIVILIZATION')]"
68,2012.05.28. 오후 6:31,한경부동산 포럼 침체 늪 부동산 시장…도심 역세권 소형으로 뚫어라,"[('한경부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('늪', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
69,2012.05.28. 오후 6:31,맥 못추는 아파트값…서울·수도권 일제 하락,"[('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
70,2012.05.28. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 두정동 신축 원룸 등 12건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY')]"
71,2012.05.28. 오후 5:50,개포2단지 25㎡→84㎡ 2억 벌수 있다…실제론,"[('개포', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…실제론', 'O')]"
72,2012.05.28. 오후 5:44,부동산114 추천매물충남 천안시 풍세면 전원주택 3억8000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍세면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8000만원', 'QUANTITY')]"
73,2012.05.28. 오후 5:31,추락하는 강남 3구 얼마나 떨어졌나,"[('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌나', 'O')]"
74,2012.05.28. 오후 5:30,자연 친화형 아파트가 뜬다,"[('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('친화형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
75,2012.05.28. 오후 5:30,영통 한양수자인 에듀파크 530가구 분양,"[('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('530가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2012.05.28. 오후 5:28,마포구 재건축·재개발사업 가속도,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
77,2012.05.28. 오후 5:24,국토부 1대 1 재건축 기존주택 면적 증감범위 이달안 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('증감범위', 'O'), (' ', 'O'), ('이달안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
78,2012.05.28. 오후 5:11,5·10 부동산대책 발표 2주.. 효과는 없다,"[('5·10 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
79,2012.05.28. 오후 4:48,서울 천왕동 연지마을 판자촌 개발된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연지마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
80,2012.05.28. 오후 4:48,LH 제주 서귀포 혁신도시에 보금자리 450가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2012.05.28. 오후 4:48,개포 시영 소형 30%룰 수용할 듯,"[('개포 시영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('수용할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
82,2012.05.28. 오후 4:45,한화건설 실용성 강조한 디자인 사인 시스템 4종 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('강조한', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('사인', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
83,2012.05.28. 오후 4:42,30평형대는 분양가 더 비싸져… 소형 아파트 건축 탄력 기대,"[('30평형대', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸져…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
84,2012.05.28. 오후 4:09,상가정보연구소 유망개원 입지 세미나 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유망개원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2012.05.28. 오후 3:51,현대건설 시공한 싱가포르 쿠텍 푸아트 병원 건설 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공한', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쿠텍 푸아트 병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
86,2012.05.28. 오후 3:30,원주 한라비발디2차 오는 31일부터 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2012.05.28. 오후 3:21,강남 재건축의 딜레마4.가락시영아파트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), ('가락시영아파트', 'ARTIFACT')]"
88,2012.05.28. 오후 3:04,“뉴타운 살리자”…정부 정비사업 중장기 로드맵 수립 착수,"[('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자”…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
89,2012.05.28. 오후 3:01,분양 하이라이트 당산역 훼미리하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훼미리하우스', 'ARTIFACT')]"
90,2012.05.28. 오후 3:01,분양 하이라이트 충주 아리주말농장 8가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아리주말농장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2012.05.28. 오후 3:00,분양 하이라이트 강남 서해더블루,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해더블루', 'ARTIFACT')]"
92,2012.05.28. 오후 3:00,분양 하이라이트 화곡동 아이클래스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이클래스', 'ARTIFACT')]"
93,2012.05.28. 오후 3:00,분양 하이라이트 진주 평거4지구 더 퀸즈 웰가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 퀸즈 웰가', 'ARTIFACT')]"
94,2012.05.28. 오후 3:00,분양 하이라이트 속초 하우스토리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O')]"
95,2012.05.28. 오후 3:00,분양 하이라이트 충무로 엘크루 프린팅허브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘크루 프린팅허브', 'ARTIFACT')]"
96,2012.05.28. 오후 2:59,분양 하이라이트 남한강 힐링스파빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('남한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐링스파빌리지', 'ARTIFACT')]"
97,2012.05.28. 오후 2:59,분양 하이라이트 서초 롯데캐슬 프레지던트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT')]"
98,2012.05.28. 오후 2:59,분양 하이라이트 여수 프라임시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프라임시티', 'LOCATION')]"
99,2012.05.28. 오후 2:59,분양 하이라이트 아산 용화 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화 아이파크', 'ARTIFACT')]"
100,2012.05.28. 오후 2:58,분양 하이라이트 대림역 로제리움 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림역 로제리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
101,2012.05.28. 오후 2:58,분양 하이라이트 대구 동성로 노마즈하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노마즈하우스', 'ARTIFACT')]"
102,2012.05.28. 오후 2:58,분양 하이라이트  의정부 오네뜨 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오네뜨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
103,2012.05.28. 오후 2:58,분양 하이라이트 당진 전원주택 가람빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가람빌리지', 'ARTIFACT')]"
104,2012.05.28. 오후 2:58,분양 하이라이트 마포구청역 창성 발리오스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창성 발리오스', 'ARTIFACT')]"
105,2012.05.28. 오후 2:56,세종시 분양 현대건설 힐스테이트,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
106,2012.05.28. 오후 2:55,세종시 분양 호반 2차 호반베르디움,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
107,2012.05.28. 오후 2:55,세종시 분양 대우 푸르지오시티 2차,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
108,2012.05.28. 오후 2:55,울산·전남·전북 혁신도시 LH,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
109,2012.05.28. 오후 2:54,울산·전남·전북 혁신도시 LH KCC스위첸,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ORGANIZATION')]"
110,2012.05.28. 오후 2:54,분양열기 세종시 찍고 혁신도시로,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시로', 'O')]"
111,2012.05.28. 오후 2:25,민간 보금자리 아파트 대상지 물색…7월 확정,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('물색…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
112,2012.05.28. 오후 2:22,땅 경매 사람 몰렸다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
113,2012.05.28. 오후 2:21,인천 구월 아시아드선수촌 29일부터 청약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
114,2012.05.28. 오후 2:14,브랜드가치에 스케일 더한 강서 현대힐스테이트,"[('브랜드가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('스케일', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
115,2012.05.28. 오후 2:00,블록형 단독주택용지 가구수 범위 확대,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
116,2012.05.28. 오후 1:57,현대건설 싱가포르 시공부문 최고 권위상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('권위상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
117,2012.05.28. 오후 1:38,부처님오신날사찰은 얼마일까,"[('부처님오신날사찰', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마일까', 'O')]"
118,2012.05.28. 오후 1:26,서남권에 부는 자이 바람 영등포아트자이,"[('서남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포아트자이', 'ARTIFACT')]"
119,2012.05.28. 오후 1:17,목동 부자는 ‘절세’·강남은 ‘자산관리’·분당은 ‘원금유지’,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘절세’·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자산관리’·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원금유지’', 'O')]"
120,2012.05.28. 오후 1:17,블록형 단독주택 50세대 초과 가능,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
121,2012.05.28. 오후 12:54,박노훈 동익엔지니어링 대표 임대사업 진출 추진 불황속 돌파구 마련,"[('박노훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동익엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
122,2012.05.28. 오후 12:54,서울 성수동 서울숲IT캐슬 지식산업센터 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲IT캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2012.05.28. 오후 12:22,4월 항만물동량，1억1109만t 기록,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만물동량，', 'O'), ('1억1109만t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
124,2012.05.28. 오후 12:20,국토부 백령도 가거도 등 11곳 국가관리 연안항 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백령도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가거도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가관리', 'O'), (' ', 'O'), ('연안항', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
125,2012.05.28. 오후 12:02,시세보다 싼 더블역세권 단지…가격하락도 방지,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…가격하락도', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
126,2012.05.28. 오전 11:52,구월보금자리 견본집에 구름인파…대박 조짐,"[('구월보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('견본집에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…대박', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
127,2012.05.28. 오전 11:50,현대건설 싱가포르서 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
128,2012.05.28. 오전 11:46,서울시 전문가 70명과 한강 정책투어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강 정책투어', 'EVENT')]"
129,2012.05.28. 오전 11:46,서울시 장애인 부부 출산비용 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출산비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
130,2012.05.28. 오전 11:45,서울시 공공원룸주택 입주자 기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
131,2012.05.28. 오전 11:42,블록형 단독주택 세대수 증감 10→20%로 확대,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대수', 'O'), (' ', 'O'), ('증감', 'O'), (' ', 'O'), ('10→20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
132,2012.05.28. 오전 11:40,서울시 공공원룸주택으로 독신자 주거난 해소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공원룸주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('독신자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
133,2012.05.28. 오전 11:24,강남 대표 아파트 커뮤니티센터는 래미안 대치 청실,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티센터는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 대치 청실', 'ARTIFACT')]"
134,2012.05.28. 오전 11:21,현대건설 싱가포르 공공건물 시공 최고상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
135,2012.05.28. 오전 11:18,단독주택도 시장상황에 맞게 공급,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장상황에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
136,2012.05.28. 오전 11:17,中企 청년근로자 공공원룸 우선 공급,"[('中', 'LOCATION'), ('企', 'O'), (' ', 'O'), ('청년근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2012.05.28. 오전 11:15,건축사협회 한옥 인력 양성 내달 8일까지 교육생 모집,"[('건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 8일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
138,2012.05.28. 오전 11:15,서울시 공공원룸주택으로 독신자 주거난 줄인다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공원룸주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('독신자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
139,2012.05.28. 오전 11:11,의정부 민락2 보금자리 미분양 725가구 선착순 공급,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('725가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2012.05.28. 오전 11:01,생애최초 대출 집값의 70%..믿었단 낭패,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('..믿었단', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
141,2012.05.28. 오전 11:01,블록형 단독주택 가구수 계획보다 20% 확대 가능,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
142,2012.05.28. 오전 11:00,백령도·가거도 국가관리연안항으로 지정된다,"[('백령도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가거도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가관리연안항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된다', 'O')]"
143,2012.05.28. 오전 11:00,블록형 단독주택 가구수 규제 완화…타운하우스 많아질까,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('많아질까', 'O')]"
144,2012.05.28. 오전 11:00,4월 국제여객 최고치…항공화물은 감소세,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제여객', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…항공화물은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
145,2012.05.28. 오전 11:00,4월 전국 항만물동량 전년동기比 0.5% ↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
146,2012.05.28. 오전 11:00,땅콩주택등 블록형 단독주택 20% 더 지을 수 있다,"[('땅콩', 'PLANT'), ('주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
147,2012.05.28. 오전 10:54,LH 의정부민락2 보금자리 725가구 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('725가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
148,2012.05.28. 오전 10:31,현대건설 싱가포르 BCA 어워드 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 BCA 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
149,2012.05.28. 오전 10:12,서울시 “마을공동체 모델 최종 선정한 바 없다“,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('선정한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다“', 'O')]"
150,2012.05.28. 오전 10:11,경기도 이름만 알면 조상땅 즉시 확인해준다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해준다', 'O')]"
151,2012.05.28. 오전 10:06,오피스텔도 아파트처럼...23차 분양에 대형화,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트처럼...', 'O'), ('23차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형화', 'O')]"
152,2012.05.28. 오전 9:57,현대건설 싱가포르서 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
153,2012.05.28. 오전 9:55,LH 의정부민락2 보금자리 725가구 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('725가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
154,2012.05.28. 오전 9:46,현대건설 시공한 ‘싱가포르 쿠텍 푸아트 병원’ BCA 건설대상 받아,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쿠텍 푸아트 병원', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('BCA', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
155,2012.05.28. 오전 9:42,현대건설 싱가포르서 BCA 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('BCA 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
156,2012.05.28. 오전 9:36,소녀시대 유닛 태티서 3주 연속 1위…트리플크라운 영예,"[('소녀시대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유닛', 'O'), (' ', 'O'), ('태티서', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('트리플크라운', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
157,2012.05.28. 오전 6:01,건설업 구조조정 3년 시장 매물 쏟아지는 이유 봤더니...,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니...', 'O')]"
158,2012.05.28. 오전 6:01,무산위기 상암DMC 한숨돌렸다..30일 긴급주총,"[('무산위기', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한숨돌렸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('긴급주총', 'O')]"
159,2012.05.28. 오전 12:33,아파트 너무 올랐나 상승세 주춤,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
160,2012.05.29. 오후 10:24,반포ㆍ이촌ㆍ압구정 층수 재조정 불가피…서울시 한강변 재건축 40층 이상 불가,"[('반포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('이촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('40층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
161,2012.05.29. 오후 8:27,부동산이 저축·주식보다 투자 전망 좋아,"[('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('저축·주식보다', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
162,2012.05.29. 오후 7:01,서울 한강 수중보 철거 논쟁 다시 수면위로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수중보', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('수면위로', 'O')]"
163,2012.05.29. 오후 6:34,전남 서남권 해양 관광지로 육성,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
164,2012.05.29. 오후 6:34,68월 아파트 입주 5만3000여 가구,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3000여 가구', 'QUANTITY')]"
165,2012.05.29. 오후 6:34,신성건설 다시 매물로…이번엔 팔릴까,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
166,2012.05.29. 오후 6:34,일시적 2주택자 아파트 매도시기는,"[('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도시기는', 'O')]"
167,2012.05.29. 오후 6:33,한강변 재건축 40층 이상 어려울 듯,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('40층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
168,2012.05.29. 오후 6:33,부산시건설協 차기회장 이철승 대표,"[('부산시건설', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('차기', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이철승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
169,2012.05.29. 오후 6:32,한파라과이 4대강 기술협력 MOU체결,"[('한파', 'LOCATION'), ('라과이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), ('체결', 'O')]"
170,2012.05.29. 오후 6:23,4대강 사업 노하우 파라과이로 수출,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
171,2012.05.29. 오후 6:11,‘도심 속 자연을 즐겨라’ 송도 센트럴파크 푸르지오 본격 분양,"[('‘도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨라’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2012.05.29. 오후 6:09,건설사아파트 평면 차별화 경쟁,"[('건설사아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
173,2012.05.29. 오후 5:52,한국시설안전공단 신임 기술본부장에 김성영씨,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('기술본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김성영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
175,2012.05.29. 오후 5:49,한파라과이 4대강 기술협력 MOU 체결,"[('한파라과이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
176,2012.05.29. 오후 5:49,고품격 단지 대기수요 풍부 이유 있다,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
177,2012.05.29. 오후 5:46,대학가 수익형 부동산 관심 집중,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
178,2012.05.29. 오후 5:45,송도 센트럴파크 푸르지오 551가구 구성,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('551가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
179,2012.05.29. 오후 5:43,건설사 분양가 낮춰 시장공략 나선다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('시장공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
180,2012.05.29. 오후 5:21,쌍용건설 싱가포르 건설대상 2개부문 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
181,2012.05.29. 오후 5:21,값싼 아파트·오피스텔 줄잇는다,"[('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
182,2012.05.29. 오후 5:18,아파트 단지내 텃밭 일구며 살아볼까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('일구며', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
183,2012.05.29. 오후 5:18,송도·청라·영종 인천 신도시 3총사에 입주폭탄,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주폭탄', 'O')]"
184,2012.05.29. 오후 5:18,톡톡 부동산 엄마야 누나야  강변대신 山에 살자,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('누나', 'CIVILIZATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('강변대신', 'O'), (' ', 'O'), ('山에', 'O'), (' ', 'O'), ('살자', 'O')]"
185,2012.05.29. 오후 5:17,수원 영통 한양수자인 에듀파크 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2012.05.29. 오후 5:17,소형·임대수익형 투자 매경닷컴 부동산 세미나,"[('소형·임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
187,2012.05.29. 오후 5:17,서울시 공익사업 보상 인터넷서 확인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
188,2012.05.29. 오후 5:17,대학로 옛 이화예식장 도시형주택으로 변신,"[('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('이화예식장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
189,2012.05.29. 오후 5:17,쌍용건설 싱가포르 건설대상 최고등급 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
190,2012.05.29. 오후 5:17,전남 서남권 해양관광사업 축소…국토부 규모 줄여 승인,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권 해양관광사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
191,2012.05.29. 오후 5:17,부산 WBC 용지 재공매,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('WBC', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공매', 'O')]"
192,2012.05.29. 오후 5:16,쌍용건설 싱가포르 건설대상 플래티넘 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
193,2012.05.29. 오후 5:16,뉴타운내 대학생 임대주택 유치,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
194,2012.05.29. 오후 5:16,뉴타운 죽쒀도 송파 마천 은 속도낸다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('죽', 'LOCATION'), ('쒀도', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'O'), (' ', 'O'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
195,2012.05.29. 오후 5:15,오피스텔도 브랜드타운 생긴다,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
196,2012.05.29. 오후 5:15,강남3구 아파트 경매서 반짝인기,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝인기', 'O')]"
197,2012.05.29. 오후 5:00,5·10 대책 유감‥실질적 대책 필요,"[('5·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유감‥실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
198,2012.05.29. 오후 5:00,삼성물산 싱가포르서 친환경 건설기업 최고등급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O')]"
199,2012.05.29. 오후 4:56,구월 아시아드선수촌 아파트 29일부터 본청약 및 특별 공급 접수 개시,"[('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
200,2012.05.29. 오후 4:43,기획리포트위기의 건설업 해법은 없나 이대로면 다 죽는다,"[('기획리포트위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로면', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('죽는다', 'O')]"
201,2012.05.29. 오후 4:42,원룸형 도시형생활주택 첫 선,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
202,2012.05.29. 오후 4:36,싸구려 주택 알짜배기… 임대아파트의 재발견,"[('싸구려', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
203,2012.05.29. 오후 4:24,5·10 대책 유감‥실질적 대책 필요,"[('5·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유감‥실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
204,2012.05.29. 오후 4:21,위기의 건설업 해법은 없나① 이대로면 다 죽는다,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나①', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로면', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('죽는다', 'O')]"
205,2012.05.29. 오후 4:19,제일감정평가 송계주 대표이사 재선임,"[('제일감정평가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송계주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
206,2012.05.29. 오후 4:17,워크아웃 건설사 희비,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
207,2012.05.29. 오후 3:50,지적공사 결식아동돕기 작은 음악회 개최,"[('지적공사 결식아동돕기 작은 음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2012.05.29. 오후 3:50,해운대 센텀 두산위브 청약 1순위 마감‥311,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감‥', 'O'), ('311', 'QUANTITY')]"
209,2012.05.29. 오후 3:42,신반포1차  재건축 1년 끌다 결국 도루묵,"[('신반포', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끌다', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('도루묵', 'CIVILIZATION')]"
210,2012.05.29. 오후 3:38,쌍용건설 싱가포르 건설대상 최고등급 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
211,2012.05.29. 오후 3:35,1조원 시공비 고덕주공2단지 재건축 11개사 ‘눈독’,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공비', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('11개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘눈독’', 'O')]"
212,2012.05.29. 오후 3:08,단독성원건설 재매각 추진…8월께 매각 공고,"[('단독성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('8월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
213,2012.05.29. 오후 3:07,지금은 분양중동원개발 삼송 동원로얄듀크,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT')]"
214,2012.05.29. 오후 3:00,현대건설 광주 화정 선수촌 아파트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정 선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2012.05.29. 오후 2:50,개포1단지 집 비우고 떠난다 서울시 압박,"[('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('비우고', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
216,2012.05.29. 오후 2:48,송도 센트럴파크 푸르지오 6월 분양,"[('송도 센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2012.05.29. 오후 2:43,평면혁신이란 이런 것이다…강남아파트 30평대 5베이 등장,"[('평면혁신이란', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('것이다…', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
218,2012.05.29. 오후 2:34,쌍용건설 싱가포르 건설대상 3개부문 수상,"[('쌍용건설 싱가포르 건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
219,2012.05.29. 오후 2:31,쌍용건설 싱가포르 건설대상 플래티넘 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
220,2012.05.29. 오후 2:26,사진삼성물산 싱가포르 친환경건설기업 최고등급,"[('사진', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O')]"
221,2012.05.29. 오후 2:20,전남 서남권 해양관광 거점지로 육성,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('거점지로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
222,2012.05.29. 오후 2:19,코오롱글로벌 행정복합도시 공사 751억 규모 수주,"[('코오롱글로벌 행정복합도시 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('751억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2012.05.29. 오후 2:17,68월 수도권 아파트입주  38.1%↑,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트입주', 'O'), (' ', 'O'), ('38.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
224,2012.05.29. 오후 2:06,강남3구 경매시장 살아나나,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
225,2012.05.29. 오후 2:06,포스코건설 인천 강화도서 무한건설챌린지 캠프 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무한건설챌린지 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2012.05.29. 오후 2:02,쌍용건설 싱가포르 건설대상 플래티넘 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
227,2012.05.29. 오후 2:00,삼성물산 싱가포르 친환경기업 건설 인증 최우수등급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경기업', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수등급', 'O')]"
228,2012.05.29. 오후 1:58,6월 중소형 아파트 3만가구 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2012.05.29. 오후 1:48,부동산써브 내달 5일 부동산 투자 세미나,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
230,2012.05.29. 오후 1:47,포스코건설 인천 아동센터 아이들과 건축체험,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('아이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('건축체험', 'O')]"
231,2012.05.29. 오후 12:50,5월 송도 달군 게일코리아 송도굿마켓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('게일코리아 송도굿마켓', 'EVENT')]"
232,2012.05.29. 오후 12:09,송도 센트럴파크 푸르지오 6월 분양,"[('송도 센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2012.05.29. 오전 11:46,서울 지하철 차량기지에 수소연료전지 발전소 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량기지에', 'O'), (' ', 'O'), ('수소연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
234,2012.05.29. 오전 11:45,국토부 68월 수도권 입주 2.8만 가구..전년比 38%↑,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8만 가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
235,2012.05.29. 오전 11:41,전남 서남권 일대 해양관광 거점 육성,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
236,2012.05.29. 오전 11:38,서울시 공익사업 보상절차 인터넷으로 확인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상절차', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
237,2012.05.29. 오전 11:33,한호주 항공제품 수출기반마련 위한 MOU 체결,"[('한호주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공제품', 'O'), (' ', 'O'), ('수출기반마련', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
238,2012.05.29. 오전 11:31,실속형 강소아파트 ’서수원 엠코타운’ 눈길,"[('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('강소아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('서수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
239,2012.05.29. 오전 11:30,쌍용양회 동해시에 폐열발전소 설립,"[('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐열발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
240,2012.05.29. 오전 11:21,4대강종주 100호·국토종주 500호 탄생,"[('4대강', 'LOCATION'), ('종주', 'O'), (' ', 'O'), ('100호', 'QUANTITY'), ('·국토종주', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
241,2012.05.29. 오전 11:19,68월중 전국 아파트 5만3075가구 집들이,"[('68월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3075가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
242,2012.05.29. 오전 11:15,서울 공익사업 보상절차를 한눈에,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상절차를', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
243,2012.05.29. 오전 11:13,강남 아파트 낙찰률 4개월만에 상승 반전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
244,2012.05.29. 오전 11:12,1.1조원 가나 신항만 등 해외항만개발 설명회 개최,"[('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신항만', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외항만개발', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
245,2012.05.29. 오전 11:11,아파트 주민 울고 단독주택 소유자 웃고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
246,2012.05.29. 오전 11:11,‘작은 고추가 맵다’ 소형아파트 인기몰이,"[('‘작은', 'O'), (' ', 'O'), ('고추', 'PLANT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('맵다’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
247,2012.05.29. 오전 11:10,수원 영통 ‘한양수자인 에듀파크’ 530가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('530가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2012.05.29. 오전 11:10,압구정 일주일에 3500만원 뚝 대체 무슨 일,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
249,2012.05.29. 오전 11:07,쌍용건설，싱가포르서 시공·친환경분야 건설대상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공·친환경분야', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
250,2012.05.29. 오전 11:02,전남 흑산도에 친환경 휴양시설 조성,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑산도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
251,2012.05.29. 오전 11:01,전남 서남권 해양관광 중심지 육성,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
252,2012.05.29. 오전 11:01,수도권 68월 아파트 입주물량 전년비 38%↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
253,2012.05.29. 오전 11:01,인천 구월 아시아드선수촌 아파트 29일부터 본청약ㆍ특별공급 접수,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약ㆍ특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
254,2012.05.29. 오전 11:01,쌍용건설 싱가포르 건설대상 플래티넘 수상…87년 래플즈 시티 이후 총 19회 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상…', 'O'), ('87년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래플즈 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
255,2012.05.29. 오전 11:00,전남 신안·무안 등 6개시·군…新발전 종합구역 지정,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('시·군…新발전', 'O'), (' ', 'O'), ('종합구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
256,2012.05.29. 오전 11:00,68월중 전국아파트 5만3075호 입주,"[('68월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3075호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
257,2012.05.29. 오전 11:00,전남 서남권 휴양형 관광시설 등 집중 조성,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('관광시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
258,2012.05.29. 오전 11:00,68월 5만3000여가구 입주…청라·영종 1만가구 최다,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
259,2012.05.29. 오전 11:00,68월 수도권서 2만9000가구 아파트 입주,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
260,2012.05.29. 오전 10:56,부산 해운대 WBC타워 부지 재공매,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('WBC타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공매', 'O')]"
261,2012.05.29. 오전 10:52,이촌동 렉스  한강변 유일한 초고층 재건축 단지되나,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스 한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지되나', 'O')]"
262,2012.05.29. 오전 10:52,박원순의 오세훈식 한강 르네상스 뒤집기,"[('박원순', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집기', 'O')]"
263,2012.05.29. 오전 10:51,한강변 재건축 가이드라인 나온다…35층 이상 불가,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('35층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
264,2012.05.29. 오전 10:50,극동건설 토목사업본부장에 김재석 상무 임명,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
265,2012.05.29. 오전 10:46,세종시 이어 수원 영통서도 대박 1순위로 꼽히는  ‘한양수자인 에듀파크’의 비결은,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽히는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
266,2012.05.29. 오전 10:46,‘작은 고추가 맵다’ 소형아파트 인기몰이,"[('‘작은', 'O'), (' ', 'O'), ('고추', 'PLANT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('맵다’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
267,2012.05.29. 오전 10:42,단독 GS건설 본사에 무슨 일이‥시행사 내 땅 돌려줘,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이‥시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘', 'O')]"
268,2012.05.29. 오전 10:41,“불발탄 쏜 금천구심 도시개발사업 때문에…”,"[('“', 'O'), ('불발탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쏜', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구심 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('때문에…”', 'O')]"
269,2012.05.29. 오전 10:40,대우건설 송도 센트럴파크 푸르지오 8일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2012.05.29. 오전 10:40,쌍용건설 싱가포르 건설대상 플래티넘 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
271,2012.05.29. 오전 10:38,삼성물산 래미안 강남힐즈 혁신설계 도입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('혁신설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
272,2012.05.29. 오전 10:36,LH 의정부민락2 보금자리주택 725세대 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('725세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
273,2012.05.29. 오전 10:36,“부산 아직은 끝물 아니네”…해운대 센텀 두산위브 전세대 1순위 청약 마감,"[('“', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네”…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
274,2012.05.29. 오전 10:35,안양 개발제한지역 경계선 대지 첫 해제,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발제한지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경계선', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
275,2012.05.29. 오전 10:35,해운대센텀 두산위브 최고 80대1로 1순위 마감,"[('해운대센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
276,2012.05.29. 오전 10:32,강남3구 아파트 경매 꿈틀.. 5.10대책 약발,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O')]"
277,2012.05.29. 오전 10:30,외형보다 내실.. 취임 1년 정수현 현대건설 사장의 기술경영 예찬,"[('외형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내실..', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술경영', 'O'), (' ', 'O'), ('예찬', 'O')]"
278,2012.05.29. 오전 10:26,쌍용건설 싱가포르 건설대상 3개 석권,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
279,2012.05.29. 오전 10:26,5ㆍ10대책 터닝포인트 되나 강남 경매시장 꿈틀,"[('5ㆍ10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('터닝포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
280,2012.05.29. 오전 10:23,극동건설 토목사업본부장에 김재석 상무 선임,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
281,2012.05.29. 오전 10:23,신축 아파트 16층서 창문 추락… 주민들 경악,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('창문', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('경악', 'O')]"
282,2012.05.29. 오전 10:21,쌍용건설 싱가포르 건설대상 플래티넘 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
283,2012.05.29. 오전 10:20,두산건설 ‘해운대 센텀두산위브’  31대 1로 1순위 마감,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('31대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
284,2012.05.29. 오전 10:13,삼성물산 싱가포르 친환경건설사 최고등급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O')]"
285,2012.05.29. 오전 10:11,보고 따져야 내 집 같은 네 집,"[('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
286,2012.05.29. 오전 10:06,LH 나주혁신도시 중심산업용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
287,2012.05.29. 오전 10:03,삼성물산 싱가포르 건설시장서 승승장구 비결은,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
288,2012.05.29. 오전 10:02,삼성물산，싱가포르서 친환경기업 인증 최고등급 받아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
289,2012.05.29. 오전 10:01,삼성물산 싱가포르 친환경 건설기업 인증 최고상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
290,2012.05.29. 오전 10:00,천안 꿈에그린 스마일시티 389가구 내달 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('389가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2012.05.29. 오전 9:58,내달 천안 꿈에그린 스마일시티 일반 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2012.05.29. 오전 9:57,강남 첫 5베이 적용 래미안강남힐즈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안강남힐즈', 'ARTIFACT')]"
293,2012.05.29. 오전 9:48,천안 꿈에그린 스마일시티 6월 389가구 일반 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('389가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2012.05.29. 오전 9:45,LH 임대주택 대학생자녀 123명에 장학금 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('123명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
295,2012.05.29. 오전 9:44,JW중외그룹 신대방 사옥 비즈니스호텔 된다,"[('JW중외그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신대방', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
296,2012.05.29. 오전 9:40,경기도 그린벨트내 경계선 관통 대지 개발제한해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('경계선', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한해제', 'O')]"
297,2012.05.29. 오전 9:37,경복궁 주변 관광버스 유료주차장 요금 인하,"[('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('관광버스', 'O'), (' ', 'O'), ('유료주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
298,2012.05.29. 오전 9:36,천안 한화 꿈에그린 6월초 본격 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2012.05.29. 오전 9:19,천안 꿈에그린 스마일시티 6월초 분양.. 평당 600만원대 저렴,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
300,2012.05.29. 오전 9:18,주목받는 글로벌 리츠펀드 …미국 부동산 경기 회복에 10%대 수익,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
301,2012.05.29. 오전 9:16,도시형생활주택 vs 오피스텔 투자 비교 …오피스텔 주차장 낫지만 관리비 비싸,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('낫지만', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
302,2012.05.29. 오전 9:08,병의원 개원입지 무료세미나 6월10일 양재 외교센터 개최,"[('병의원', 'O'), (' ', 'O'), ('개원입지', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('6월10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외교센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
303,2012.05.29. 오전 8:44,극동건설 토목사업본부장 김재석 상무,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
304,2012.05.29. 오전 8:10,5년전 집값 폭락 예언 족집게도사 이제는…,"[('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('예언', 'O'), (' ', 'O'), ('족집게도사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이제는…', 'O')]"
305,2012.05.29. 오전 7:01,국토부·감정원·감평협회 뭉쳤다…3자포럼 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('감평협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다…', 'O'), ('3자', 'QUANTITY'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
306,2012.05.29. 오전 6:21,30대 미혼 女분양소장 오피스텔 10년 살아보니…,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미혼', 'O'), (' ', 'O'), ('女', 'O'), ('분양소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아보니…', 'O')]"
307,2012.05.29. 오전 6:01,서글픈 월세살이 1년새 36%나 급증,"[('서글픈', 'O'), (' ', 'O'), ('월세살이', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
308,2012.05.29. 오전 5:01,이서현 부사장의 특명 명동 명당자리 꼭…,"[('이서현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('특명', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명당자리', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭…', 'O')]"
309,2012.05.29. 오전 5:01,단독네이처리퍼블릭 공시지가 1위 자리 수성..월세 2.7억,"[('단독네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('수성..월세', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7억', 'QUANTITY')]"
310,2012.05.29. 오전 3:12,매매 시황소비 심리 위축… 수도권 아파트 다시 하락세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황소비', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
311,2012.05.29. 오전 3:09,블록형 단독주택 50채 이상 지을 수 있다,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
312,2012.05.29. 오전 12:33,아파트 값 … 강릉 가장 많이 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
313,2012.05.29. 오전 12:33,생애최초 주택대출 1조원 돌파,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
314,2012.05.29. 오전 12:33,LH 원주 무실2·3지구 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실2·3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2012.05.30. 오후 10:36,EU 스페인 금융위기 대응책 마련,"[('EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대응책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
316,2012.05.30. 오후 9:57,LH 보금자리주택 서귀포에 450가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY')]"
317,2012.05.30. 오후 9:45,올해 전국 시·도별 개별공시지가 발표,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시·도별', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
318,2012.05.30. 오후 6:52,서울 뉴타운·재개발 무더기 사업중단 예고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
319,2012.05.30. 오후 6:40,아이 교육까지 책임지는 교육 특화 아파트 눈길,"[('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('교육까지', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
320,2012.05.30. 오후 6:33,전국 개별 공시지가 평균 4.47% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
321,2012.05.30. 오후 6:33,노래 끊긴 7080 아지트 포크레인 소리만…,"[('노래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('7080', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아지트', 'O'), (' ', 'O'), ('포크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소리만…', 'O')]"
322,2012.05.30. 오후 6:33,중동 큰 손 과 협력 1500억弗 프로젝트 잡는다,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
323,2012.05.30. 오후 6:33,거가대교 효과 거제 23% ↑…올림픽 특수 평창 15% 올라,"[('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
324,2012.05.30. 오후 6:32,LH 광교에 10년 임대 1548가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2012.05.30. 오후 6:32,분담금 공개 안하면 뉴타운·재개발사업 못한다,"[('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
326,2012.05.30. 오후 6:32,디자인 산뜻해진 모듈러 주택 뜬다,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('산뜻해진', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
327,2012.05.30. 오후 6:32,이름만 대면 조상 땅 쉽게 찾는다,"[('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('대면', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
328,2012.05.30. 오후 6:32,1대1 재건축 신축면적 30%까지 확대,"[('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신축면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
329,2012.05.30. 오후 6:32,주택정책 공급중심에서 품질·주거복지로 옮겨야,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공급중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·주거복지로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨야', 'O')]"
330,2012.05.30. 오후 6:32,고덕시영 재건축 소형 1074가구로 늘어,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1074가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
331,2012.05.30. 오후 6:32,SH 마곡지구 상업용지 분양…내달 1113일 입찰,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('내달 1113일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
332,2012.05.30. 오후 6:32,박성진 충남개발公 사장 내포신도시 명품 만들기 위해 역량 집중,"[('박성진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충남개발公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
333,2012.05.30. 오후 6:32,한·EU FTA 효과 직접투자 크게 늘어,"[('한·EU FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('직접투자', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
334,2012.05.30. 오후 6:13,중소형 아파트 몸값 갈수록 ‘쑥쑥’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
335,2012.05.30. 오후 6:10,부동산 단신 광교에 공공임대주택 1548가구 공급 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
336,2012.05.30. 오후 6:07,김규정의 부동산특강 수도권 입주 시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
337,2012.05.30. 오후 5:56,동부건설 삼척 LNG 방파제 진수식 개최,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2012.05.30. 오후 5:54,부산 개별공시지가 4.87% 상승,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
339,2012.05.30. 오후 5:51,강원도의 힘 지가 상승률 1위…실제 땅값은,"[('강원도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…실제', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O')]"
340,2012.05.30. 오후 5:49,거가대교의 힘…거제 땅값 급등,"[('거가대교', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
342,2012.05.30. 오후 5:36,하우스푸어 집값 떨어지자 準신불자로,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지자', 'O'), (' ', 'O'), ('準', 'O'), ('신', 'CIVILIZATION'), ('불자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
343,2012.05.30. 오후 5:36,11 재건축 주택도 30% 룰,"[('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('룰', 'O')]"
344,2012.05.30. 오후 5:33,올 전국 땅값 평균 4.47% 상승,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
345,2012.05.30. 오후 5:22,강남 역삼동 514㎡땅 재산세 111만원 늘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('514', 'QUANTITY'), ('㎡땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('111만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
346,2012.05.30. 오후 5:22,올림픽 특수 강원 고속철 개통 울산 땅값 많이 올랐다,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
347,2012.05.30. 오후 5:16,김포도시공사 김포 학운2 산업단지 분양,"[('김포도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학운2 산', 'LOCATION'), ('업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2012.05.30. 오후 5:13,133층 상암DMC 빌딩 계약해지 수순,"[('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
349,2012.05.30. 오후 5:13,광교 10년임대 1548가구 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
350,2012.05.30. 오후 5:12,1대1 재건축 30%까지 증축…면적 축소는 제한없어,"[('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('증축…면적', 'O'), (' ', 'O'), ('축소는', 'O'), (' ', 'O'), ('제한없어', 'O')]"
351,2012.05.30. 오후 5:12,분담금 공개 안하면 뉴타운 사업 못해,"[('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
352,2012.05.30. 오후 5:12,고덕시영 재건축도 소형 29.4%,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('29.4%', 'QUANTITY')]"
353,2012.05.30. 오후 5:06,주민 분담금 공개 안하면 뉴타운 중단,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
354,2012.05.30. 오후 5:03,부산 최대 규모 롯데캐슬 카이저 내달 집들이,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
355,2012.05.30. 오후 5:03,8월부터 1대1 재건축 면적 30%까지 확대,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
356,2012.05.30. 오후 5:03,용산 7% 서울 최고… 강원 8% 껑충,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
357,2012.05.30. 오후 5:03,강남 재건축도 소형이 좋아요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
358,2012.05.30. 오후 5:01,상암DMC랜드마크빌딩  D1일 긴급주총도 무산,"[('상암DMC랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('D1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('긴급주총도', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
359,2012.05.30. 오후 4:58,올해 전국 시도별 개별공시지가 발표,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시도별', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
360,2012.05.30. 오후 4:57,은마아파트 재건축사업 첩첩산중,"[('은마아파트 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
361,2012.05.30. 오후 4:57,5·10대책은 하나마나.. 유로존 불안에 조마조마,"[('5·10대책', 'EVENT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하나마나..', 'O'), (' ', 'O'), ('유로존', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('조마조마', 'O')]"
362,2012.05.30. 오후 4:56,싱가포르서 상 휩쓴 건설사들 이유있네,"[('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있네', 'O')]"
363,2012.05.30. 오후 4:56,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지SK건설 화성 반월 SK뷰,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT')]"
364,2012.05.30. 오후 4:56,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지두산건설 청주 두산위브지웰시티,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT')]"
365,2012.05.30. 오후 4:55,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 SK건설，태양광 등 신재생에너지 활용 최첨단 주거환경,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O')]"
366,2012.05.30. 오후 4:55,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 SK건설，조형·공간 미학 개념 도입..고객 지향적 의지 강조,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('，조형·공간', 'O'), (' ', 'O'), ('미학', 'O'), (' ', 'O'), ('개념', 'O'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지향적', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
367,2012.05.30. 오후 4:55,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 두산건설，수납공간 자체 브랜드 채움2030 적용,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('，수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('채움2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
368,2012.05.30. 오후 4:55,국토부 전국 공시지가 발표…경남 거제 23.82% 최고 변동률 기록,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23.82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
369,2012.05.30. 오후 4:54,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 두산건설，생활의 모든 문제가 해결되는 집,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('，생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('문제가', 'O'), (' ', 'O'), ('해결되는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
370,2012.05.30. 오후 4:54,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 대우건설，친환경 아파트 건설 앞장..주택 공급 8년째 1위,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장..주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('8년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
371,2012.05.30. 오후 4:54,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 대우건설，집 구조·인테리어 내맘대로 마이 프리미엄 주목,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，집', 'O'), (' ', 'O'), ('구조·인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('마이', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
372,2012.05.30. 오후 4:53,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지한화건설 창원 상남 꿈에그린,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
373,2012.05.30. 오후 4:53,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지GS건설 영등포아트자이,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포아트자이', 'ARTIFACT')]"
374,2012.05.30. 오후 4:53,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 한화건설，소비자 라이프스타일 분석.. 설계에 적극 반영,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('분석..', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
375,2012.05.30. 오후 4:52,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 한화건설，현실에서 만들어가는 꿈의 주거공간,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('，현실에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O')]"
376,2012.05.30. 오후 4:51,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 GS건설，소비자 트렌드 반영..수준 높은 삶의 공간 제공,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('반영..수준', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
377,2012.05.30. 오후 4:51,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 GS건설，첨단 기술·감성 디자인 조화된 최상의 주거환경,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술·감성', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('조화된', 'O'), (' ', 'O'), ('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O')]"
378,2012.05.30. 오후 4:51,실용적인 강소强小아파트…실수요자에 인기,"[('실용적인', 'O'), (' ', 'O'), ('강소强小아파트…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
379,2012.05.30. 오후 4:49,전국 개별공시지가 4.4% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
380,2012.05.30. 오후 4:49,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 현대건설，시간이 지날수록 품격·자부심 더하는 주거공간,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，시간이', 'O'), (' ', 'O'), ('지날수록', 'O'), (' ', 'O'), ('품격·자부심', 'O'), (' ', 'O'), ('더하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O')]"
381,2012.05.30. 오후 4:49,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지현대건설 창원감계 힐스테이트 3차,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
382,2012.05.30. 오후 4:49,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 현대건설，획기적 디자인으로 지역 랜드마크 자리잡아,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡아', 'O')]"
383,2012.05.30. 오후 4:48,해외수주 3일장 열렸다,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3일장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
384,2012.05.30. 오후 4:46,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지금호건설 신新별내 퇴계원 어울림,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신新별내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퇴계원 어울림', 'ARTIFACT')]"
385,2012.05.30. 오후 4:45,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 금호건설，3040대 주부층 고려 첨단기능 지속 개발,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('층', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기능', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
386,2012.05.30. 오후 4:45,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 금호건설，이웃·자연·첨단생활과의 어울림,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('·자연·첨단생활과의', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O')]"
387,2012.05.30. 오후 4:44,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 소비자가 뽑은 최고의 입주단지현대산업개발 수원아이파크시티,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원아이파크시티', 'ARTIFACT')]"
388,2012.05.30. 오후 4:43,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 현대산업개발，주거공간에 세련된 디자인 더해 ‘문화공간’으로,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('，주거공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('세련된', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('더해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문화공간’으로', 'O')]"
389,2012.05.30. 오후 4:43,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 현대산업개발，개발국내 최다 603건 평면저작권 보유..설계부터 차별화,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('，개발국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('603건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유..설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
390,2012.05.30. 오후 4:43,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지쌍용건설 울산화봉지구 쌍용예가,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
391,2012.05.30. 오후 4:42,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 쌍용건설，친환경 건설기술 해외에서 두차례 최고 인증,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('，친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('두차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
392,2012.05.30. 오후 4:42,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 쌍용건설，주거시설을 넘어 예술적 문화공간 의미,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('，주거시설을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('예술적', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O')]"
393,2012.05.30. 오후 4:42,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 한진중공업，햇빛처럼 소중하고 편안한 안식처 지향,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), ('，햇빛처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('소중하고', 'O'), (' ', 'O'), ('편안한', 'O'), (' ', 'O'), ('안식처', 'O'), (' ', 'O'), ('지향', 'O')]"
394,2012.05.30. 오후 4:41,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지한진중공업 진주 해모로 루비채,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루비채', 'ARTIFACT')]"
395,2012.05.30. 오후 4:41,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 소비자가 뽑은 최고의 입주단지포스코건설 더샵 센트럴파크Ⅱ,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O')]"
396,2012.05.30. 오후 4:40,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 포스코건설，경기 침체에도 세종시 더샵 등 성공 분양 신화,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O')]"
397,2012.05.30. 오후 4:40,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 포스코건설，고객 니즈 적극 반영..친환경 아파트 공급 초점,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('니즈', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영..친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
398,2012.05.30. 오후 4:40,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 한진중공업，자연과 최첨단 기술이 공존하는 단지,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), ('，자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술이', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
399,2012.05.30. 오후 4:38,대구 땅 값 평균 3.87% 상승,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
400,2012.05.30. 오후 4:38,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 파워브랜드 대상공공부문LH 서울 강남 보금자리주택지구,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상공공부문', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION')]"
401,2012.05.30. 오후 4:38,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 LH，청렴 안정화의 해 선포..전사적 캠페인 전개,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('，청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('선포..전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
402,2012.05.30. 오후 4:37,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 LH，대국민 신뢰회복 사회공헌 으뜸 공기업 실현,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('，대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰회복', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
403,2012.05.30. 오후 4:37,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 한라건설，인간·자연·기술 어우러진 ‘살고 싶은 집’ 표방,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), ('，인간·자연·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('표방', 'O')]"
404,2012.05.30. 오후 4:37,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지한라건설 원주 한라비발디아파트 2차,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
405,2012.05.30. 오후 4:37,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 한라건설，브랜드 이미지 활용 패턴·주거상품 개발,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), ('，브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('패턴·주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
406,2012.05.30. 오후 4:35,權국토 민생 현장 누비면서 1년 달렸다,"[('權국토', 'O'), (' ', 'O'), ('민생', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('누비면서', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
407,2012.05.30. 오후 4:35,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 파워브랜드 대상민간부문삼성물산 래미안 강남 힐즈,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상민간부문', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT')]"
408,2012.05.30. 오후 4:35,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 삼성물산，래미안만의 명품 입지에 탁월한 사후관리는 덤,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('사후관리는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
409,2012.05.30. 오후 4:34,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 삼성물산，그린투모로우 에너지제로 주택 꿈 실현,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('，그린투모로우', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
410,2012.05.30. 오후 4:32,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지동부건설 녹번역 센트레빌,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
411,2012.05.30. 오후 4:32,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 동부건설，5단계 철통 보안,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('5단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철통', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O')]"
412,2012.05.30. 오후 4:32,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 동부건설 성냥갑 아파트 탈피.. 獨 레드닷 디자인상 수상,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피..', 'O'), (' ', 'O'), ('獨', 'O'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
413,2012.05.30. 오후 4:31,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 호반건설，푸른숲이 살아 숨쉬는 공간,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('푸른숲', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O')]"
414,2012.05.30. 오후 4:31,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 호반건설，가변형 벽체 도입 50평형 같은 30평형,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('，가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('50평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형', 'QUANTITY')]"
415,2012.05.30. 오후 4:30,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 종합대상SH공사 은평뉴타운,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
416,2012.05.30. 오후 4:30,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 SH공사，2007년부터 입주민 자녀에 방과후 무료학습,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('2007년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방과후', 'O'), (' ', 'O'), ('무료학습', 'O')]"
417,2012.05.30. 오후 4:29,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 SH공사，올해부터 청렴옴부즈만제 운영 비리 근절,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大', 'ORGANIZATION'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청렴옴부즈만제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
418,2012.05.30. 오후 4:28,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞  베스트 오브 베스트 분양단지호반건설 세종시 2차 호반베르디움,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
419,2012.05.30. 오후 4:23,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 베스트 오브 베스트 분양단지부영주택 평택청북 사랑으로,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('오브', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지부', 'O'), ('영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O')]"
420,2012.05.30. 오후 4:23,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 부영주택，사랑으로 지은 집·사랑이 가득한 집 의지 담아,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), ('，사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('집·사랑이', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
421,2012.05.30. 오후 4:23,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 부영주택，무주택 서민 위한 실용적 임대주택 건설,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), ('，무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('실용적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
422,2012.05.30. 오후 4:22,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 소비자가 뽑은 최고의 입주단지는,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우', 'ORGANIZATION'), ('징·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지는', 'O')]"
423,2012.05.30. 오후 4:22,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 파워브랜드 대상 설문조사 어떻게 했나,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('했나', 'O')]"
424,2012.05.30. 오후 4:21,12회 fn하우징·건설 파워브랜드 大賞 처음 집 장만하던 날 아내가 웃었다,"[('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), ('·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하던', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('아내', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
425,2012.05.30. 오후 4:06,전국 개별공시지가 4.4% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
426,2012.05.30. 오후 4:05,해외수주 3일장 열렸다,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3일장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
427,2012.05.30. 오후 3:56,건설협회 “제값받고 제대로 공사합시다” 캠페인 돌입,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“제값받고', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사합시다”', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
428,2012.05.30. 오후 3:51,태영건설 여의도 샛강 수질개선 나서,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샛강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수질개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
429,2012.05.30. 오후 3:48,1대1 재건축 면적 축소 무제한…효과는 제한,"[('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('무제한…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
430,2012.05.30. 오후 3:42,훌쩍 오른 땅값…세금 부담은 얼마나,"[('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
431,2012.05.30. 오후 3:41,롯데건설 기흥역 롯데캐슬 스카이 6월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역 롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2012.05.30. 오후 3:39,공시지가개별공시지가 4.47%↑.. 보유세부담 5.93% ↑,"[('공시지가개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.47%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('5.93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
433,2012.05.30. 오후 3:39,충북 땅값 5.65%↑‥최고 1천50만원 최저 111원,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5.65%', 'QUANTITY'), ('↑‥최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1천50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('111원', 'QUANTITY')]"
434,2012.05.30. 오후 3:34,동부건설 삼척 LNG생산기지 방파제 케이슨 진수식,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG생산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O')]"
435,2012.05.30. 오후 3:33,저층이 고층보다 더 좋은 아파트 잔여세대 혜택 풍성,"[('저층이', 'O'), (' ', 'O'), ('고층보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
436,2012.05.30. 오후 3:31,안챙기면 손해보는 아파트분양 혜택은,"[('안챙기면', 'O'), (' ', 'O'), ('손해보는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O')]"
437,2012.05.30. 오후 3:31,인천 남동구 구월동 파라디아 오피스텔·도시형 생활주택 6월 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아 오', 'ARTIFACT'), ('피스텔·도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2012.05.30. 오후 3:29,동부건설 삼척 LNG생산기지 케이슨 진수식,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('생산기지', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O')]"
439,2012.05.30. 오후 3:27,대한건설협회 발주기관 공사비 삭감관행 뿌리 뽑겠다,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('삭감관행', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑겠다', 'O')]"
440,2012.05.30. 오후 3:25,부산 해운대 마린시티 ‘카이저빌’ 오피스텔 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('카이저빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2012.05.30. 오후 3:21,수도권 거주자 25%… “새 아파트 청약 관심”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관심”', 'O')]"
442,2012.05.30. 오후 3:18,11 재건축 면적증가 30%까지 허용,"[('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('면적증가', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
443,2012.05.30. 오후 3:18,조상땅 찾기 쉬워진다…이름 검색 가능,"[('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…이름', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
444,2012.05.30. 오후 3:16,도공 고속도로 휴게소 최초 3곳 HACCP 인증,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('HACCP', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
