,date,headline,keyword
0,2011.05.15. 오후 10:36,JR자산관리 강변테크노마트 오피스 매입,"[('JR자산관리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강변테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
1,2011.05.15. 오후 9:15,서울·수도권 아파트 거래 급감,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
2,2011.05.15. 오후 8:36,살까 팔까 숨죽인 아파트,"[('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
3,2011.05.15. 오후 8:36,경기도 대단지 아파트 공급 눈길,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
4,2011.05.15. 오후 7:21,보금자리지구 첫 취소,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
5,2011.05.15. 오후 7:18,오피스텔 분양 받을때 금융혜택 꼼꼼히 따져라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받을때', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
6,2011.05.15. 오후 7:15,분양하이라이트 포일2지구 휴먼시아 미계약물량 재분양,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('포일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
7,2011.05.15. 오후 7:12,초고층 주상복합 랜드마크 위상 되찾을까,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을까', 'O')]"
8,2011.05.15. 오후 7:12,수색6·8·9구역 최고 30층 2340가구 건립,"[('수색', 'LOCATION'), ('6·', 'QUANTITY'), ('8·9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
10,2011.05.15. 오후 6:46,역세권 시프트 늘린다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
11,2011.05.15. 오후 6:32,4월 수도권 주택거래 20% 급감,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
12,2011.05.15. 오후 6:32,수색뉴타운 6·8·9구역에 아파트 2340가구 공급,"[('수색뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·8·9구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2011.05.15. 오후 6:32,위례·세곡·우면…강남권 2600가구 쏟아진다,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
14,2011.05.15. 오후 6:32,수원 영통·부산 장전 등 이번주 6곳 청약,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2011.05.15. 오후 6:32,충주 호암지구 토지 보상 8월부터…74만㎡ 대상,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), ('…', 'O'), ('74만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
16,2011.05.15. 오후 6:32,비즈 우먼파워 건설업계 오너 2세 여성 경영인 새 바람,"[('비즈 우먼파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('경영인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
17,2011.05.15. 오후 6:31,아파트값 오른 서울 자치구 한 곳도 없어,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
18,2011.05.15. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 천혜의 자연환경 홍천…서울 접근성 좋고 아직 땅값도 싸 매력,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
19,2011.05.15. 오후 6:31,한경매물마당 안성 공도지구 수익형 상가 1억7000만원 등 19건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19건', 'QUANTITY')]"
20,2011.05.15. 오후 6:31,마곡지구 개발 탄력 호재…화곡·가양동에선 분양대전,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('화곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
21,2011.05.15. 오후 6:29,분양시장 ‘찬밥신세’였던 중대형..조망권 갖췄더니 대접 달라지네,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥신세’였던', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형..조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄더니', 'O'), (' ', 'O'), ('대접', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지네', 'O')]"
22,2011.05.15. 오후 6:28,전국 아파트 거래량 3개월만에 하락세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
23,2011.05.15. 오후 6:28,도시형생활주택 차별화로 승부,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
24,2011.05.15. 오후 6:27,삼성물산 “2년전 분양가로 모십니다”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('모십니다”', 'O')]"
25,2011.05.15. 오후 6:27,수색·증산뉴타운 중소형 2340가구 공급,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2011.05.15. 오후 6:26,분당 정자역·미금역 주변 오피스텔 매매가 ‘꿈틀’,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미금역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
27,2011.05.15. 오후 6:26,화제의 책 박인호의 ‘전원생활도 재테크다’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크다’', 'O')]"
28,2011.05.15. 오후 6:09,수색ㆍ증산 뉴타운 중소형 아파트 2340가구,"[('수색ㆍ', 'O'), ('증산 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY')]"
29,2011.05.15. 오후 6:05,서울 강남 중심으로 집값 하락세 뚜렷,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
30,2011.05.15. 오후 5:36,매입 타이밍이 중요… 물량 많은 입주 6개월前 단지 노려라,"[('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요…', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
31,2011.05.15. 오후 5:36,입지가 1순위… 강·산 등 조망권도 좋아야,"[('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강·산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아야', 'O')]"
32,2011.05.15. 오후 5:27,아파트 주간 시세 거래 줄어들어… 약세 지속될 듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들어…', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
33,2011.05.15. 오후 5:21,부동산 QA 만능통장으로 위례신도시 청약하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('만능통장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약하려는데…', 'O')]"
34,2011.05.15. 오후 5:20,DTI 위력인가…수도권 아파트 거래량 크게 줄어,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('위력인가…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
35,2011.05.15. 오후 5:17,MK추천매물 수원 인계동 상가주택 16억8천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16억8천만원', 'QUANTITY')]"
36,2011.05.15. 오후 5:17,5·1대책 후 평촌·산본·중동 1기 신도시 가보니…,"[('5·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
37,2011.05.15. 오후 5:17,일산·분당은…식사지구·판교 공급 쏟아져 악재,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('은…', 'O'), ('식사', 'LOCATION'), ('지구·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
38,2011.05.15. 오후 5:15,108층·107층·72층…부산이 높아진다,"[('108층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('107층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('72층', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
39,2011.05.15. 오후 5:15,보금자리지구 첫 취소…천안 신월·성환 6천가구 건설 무산,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성환', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
40,2011.05.15. 오후 5:15,DTI 부활…4월 수도권 아파트 거래 급감,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
41,2011.05.15. 오후 5:15,역세권 시프트 늘린다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
42,2011.05.15. 오후 5:14,수색·증산뉴타운에 아파트 2340가구,"[('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY')]"
43,2011.05.15. 오후 4:53,세종시 첫마을 2단계 아파트 투어 성황,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
44,2011.05.15. 오후 4:23,‘범어숲 화성파크드림S’ 5월 20일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('범어숲 화성파크드림S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
45,2011.05.15. 오후 4:10,2030서울도시기본계획.. 뉴타운 대책 빠졌다,"[('2030서울도시기본계획', 'TERM'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
46,2011.05.15. 오후 3:38,과학벨트 유력...대전 아파트값 들썩,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력...', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
47,2011.05.15. 오후 3:36,정부 내일 오후 1시 반 과학벨트 입지 최종발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 1시 반', 'TIME'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('최종발표', 'O')]"
48,2011.05.15. 오후 2:58,DTI부활 4월 수도권 아파트 거래량 감소,"[('DTI부활', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
49,2011.05.15. 오후 2:57,역세권 장기전세주택 건립 쉬워진다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
50,2011.05.15. 오후 2:32,서울시 역세권 시프트 건립 쉬워진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
51,2011.05.15. 오후 2:06,용인행정타운 두산위브 특별분양,"[('용인행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
52,2011.05.15. 오후 1:57,전세끼고 1억이면 살 수 있는 서울아파트,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O')]"
53,2011.05.15. 오후 1:45,일산 역세권 신동아 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
54,2011.05.15. 오후 1:18,래미안 영통 마크원 모델하우스 이틀간 1만4000명 북적,"[('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
55,2011.05.15. 오후 1:05,하남 벽산 블루밍아파트 선착순 특별 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽산 블루밍아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2011.05.15. 오후 12:34,4월 아파트 거래량·매매가 ‘동반하락’,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량·매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동반하락’', 'O')]"
57,2011.05.15. 오후 12:07,수도권 남부 전세난 최대 수혜…용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
58,2011.05.15. 오전 11:56,투자포인트수원 의왕 매머드급 단지 분양,"[('투자포인트', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2011.05.15. 오전 11:42,한신공영베트남 락지아 우회도로 사업 기공식,"[('한신공영베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('락지아 우회도로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
60,2011.05.15. 오전 11:36,수도권 지난달 거래량 20% 뚝,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
61,2011.05.15. 오전 11:16,서울부부 황혼이혼이 신혼이혼 처음 앞질러,"[('서울', 'CITY'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황혼이혼이', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼이혼', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
62,2011.05.15. 오전 11:16,수색·증산뉴타운 최고 30층 중소형 2340가구 건립,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
63,2011.05.15. 오전 11:15,수색·증산뉴타운지구 2016년까지 중소형 주택 2340가구 건립,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
64,2011.05.15. 오전 11:14,자연과 하나된 공원 아파트 ‘용인 행정타운 두산위브’,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('하나된', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인 행정타운 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
65,2011.05.15. 오전 11:04,부동산 초보 탈출기③계약서작성과 계약내용 이행하기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기③계약서작성과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약내용', 'O'), (' ', 'O'), ('이행하기', 'O')]"
66,2011.05.15. 오전 11:01,수도권 아파트거래 3개월만에 급감..20.3%↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('20.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
67,2011.05.15. 오전 11:00,4월 전국아파트 거래량 3개월만에 첫감소 주택시장 침체 본격화,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫감소', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
68,2011.05.15. 오전 11:00,지난달 수도권 아파트 거래량 감소…가격도 뚝,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
69,2011.05.15. 오전 11:00,3.22 활성화 대책에도 4월 아파트 거래 뚝,"[('3.22', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
70,2011.05.15. 오전 11:00,ICAO 차세대 항공통신망 구축 협력회의 16일 개막,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('항공통신망 구축 협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
71,2011.05.15. 오전 11:00,제27차 국제항만협회 총회 23일부터 부산에서 열려,"[('제27차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제항만협회 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
72,2011.05.15. 오전 10:27,수도권도 분양훈풍…수원 영통 견본주택 북적,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
73,2011.05.15. 오전 10:18,건설사 아파트 평면 튀어야 팔린다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
74,2011.05.15. 오전 10:15,서울 역세권 시프트 늘린다…요건·절차 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다…요건·절차', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
75,2011.05.15. 오전 9:57,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
76,2011.05.15. 오전 9:31,올 상반기 분양 최대어 흥행성적 어떨까,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행성적', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
77,2011.05.15. 오전 9:31,연휴 마치고 분양시장 열풍 재개 조짐,"[('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('마치고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
78,2011.05.15. 오전 9:15,도시형생활주택 6배 급증...인기몰이 왜,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증...인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
79,2011.05.15. 오전 9:11,탄탄한 임대수요 갖춘 더블 역세권 ‘오피스텔ㆍ도시형생활주택’ 주목,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔ㆍ도시형생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
80,2011.05.15. 오전 9:10,삼부토건 725억원 규모 파키스탄 킹압둘라대학 신축공사 계약,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('725억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('킹압둘라대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
81,2011.05.15. 오전 9:00,삼성건설 수원 영통 래미안 마크원 1330가구 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2011.05.15. 오전 8:00,허창수 GS회장 GS건설주 3만여주 또 남촌재단에 기부,"[('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('GS건설주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만여주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('남촌재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
84,2011.05.16. 오후 9:49,과학벨트 주변 부동산 벌써 ‘들썩’,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
85,2011.05.16. 오후 9:28,세종시 ‘첫마을’ 분양가 3.3㎡당 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
86,2011.05.16. 오후 9:24,강남 3구양천 아파트 시가총액 비중 ‘뚝’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
87,2011.05.16. 오후 8:32,LH 인천한들지구 등 사업지 20곳 재조정 마무리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천한들지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
88,2011.05.16. 오후 7:57,제26차 충청포럼 개최..주한 중국대사 초청 강연,"[('제26차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충청포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최..주한', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
89,2011.05.16. 오후 7:44,민주당 의원들 靑서 LH공사 일괄이전 반대시위,"[('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('靑서', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일괄이전', 'O'), (' ', 'O'), ('반대시위', 'O')]"
90,2011.05.16. 오후 7:23,성완종 충청포럼 회장 주한 중국대사 초청 강연,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('충청포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
91,2011.05.16. 오후 6:35,부동산플러스 LH 진주 과학벨트 대전,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
92,2011.05.16. 오후 6:33,박영준 차관 총선 출마 위해 사의,"[('박영준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O')]"
93,2011.05.16. 오후 6:32,투데이초대석 모쉐 사프디 싱가포르 MBS호텔 설계자,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('모쉐 사프디', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('MBS호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION')]"
94,2011.05.16. 오후 6:32,대구혁신도시 24일부터 100필지 분양,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2011.05.16. 오후 6:32,용인 상떼 345가구…수도권 미분양까지 통경매,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상떼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('345가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('통경매', 'O')]"
96,2011.05.16. 오후 6:32,서울 버블 4구 시가총액 비중 6년전 수준으로 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('6년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
97,2011.05.16. 오후 6:32,파주 등 택지지구내 상가 39개 공급,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2011.05.16. 오후 6:32,세종시 첫마을 2단계 분양가 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
99,2011.05.16. 오후 6:32,한경매물마당 반포 서래마을 5층 신축 건물 급매 29억 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서래마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('29억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
100,2011.05.16. 오후 6:32,Real Estate 상가 가치 따지려면 도면 살펴라,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('따지려면', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
101,2011.05.16. 오후 6:31,Real Estate 분양가 할인…중도금 무이자…조건 좋은 미분양 주목,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자…조건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
102,2011.05.16. 오후 6:31,Real Estate 마감 임박 물건 혜택 많아…미분양 고를 땐 이렇게,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고를', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
103,2011.05.16. 오후 6:16,과학벨트 대전으로…전국 분열,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('으로…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분열', 'O')]"
104,2011.05.16. 오후 6:13,LH 이전안 심의 통과…전북 반발 확산,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('전북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
105,2011.05.16. 오후 6:03,정창수 국토부 1차관 퇴임,"[('정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
106,2011.05.16. 오후 6:03,과학벨트 충청권 부동산시장 ‘들썩’,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
107,2011.05.16. 오후 6:02,부산 ‘금정산2차 쌍용예가’ 견본주택 1만5000여명 방문,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
108,2011.05.16. 오후 6:02,서울 버블4구 시총 비중 6년전 수준으로 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('6년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
109,2011.05.16. 오후 6:01,현장르포 세종시 첫마을 2단계 아파트 분양설명회,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
110,2011.05.16. 오후 6:01,LH，전국 8개 단지 상가 39개 점포 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2011.05.16. 오후 5:42,인천 한들 택지개발지구 지정 취소,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한들 택지', 'LOCATION'), ('개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
113,2011.05.16. 오후 5:42,부동산시장 강남불패 신화 무너지나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나', 'O')]"
114,2011.05.16. 오후 5:41,코오롱건설 전북혁신도시 임대아파트 시공,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
115,2011.05.16. 오후 5:06,움츠렸던 대형건설사 분양 기지개,"[('움츠렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
116,2011.05.16. 오후 5:06,톡톡 부동산 지방에서만 유독 높은 3순위 청약경쟁률,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서만', 'O'), (' ', 'O'), ('유독', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
117,2011.05.16. 오후 5:06,수원 전셋값이 분양가 끌어올려,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올려', 'O')]"
118,2011.05.16. 오후 5:06,송파 미성아파트 재건축 속도낸다,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
119,2011.05.16. 오후 5:06,주차장 연계한 상가 투자해볼까,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('연계한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
120,2011.05.16. 오후 5:05,세종시 첫마을2단계 분양가 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
122,2011.05.16. 오후 4:58,6월 아파트 입주 쏟아진다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
123,2011.05.16. 오후 4:56,이 대통령 과학벨트 미래 희망이 될 것,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('희망이', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
124,2011.05.16. 오후 4:56,과학벨트 대전 대덕지구 확정..5.2조 투입,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('5.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
125,2011.05.16. 오후 4:56,정창수 국토해양부 1차관 사의 표명,"[('정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
126,2011.05.16. 오후 4:52,투데이초대석 모쉐 사프디 싱가포르 MBS호텔 설계자,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('모쉐 사프디', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('MBS호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION')]"
127,2011.05.16. 오후 4:45,소형아파트 면적을 늘려라.. 작지만 큰 아파트 인기,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적을', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려라..', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
128,2011.05.16. 오후 4:44,6월 아파트 입주 쏟아진다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
129,2011.05.16. 오후 4:43,내년 1월 본격개발 착수,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
130,2011.05.16. 오후 4:33,위기의 세종시…분양 성적에 사활,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
131,2011.05.16. 오후 4:33,강서구 랜드마크 현대냐 GS냐,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('냐', 'O')]"
132,2011.05.16. 오후 4:33,90115㎡ 실속형 중대형 제법 인기있네,"[('90115㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('제법', 'O'), (' ', 'O'), ('인기있네', 'O')]"
133,2011.05.16. 오후 4:33,LH 첫마을 분양 성공하면 민간건설사 돌아올 것,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하면', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
134,2011.05.16. 오후 4:30,LH 신규단지 내 상가 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
135,2011.05.16. 오후 4:30,삼부토건 헌인마을 단독추진 제안,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독추진', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
136,2011.05.16. 오후 4:19,부동산플러스 LH 진주 과학벨트 대전,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
137,2011.05.16. 오후 4:18,세종시 첫마을 2단계 분양가 3.3㎡당 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
138,2011.05.16. 오후 4:12,해건협 해외건설 계약 및 클레임 실무과정 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
139,2011.05.16. 오후 4:05,정창수 국토부 1차관 일신상 이유로  돌연 사의 표명,"[('정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일신상', 'O'), (' ', 'O'), ('이유로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
140,2011.05.16. 오후 4:03,세종시 첫마을 분양 과학벨트로 날개 달았다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달았다', 'O')]"
141,2011.05.16. 오후 4:02,금정산 2차 쌍용 예가 견본주택 주말 1만5천 인파,"[('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천 인파', 'QUANTITY')]"
143,2011.05.16. 오후 3:43,세종시 첫마을에도 떴다방 떴다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을에도', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
144,2011.05.16. 오후 3:43,국제과학비즈니스벨트 대전 대덕지구 인근 분양물량 관심,"[('국제과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
145,2011.05.16. 오후 3:41,LH상가 전국 8개단지 총39호 23일부터 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개단', 'QUANTITY'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('39호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
146,2011.05.16. 오후 3:36,일산 신동아 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
147,2011.05.16. 오후 3:34,웃돈 최고 8000만원 예상 세종시 2단계 분양설명회 후끈,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
149,2011.05.16. 오후 3:33,남악신도시 등 부동산 불법거래 강력 단속,"[('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
150,2011.05.16. 오후 3:28,정창수 국토해양부 1차관 전격 사의,"[('정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O')]"
151,2011.05.16. 오후 3:26,충주기업도시 넥스폴리스 오는 6월 4차 토지 분양,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넥스폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2011.05.16. 오후 3:24,세종시 첫마을아파트 분양가…평당 824만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('824만원', 'QUANTITY')]"
153,2011.05.16. 오후 3:21,한국토지신탁 1분기 영업이익 80억 흑자전환 성공,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('80억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
155,2011.05.16. 오후 3:18,건설 빅5 중동 불안에 1Q 수주 반토막,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
156,2011.05.16. 오후 3:15,과학벨트 발표에 대전ㆍ충청 부동산 들썩,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
157,2011.05.16. 오후 3:11,과학벨트 대전 대덕지구 확정..주변 분양 예정 아파트는,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정..주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
158,2011.05.16. 오후 3:01,진해 해군 시설운전학부 터 58% 건설업체에 매각,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설운전학부', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
159,2011.05.16. 오후 2:59,포토 세종시 첫마을 2단계 설명회에 3000여명 몰려,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
160,2011.05.16. 오후 2:45,강남 부자들은 먼저 움직인다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
161,2011.05.16. 오후 2:38,청약통장 주택청약 1순위 경쟁 치열…당첨 확률 높이려면,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O')]"
162,2011.05.16. 오후 2:35,세종 2단계 84㎡ 평균가 2억2452만원종합,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2452만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
163,2011.05.16. 오후 2:35,김경래의 우리 땅 살만한 마을 물 따라 바위산 따라가면 살기 좋은 동강마을,"[('김경래', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살만한', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('바위산', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가면', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동강마을', 'LOCATION')]"
164,2011.05.16. 오후 2:32,실용성 갖춘 아파트 평면 눈길TV,"[('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
165,2011.05.16. 오후 2:31,유럽풍 명품 아파트 일산 신동아 파밀리에 특별분양,"[('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
166,2011.05.16. 오후 2:21,삼부토건 헌인마을 단독 개발 추진,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
167,2011.05.16. 오후 2:16,3천만원 재테크 역시 동대문 밀리오레 등기분양,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
168,2011.05.16. 오후 2:14,LH 세종시 첫마을 2단계 아파트 3576가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
169,2011.05.16. 오후 2:14,과학벨트 대전 대덕 최종 확정..공식 발표,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..공식', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
170,2011.05.16. 오후 2:14,민영 중소형 대림산업  의왕 내손 e편한세상,"[('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT')]"
171,2011.05.16. 오후 2:07,새판짜는 재건축사업···일몰제도입에 잠자는사업 취소 쉽다 ,"[('새판짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업···일몰제도입에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠자는사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽다', 'O')]"
172,2011.05.16. 오후 2:07,새판짜는 재건축사업···일몰제도입에 잠자는사업 취소 쉽다,"[('새판짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업···일몰제도입에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠자는사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽다', 'O')]"
173,2011.05.16. 오후 2:05,민영 중소형 현대산업개발  춘천 아이파크,"[('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
174,2011.05.16. 오후 2:03,민영 중대형 현대·두산건설  해운대 힐스테이트 위브,"[('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 위브', 'ARTIFACT')]"
175,2011.05.16. 오후 2:02,KCC건설 판교역 ‘웰츠타워’ 오피스텔 256실 공급,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰츠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('256실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2011.05.16. 오후 2:02,민영 중대형 삼성물산  수원 영통 래미안 마크원,"[('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 마크원', 'ARTIFACT')]"
177,2011.05.16. 오후 2:02,우미건설 사업다각화 통해 종합건설사로 도약,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
178,2011.05.16. 오후 2:00,세종시 첫마을 2단계 아파트 분양가 3.3㎡당 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
179,2011.05.16. 오후 1:59,민영 중대형 토지주택공사  성남 도촌 휴먼시아,"[('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형 토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
180,2011.05.16. 오후 1:58,공공 분양 여수 엑스포 타운 오동도가 한눈에…천혜 주거환경,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여수 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('오동도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…천혜', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O')]"
181,2011.05.16. 오후 1:56,공공분양 세종시 첫마을 아파트 2단계,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY')]"
182,2011.05.16. 오후 1:54,청약통장 1순위 청약종합저축 사용 가이드,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
183,2011.05.16. 오후 1:45,분양 한신공영  해운대 한신 휴플러스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT')]"
184,2011.05.16. 오후 1:45,분양 대우건설  정자동 푸르지오시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
185,2011.05.16. 오후 1:45,용인행정타운 두산위브 특별분양,"[('용인행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
186,2011.05.16. 오후 1:43,분양 SK DD  길동 강동큐브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동큐브', 'ARTIFACT')]"
187,2011.05.16. 오후 1:42,분양 토지주택공사  마포 펜트라우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT')]"
188,2011.05.16. 오후 1:42,분양 월곡역 주상복합 코업스타클래스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('월곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT')]"
189,2011.05.16. 오후 1:42,분양 SK건설  성남 운중 아펠바움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운중 아펠바움', 'ARTIFACT')]"
191,2011.05.16. 오후 1:40,분양 수유역 인근 제너스 타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('제너스 타워', 'ARTIFACT')]"
192,2011.05.16. 오후 1:38,분양 평창 휘닉스파크 인근 토지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘닉스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
193,2011.05.16. 오후 1:38,분양 소사역 역세권 KCC스위첸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT')]"
194,2011.05.16. 오후 1:36,분양 금호건설  부천 주상복합 리첸시아 중동,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
195,2011.05.16. 오후 1:36,분양 영화건설  인천 청라지구 영화 블렌하임,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영화건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('블렌하임', 'ARTIFACT')]"
196,2011.05.16. 오후 1:35,하남시청 앞 벽산아파트 특별분양,"[('하남시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('벽산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
197,2011.05.16. 오후 1:33,분양 대우건설  판교역 푸르지오 월드마크 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역 푸르지오 월드마크 상가', 'ARTIFACT')]"
198,2011.05.16. 오후 1:31,분양 해피니스프리빌  수원 오피스텔 해피니스프리빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해피니스프리빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('해피니스프리빌', 'ARTIFACT')]"
199,2011.05.16. 오후 1:30,분양 대선건설 성수 에이팩센터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대선건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에이팩센터', 'ARTIFACT')]"
200,2011.05.16. 오후 1:30,분양 임광토건 일산 임광·진흥 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광·진흥 아파트', 'ARTIFACT')]"
201,2011.05.16. 오후 1:30,분양 대우차판매 건설 천안 이안아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안아파트', 'ARTIFACT')]"
202,2011.05.16. 오후 1:30,부산 금정산 2차 쌍용예가 견본주택 주말에만 1만5000명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
203,2011.05.16. 오후 1:29,전국에 주택 분양 봇물,"[('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
204,2011.05.16. 오후 1:29,세종시 첫 마을 2단계 26일 청약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
205,2011.05.16. 오후 1:29,분양 태성건설 동국홈타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('태성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동국홈타운', 'ARTIFACT')]"
206,2011.05.16. 오후 1:28,분양 동부건설 센트레빌 아스테리움 서울,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
207,2011.05.16. 오후 1:28,분양 한진중공업 광명 해모로 이연,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이연', 'PERSON')]"
208,2011.05.16. 오후 1:26,분양 지아이에스씨 잠실 2단지 내 상가 리센츠,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지아이에스씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT')]"
209,2011.05.16. 오후 1:25,분양 다울종합건설 구로 다울숲 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다울종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다울숲 아파트', 'ARTIFACT')]"
210,2011.05.16. 오후 1:25,분양 골든하우스 도봉구 원룸텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골든하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
211,2011.05.16. 오후 1:19,과학벨트 대전 대덕 사실상 확정..오후 발표,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
212,2011.05.16. 오후 1:18,삼부토건 헌인마을 단독개발도 협상테이블 올라,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('협상테이블', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
213,2011.05.16. 오후 1:18,강남 등 버블 4개구 시가총액 6년 전 수준으로 감소,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
214,2011.05.16. 오후 1:05,일산 신동아 아파트 조건변경 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
216,2011.05.16. 오후 1:03,3천만원 재테크 역시 동대문 밀리오레 등기분양,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
217,2011.05.16. 오후 1:03,수익형부동산 도시형생활주택 마에스트로 캠퍼스타운 분양,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마에스트', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2011.05.16. 오후 12:59,수도권 남부 전세난 최대 수혜…용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
219,2011.05.16. 오후 12:59,서남권 신성장 거점 도시로 거듭나는 ‘마곡지구’,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
220,2011.05.16. 오후 12:54,한강신도시 대림 e편한세상 생활도 교통도 한차원 높게,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('교통도', 'O'), (' ', 'O'), ('한차원', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O')]"
221,2011.05.16. 오후 12:51,대명 최고급리조트 소노펠리체 잔여구좌 모집,"[('대명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고급리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여구좌', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
222,2011.05.16. 오후 12:50,명문골프장에서 라운딩을 반값에금호리조트,"[('명문골프장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('라운딩을', 'O'), (' ', 'O'), ('반값에', 'O'), ('금호리조트', 'ARTIFACT')]"
223,2011.05.16. 오후 12:50,대명리조트대명콘도 1230만원대 실속형상품 선보여,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1230만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실속형상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
224,2011.05.16. 오후 12:43,수원 임광 그대家 중대형 아파트 회사보유분 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그대家', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2011.05.16. 오후 12:38,3천만 원 소액으로 동대문 밀리오레에서 임대수익,"[('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O')]"
227,2011.05.16. 오후 12:30,일산 마지막 랜드마크 “일산덕이 아이파크” 입주 中,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('일산덕이 아이파크', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION')]"
228,2011.05.16. 오후 12:05,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
229,2011.05.16. 오전 11:56,자족형 신도시 고양 삼송지구 입성 지금이 기회,"[('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
230,2011.05.16. 오전 11:52,수원에서 대단지 분양 쏟아진다,"[('수원', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
231,2011.05.16. 오전 11:51,하남 벽산아파트 중·소형 특별분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
232,2011.05.16. 오전 11:51,우후죽순 쏟아지는 ‘도시형 생활주택’ 입지수요 잘 따져봐야...,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('입지수요', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야...', 'O')]"
233,2011.05.16. 오전 11:50,필리핀 보니파시오 메가월드 더베니스를 주목하라,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보니파시오', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메가월드 더베니스', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
234,2011.05.16. 오전 11:44,프리미엄 경전철 역세권 대단지 ‘용인 행정타운 두산위브’,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
235,2011.05.16. 오전 11:42,우미건설 토목·산단 등 사업다각화.. 종합건설사로 도약,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목·산단', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화..', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
236,2011.05.16. 오전 11:41,헌인마을 개발사업…삼부토건 단독추진,"[('헌인마을 개발사업', 'TERM'), ('…', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독추진', 'O')]"
238,2011.05.16. 오전 11:35,부산 금정산2차 쌍용예가 1만5천명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
239,2011.05.16. 오전 11:30,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급.,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급.', 'O')]"
240,2011.05.16. 오전 11:26,회사채 발행해 빚 갚는 것만도 다행..건설사 간부의 독백,"[('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행해', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('것만도', 'O'), (' ', 'O'), ('다행..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('독백', 'O')]"
241,2011.05.16. 오전 11:26,대명리조트 실속형 회원권으로 사계절의 여유를,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사계절의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유를', 'O')]"
242,2011.05.16. 오전 11:25,아파트단지 농사를  이지송 사장의 색다른 조경 철학,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('농사를', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('색다른', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('철학', 'STUDY_FIELD')]"
243,2011.05.16. 오전 11:16,만능통장 금리4.5% 경쟁력 있나,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
244,2011.05.16. 오전 11:13,구로디지털단지 도시형 생활주택이 뜬다,"[('구로디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
245,2011.05.16. 오전 11:11,세종시 첫마을 2단계 분양가 3.3㎡당 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
246,2011.05.16. 오전 11:11,110층 뚝섬 현대車빌딩 탄력,"[('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대車빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
247,2011.05.16. 오전 11:11,잭팟 터지나…진주 기대감 만발,"[('잭팟', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나…', 'O'), ('진주', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O')]"
248,2011.05.16. 오전 11:10,서울 ‘버블4구’ 시가총액 6년전으로 회귀,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6년전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회귀', 'O')]"
249,2011.05.16. 오전 11:09,부동산 WIDE 취향대로 고르는 래미안 영통 마크원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('취향대로', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT')]"
250,2011.05.16. 오전 11:09,부동산 WIDE 현실과 동떨어진 주택통계 해법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('현실과', 'O'), (' ', 'O'), ('동떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
251,2011.05.16. 오전 11:09,부동산 WIDE 삼성 호재에도 잠잠한 송도 분양시장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
252,2011.05.16. 오전 11:09,부동산 WIDE 마곡지구 호수 버리고 싼 아파트 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('버리고', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2011.05.16. 오전 11:01,명동전망대 중견건설사 어음할인 가시밭길,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('어음할인', 'O'), (' ', 'O'), ('가시밭길', 'O')]"
254,2011.05.16. 오전 10:53,LH상가 파주포함 전국 8개단지 총39호 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('39호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
255,2011.05.16. 오전 10:51,헌인마을 사업 삼부토건 단독개발로 방향 선회,"[('헌인마을 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
256,2011.05.16. 오전 10:51,300m나 늘어 선 줄 … 야구장이야 모델하우스야,"[('300m', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장이야', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스야', 'O')]"
257,2011.05.16. 오전 10:41,‘헌인마을 사업’ 삼부토건 단독개발로 방향 선회,"[('‘', 'O'), ('헌인마을 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
258,2011.05.16. 오전 10:35,맥쿼리인프라펀드 채권찍어 금융차입 끈다,"[('맥쿼리인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권찍어', 'O'), (' ', 'O'), ('금융차입', 'O'), (' ', 'O'), ('끈다', 'O')]"
260,2011.05.16. 오전 10:26,답답한 도심을 벗어나 자연의 곁으로 돌아가자 용인 보정 동일 WForest,"[('답답한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심을', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('곁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아가자', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('WForest', 'ORGANIZATION')]"
261,2011.05.16. 오전 10:25,고양 삼송지구 입성 아직 기회 있다,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
262,2011.05.16. 오전 10:15,GS건설 ‘꿈과 희망의 공부방’ 1호점 개설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈', 'ARTIFACT'), ('과 희망', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공부방’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
263,2011.05.16. 오전 10:13,부천시 뉴타운·재개발사업 인·허가 쿼터제 시행,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쿼터제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
264,2011.05.16. 오전 10:11,구룡마을 사태로 다시 주목받는 강남 판자촌,"[('구룡마을 사', 'EVENT'), ('태로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O')]"
265,2011.05.16. 오전 10:09,23일 파주 경남진주 등 LH상가 39개 점포 공급,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2011.05.16. 오전 10:09,수색 증산뉴타운 지구 2340세대 공급된다,"[('수색', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증산뉴타운 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2340세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
267,2011.05.16. 오전 10:09,교통유발부담금 15년만에 인상 추진,"[('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
268,2011.05.16. 오전 10:09,부산 금정산2차 쌍용예가 견본주택 북새통,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
269,2011.05.16. 오전 10:06,청주 중심의 눈부신 부활 북문로 엘리시아,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈부신', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('북문로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘리시아', 'ARTIFACT')]"
270,2011.05.16. 오전 10:05,세종시 첫마을 2단계 분양가 3.3㎡당 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
271,2011.05.16. 오전 10:05,서울 마곡지구 토지보상권 무료 투자설명회 개최,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상권', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2011.05.16. 오전 10:03,세종시 첫마을 2단계 3.3㎡당 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
273,2011.05.16. 오전 10:00,세종시 2단계 84㎡ 공급가 2억2452만원3.3㎡당 677만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2452만원', 'QUANTITY'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY')]"
274,2011.05.16. 오전 10:00,개발 호재 많은 ‘고양 삼송지구’ 수요자 이목 쏠린다,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린다', 'O')]"
275,2011.05.16. 오전 9:48,판교 오피스텔도 이름값 할까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
276,2011.05.16. 오전 9:46,한신공영 베트남 현지서 락지아 우회도로 사업 기공식,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지서', 'O'), (' ', 'O'), ('락지아 우회도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
277,2011.05.16. 오전 9:34,귀농지침서 전원생활도 재테크다 발간,"[('귀농지침서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크다', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
278,2011.05.16. 오전 9:31,LH 세종시 첫마을 2단계 아파트 전용면적 84㎡기준 677만원 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('677만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2011.05.16. 오전 9:11,LH본사 이전 진주 ‘잭팟’ 터지나,"[('LH본사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘잭팟’', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
280,2011.05.16. 오전 9:08,필리핀 부동산보니파시오 주거용 대단지 아파트  ‘메가월드 더 베니스’ 탐방,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산보니파시오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메가월드 더 베니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O')]"
281,2011.05.16. 오전 9:06,GS건설 ‘꿈과 희망의 공부방’ 1호점 개설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈', 'ARTIFACT'), ('과 희망', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공부방’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
282,2011.05.16. 오전 9:05,부산 청약열기 이어가나 전국 3475가구 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3475가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2011.05.16. 오전 8:51,이번주 분양일정전국 8개단지서 4632가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('4632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
284,2011.05.16. 오전 8:49,강남 등 버블4구 시가총액 6년 전으로 U턴,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴', 'O')]"
285,2011.05.16. 오전 8:44,김인만의 부동산돋보기최적의 매수타이밍은 언제,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('매수타이밍은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
286,2011.05.16. 오전 8:32,서울 집값 강동·송파 하락.. 5.1대책에도 묵묵부답,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('묵묵부답', 'O')]"
287,2011.05.16. 오전 8:26,박인호의 전원별곡전원명당7파로호 최상류 “강변에서 귀농전원생활…인생2막의 여유를 낚는다”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당7파로호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최상류', 'O'), (' ', 'O'), ('“강변에서', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농전원생활…인생', 'O'), ('2막', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유를', 'O'), (' ', 'O'), ('낚는다”', 'O')]"
288,2011.05.16. 오전 8:04,LH 단지내상가 인기 5월에도 지속될까,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될까', 'O')]"
289,2011.05.16. 오전 7:53,JR자산관리 테크노마트 사무동 1천600억에 매입,"[('JR자산관리 테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무동', 'O'), (' ', 'O'), ('1천600억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
290,2011.05.16. 오전 7:45,기고디자인 서울이 초일류도시,"[('기고디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('초일류도시', 'O')]"
291,2011.05.16. 오전 7:36,강남 등 ‘버블 4개구’ 시총 비중 급감…6년 전으로 ‘유턴’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('6년 전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유턴’', 'O')]"
292,2011.05.16. 오전 7:25,5월 LH 단지상가 인기 이어질까…오는 23일 입찰,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까…', 'O'), ('오는 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
293,2011.05.16. 오전 7:23,포토래미안 영통마크원 모델하우스 인파 북적,"[('포토래미안 영통마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
294,2011.05.16. 오전 6:30,한신공영 베트남 락지아 우회도로 사업 기공식,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('락지아 우회도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
295,2011.05.16. 오전 6:00,국토부 홍수대책상황실 10월까지 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍수대책상황실', 'O'), (' ', 'O'), ('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
296,2011.05.16. 오전 3:13,매매 시황서울 재건축 6주 연속 하락… 부산은 상승세 진정,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O')]"
297,2011.05.16. 오전 3:13,공동주택지 매각… 지방 ‘바람’타고 급증,"[('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바람’타고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
298,2011.05.16. 오전 3:13,아파트 미리보기대림산업 ‘의왕 내손 e편한세상’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
299,2011.05.16. 오전 3:13,분양 정보서울 관악구 ‘마에스트로 캠퍼스타운’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마에스트로 캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
300,2011.05.16. 오전 3:13,부동산 캘린더18일 부산 ‘금정산2차 쌍용 예가’ 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
301,2011.05.16. 오전 3:13,1층의 재발견… 복층형 설계로 방 늘리고 개별정원 꾸며 인기,"[('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('개별정원', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸며', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
302,2011.05.16. 오전 12:33,아파트 실거래 2313건 3개월 연속 증가세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2313건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
303,2011.05.17. 오후 10:23,알짜 5차 보금자리…주택시장 엎친 데 덮친 격 될까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엎친', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친', 'O'), (' ', 'O'), ('격', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
304,2011.05.17. 오후 10:15,첫마을 2단계에…세종시 주택사업 성패 달려,"[('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('세종시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('달려', 'O')]"
305,2011.05.17. 오후 10:15,5월 18일 부동산파일,"[('5월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
306,2011.05.17. 오후 10:15,‘LH 이전 특수’ 경남서부 주택시장 꿈틀,"[('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('특수’', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
307,2011.05.17. 오후 9:55,5차 보금자리 지정…150만가구 공급까진 멀고먼 길,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('150만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급까진', 'O'), (' ', 'O'), ('멀고먼', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
308,2011.05.17. 오후 9:47,서울 29개 지하도상가 공개경쟁 입찰로 임대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
309,2011.05.17. 오후 8:31,5차 보금자리 로또는 없다…분양가 시세 8085% 공급,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('로또는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('8085%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2011.05.17. 오후 8:19,5차 보금자리 지역 주민 반응은,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
311,2011.05.17. 오후 8:15,경남 진주 아파트분양 봇물,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
312,2011.05.17. 오후 8:11,고덕·강일·과천에 5차 보금자리,"[('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
313,2011.05.17. 오후 8:11,주택대출 고정  변동금리 격차 축소,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('변동금리', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
314,2011.05.17. 오후 7:48,세종시 이어 과학벨트까지.. 충청 부동산시장 벌써 들썩,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), ('까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
315,2011.05.17. 오후 7:48,세종시 이어 과학벨트까지.. 충청 부동산시장 벌써 들썩,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), ('까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
316,2011.05.17. 오후 6:55,고덕·과천 등 4곳 5차 보금자리지구 선정,"[('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
317,2011.05.17. 오후 6:41,SH공사 7월부터 주택임대료 최대 5% 인상TV,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
318,2011.05.17. 오후 6:36,과천 최고 3000만원 육박… 고분양가 논란,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
319,2011.05.17. 오후 6:36,준강남권 보금자리 나온다,"[('준', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
320,2011.05.17. 오후 6:35,SH 임대료 2년마다 최대 5% 인상,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
321,2011.05.17. 오후 6:33,리비아 진출 건설사에 PCBO 발행 지원,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('PCBO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
322,2011.05.17. 오후 6:33,5차 보금자리지구 4곳 선정 準강남 과천 분양가 1500만원 넘을 듯…강동엔 판교급 신도시,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('準', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
323,2011.05.17. 오후 6:32,SH 임대료 2년마다 최대 5% 인상,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
324,2011.05.17. 오후 6:32,부동산 프리즘 지방 부동산 훈풍…떴다방이 일등공신,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…떴다방이', 'O'), (' ', 'O'), ('일등공신', 'O')]"
325,2011.05.17. 오후 6:32,대구·대전 청약열풍…학군으로 잇는다,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열풍…학군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
326,2011.05.17. 오후 6:31,5차 보금자리지구 4곳 선정 미사지구 주민 반발로 난항…보상주체 달라 형평성 우려,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발로', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…보상주체', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
327,2011.05.17. 오후 6:31,부산 산업단지 불티…올들어 124㎡ 팔려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('불티…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('124㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
328,2011.05.17. 오후 6:31,경주승마리조트ㆍ금강산랜드…레저시설 경매 쏟아져,"[('경주승마리조트', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('금강산랜드', 'LOCATION'), ('…레저시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
329,2011.05.17. 오후 6:31,한경매물마당 안산 신길동 상가주택 12억5000만원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
330,2011.05.17. 오후 6:28,과천고덕강일 5차 보금자리주택지구로 선정,"[('과천', 'LOCATION'), ('고덕강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
331,2011.05.17. 오후 6:24,5차 보금자리…고덕·강일 등 4곳 선정,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리…', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
332,2011.05.17. 오후 6:22,SH 주택 임대료 2년마다 최대 5%↑,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
333,2011.05.17. 오후 6:03,5차 보금자리 4곳 선정 예상 분양가는,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O')]"
334,2011.05.17. 오후 6:03,5차 보금자리 4곳 선정 기존 보금자리 사업은 어떻게,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
335,2011.05.17. 오후 6:03,5차 보금자리 4곳 선정 규모는 작지만 입지 양호… 강남권 주택수요 흡수 기대,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('규모는', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('양호…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
336,2011.05.17. 오후 6:03,솔모로CC 지역주민 초정 나눔 행사 가져,"[('솔모로CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초정', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
337,2011.05.17. 오후 6:00,과천 최고가 보금자리 분양가 혼란,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
338,2011.05.17. 오후 5:51,5차 보금자리주택 청약전략,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
339,2011.05.17. 오후 5:42,과천·고덕·강일 보금자리지구로,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O')]"
340,2011.05.17. 오후 5:38,도시정비사업 물량 뚝… 건설사 소수정예부대 마련,"[('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소수정예부대', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
341,2011.05.17. 오후 5:38,5차 보금자리지구 지정 현장 가보니,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
342,2011.05.17. 오후 5:38,과천·고덕 보금자리 청약저축 1500만원 넘어야,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
343,2011.05.17. 오후 5:38,5차 보금자리 공급물량 적지만 입지는 역대 최고수준,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('적지만', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O')]"
344,2011.05.17. 오후 5:35,경남지역 주택 대출 증가세 지속,"[('경남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
345,2011.05.17. 오후 5:31,과천 보금자리지구 예상분양가 1500만2000만원,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예상분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만2000만원', 'QUANTITY')]"
346,2011.05.17. 오후 5:31,나는 예전의 임대주택이 아니다,"[('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('예전의', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
347,2011.05.17. 오후 5:26,대림산업 매머드 단지 의왕 내손 e편한세상 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매머드 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2011.05.17. 오후 5:25,고덕·강일3 등 4곳，5차 보금자리주택지구로 개발,"[('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지', 'LOCATION'), ('구로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
349,2011.05.17. 오후 5:24,과천 보금자리 기대 들썩..제2의 판교될 것,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩..', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
350,2011.05.17. 오후 5:17,취지 무색 보금자리 주택시장만 교란,"[('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('교란', 'O')]"
351,2011.05.17. 오후 5:16,준 강남권 보금자리 5차 서울 강동·경기 과천 4곳 지정,"[('준', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
353,2011.05.17. 오후 5:10,대전 과학벨트 인근 아파트 관심,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
354,2011.05.17. 오후 5:10,MK 추천매물 회기동 고시텔 건물 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
355,2011.05.17. 오후 5:10,인기높은 오피스텔 판교 역세권서도 공급 봇물,"[('인기높은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권서도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
356,2011.05.17. 오후 5:10,인기높은 오피스텔 광교 상가배정분의 30% 채워,"[('인기높은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가배정분의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채워', 'O')]"
357,2011.05.17. 오후 5:06,마켓in BBB 건설사 차환 수요로 회사채 발행 잇따라,"[('마켓in', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('차환', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
358,2011.05.17. 오후 4:57,‘보금자리 지정’ 서울 고덕동·경기 과천 가보니..,"[('‘보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
359,2011.05.17. 오후 4:56,‘리모델링·재건축’ 어려운 1기 신도시 어쩌나,"[('‘리모델링·재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
360,2011.05.17. 오후 4:54,5차 보금자리 선정 과천지구 입지 최우수,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('과천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
361,2011.05.17. 오후 4:54,도시형생활주택 임대차 1년단위 편법계약 성행,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('1년단위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('편법계약', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
362,2011.05.17. 오후 4:54,SH공사，주택 임대료 2년마다 최대 5% 올린다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
363,2011.05.17. 오후 4:53,위례신도시 등 6월 전국 3만1135가구 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만1135가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2011.05.17. 오후 4:53,신동아건설，춘천 후평동 재건축 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2011.05.17. 오후 4:52,서울 지하도상가 29곳 모두 경쟁입찰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
366,2011.05.17. 오후 4:52,뉴타운을 가다 10 서울 영등포뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포뉴타운', 'LOCATION')]"
367,2011.05.17. 오후 4:51,의왕 내손 e편한세상 1149가구 일반분양,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1149가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
368,2011.05.17. 오후 4:51,대전·충청 신규 분양 관심 높아져,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
369,2011.05.17. 오후 4:48,서울 재개발 사업장들 高분양가 딜레마에,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장들', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마에', 'O')]"
370,2011.05.17. 오후 4:43,한만희 청장 국토부 1차관 내정.. 주택정책 힘 실린다,"[('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실린다', 'O')]"
371,2011.05.17. 오후 4:43,프로필최민호 행정중심복합도시건설청장,"[('프로필', 'O'), ('최민호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행정중심복합도시건설청장', 'CIVILIZATION')]"
372,2011.05.17. 오후 4:39,5차 보금자리주택지구 후보지 전문가 의견은,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('의견은', 'O')]"
373,2011.05.17. 오후 4:31,보금자리 쇼크 다시 오나.. 5차 지구 지정에 따른 명과 암,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오나..', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('명과 암', 'TERM')]"
374,2011.05.17. 오후 4:27,5차 보금자리 선정 보금자리 개발 기대반 우려반,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
375,2011.05.17. 오후 4:22,보금자리 사전예약 사실상 폐지,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
376,2011.05.17. 오후 4:21,지하도상가 입찰방식 변경 불협화음,"[('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰방식', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('불협화음', 'O')]"
377,2011.05.17. 오후 4:20,5차 보금자리 선정 과천지구 입지 최우수,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('과천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
378,2011.05.17. 오후 4:19,5차 보금자리주택 강남 수요분산 기대종합2보,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요분산', 'O'), (' ', 'O'), ('기대종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
379,2011.05.17. 오후 4:17,지방 부동산 시장 봄바람…이젠 춘천이다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('이다', 'O')]"
380,2011.05.17. 오후 4:10,승마장과 극기수련캠프 등 다양한 레저시설 경매 등장,"[('승마장과', 'O'), (' ', 'O'), ('극기수련캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('레저시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
381,2011.05.17. 오후 3:53,프로필최민호 행복청자,"[('프로필', 'O'), ('최민호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행복청자', 'O')]"
382,2011.05.17. 오후 3:51,대림산업 의왕 내손 e편한세상 1149세대 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1149세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2011.05.17. 오후 3:47,프로필한만희 국토부 1차관,"[('프로필', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION')]"
384,2011.05.17. 오후 3:40,동부건설 ‘영덕역 센트레빌’ 233가구 5월말 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영덕역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('233가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2011.05.17. 오후 3:24,5차 보금자리주택 강남권 수요분산 기대종합,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요분산', 'O'), (' ', 'O'), ('기대종합', 'O')]"
386,2011.05.17. 오후 3:19,6월 아파트 분양물량 작년의 2배,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
387,2011.05.17. 오후 3:18,울고싶은 과천 보금자리에 뺨 맞은 격,"[('울고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('격', 'O')]"
388,2011.05.17. 오후 3:10,프로필한만희 국토해양부 제1차관,"[('프로필', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION')]"
389,2011.05.17. 오후 3:10,부산도시공사 서울서 신항배후지 투자설명회,"[('부산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), ('배후지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
390,2011.05.17. 오후 3:08,과천 보금자리 3.3㎡당 1000만1200만원,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만1200만원', 'QUANTITY')]"
391,2011.05.17. 오후 2:59,프로필한만희 국토부 1차관 내정자,"[('프로필', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION')]"
392,2011.05.17. 오후 2:57,서울 고덕 등 보금자리 지구 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
393,2011.05.17. 오후 2:53,강남권 알짜 택지지구 분양 봇물···부동산 시장 침체 벗어날까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물···부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어날까', 'O')]"
394,2011.05.17. 오후 2:53,강남권 알짜 택지지구 분양 봇물···부동산 시장 침체 벗어날까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물···부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어날까', 'O')]"
395,2011.05.17. 오후 2:48,단지 내 녹지율이 50%이상 지상 주차장이 없는 공원 같은 아파트 ‘현대성우오스타’ 분양,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지율이', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2011.05.17. 오후 2:48,보금자리5차 발표…1만6천 가구 공급TV,"[('보금자리', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('1만6천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
397,2011.05.17. 오후 2:45,부산 부동산 시장 열기 6월 분양시장으로 이어질듯’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장으로', 'O'), (' ', 'O'), (""이어질듯'"", 'O')]"
398,2011.05.17. 오후 2:45,송도 스마트밸리 기숙사동까지 갖춘 원스톱 비즈니스 환경 구축,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사동까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
399,2011.05.17. 오후 2:45,공간 설계·분양가 ‘실속형 아파트’가 뜬다,"[('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
400,2011.05.17. 오후 2:42,내달 아파트 분양물량 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
401,2011.05.17. 오후 2:37,분양소식 현대건설 강서 힐스테이트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
402,2011.05.17. 오후 2:32,5차 보금자리 규모 작지만 입지 양호종합,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('양호종합', 'O')]"
403,2011.05.17. 오후 2:24,SH공사빚  서민에게 떠밀기··임대주택 임대료 2년마다 5%인상,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('떠밀기··임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('인상', 'O')]"
404,2011.05.17. 오후 2:22,피멍든 리비아 진출 건설사 사업재개 시급,"[('피멍든', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업재개', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
405,2011.05.17. 오후 2:15,동부건설 용인 영덕동에 영덕역 센트레빌 5월말 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영덕동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영덕역 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2011.05.17. 오후 2:09,리조트·테마파크등 레저시설 경매 봇물,"[('리조트·테마파크등', 'O'), (' ', 'O'), ('레저시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
407,2011.05.17. 오후 2:06,의왕 e편한세상 20일부터 1149세대 일반공급,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1149세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
408,2011.05.17. 오후 2:03,도시형생활주택 1년 단위 계약해도 2년 임대기간 보장돼,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해도', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대기간', 'O'), (' ', 'O'), ('보장돼', 'O')]"
409,2011.05.17. 오후 1:55,5차 보금자리…고덕·강일 등 4곳 선정,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리…', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
410,2011.05.17. 오후 1:51,인천신현 대림아파트 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2011.05.17. 오후 1:50,일산 신동아 아파트 조건변경 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
412,2011.05.17. 오후 1:36,한강신도시 성우아파트 중도금 60% 무이자 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2011.05.17. 오후 1:36,하남 벽산아파트 중·소형 특별분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
414,2011.05.17. 오후 1:31,4천억원 규모 PCBO 리비아 진출업체 지원,"[('4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('PCBO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
415,2011.05.17. 오후 1:31,5차 보금자리주택 분양가 3.3㎡ 1500만원대 달할듯,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달할듯', 'O')]"
416,2011.05.17. 오후 1:28,주택 임대료 2년마다 최대 5% 인상,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
417,2011.05.17. 오후 1:27,SH공사 임대주택 2년마다 최대 5% 인상,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
418,2011.05.17. 오후 1:27,삼성물산 고양시 덕양구 래미안 잔여세대 특별분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
419,2011.05.17. 오후 1:27,서울시 하수열 활용해 냉·난방 에너지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하수열', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('냉·난방', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2011.05.17. 오후 1:26,경기도 과천 등 5차 보금자리지구 4곳 선정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
421,2011.05.17. 오후 1:20,용인행정타운 두산위브 특별분양,"[('용인행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
422,2011.05.17. 오후 1:10,주안역 1분거리 선시공 후분양 예정인 도시형 생활주택이 눈길을 끌고 있다,"[('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길을', 'O'), (' ', 'O'), ('끌고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
423,2011.05.17. 오후 1:10,수도권 남부 전세난 최대 수혜…용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
424,2011.05.17. 오후 1:05,동대문 밀리오레 등기분양 실투자금 3천만 원,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY')]"
425,2011.05.17. 오후 1:00,재산세 과세기준일 이후 입주자에 전가 안돼,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전가', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
426,2011.05.17. 오후 12:59,수익형부동산 도시형생활주택 마에스트로 캠퍼스타운 분양,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마에스트', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2011.05.17. 오후 12:57,“역시 용산의 가치는 대단했다” 동아건설 프라임펠리스,"[('“역시', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단했다”', 'O'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프라임펠리스', 'ARTIFACT')]"
428,2011.05.17. 오후 12:54,새롭게 떠오르는 주거 明堂 ‘임광 그대가’ 아파트,"[('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('明堂', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임광 그대가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
429,2011.05.17. 오후 12:54,김포 한강신도시 최초 10% 할인분양 현대성우오스타 아파트,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
430,2011.05.17. 오후 12:54,전세난 심화 풍선효과로 오피스텔 분양시장 콸콸콸,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('콸콸콸', 'O')]"
431,2011.05.17. 오후 12:53,종자돈 3천만원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
432,2011.05.17. 오후 12:50,대명리조트 1230만원 실속형상품 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실속형상품', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
433,2011.05.17. 오후 12:49,자부심과 여유로 디자인한 아름다운 삶 한강신도시 대림 e편한세상,"[('자부심과', 'O'), (' ', 'O'), ('여유로', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인한', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
434,2011.05.17. 오후 12:45,대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
435,2011.05.17. 오후 12:45,동대문 밀리오레 13년만의 등기분양,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
436,2011.05.17. 오후 12:44,4년 전 가격 900만원대 아파트 용인 신동백 서해 그랑블 분양,"[('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해 그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2011.05.17. 오후 12:41,프리미엄 경전철 역세권 대단지 ‘용인 행정타운 두산위브’,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
438,2011.05.17. 오후 12:40,화제의분양 더블역세권 소형아파트 실투자금 2000만원대,"[('화제의분양', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY')]"
439,2011.05.17. 오후 12:39,3천만원대 소액 종자돈 굴리기 동대문이 딱이네,"[('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('굴리기', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네', 'O')]"
440,2011.05.17. 오후 12:32,전곡항 인접 관리지역 토지 ㎡당 18만원 분양인기,"[('전곡항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('18만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
441,2011.05.17. 오후 12:28,도시형생활주택 입지를 보면 수익이 보인다,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입지를', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
442,2011.05.17. 오후 12:08,용인 마지막 900만원대 33평 아파트,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
443,2011.05.17. 오후 12:06,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급.,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급.', 'O')]"
444,2011.05.17. 오전 11:53,박민우 공공주택건설추진단장 일문일답,"[('박민우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공주택건설추진단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
445,2011.05.17. 오전 11:51,5차 보금자리지구 서울 과천 등 4곳 선정강남권 수요 흡수 전망 주변시세 80%선,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
446,2011.05.17. 오전 11:50,명문골프장에서 라운딩을 반값에금호리조트,"[('명문골프장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('라운딩을', 'O'), (' ', 'O'), ('반값에', 'O'), ('금호리조트', 'ARTIFACT')]"
447,2011.05.17. 오전 11:46,대림동 도시형 생활주택 ‘유탑 유블레스’,"[('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유탑 유블레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
448,2011.05.17. 오전 11:44,5차보금자리예상 분양가와 당첨 커트라인은 얼마종합,"[('5차', 'QUANTITY'), ('보금자리예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마종합', 'O')]"
449,2011.05.17. 오전 11:44,5차 보금자리주택 강남권 수요분산 기대,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요분산', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
450,2011.05.17. 오전 11:40,5차 보금자리 박민우 단장 주택경기 풀릴때까지 사전예약 없다,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('박민우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
451,2011.05.17. 오전 11:37,5차 보금자리 분양가 시세의 8085% 공급,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('8085%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
452,2011.05.17. 오전 11:36,민주 전북의원 LH일괄이전 대국민사기극…부글부글,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('일괄이전', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민사기극…부글부글', 'O')]"
453,2011.05.17. 오전 11:36,과학벨트 선정에 충청 부동산 기대감 고조…세종시 설명회장 인산인해,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정에', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설명회장', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
454,2011.05.17. 오전 11:35,6월 아파트 분양물량 작년의 2배,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
455,2011.05.17. 오전 11:35,5차 보금자리지구  4곳 선정,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
456,2011.05.17. 오전 11:35,국토부 “내달 4000억원 PCBO 발행 중동 진출업체 지원하겠다”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PC', 'ORGANIZATION'), ('BO', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하겠다”', 'O')]"
457,2011.05.17. 오전 11:33,5차 보금자리주택지구 서울 과천 등 4곳 선정,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
458,2011.05.17. 오전 11:32,5차 보금자리주택 규모 작지만 입지 양호,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
459,2011.05.17. 오전 11:31,정부 리비아 진출 중소건설사에 유동성 우선지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('우선지원', 'O')]"
460,2011.05.17. 오전 11:30,과천 강동 등 준강남권 4곳 보금자리지구로 지정,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('준강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
461,2011.05.17. 오전 11:30,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
462,2011.05.17. 오전 11:30,4000억원 규모 PCBO 리비아 진출업체에 우선 지원,"[('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('PCBO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
463,2011.05.17. 오전 11:26,국토부 대규모 인사 쓰나미 몰려온다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
464,2011.05.17. 오전 11:26,우미건설 토목ㆍ산업단지 등 광폭 사업 수주 ‘눈에 띄네’,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목ㆍ산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네’', 'O')]"
465,2011.05.17. 오전 11:24,용인 신갈 오피스텔 수익형부동산 실투자금 3000만원대,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY')]"
466,2011.05.17. 오전 11:22,밀린 공사비 달라…대우건설 게일에 최후통첩,"[('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('달라…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('게일에', 'O'), (' ', 'O'), ('최후통첩', 'O')]"
467,2011.05.17. 오전 11:21,포토뉴스충청포럼 中대사 초청 강연,"[('포토뉴스', 'O'), ('충청포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
468,2011.05.17. 오전 11:21,서울시 소유 임대주택 임대료 물가상승률과 연동해 올리기로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('물가상승률과', 'O'), (' ', 'O'), ('연동해', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기로', 'O')]"
469,2011.05.17. 오전 11:16,5차보금자리예상 분양가와 당첨 커트라인은 얼마나 될까,"[('5차', 'QUANTITY'), ('보금자리예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
470,2011.05.17. 오전 11:06,서울대 바로 옆 초역세권 수익형 오피스텔 일성트루엘 분양,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('일성트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
471,2011.05.17. 오전 11:04,한국수자원학회 19일 정기 학술발표회 개최,"[('한국수자원학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('학술발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
472,2011.05.17. 오전 11:01,신동아건설 정상화 파란불…춘천 주공2단지재건축 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불…', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
473,2011.05.17. 오전 11:01,우미건설 사업다각화 종합건설사 도약,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
474,2011.05.17. 오전 11:01,보금자리5차 강동·과천에 1만6000가구 공급,"[('보금자리', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
