,date,headline,keyword
0,2010.05.16. 오후 9:25,‘버블세븐’ 아파트값 4조원 줄었다,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
1,2010.05.16. 오후 7:12,수요 둔화로 서울 소폭 하락·수도권 보합세,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
2,2010.05.16. 오후 7:11,서울 0.12%·수도권 0.08% 하락 등 약세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
3,2010.05.16. 오후 6:32,무상지분율 호재…5층 재건축 단지 반등세,"[('무상지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세', 'O')]"
4,2010.05.16. 오후 6:31,친환경 인증 모든 신축 건축물로 확대,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
5,2010.05.16. 오후 6:31,북아현 3구역 3633채 아파트단지로,"[('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3633채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지로', 'O')]"
6,2010.05.16. 오후 6:31,18일 보금자리 2차 일반공급 예약접수,"[('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예약접수', 'O')]"
7,2010.05.16. 오후 6:26,서울 ‘소형’ 수도권 ‘중대형’ 많이 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘중대형’', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
9,2010.05.16. 오후 5:55,재건축 시공사 선정 잣대 ‘브랜드’서 ‘무상 지분율’로,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드’서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무상', 'O'), (' ', 'O'), ('지분율’로', 'O')]"
10,2010.05.16. 오후 5:54,수도권 2차 보금자리 왜 미달됐을까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('미달됐을까', 'O')]"
11,2010.05.16. 오후 5:50,북아현뉴타운 3구역 3633가구 건립,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3633가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
12,2010.05.16. 오후 5:15,송도 푸르지오 방문객 북적,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
13,2010.05.16. 오후 4:52,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
14,2010.05.16. 오후 4:51,안양 두산위브 등 5곳 청약,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2010.05.16. 오후 4:51,리모델링 단지 10% 일반분양 가능하게,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하게', 'O')]"
16,2010.05.16. 오후 4:51,북아현뉴타운3구역에 아파트 3633가구,"[('북아현뉴타운3구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3633가구', 'QUANTITY')]"
17,2010.05.16. 오후 4:48,친환경 인증제 7월부터 모든 신축 건축물로 확대,"[('친환경 인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
18,2010.05.16. 오후 4:44,가든파이브 6월10일 그랜드오픈,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O')]"
19,2010.05.16. 오후 4:42,강남에도 분양 봄바람 부나,"[('강남', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
20,2010.05.16. 오후 4:36,2차 보금자리 일반공급 강남권 2곳 청약자 대거 몰릴듯,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴듯', 'O')]"
21,2010.05.16. 오후 4:36,부동산 QA 권리분석 복잡한 경매투자 잘 하려면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('권리분석', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면…', 'O')]"
22,2010.05.16. 오후 4:34,가든파이브 다음달 10일 개장,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
23,2010.05.16. 오후 4:30,아파트 주간 시세 66㎡이하 소형 하락세 뚜렷,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('66㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
24,2010.05.16. 오후 4:21,신동아건설 영월서 농촌 일손돕기,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O')]"
25,2010.05.16. 오후 3:51,소형 오피스텔 임대사업 상가보다 수입 안정적 투자해볼만,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('상가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼만', 'O')]"
26,2010.05.16. 오후 3:47,초역세권 오피스텔 코아루파크 돈되네,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
27,2010.05.16. 오후 3:46,일산 소형아파트94㎡ 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
28,2010.05.16. 오후 3:35,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
29,2010.05.16. 오후 3:27,강남권 2곳 당첨 커트라인 1500만원 웃돌듯,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌듯', 'O')]"
30,2010.05.16. 오후 3:17,투자포인트2차 보금자리 3지망 청약전략은,"[('투자포인트', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3지망', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
31,2010.05.16. 오후 3:12,한신공영 등 중견건설사 이자에 골치,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이자에', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O')]"
32,2010.05.16. 오후 3:04,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
33,2010.05.16. 오후 3:00,유진기업 동탄 유진마젤란 오피스텔 분양,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진마젤란', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2010.05.16. 오후 1:55,서울 북아현뉴타운 2구역 3633가구 대단지 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3633가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
35,2010.05.16. 오후 1:45,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 대박 칠까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('칠까', 'O')]"
36,2010.05.16. 오후 1:21,가든파이브 6월10일 공식 오픈,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
37,2010.05.16. 오후 1:21,북아현3구역 사업시행인가 임박…3차 뉴타운 중 속도 가장 빨라,"[('북아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O')]"
38,2010.05.16. 오후 12:55,일산 소형아파트94㎡ 마지막 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
39,2010.05.16. 오후 12:51,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 북적..4만5000명 방문,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북적..', 'O'), ('4만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
40,2010.05.16. 오후 12:38,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
41,2010.05.16. 오후 12:15,버블세븐 중 서초구만 아파트값 올랐다,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
42,2010.05.16. 오후 12:10,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
43,2010.05.16. 오전 11:52,국토부 국토사랑 마라톤대회 9월 개최,"[('국토부', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토사랑 마라톤대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
44,2010.05.16. 오전 11:44,북아현3구역 최고 35층 3633가구 건립,"[('북아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3633가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
45,2010.05.16. 오전 11:36,재건축 시공사선정 무상지분율에 달렸다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지분율에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
46,2010.05.16. 오전 11:33,서울시 북아현3 재정비촉진계획 변경 결정·고시…그린뉴타운으로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('결정·고시…그린뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
47,2010.05.16. 오전 11:16,북아현 뉴타운 친환경으로 조성..2016년 입주,"[('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성..', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
48,2010.05.16. 오전 11:15,북아현뉴타운 3구역에 3천633가구 건립,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천633가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
49,2010.05.16. 오전 11:15,송파 가든파이브 내달 10일 공식 개장,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
50,2010.05.16. 오전 11:15,4번째 개장지연 가든파이브 다음달 10일 오픈,"[('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장지연', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
51,2010.05.16. 오전 11:06,송도글로벌캠퍼스 푸르지오에 4만5000명 북적,"[('송도글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
52,2010.05.16. 오전 11:02,車 안전기술 아이디어를 찾습니다,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기술', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
53,2010.05.16. 오전 11:01,친환경 인증 모든 신축 건축물로 확대,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
54,2010.05.16. 오전 11:00,국토부 교통사고 줄이기 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
55,2010.05.16. 오전 11:00,제2회 대한민국 해양영토대장정 참가 대학생 모집,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 해양영토대장정', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
56,2010.05.16. 오전 11:00,국토부 제1회 국토사랑 마라톤대회 9월 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토사랑 마라톤대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2010.05.16. 오전 11:00,건설인이 뛴다 2010 국토사랑 마라톤대회 개최,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토사랑 마라톤대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2010.05.16. 오전 11:00,친환경건축물 인증제 모든 신축건물에 적용,"[('친환경건축물 인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신축건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
59,2010.05.16. 오전 11:00,친환경 인증 모든 신축 건축물로 확대,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
60,2010.05.16. 오전 11:00,친환경 1등급 건축물  취·등록세 15% 감면,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
61,2010.05.16. 오전 11:00,자동차 안전기술 아이디어를 공모합니다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전기술', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어를', 'O'), (' ', 'O'), ('공모합니다', 'O')]"
62,2010.05.16. 오전 11:00,국토사랑 마라톤대회 9월12일 열려,"[('국토사랑 마라톤대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9월12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
63,2010.05.16. 오전 10:59,北 어젯밤 NLL 침범…경고사격에 북상,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어젯밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('NLL', 'O'), (' ', 'O'), ('침범…경고사격에', 'O'), (' ', 'O'), ('북상', 'O')]"
64,2010.05.16. 오전 10:56,서울 고덕주공6단지 시공사 두산건설 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
65,2010.05.16. 오전 10:28,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
66,2010.05.16. 오전 10:18,지방미분양 분양가 할인에 양도세 감면까지,"[('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면까지', 'O')]"
67,2010.05.16. 오전 10:13,제2롯데월드 도로비용 걸림돌 해결되나,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로비용', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('해결되나', 'O')]"
68,2010.05.16. 오전 9:06,주간부동산서울 매매·전세 동반 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
69,2010.05.16. 오전 8:46,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 관람객 발길 이어져,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
70,2010.05.16. 오전 7:30,서울 집값 5주 연속 하락.. 강남구 지난해 말 대비 0.1%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
71,2010.05.16. 오전 7:30,전세값 상승세 2주째 둔화.. 여름철 비수기 접어드나,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화..', 'O'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어드나', 'O')]"
72,2010.05.16. 오전 7:22,송도 푸르지오”광교만큼 청약대기자 몰리나”,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리나”', 'O')]"
73,2010.05.16. 오전 6:35,버블세븐 아파트 시가총액 3조9천억 증발,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3조9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
74,2010.05.16. 오전 6:00,강남 재건축 10채 중 3채는 여전히 고점 머물러,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('머물러', 'O')]"
75,2010.05.17. 오후 11:31,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 특별공급 청약 4.7대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7대 1', 'QUANTITY')]"
76,2010.05.17. 오후 11:06,생애최초특별공급 최종 마감..수도권 전체 또 미달,"[('생애최초특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
77,2010.05.17. 오후 10:40,보금자리 생애최초도 경기권 대거 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초도', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
78,2010.05.17. 오후 9:43,보금자리주택 생애최초 수도권 대거 미달,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
79,2010.05.17. 오후 8:51,생애최초 보금자리 강남권만 몰려,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
80,2010.05.17. 오후 8:50,최경환 장관 “남아공과 원전 협력 희망”,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('남아공', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('희망”', 'O')]"
81,2010.05.17. 오후 8:44,대우건설 ‘그린통합스위치’ 첫 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린통합스위치', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
82,2010.05.17. 오후 8:42,4대강사업 홍보기능 대폭 강화,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍보기능', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
83,2010.05.17. 오후 7:33,고속도로 하이패스 이용객 400만명 돌파,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('400만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
84,2010.05.17. 오후 7:28,LH등 2조 이상 공공기관 부채관리계획 보고 의무화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부채관리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
85,2010.05.17. 오후 7:27,LH 등 공기업 비리 적발 조직 개혁에 찬물,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
86,2010.05.17. 오후 7:15,2차 보금자리 세곡·내곡，납임금액별 당첨 전략,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('，납임금액별', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
87,2010.05.17. 오후 7:15,별내지구 ‘1순위 마감 돌풍’ 이어갈까,"[('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
88,2010.05.17. 오후 7:15,수도권 상업용 부동산 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
89,2010.05.17. 오후 7:15,‘사면초가’ 감정평가업계,"[('‘사면초가’', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업계', 'O')]"
90,2010.05.17. 오후 7:15,미아역 주변에 최고 21층 968가구 아파트,"[('미아역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('968가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
91,2010.05.17. 오후 7:14,LH，서울·경기 북부지역 다가구·다세대 주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
92,2010.05.17. 오후 7:07,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 특별공급서 4.7대 1 경쟁률 기록,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급서', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
93,2010.05.17. 오후 6:33,한경매물마당 천호역 대로변 5층 빌딩 급매 115억원 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('115억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
95,2010.05.17. 오후 6:33,광교 청약열풍 덕 보자…수원 6월 4195채 쏟아져,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('보자…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4195채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
96,2010.05.17. 오후 6:33,광화문 주변 빌딩 40곳 12층 시민에 개방,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
97,2010.05.17. 오후 6:33,李대통령 주택 투기 아닌 주거 목적돼야,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('목적돼야', 'O')]"
98,2010.05.17. 오후 6:32,한전 부사장에 김우겸 씨,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김우겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
99,2010.05.17. 오후 6:32,현대건설 워킹맘 초청 문화행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워킹맘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O')]"
100,2010.05.17. 오후 6:32,한강 노들섬 5000억 들여 예술섬으로,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('예술섬으로', 'O')]"
101,2010.05.17. 오후 6:31,미아3구역 968채 대단지로,"[('미아3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('968채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O')]"
102,2010.05.17. 오후 6:31,도시형 생활주택 상담센터 개설,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
103,2010.05.17. 오후 6:31,신반포1차 4년 소송 일단락…재건축 속도낸다,"[('신반포', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
104,2010.05.17. 오후 6:31,양평·망원·합정동 지분 쪼개기 다시 기승,"[('양평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('망원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
105,2010.05.17. 오후 6:31,수익형 부동산 경매 싸다고 덤볐다간 쪽박,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다고', 'O'), (' ', 'O'), ('덤볐다간', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박', 'O')]"
106,2010.05.17. 오후 6:29,송도 푸르지오 분양가 효과 톡톡,"[('송도 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
107,2010.05.17. 오후 6:20,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 특별공급 4.7대 1 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
108,2010.05.17. 오후 6:12,송도 푸르지오 특별공급 최고 17.6대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('17.6대 1', 'QUANTITY')]"
109,2010.05.17. 오후 6:11,신한 예멘 풍력발전 건설 PJ본 계약PDA 체결,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('풍력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('PJ본', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), ('PDA', 'TERM'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
110,2010.05.17. 오후 6:04,‘도시형 생활주택’ 공급 활성화,"[('‘도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
111,2010.05.17. 오후 6:02,10년 걸리는 내집마련 1년안에 마련하기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('1년안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
112,2010.05.17. 오후 6:01,이 대통령 “서민주택 꾸준히 공급”,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
113,2010.05.17. 오후 5:56,2차 보금자리 일반공급 시작... 강남권 커트라인 17001800만원,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('17001800만원', 'QUANTITY')]"
114,2010.05.17. 오후 5:55,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 특별공급 청약 4.7대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7대 1', 'QUANTITY')]"
115,2010.05.17. 오후 5:53,보금자리주택 동상이몽,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
116,2010.05.17. 오후 5:50,고소득자 마지막 청약 기회 5월 시프트 노려라,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
117,2010.05.17. 오후 5:50,레이킨스몰 분양시장 난조 속 분양률 98%,"[('레이킨스몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('난조', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY')]"
118,2010.05.17. 오후 5:39,신한 예멘서 1.5억불 풍력발전 공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2010.05.17. 오후 5:33,워킹맘 초청 영화 시사회,"[('워킹맘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('시사회', 'O')]"
120,2010.05.17. 오후 5:31,신내동북부간선도로 연결 신내 나들목 완공,"[('신내동북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('신내 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
121,2010.05.17. 오후 5:31,서울 광화문광장 주변건물 12층 시민 휴식공간 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변건물', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
122,2010.05.17. 오후 5:31,LH SH 직원들 상습적 뇌물 챙기다 적발,"[('LH SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('상습적', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기다', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
123,2010.05.17. 오후 5:30,LH 세금 유예받으려 민원 무차별 수용 의혹 제기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('유예받으려', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('무차별', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
124,2010.05.17. 오후 5:29,부동산 관련 민원정보 ‘국토정보시스템’ 클릭,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('민원정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국토정보시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O')]"
125,2010.05.17. 오후 5:26,송도 푸르지오 분양가 효과 톡톡,"[('송도 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
126,2010.05.17. 오후 5:26,고소득자 마지막 청약 기회 5월 시프트 노려라,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
127,2010.05.17. 오후 5:26,보금자리주택 동상이몽,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
128,2010.05.17. 오후 5:26,이 대통령 “서민주택 꾸준히 공급”,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
129,2010.05.17. 오후 5:25,2차 보금자리 일반공급 시작... 강남권 커트라인 17001800만원,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('17001800만원', 'QUANTITY')]"
130,2010.05.17. 오후 5:24,대우건설 그린통합스위치 국내 최초 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린통합스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
131,2010.05.17. 오후 5:21,포스코건설 우즈벡 고속도 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
132,2010.05.17. 오후 5:21,미아동에 아파트 968가구 건립,"[('미아동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('968가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
133,2010.05.17. 오후 5:21,상가시장 큰장 선다,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
134,2010.05.17. 오후 5:21,4대강 살리기 부본부장 차윤정씨,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차윤정', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
135,2010.05.17. 오후 5:21,부동산 민원 더 정확하고 더 빠르게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('정확하고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O')]"
136,2010.05.17. 오후 5:15,美 부동산 거래도 한국서,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O')]"
137,2010.05.17. 오후 5:12,감사원 공기업 발주공사 최저입찰제 폐지 등 손질 불가피,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최저입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
138,2010.05.17. 오후 5:11,보금자리 강남권 쏠림 극심…84㎡ 경쟁 치열할 듯,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('극심…', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
139,2010.05.17. 오후 5:08,소액투자 4000만원으로 병점 수익형 원룸텔 ‘골드케슬 원룸텔’ 분양 받으세요,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('병점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골드케슬 원룸텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
140,2010.05.17. 오후 4:56,신한 1.5억弗규모 예멘 풍력발전 공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5억弗', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('풍력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2010.05.17. 오후 4:54,수도권 생애최초 또 미달 기록할 듯오후2시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('기록할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), ('오후2시', 'TIME')]"
143,2010.05.17. 오후 4:54,소형아파트의 완벽한 대체 500만원대 송도앞 주거형오피스텔,"[('소형아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔', 'O')]"
144,2010.05.17. 오후 4:50,현대건설 CEO와 함께하는 문화산책 눈길,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('문화산책', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
145,2010.05.17. 오후 4:28,리모델링 단지 10% 일반분양 가능,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
146,2010.05.17. 오후 4:28,LH 서울·경기 북부 다가구주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
147,2010.05.17. 오후 4:27,대법 재건축 의결정족수 기준은 표결 참석자,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('의결정족수', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('표결', 'O'), (' ', 'O'), ('참석자', 'CIVILIZATION')]"
148,2010.05.17. 오후 4:24,건설근로자공제회 건설고용포럼 창립총회 개최,"[('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설고용포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('창립총', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
149,2010.05.17. 오후 4:20,돈벌려면 이 500만원대 오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
150,2010.05.17. 오후 4:19,해건협 해외건설 계약실무 과정 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
151,2010.05.17. 오후 4:12,에넥스 헤어와 메이크업 무료로 배우세요,"[('에넥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헤어와', 'O'), (' ', 'O'), ('메이크업', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('배우세요', 'O')]"
152,2010.05.17. 오후 4:06,잠실 집값 폭락장 시발점 되나,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락장', 'O'), (' ', 'O'), ('시발점', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
153,2010.05.17. 오후 4:02,A리얼티 19일 부동산 세미나,"[('A리얼티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
154,2010.05.17. 오후 4:02,대우건설 그린통합스위치 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린통합스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
155,2010.05.17. 오후 3:51,분양단신 화성 동탄에 메타폴리스 몰 19일부터 임대 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('메타폴리스 몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2010.05.17. 오후 3:15,일산 소형아파트94㎡ 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
157,2010.05.17. 오후 3:12,판교 초소형원룸텔4천6천만원 으로 수익률은 최고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초소형원룸텔', 'O'), ('4천6천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
158,2010.05.17. 오후 3:11,돈버는 소리가 들린다 송도앞 초역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
159,2010.05.17. 오후 3:10,1억 미만 재테크 수도권 소형오피스룸으로…,"[('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스룸으로…', 'O')]"
160,2010.05.17. 오후 3:08,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
161,2010.05.17. 오후 3:06,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
162,2010.05.17. 오후 3:04,코픽스 신규취급액 기준 2.86%·잔액 기준 4.03%상보,"[('코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('신규취급액', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('2.86%', 'QUANTITY'), ('·잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('4.03%', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
163,2010.05.17. 오후 3:03,가든파이브 청계천 상인 4명 중 1명만 입점,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
164,2010.05.17. 오후 2:51,경매 고수들의 우량물건 고르기 전략,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('우량물건', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
165,2010.05.17. 오후 2:48,부동산 민원 처리 빨라진다 시스템 통합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
166,2010.05.17. 오후 2:25,소형주택 수요급증 풀옵션 원룸텔 4500만원으로 잡자,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요급증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
167,2010.05.17. 오후 2:23,지방 건설판 다 죽는다…업자들 “공공발주 물량 늘려라” 아우성,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설판', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('죽는다…', 'O'), ('업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려라”', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
168,2010.05.17. 오후 2:21,내집마련의 첫발 500만원대 초역세권 주거형오피스텔로 준비해보자,"[('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해보자', 'O')]"
169,2010.05.17. 오후 2:18,‘킨텍스 특급호텔사업’ 5년 공든 탑 무너져,"[('‘', 'O'), ('킨텍스 특급호텔사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공든', 'O'), (' ', 'O'), ('탑', 'O'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
170,2010.05.17. 오후 2:15,4대강 현장 일자리 하루평균 1만명 돌파,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
171,2010.05.17. 오후 2:06,분양정보저금리시대 유망부동산 투자처 1∼2인가구 소형오피스룸,"[('분양정보저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('유망부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형오피스룸', 'O')]"
172,2010.05.17. 오후 2:00,충주 노은 주말주택 현장설명회 2123일,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말주택 현장설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2123일', 'DATE')]"
173,2010.05.17. 오후 1:55,부동산 민원서비스 통합 운영,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
174,2010.05.17. 오후 1:43,전원주택 시장도 소형이 대세,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
175,2010.05.17. 오후 1:41,신한 1699억원 규모 예멘 풍력발전 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1699억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('풍력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
176,2010.05.17. 오후 1:35,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
178,2010.05.17. 오후 1:30,점포 권리금은 상승세 보증금은 하락세,"[('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
179,2010.05.17. 오후 1:29,5월 수도권 상가용 부동산 공급 봇물,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
180,2010.05.17. 오후 1:26,한국타이어 1Q 1199억원.. 전년比175.9%↑,"[('한국타이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1199억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), ('175.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
181,2010.05.17. 오후 1:26,일산 소형아파트94㎡ 마지막 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
182,2010.05.17. 오후 1:14,분양불패 “송도초입 미니오피스” 투자자 북적,"[('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('초입', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
183,2010.05.17. 오후 1:03,조금 있는 ‘종자돈’ 어디 투자할까,"[('조금', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종자돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
184,2010.05.17. 오후 12:59,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
185,2010.05.17. 오후 12:58,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
186,2010.05.17. 오후 12:56,서남권 르네상스의 초역세권 오피스텔 신도림 삼성쉐르빌,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스의', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT')]"
187,2010.05.17. 오후 12:42,노후대책 종자돈 45천 이렇게 굴려라,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
188,2010.05.17. 오후 12:15,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
189,2010.05.17. 오후 12:15,급격한 수요 증가 새로운 투자 트렌드 풀옵션 원룸텔 무조건 잡아라,"[('급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
190,2010.05.17. 오후 12:14,서울시 아파트공화국 오명 벗을까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트공화국', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗을까', 'O')]"
191,2010.05.17. 오후 12:08,오피스텔 가치 높아진다는데…수도권 오피스텔은 어디,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다는데…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
192,2010.05.17. 오후 12:03,‘품귀’ 소형 아파트 분양시장서도 주목,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
193,2010.05.17. 오후 12:00,돈은 이렇게 벌어라 진짜 역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
194,2010.05.17. 오전 11:59,안산의 중심 한대앞역 원룸텔 특별분양,"[('안산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('한대', 'LOCATION'), ('앞역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
195,2010.05.17. 오전 11:57,삼성동 아이파크의 명성을 잇는 강서 그랜드 I PARK,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명성을', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드 I P', 'ARTIFACT'), ('ARK', 'ARTIFACT')]"
196,2010.05.17. 오전 11:56,한강 노들섬 ‘복합문화 콤플렉스사업’ 가속도,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('복합문화 콤플렉스사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
197,2010.05.17. 오전 11:56,신내IC 추가 진입로 20일 개통,"[('신내IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
198,2010.05.17. 오전 11:51,포스코건설 우즈벡서 1500억 도로공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2010.05.17. 오전 11:50,동부제철 1Q 영업익 308억원 달성,"[('동부제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('308억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
201,2010.05.17. 오전 11:49,분양 현장포커스 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오‥글로벌 대학단지 인접한 역세권 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('‥글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('대학단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
202,2010.05.17. 오전 11:49,Real Estate 59년 왕십리는 잊어라…왕십리 뉴타운 내달 분양 스타트,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('59년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어라…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
203,2010.05.17. 오전 11:49,분양 현장포커스 역삼동 래미안 그레이튼‥8학군ㆍ교통ㆍ생활환경 3박자 호재,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 그레이튼', 'ARTIFACT'), ('‥', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), ('학군ㆍ교통ㆍ생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
204,2010.05.17. 오전 11:48,부동산 정보 통합 국토정보시스템,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보시스템', 'TERM')]"
205,2010.05.17. 오전 11:48,포스코건설 우즈베키스탄 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
206,2010.05.17. 오전 11:48,SK케미칼연구소 에너지 효율 1등급 획득,"[('SK케미칼연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
207,2010.05.17. 오전 11:48,신동아건설 강원도 영월 1사1촌 운동전개,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌 운동', 'EVENT'), ('전개', 'O')]"
208,2010.05.17. 오전 11:44,삼천리 1Q 영업익 604억.. 전년比 6%↑,"[('삼천리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('604억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
209,2010.05.17. 오전 11:43,도시형생활주택 연내 2만가구 건설 난망,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('난망', 'O')]"
210,2010.05.17. 오전 11:42,GS건설 1Q 영업익 1316억원 41.51%↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1316억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('41.51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
211,2010.05.17. 오전 11:41,부동산 취득·등록세 인터넷 납부 6배↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
212,2010.05.17. 오전 11:41,재창간 7주년‘역대 선거 전후 부동산시장 변화로 본 하반기 전망,"[('재창간', 'O'), (' ', 'O'), ('7주년', 'DATE'), (""'역대"", 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('전후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변화로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
213,2010.05.17. 오전 11:41,SK케미칼 부지에 대단지 아파트,"[('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
214,2010.05.17. 오전 11:40,대우건설 국내 업계 최초 ‘그린통합스위치’ 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린통합스위치', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
215,2010.05.17. 오전 11:38,재건축·일반아파트 가리지 않고 고가아파트 ‘천덕꾸러기’,"[('재건축·일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천덕꾸러기’', 'O')]"
216,2010.05.17. 오전 11:36,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
217,2010.05.17. 오전 11:28,대우건설 그린통합스위치 국내 최초 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린통합스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
218,2010.05.17. 오전 11:28,조달청 설계심의 공정하고 맑게 운영,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('공정하고', 'O'), (' ', 'O'), ('맑게', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
219,2010.05.17. 오전 11:24,온도·조명·에너지 자동조절하는 스위치 나왔다,"[('온도·조명·에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자동조절하는', 'O'), (' ', 'O'), ('스위치', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
220,2010.05.17. 오전 11:22,LH 서울ㆍ경기 저소득층 주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
222,2010.05.17. 오전 11:19,만능통장 943만명..한달새 22.5만명 증가,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('943만명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
223,2010.05.17. 오전 11:16,SK건설 국내최초 업무용 건물 에너지 효율 1등급 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
224,2010.05.17. 오전 11:16,서울 광화문광장 주변 세종로가 확 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('세종로', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
225,2010.05.17. 오전 11:16,지하철4호선 미아역 인근 968가구 건립,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미아역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('968가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
226,2010.05.17. 오전 11:16,광화문광장 주변건물 12층 시민들에 개방,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변건물', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
227,2010.05.17. 오전 11:16,서울 미아동 재개발..최고 21층 968가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('968가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
228,2010.05.17. 오전 11:15,서울 미아동 노후주택지에 21층 주거단지 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
229,2010.05.17. 오전 11:15,강북구 미아동에 고품격 주거단지 조성,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
230,2010.05.17. 오전 11:15,세종로 인근 건물 저층·앞뜰 시민에 개방한다,"[('세종로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('저층·앞뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방한다', 'O')]"
231,2010.05.17. 오전 11:15,미아동 3주택재개발 일대 968가구 대단지 아파트로 조성,"[('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주택재', 'QUANTITY'), ('개발', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('968가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
232,2010.05.17. 오전 11:12,포스코건설 우즈베키스탄 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2010.05.17. 오전 11:11,수도권 소형아파트 마지막 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
234,2010.05.17. 오전 11:10,SK건설 업무용건물 에너지효율 1등급 취득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무용건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
235,2010.05.17. 오전 11:09,한미파슨스 국립현대미술관 건설관리 용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립현대미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설관리', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2010.05.17. 오전 11:07,보금자리2차18일일반공급 6338가구 청약,"[('보금자리', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('18일', 'DATE'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('6338가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
237,2010.05.17. 오전 11:04,하이패스 가입자 400만명 돌파,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('400만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
238,2010.05.17. 오전 11:04,건설고용포럼 창립총회.. 고용개선 논의,"[('건설고용포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립총회..', 'O'), (' ', 'O'), ('고용개선', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
239,2010.05.17. 오전 11:02,대구 블루칩 ‘각산역 퀸덤’ 주거여건 다 갖췄네,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('각산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸덤’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄네', 'O')]"
240,2010.05.17. 오전 11:02,그것이 알고싶다 500만원대 오피스텔의 진실,"[('그것이 알고싶', 'ARTIFACT'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
241,2010.05.17. 오전 11:01,국토부 통합 국토정보시스템 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
242,2010.05.17. 오전 11:00,4대강 인력투입 하루 평균 1만명 돌파,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인력투입', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
243,2010.05.17. 오전 11:00,조상 땅 찾기 서비스 더 빨라진다,"[('조상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
244,2010.05.17. 오전 11:00,부동산 정보를 빠르게 통합 국토정보시스템 운영,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
245,2010.05.17. 오전 11:00,첨단 항행안전시설로 하늘길을 안전하게,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('항행안전시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길을', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O')]"
246,2010.05.17. 오전 11:00,4대강 1일 현장인력 1만명 돌파,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장인력', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
247,2010.05.17. 오전 10:58,김중겸 사장 소통경영에 워킹맘 갈채,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통경영에', 'O'), (' ', 'O'), ('워킹맘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈채', 'O')]"
248,2010.05.17. 오전 10:53,포스코건설 1.3억달러 규모 우즈벡 고속道 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.3억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2010.05.17. 오전 10:43,현대건설 김중겸 사장기혼 여직원 가족 위한 깜짝 이벤트,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('기혼', 'O'), (' ', 'O'), ('여', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
250,2010.05.17. 오전 10:34,안정적인 수익을 원한다면.. 더블역세권 대학가 상가가 최고,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
251,2010.05.17. 오전 10:32,노원·도봉·강북 등 강북3구 급매물 쏟아져,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
252,2010.05.17. 오전 10:27,시행사 부채규모 100조원..건설사 재정건정성 우려,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('부채규모', 'O'), (' ', 'O'), ('100조원', 'QUANTITY'), ('..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재정건정성', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
253,2010.05.17. 오전 10:25,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
254,2010.05.17. 오전 10:25,포스코건설 우즈베키스탄서 1.3억달러 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
256,2010.05.17. 오전 10:16,지방선거 후에 토지가격 올랐다,"[('지방선거 후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
257,2010.05.17. 오전 10:16,주말에 가 본 송도글로벌캠퍼스푸르지오 모델하우스엔...,"[('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('송도글로벌캠퍼스푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스엔...', 'O')]"
258,2010.05.17. 오전 10:16,한미파슨스컨 현대미술관 서울관 CM용역 수주,"[('한미파슨스컨 현대미술관 서울관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
259,2010.05.17. 오전 10:13,재건축 지분율 174%의 달콤한 유혹..그 속내는 ,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('174%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹..그', 'O'), (' ', 'O'), ('속내는', 'O')]"
260,2010.05.17. 오전 10:07,신도시 상가 ‘살까 지을까’,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살까', 'O'), (' ', 'O'), ('지을까’', 'O')]"
261,2010.05.17. 오전 10:00,출발전원생활⑥기반공사 완료된 전원주택지가 안전,"[('출발전원생활⑥기반공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지가', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
262,2010.05.17. 오전 9:58,한미파슨스 국립현대미술관 서울관 CM수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립현대미술관 서울관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CM수주', 'O')]"
263,2010.05.17. 오전 9:57,LH 서울·경기북부 다가구·연립 매입 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
264,2010.05.17. 오전 9:55,서울시 중랑구 신내 IC 입체교차로 20일 개통,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내 IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입체교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
265,2010.05.17. 오전 9:54,LH 서울·경기북부 다가구주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
266,2010.05.17. 오전 9:54,도시형 생활주택 상담센터 운영,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
267,2010.05.17. 오전 9:54,이 대통령 실수요자 주택 꾸준히 공급,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2010.05.17. 오전 9:54,가든파이브 다음달 10일 공식 개장,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
269,2010.05.17. 오전 9:54,광교신도시 비즈니스파크 사업설명회 개최,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2010.05.17. 오전 9:53,LH 서울 경기지역 다가구주택 매입신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O')]"
271,2010.05.17. 오전 9:48,2차보금자리 서울 VS 경기 청약 양극화,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
272,2010.05.17. 오전 9:48,LH 서울·경기 북부권 다가구주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
273,2010.05.17. 오전 9:42,LH 서울·경기북부 다가구주택 매입신청 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
274,2010.05.17. 오전 9:42,LH 서울 경기북부권 다가구·다세대·연립주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대·연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
275,2010.05.17. 오전 9:36,판교의 SK케미컬연구소 업무용 건물 중 에너지효율 1등급 첫 획득,"[('판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('SK케미컬연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
276,2010.05.17. 오전 9:36,종로 ‘한옥체험살이’ 정식 관광상품으로 17일 론칭,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘한옥체험살이’', 'O'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('관광상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
277,2010.05.17. 오전 9:28,아파트 무인택배보관함 시범사업 실시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무인택배보관함', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
278,2010.05.17. 오전 9:21,지방선거와 부동산 시장은 어떤 상관관계,"[('지방선거', 'EVENT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계', 'O')]"
279,2010.05.17. 오전 9:14,도시형생활주택제도 상담센터 오픈,"[('도시형생활주택제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
280,2010.05.17. 오전 9:11,한강 노들섬 사업 가속도…20일 열람기간 마치면 시공자 선정,"[('한강 노들섬 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람기간', 'O'), (' ', 'O'), ('마치면', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
281,2010.05.17. 오전 9:07,4대강 환경 부본부장에 차윤정씨 임명,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('부본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차윤정', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
282,2010.05.17. 오전 9:06,재창간 7주년뉴타운·경매·급매물…‘하늘정원’ 보이는 곳에 살고 싶다,"[('재창간', 'O'), (' ', 'O'), ('7주년', 'DATE'), ('뉴타운·경매·급매물…‘', 'O'), ('하늘정원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
283,2010.05.17. 오전 9:05,아파트 건설때 무인택배보관함 설치 권장,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설때', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'TERM'), ('인택배보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('권장', 'O')]"
284,2010.05.17. 오전 9:01,북부간선도로 신내IC 추가진입로 20일 개통,"[('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신내IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
285,2010.05.17. 오전 9:00,4대강 1급 환경 부본부장 신설.. 차윤정씨 선임,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신설..', 'O'), (' ', 'O'), ('차윤정', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
286,2010.05.17. 오전 8:49,고법 반송된 토지수용 재결서로 공탁 무효,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반송된', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용', 'O'), (' ', 'O'), ('재결서로', 'O'), (' ', 'O'), ('공탁', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
287,2010.05.17. 오전 8:39,李대통령 보금자리 차질없는 공급 의지 천명,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('천명', 'O')]"
288,2010.05.17. 오전 8:37,한강 노들섬 복합문화공간 10월께 공사,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
289,2010.05.17. 오전 8:36,수원시 스카이라인 확 달라진다,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
290,2010.05.17. 오전 8:32,모든 신축건물 친환경 인증제 취등록세 감면,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경 인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
291,2010.05.17. 오전 8:29,두산건설 서울 강동구 고덕6단지 재건축 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
292,2010.05.17. 오전 8:25,태풍의 눈 고덕주공 2단지는,"[('태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
293,2010.05.17. 오전 8:25,내집마련 ‘알짜 고른 다음 무조건 싸게 사라’,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('고른', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사라’', 'O')]"
294,2010.05.17. 오전 8:14,도시형생활주택 상담센터 운영 개시,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
296,2010.05.17. 오전 7:51,경기도 재해 위험 16개 하천 34개소 정비 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('34개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
297,2010.05.17. 오전 7:50,2차보금자리 일반공급 3지망까지 신청가능,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3지망', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('신청가능', 'O')]"
298,2010.05.17. 오전 7:23,중앙시네마 폐관에 심란한 건설사,"[('중앙시네마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐관에', 'O'), (' ', 'O'), ('심란한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
299,2010.05.17. 오전 7:02,광교신도시 비즈니스파크 사업설명회 성료,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
300,2010.05.17. 오전 6:51,건설기계도 자동차처럼 리콜 한다,"[('건설기계도', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
301,2010.05.17. 오전 6:37,울산 대공원 한신 休 플러스 1.9대1 청약 마감,"[('울산 대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 休 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.9대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
302,2010.05.17. 오전 6:24,2차보금자리 생애최초·일반공급 사전예약,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초·일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
303,2010.05.17. 오전 6:02,국내 건설업체 다변화만이 살 길이다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화만이', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('길이다', 'O')]"
306,2010.05.17. 오전 6:00,중랑 신내동북부간선도로 입체교차로 개통,"[('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내동북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입체교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
307,2010.05.17. 오전 6:00,도시형생활주택 무엇이든 물어보세요,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
308,2010.05.17. 오전 6:00,성수2가 두산위브 택배 걱정 끝,"[('성수2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
309,2010.05.17. 오전 3:14,매매 시황서울 소형아파트 하락세 두드러져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
310,2010.05.17. 오전 3:14,住소식 地소식의정부 도시형 생활주택 ‘젠 하우트’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('의', 'LOCATION'), ('정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('젠 하우트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
311,2010.05.17. 오전 3:14,아파트 미리보기용인 기흥 ‘신동백 롯데캐슬 에코’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
312,2010.05.17. 오전 3:14,닥터봉의 돈 되는 부동산중대형 갈아타기를 위한 체크리스트,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('체크리스트', 'O')]"
313,2010.05.17. 오전 3:14,공장의료시설도 ‘친환경 인증제’ 적용,"[('공장의료시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('친환경 인증제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
314,2010.05.17. 오전 3:14,부동산 캘린더2차 보금자리 일반공급 청약…  18∼20일 1순위 대상 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('18∼20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
315,2010.05.17. 오전 3:14,양도세 감면혜택 연장 이후… 건설사들 “미분양 털자” 분양가 속속 할인,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('이후…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털자”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
316,2010.05.17. 오전 12:48,두산건설 고덕주공 6단지 최종 사업자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
317,2010.05.17. 오전 12:42,원주 무실8단지·상가 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실', 'LOCATION'), ('8단지', 'LOCATION'), ('·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2010.05.18. 오후 11:48,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 1순위 중형과 펜트만 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중형과', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트만', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
319,2010.05.18. 오후 11:47,2차보금자리 일반공급 강남권 첫날 마감,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
320,2010.05.18. 오후 10:42,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 1순위 중대형 대거 미달,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
321,2010.05.18. 오후 10:30,수도권 2차보금자리  일반공급 강남 쏠림현상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O')]"
322,2010.05.18. 오후 10:20,지방에서 분양 대박 순천 중흥S클래스...최고 경쟁률 3.171,"[('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('...최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.171', 'QUANTITY')]"
323,2010.05.18. 오후 10:13,2차보금자리 일반공급도 강남 쏠림 현상,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
324,2010.05.18. 오후 10:05,‘3박자’ 갖춘 서창보금자리 6월 첫 분양,"[('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('서창보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2010.05.18. 오후 10:05,부산 정관 ‘4년전 분양가’ 손짓,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
326,2010.05.18. 오후 10:05,5월 19일 부동산 파일,"[('5월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
327,2010.05.18. 오후 10:03,2차보금자리 일반공급 서울권 조기마감,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('서울권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기마감', 'O')]"
328,2010.05.18. 오후 9:56,부동산 경매 감정가 맹신은 금물,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('맹신은', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
329,2010.05.18. 오후 9:56,땅값은 오르고 집값은 내리고,"[('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
330,2010.05.18. 오후 9:10,2차 보금자리 일반공급 첫날 강남권 마감,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
331,2010.05.18. 오후 8:48,상가투자 9기 세미나,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
332,2010.05.18. 오후 8:40,땅값 13개월째 상승 지속…보금자리 등 영향,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
333,2010.05.18. 오후 8:28,버블세븐 아파트 ‘아 옛날이여’,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여’', 'O')]"
334,2010.05.18. 오후 8:26,시세보다 높은 경매물건 속출,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
335,2010.05.18. 오후 8:23,GS건설 아파트내 전기차 운행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트내', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
336,2010.05.18. 오후 7:50,2차 보금자리 일반공급 첫날...수도권 4곳 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
337,2010.05.18. 오후 7:21,땅값 13개월째 상승…서울은 대부분 하락,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
338,2010.05.18. 오후 7:16,아파트 실거래가 3달 만에 감소…강남 3구 거래량 40%↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('3달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
339,2010.05.18. 오후 6:57,‘보금자리 힘’ 땅값 13개월째 상승,"[('‘보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
340,2010.05.18. 오후 6:57,LH，단지내 미분양 상가 최대 53% 낮춰 재분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
341,2010.05.18. 오후 6:56,노원 월계4구역 재개발 시공사 20일 선정,"[('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
342,2010.05.18. 오후 6:55,한승개발，여주 능서면 주말주택 8가구 분양,"[('한승개발', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2010.05.18. 오후 6:53,집 사려니 목돈 마련 부담스럽다면.. 확정분양가 민간임대 ‘노크’,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려니', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부담스럽다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노크’', 'O')]"
344,2010.05.18. 오후 6:52,강남3구 아파트 거래량 16개월래 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
345,2010.05.18. 오후 6:33,종부세 재산세로 통합…총액 계산해 지자체 별로 나눠 거둔다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합…총액', 'O'), (' ', 'O'), ('계산해', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('별로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('거둔다', 'O')]"
346,2010.05.18. 오후 6:32,강남 재건축 실거래가 최고 1억8천만원 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
347,2010.05.18. 오후 6:32,지구단위계획 10년만에 대폭 손질,"[('지구단위계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
348,2010.05.18. 오후 6:32,LH 수도권 미분양 상가 최대 53% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
349,2010.05.18. 오후 6:32,어 경매 감정가가 시세보다 비싸네,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
350,2010.05.18. 오후 6:32,땅값 13개월째 상승…광명·시흥 최고,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
351,2010.05.18. 오후 6:32,GS건설 일산 위시티에 전기차 운행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
352,2010.05.18. 오후 6:29,포스코건설 사옥 이전 인천 송도시대 열다①,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열다①', 'O')]"
353,2010.05.18. 오후 6:29,포스코건설 송도 사옥 송도 랜드마크 역할 기대②,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('기대②', 'O')]"
354,2010.05.18. 오후 6:29,포스코건설 사옥 이전 인천지역 경제에 영향 줄 듯③,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경제에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯③', 'O')]"
355,2010.05.18. 오후 6:20,아파트 실거래가 하락 지속… 4월 강남3구 거래 39% 줄어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
356,2010.05.18. 오후 6:08,SK VIEW 브랜드 리뉴얼 선포식 개최,"[('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
357,2010.05.18. 오후 6:08,LH 광주선운지구 근린상업용지 등 33필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('33필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2010.05.18. 오후 6:03,SK건설 SK VIEW 브랜드 리뉴얼 선포식,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
359,2010.05.18. 오후 6:03,포스코건설 송도사옥 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
360,2010.05.18. 오후 6:03,PF자금 사기 대출 또 기승,"[('PF자금', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
361,2010.05.18. 오후 6:03,내달 수도권 1만7829가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만7829가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
362,2010.05.18. 오후 6:03,조대호 월드건설 사장 1년내 꼭 경영 정상화 시킬것,"[('조대호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('시킬것', 'O')]"
363,2010.05.18. 오후 6:03,알쏭달쏭 부동산교실 재건축은 주민들간 의견 엇갈려,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들간', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
364,2010.05.18. 오후 5:57,강남 아파트값 하락세 뚜렷... 한달새 최고 1.8억 폭락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷...', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
365,2010.05.18. 오후 5:54,민간 아파트 분양 반격,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반격', 'O')]"
366,2010.05.18. 오후 5:50,버블꺼진 버블세븐,"[('버블꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O')]"
367,2010.05.18. 오후 5:34,포스코건설 송도시대 개막,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
368,2010.05.18. 오후 5:31,경기권 보금자리 땅값만 올려놓고 대거 미분양,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
369,2010.05.18. 오후 5:20,진건지구 보금자리 일반공급 사전예약실시,"[('진건지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약실시', 'O')]"
370,2010.05.18. 오후 5:20,민간 아파트 분양 반격,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반격', 'O')]"
371,2010.05.18. 오후 5:20,버블꺼진 버블세븐,"[('버블꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O')]"
372,2010.05.18. 오후 5:20,땅값 13개월째 상승..보금자리 영향,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승..보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
373,2010.05.18. 오후 5:20,강남 아파트값 하락세 뚜렷... 한달새 최고 1.8억 폭락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷...', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
374,2010.05.18. 오후 5:18,전국 땅값 13개월째 상승… 4월 전월比 0.14% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
375,2010.05.18. 오후 5:18,영종지구에 유럽형 복합쇼핑몰 들어선다,"[('영종지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
376,2010.05.18. 오후 5:18,경매시장 高감정가 주의보,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('高감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
377,2010.05.18. 오후 5:18,청라지구 IHP인천하이테크파크 개발 탄력 붙을듯,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IHP인천하이테크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙을듯', 'O')]"
378,2010.05.18. 오후 5:18,GS 일산 자이 단지내에 무료 전기자동차 운행,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내에', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('전기자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
379,2010.05.18. 오후 5:18,단지내 상가 떨이요∼,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요∼', 'O')]"
380,2010.05.18. 오후 5:14,포스코 건설 사옥 이전…인천 송도시대 열다,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
381,2010.05.18. 오후 5:14,보금자리 강남만 북적…경기권 미분양 우려,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
382,2010.05.18. 오후 5:14,남해안권발전 종합계획 의결,"[('남해안권발전 종', 'TERM'), ('합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
383,2010.05.18. 오후 5:12,보금자리 일반공급도 강남 쏠림,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O')]"
384,2010.05.18. 오후 5:05,입주 앞둔 청라지구에 기반시설 태부족 ,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O')]"
385,2010.05.18. 오후 4:59,강남 22분 서울역 32분…쾌속 교통망 갖춘 일산 탄현,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32분', 'TIME'), ('…쾌속', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION')]"
386,2010.05.18. 오후 4:55,법원 경매 투자주의보..“감정가 믿지 마세요”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보..“감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('믿지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”', 'O')]"
387,2010.05.18. 오후 4:39,‘안양 석수역 두산위브’ 샘플하우스 ‘북적북적’,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
388,2010.05.18. 오후 4:32,턴키공사만 드는 보험.. 모든 공사에 적용돼야,"[('턴키공사만', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('보험..', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용돼야', 'O')]"
389,2010.05.18. 오후 4:13,그래픽 아파트 실거래가 신고건수 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고건수', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
391,2010.05.18. 오후 4:09,그린홈GS건설 그린스마트자이는 에너지 가득한 집,"[('그린홈GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린스마트자이', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
392,2010.05.18. 오후 4:09,포스코건설 인천 송도시대 개막,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
393,2010.05.18. 오후 4:06,그린홈GS건설 그린스마트자이에 세계가 반했다,"[('그린홈GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린스마트자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('반했다', 'O')]"
394,2010.05.18. 오후 4:00,포스코건설 인천 송도사옥 시대 개막,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 송도사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
395,2010.05.18. 오후 3:52,수도권 남부 대규모 입주 러시...연말까지 3000가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('러시...', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY')]"
396,2010.05.18. 오후 3:45,24조 투입 남해안권발전 종합계획 확정,"[('24조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안권발전 종합', 'TERM'), ('계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
397,2010.05.18. 오후 3:44,인천 송도 명품 아웃렛 내년 2월 오픈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃렛', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
398,2010.05.18. 오후 3:41,재개발·재건축 수주전 혼탁 서울시는 나몰라라,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('혼탁', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('나몰라라', 'O')]"
399,2010.05.18. 오후 3:34,영종도 운북레저단지에 복합쇼핑몰 건립 추진,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운북레저단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
400,2010.05.18. 오후 3:24,인천도개공 경서국민임대 1500가구 내년 말 공급,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('경서국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2010.05.18. 오후 3:20,지난달 아파트 거래량 실거래가 모두 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
402,2010.05.18. 오후 3:16,2차보금자리 일반공급도 강남 쏠림,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O')]"
403,2010.05.18. 오후 3:11,남해안 경제·물류·휴양 벨트 조성,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제·물류·휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
404,2010.05.18. 오후 3:11,GS건설 ‘일산자이’단지내 전기자동차 운행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('’단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('전기자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
405,2010.05.18. 오후 3:11,포스코건설 인천 송도 시대 개막,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
406,2010.05.18. 오후 3:10,포스코건설 송도 시대 개막 선언,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
407,2010.05.18. 오후 3:09,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
408,2010.05.18. 오후 3:04,24.3조원 투입 남해안 선벨트 조성,"[('24.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
409,2010.05.18. 오후 3:01,남해안권발전 종합계획안 확정,"[('남해안권발전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('종합계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
410,2010.05.18. 오후 3:01,남해안 경제·물류·휴양 허브의 선벨트로 조성,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제·물류·휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('허브의', 'O'), (' ', 'O'), ('선벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
411,2010.05.18. 오후 2:59,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
412,2010.05.18. 오후 2:41,‘품귀’ 소형 아파트 수익형 투자처로 급부상,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
413,2010.05.18. 오후 2:36,2차보금자리 일반공급 강남권 초강세오후2시,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O'), ('오후2시', 'TIME')]"
414,2010.05.18. 오후 2:26,화제분양 확실한 노후설계 안정적인 투자처 풀옵션 원룸텔,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후설계', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
415,2010.05.18. 오후 2:24,버블세븐 거론 후 4년..분당 집값 상승률 꼴찌,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('..', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O')]"
416,2010.05.18. 오후 2:09,주택 구매시기 지금이 최상의 타이밍,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매시기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O')]"
417,2010.05.18. 오후 2:06,단독서울시 중대형 시프트 소득기준 적용 재검토,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
418,2010.05.18. 오후 2:06,판교 초소형원룸텔4천6천만원 으로 수익률은 최고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초소형원룸텔', 'O'), ('4천6천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
419,2010.05.18. 오후 2:01,20년간 쌓아온 신뢰와 노하우의 결정체 “싱글하우스” 부평 점 소형 오피스텔 큰 인기,"[('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쌓아온', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰와', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우의', 'O'), (' ', 'O'), ('결정체', 'O'), (' ', 'O'), ('“싱글하우스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
420,2010.05.18. 오후 2:01,8호선 모란역 환승역세권 소형 오피스텔 “메트로칸” 분양 화제,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모란역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('메트로칸', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
421,2010.05.18. 오후 2:01,판교 초소형원룸텔4천6천만원 으로 수익률은 최고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초소형원룸텔', 'O'), ('4천6천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
422,2010.05.18. 오후 1:58,SK VIEW 브랜드 리뉴얼 선포식 개최,"[('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
423,2010.05.18. 오후 1:55,대구 ‘각산역 퀸덤’ 새 명문 주거지로 뜬다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('각산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸덤’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
424,2010.05.18. 오후 1:47,일산자이 단지 내 전기차 운행,"[('일산자이 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
425,2010.05.18. 오후 1:45,단지내 이동·짐운반 할때…국내 첫 입주민 전용 전기차,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('이동·짐운반', 'O'), (' ', 'O'), ('할때…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT')]"
426,2010.05.18. 오후 1:39,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
427,2010.05.18. 오후 1:35,투자정보 12인가구 전용 초역세권 수익형 부동산 시세절반 파격매각,"[('투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격매각', 'O')]"
428,2010.05.18. 오후 1:34,투자5박자 갖춘 ‘래미안 그레이튼진달래 2차’ 5월 분양 예정,"[('투자', 'O'), ('5박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 그레이튼진달래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
429,2010.05.18. 오후 1:34,환승역세권 주안역 소형오피스텔 렉스텔 분양,"[('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('렉스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2010.05.18. 오후 1:29,경제자유구역 분양가 상한제 폐지영향으로 집값 오를까,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
431,2010.05.18. 오후 1:26,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
432,2010.05.18. 오후 1:25,대우건설 그린통합스위치 국내 최초 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린통합스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
433,2010.05.18. 오후 1:09,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
434,2010.05.18. 오후 1:09,방화6단지 여자가 행복한 ‘女幸 북카페’로 오세요,"[('방화6단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여자가', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘女幸', 'O'), (' ', 'O'), ('북카페’로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
435,2010.05.18. 오후 1:07,주식으로 키운 종자돈 부동산투자로 꽃 피우자 맥스타일,"[('주식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('피우자', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'O')]"
436,2010.05.18. 오후 12:42,종자돈 45천만원 투자처 노후대책,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O')]"
437,2010.05.18. 오후 12:38,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
438,2010.05.18. 오후 12:09,역세권 안전성을 모두 만족시키는 투자 트렌드 풀옵션 원룸텔에 투자하라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성을', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('만족시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
439,2010.05.18. 오후 12:01,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
440,2010.05.18. 오후 12:00,건설공사보험 모든 공공공사에 의무적용해야,"[('건설공사보험', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('의무적용해야', 'O')]"
441,2010.05.18. 오전 11:56,1인 가구시대 투자 트렌드 역세권 풀옵션 원룸텔이 정답  4500만원대 풀옵션 원룸텔 무조건 잡아라,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('정답', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
442,2010.05.18. 오전 11:49,강남3구 아파트 거래량 16개월래 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
443,2010.05.18. 오전 11:48,OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도 100%반환형 신규특별분양단행,"[('OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양단행', 'O')]"
444,2010.05.18. 오전 11:42,현대엠코 1Q 영업익 117억원..전년비 42%↓,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('117억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
445,2010.05.18. 오전 11:38,‘전세금 천정부지’… 내 집 마련 지금이 기회,"[('‘전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지’…', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
446,2010.05.18. 오전 11:38,LH 단지내 미분양상가 최대 53% 할인 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
447,2010.05.18. 오전 11:37,상가뉴스레이다 ‘상가투자 세미나’ 야간반 개설,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('야', 'TIME'), ('간반', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
448,2010.05.18. 오전 11:37,투자정보소형 아파트 품귀 현상으로 새로운 수익형 투자처 급 부상,"[('투자정보소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
449,2010.05.18. 오전 11:36,충무공이야기 7월 4D체험관 개관…광화문광장 새 명소로,"[('충무공이야기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4D체험관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O')]"
450,2010.05.18. 오전 11:35,가평역 5분 거리 토지 지주직접 판매,"[('가평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('지주직접', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
451,2010.05.18. 오전 11:34,시세보다 23억 비싼 高감정 경매물건 속출,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('高감정', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
452,2010.05.18. 오전 11:31,보금자리주택 땅값 끌어올려,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올려', 'O')]"
453,2010.05.18. 오전 11:31,보금자리 생애최초 경기 4개지구 모두 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
454,2010.05.18. 오전 11:28,시세보다 높은 高감정가 경매아파트 속출,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('高감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
455,2010.05.18. 오전 11:26,강남3구 아파트 거래량ㆍ실거래가 뚝뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량ㆍ실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
456,2010.05.18. 오전 11:18,LH 광주 선운지구 근린상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2010.05.18. 오전 11:17,정관신도시‘이지더원’아파트 5월 20일 분양,"[('정관신도시', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2010.05.18. 오전 11:16,서울 12인가구 33%..2030년엔 42%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2030년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY')]"
459,2010.05.18. 오전 11:15,SH공사 방화6단지 임대아파트 내 북까페 운영,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방화', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('북까페', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
460,2010.05.18. 오전 11:14,뜨는 전세값 3년전 분양가 이참에 내집마련 전략 짜볼까,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
461,2010.05.18. 오전 11:02,아파트 때문에…전국이 아우성,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
462,2010.05.18. 오전 11:01,고수익 임대사업 위한 단독재건축 어떻게 ,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('단독재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
463,2010.05.18. 오전 11:01,강남3구 거래량 금융위기후 최저치..1억원 뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'EVENT'), ('위기후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치..', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
464,2010.05.18. 오전 11:00,강남 아파트 거래량.실거래가 하락 지속,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량.실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
465,2010.05.18. 오전 10:43,GS건설 일산자이 위시티서 전기차 운행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
466,2010.05.18. 오전 10:39,버블비버블 매매가 차이 줄었다,"[('버블비버블', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
467,2010.05.18. 오전 10:38,안정적인 수익을 원한다면.. 더블역세권 대학가 상가가 최고,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
468,2010.05.18. 오전 10:36,유진기업 1000억 복합쇼핑몰 공사수주,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
469,2010.05.18. 오전 10:36,재창간 7주년전세 5.5% 뛰고 땅 2.4% 내렸다,"[('재창간', 'O'), (' ', 'O'), ('7주년', 'DATE'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
470,2010.05.18. 오전 10:35,화제의 분양단지친환경 설계… ‘실속형 중저가’매력,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('중저가’매력', 'O')]"
471,2010.05.18. 오전 10:32,SK건설 새 브랜드 선포식 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
472,2010.05.18. 오전 10:31,아파트 하락세에 신건 경매 큰폭 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세에', 'O'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
473,2010.05.18. 오전 10:31,판교의 SK케미컬연구소 업무용 건물 중 최초로 에너지효율 1등급 획득,"[('판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('SK케미컬연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
474,2010.05.18. 오전 10:28,상가뉴스레이다 ‘상가투자 세미나’ 야간반 개설,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('야', 'TIME'), ('간반', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
475,2010.05.18. 오전 10:27,SH공사 ‘문화재 사랑 청소년캠프’,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문화재 사랑 청소년캠프', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
476,2010.05.18. 오전 10:25,SK건설 브랜드 리뉴얼 선포식 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
477,2010.05.18. 오전 10:19,버블세븐 아파트 값 기고 다른 지역 날았다,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('날았다', 'O')]"
478,2010.05.18. 오전 10:16,덤프트럭 차상위급교체 규제 철폐,"[('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차상위급교체', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('철폐', 'O')]"
479,2010.05.18. 오전 10:14,GS건설 일산자이 단지 내 전기자동차 운행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전기자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
480,2010.05.18. 오전 10:11,일산자이 아파트단지에 전기자동차 도입,"[('일산자이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
481,2010.05.18. 오전 10:11,SK건설 브랜드 리뉴얼 선포식 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
482,2010.05.18. 오전 10:09,LH 광주 선운지구 33필지 2만6000㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만6000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
483,2010.05.18. 오전 10:09,LH 광주 선운지구 33필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2010.05.18. 오전 10:09,2차 보금자리 생애최초 평균 2.21.. 경기권 대거 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.21', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
485,2010.05.18. 오전 10:06,8조원 강동 재건축 전쟁,"[('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강동 재건축 전쟁', 'EVENT')]"
486,2010.05.18. 오전 10:06,폐목재를 원목의자로 깜짝 변신...예산 6300만원 절감,"[('폐목재를', 'O'), (' ', 'O'), ('원목의자로', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('변신...예산', 'O'), (' ', 'O'), ('6300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
487,2010.05.18. 오전 10:06,동대문 ‘밀리오레’ 8층 상가 분양,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2010.05.18. 오전 10:00,수급조절 위한 덤프트럭 교체시 규격제한 폐지,"[('수급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교체시', 'O'), (' ', 'O'), ('규격제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
489,2010.05.18. 오전 10:00,국토부 수급조절용 덤프트럭 규격규제 폐지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수급조절용', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('규격규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
490,2010.05.18. 오전 9:59,문수마을 동문굿모닝힐 본격 입주,"[('문수마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
491,2010.05.18. 오전 9:58,LH 단지내 상가 2050% 할인 파격분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2050%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
492,2010.05.18. 오전 9:55,서울 수도권 신건낙찰 급감..이달 들어 단 2건,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신건낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY')]"
493,2010.05.18. 오전 9:51,4월 전국 땅값 0.14% 올라..상승폭 둔화,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
494,2010.05.18. 오전 9:50,LH 광주선운지구 근린상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
495,2010.05.18. 오전 9:48,전·현직 행정전문가 구청장 선거서 승부,"[('전·현직', 'O'), (' ', 'O'), ('행정전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선거서', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
