,date,headline,keyword
0,2010.06.13. 오후 10:38,서울·신도시·수도권 동시에 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
1,2010.06.13. 오후 10:37,서울 4개월째 하락세… 강남 0.28% 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
2,2010.06.13. 오후 10:31,강남 보금자리 당첨 40대 ‘최다’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최다’', 'O')]"
3,2010.06.13. 오후 10:05,강남 보금자리 주인공은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
4,2010.06.13. 오후 9:59,대운하 예정지 속여 수십억 챙긴 사기단 적발,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('속여', 'O'), (' ', 'O'), ('수십억', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('사기단', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
5,2010.06.13. 오후 8:31,파주에 청계천 공구·부품 상인들 입점한다,"[('파주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공구·부품', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('입점한다', 'O')]"
6,2010.06.13. 오후 7:08,서울시 뉴타운사업정보 온라인 공개서비스 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
7,2010.06.13. 오후 6:37,이번주 상암 시프트 등 전국 13곳 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2010.06.13. 오후 6:36,부동산 QA 하반기 부동산 시장 움직임은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임은', 'O')]"
9,2010.06.13. 오후 6:35,팔려만 다오…LH 파격가 토지 밀어내기,"[('팔려만', 'O'), (' ', 'O'), ('다오…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O')]"
10,2010.06.13. 오후 6:34,울주·밀양·양산 1조 투자…역사·문화관광 클러스터로,"[('울주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자…역사·문화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터로', 'O')]"
11,2010.06.13. 오후 6:33,강남 보금자리 당첨자 40代 가장 많아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
12,2010.06.13. 오후 6:31,숨죽인 매매시장…서울 아파트값 또 떨어져,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
13,2010.06.13. 오후 6:31,돈되는 조망권 아파트…블루·그린 프리미엄 단지 쏟아진다,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('블루', 'TERM'), ('·', 'O'), ('그린', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
14,2010.06.13. 오후 6:16,없어 못 팔던 공공택지도 미분양,"[('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('팔던', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
15,2010.06.13. 오후 6:15,6월 셋째주 서울·경기지역 6곳 총 5452가구 공급,"[('6월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5452가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2010.06.13. 오후 6:02,울주·밀양·양산을 ‘역사·문화중심지’로,"[('울주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역사·문화중심지’로', 'O')]"
17,2010.06.13. 오후 6:02,“서울 뉴타운 현황 한눈에” 매달 통계정보 인터넷 공개,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에”', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('통계정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
18,2010.06.13. 오후 6:00,긴급진단 집 살 사람 꿈쩍안해..대치동 초급매물도 안팔려,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍안해..', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
19,2010.06.13. 오후 6:00,“일단 팔고 가자” 용산도 강남도 분양가 파괴,"[('“일단', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('가자”', 'O'), (' ', 'O'), ('용산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O')]"
20,2010.06.13. 오후 5:33,주택 거래 활성화 대책 겉돈다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('겉돈다', 'O')]"
21,2010.06.13. 오후 5:25,쌓이는 급매물…강남 분당 중대형 계속 내림세,"[('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
22,2010.06.13. 오후 5:20,민영 보금자리 의무거주기간 검토,"[('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
23,2010.06.13. 오후 5:12,표준시설비용 4년만에 동결,"[('표준시설비용', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
24,2010.06.13. 오후 5:12,울주·밀양·양산 역사·관광 클러스터로,"[('울주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사·관광', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터로', 'O')]"
25,2010.06.13. 오후 5:06,수원 SK 스카이뷰 모델하우스 북새통,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
26,2010.06.13. 오후 5:06,대부분 서울 거주로 3040대가 75%,"[('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주로', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY')]"
27,2010.06.13. 오후 5:03,여의도 재건축도 찬바람,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
28,2010.06.13. 오후 4:43,소형 오피스텔 돈되는 곳은 어디,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
29,2010.06.13. 오후 4:36,주간 아파트 시세 용인등 입주물량 폭탄… 하락폭 커져,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
30,2010.06.13. 오후 4:10,서울 재건축 수주시장 판도 변화오나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화오나', 'O')]"
31,2010.06.13. 오후 3:58,구조조정하면서 지방 건설경기 살리자,"[('구조조정하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자', 'O')]"
32,2010.06.13. 오후 3:57,분양특보온천수아파트의 특급프리미엄 “LIG용인구성리가” 파격적 분양조건변경,"[('분양특보', 'O'), ('온천수아파트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('특급프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('LIG용인구성리가', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건변경', 'O')]"
33,2010.06.13. 오후 3:47,지금 수원 1호선 역세권 아파트 서희스타힐스 가 뜨고있는 이유,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
34,2010.06.13. 오후 3:43,사진대우건설 부개역 푸르지오 UZ센터 오픈,"[('사진', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 UZ센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
35,2010.06.13. 오후 3:41,초역세권 500만원대 주거형 오피스텔 2천만원이면 계약 OK,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
36,2010.06.13. 오후 3:36,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
37,2010.06.13. 오후 3:27,지방 미분양 아파트 양도세 내년 4월30일전에 계약 해야 혜택,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 4월30일전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
38,2010.06.13. 오후 3:27,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
39,2010.06.13. 오후 3:21,재개발·재건축 투자 분양 가구수·용적률 꼭 따져봐야,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
40,2010.06.13. 오후 3:14,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
41,2010.06.13. 오후 3:10,일단 팔고보자 서울도 최고 1.2억 분양가 할인,"[('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고보자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
42,2010.06.13. 오후 2:46,투자포인트판교신도시 마지막 공급물량 관심,"[('투자포인트', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
43,2010.06.13. 오후 2:36,수원 역세권 900만원대 아파트 공급부족 지금이 기회,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
44,2010.06.13. 오후 2:35,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
45,2010.06.13. 오후 2:27,서울 가양유수지에 복합문화시설 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가양유수지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
46,2010.06.13. 오후 2:01,지하철 7호선 연장선 따라 집값도 ‘쌩쌩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
47,2010.06.13. 오후 1:36,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
48,2010.06.13. 오후 1:35,내 집마련의 꿈 수원역세권 900만원대 아파트 선착순 분양,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2010.06.13. 오후 1:06,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
50,2010.06.13. 오후 1:02,신영 동탄 지웰스퀘어가든 상가 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2010.06.13. 오후 12:57,수도권 전세 안정세..강남 등 학군수요만 몰려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
52,2010.06.13. 오후 12:57,서울 아파트값 낙폭 확대..매수세 감감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('감감', 'O')]"
53,2010.06.13. 오후 12:43,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
54,2010.06.13. 오후 12:32,경기도시공사 제1기 딸기코 대학생 기자단 출범,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('딸기코', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학생 기', 'ORGANIZATION'), ('자단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
55,2010.06.13. 오후 12:08,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
56,2010.06.13. 오후 12:01,동양시멘트 삼척 신광산 준공.. 30년치 석회석확보,"[('동양시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신광산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('석회석', 'MATERIAL'), ('확보', 'O')]"
57,2010.06.13. 오전 11:55,수원 역세권에 900만원대 분양하는 아파트 화제,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
58,2010.06.13. 오전 11:16,서울 고덕·신대방동에 어르신 행복타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('행복타운', 'O')]"
59,2010.06.13. 오전 11:16,서울시 뉴타운 정보 한눈에 본다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
60,2010.06.13. 오전 11:16,서울시 “뉴타운 정보 인터넷을 조회하세요”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷을', 'O'), (' ', 'O'), ('조회하세요”', 'O')]"
61,2010.06.13. 오전 11:16,가양동 빗물펌프장 주민복합문화시설 변신,"[('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빗물펌프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주민복합문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
62,2010.06.13. 오전 11:15,서울 도심·동남권·서남권에 노인복지복합시설 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심·', 'O'), ('동남권', 'TERM'), ('·', 'O'), ('서남권', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노인복지복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
63,2010.06.13. 오전 11:15,서울시 뉴타운 정보 온라인으로 확인하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
64,2010.06.13. 오전 11:15,서울 가양동·수정동 유수지에 문화공간 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유수지에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
65,2010.06.13. 오전 11:15,서울시 대규모 노인복지시설 3곳 3239억원 규모 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노인복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3239억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
66,2010.06.13. 오전 11:10,서희스타힐스 1호선 역세권 3.3㎡900만원대 특별분양,"[('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
67,2010.06.13. 오전 11:07,부천 약대에 무슨 일이...투자자 문의 급증,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이...', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
68,2010.06.13. 오전 11:06,경북 울주ㆍ밀양ㆍ양산 일대  693.7㎢ 역사ㆍ문화 관광 클러스터 조성,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울주', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('693.7㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역사ㆍ문화', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
69,2010.06.13. 오전 11:02,울주·밀양·양산693.7㎢ 역사·문화관광 클러스터 육성,"[('울주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('693.7', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
70,2010.06.13. 오전 11:01,울주·밀양·양산 역사·문화관광 클러스터 육성,"[('울주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사·문화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
71,2010.06.13. 오전 11:00,포드 승용차 1128대 리콜 실시,"[('포드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1128대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
72,2010.06.13. 오전 11:00,7월 해양 인명피해 연중 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('인명피해', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
73,2010.06.13. 오전 11:00,르포한강살리기 현장 가보니.. 윤곽 드러낸 이포보,"[('르포한강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('이포보', 'PERSON')]"
74,2010.06.13. 오전 11:00,포드 제작결함으로 1000여대 리콜,"[('포드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
75,2010.06.13. 오전 11:00,7월 지난 5년간 해양사고 연중 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
76,2010.06.13. 오전 11:00,울주군 등 693.7㎢ 역사문화관광 클러스터로 개발,"[('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('693.7㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역사문화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
77,2010.06.13. 오전 11:00,울산·경남 1조536억 들여 관광클러스터로 육성,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조536억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('관광클러스터로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
78,2010.06.13. 오전 10:57,BIF보루네오 월드컵 16강 기원 이벤트,"[('BIF보루네오 월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16강', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
79,2010.06.13. 오전 10:51,판교 타운하우스 vs 반포 힐스테이트  지존대결,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지존대결', 'O')]"
80,2010.06.13. 오전 10:51,상가투자때 시공사 부실여부 확인하세요,"[('상가투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실여부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
81,2010.06.13. 오전 10:28,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
82,2010.06.13. 오전 10:12,엎친데 덮친 영종하늘도시 유령 도시 되나,"[('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
83,2010.06.13. 오전 10:09,출발전원생활⑧토지이용계획확인원부터 챙겨야,"[('출발전원생활⑧토지이용계획확인원부터', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O')]"
84,2010.06.13. 오전 10:00,강남역 동아타워 상가분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
85,2010.06.13. 오전 10:00,개발호재 용산 미뤘던 분양 본격시동 걸리나,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미뤘던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리나', 'O')]"
86,2010.06.13. 오전 9:56,2기 신도시 아파트 용지도 안팔린다,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
88,2010.06.13. 오전 9:50,‘반얀트리 서울’  세계 최고 럭셔리 클럽  호텔로 탈바꿈,"[('‘', 'O'), ('반얀트리 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
89,2010.06.13. 오전 9:11,부동산캘린더반포 힐스테이트·수원 SK스카이뷰 청약접수,"[('부동산캘린더반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
90,2010.06.13. 오전 9:06,주간부동산전세시장 강남 학군수요 꿈틀,"[('주간부동산전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
91,2010.06.13. 오전 9:00,수도권 전세 16개월만에 첫 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
92,2010.06.13. 오전 7:32,부산도시공사 신항배후부지 분양조건 완화,"[('부산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), ('배후부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
93,2010.06.13. 오전 7:30,서울 집값 9주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
94,2010.06.13. 오전 7:30,수도권 전세가 한달째 보합.. 경기는 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('한달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
95,2010.06.13. 오전 6:03,알짜 강남 보금자리 누가 당첨됐나,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨됐나', 'O')]"
96,2010.06.13. 오전 6:02,섹시와 패션 잘 나가는 식음료 광고 공통점 있다,"[('섹시와', 'O'), (' ', 'O'), ('패션', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('식음료', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공통점', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
97,2010.06.14. 오후 9:02,둔촌주공 재건축 시공사입찰에 한곳도 참여 안해,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
98,2010.06.14. 오후 7:27,60·70대 청춘 LH 실버사원 인기,"[('60·70대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청춘', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
99,2010.06.14. 오후 7:04,재건축 최대어 둔촌주공 입찰참여 연기..시공사－조합 본격 줄다리기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰참여', 'O'), (' ', 'O'), ('연기..시공사－조합', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
100,2010.06.14. 오후 6:45,건설사들의 반란 무리한 무상지분율론 사업안해,"[('건설사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지분율론', 'O'), (' ', 'O'), ('사업안해', 'O')]"
101,2010.06.14. 오후 6:33,가장 비싼 동네 압구정동 단지는 삼성동 아이파크,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
102,2010.06.14. 오후 6:33,무리한 무상지분율…둔촌주공 재건축 입찰 불발,"[('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지분율…', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
103,2010.06.14. 오후 6:33,판교 오피스텔도 중소형 대세…리버스토리 분양율 70%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…리버스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
104,2010.06.14. 오후 6:33,친환경 재건축…시의회 野장악에 과천 집값 불똥,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('野장악에', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
105,2010.06.14. 오후 6:33,한경매물마당 송파 석촌역 역세권 상가주택 급매 17억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('17억원', 'QUANTITY')]"
106,2010.06.14. 오후 6:33,노ㆍ도ㆍ강 낙찰가율 금융위기 수준 하락,"[('노', 'PERSON'), ('ㆍ도ㆍ강', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
107,2010.06.14. 오후 6:32,포스코건설 페루서 또 복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
108,2010.06.14. 오후 6:26,올 최저 금리 3.3%대 주택대출 출시,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
109,2010.06.14. 오후 6:22,지분율 높인 둔촌주공.. 건설사 입찰 불참,"[('지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
110,2010.06.14. 오후 6:06,감정평가協 소유자 추천제 폐지 건의,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자 추천제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
111,2010.06.14. 오후 6:05,뉴타운 주변 집값 하락세 확대... 도봉·강북 이어 은평구까지,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), ('까지', 'O')]"
112,2010.06.14. 오후 6:05,‘주거＋임대수익’ 중대형아파트 분양 묘안 백출,"[('‘주거＋임대수익’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안', 'O'), (' ', 'O'), ('백출', 'LOCATION')]"
113,2010.06.14. 오후 6:03,신영‘ 동탄 지웰스퀘어가든’ 상가 점포 86실 일반 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('86실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2010.06.14. 오후 6:03,불황속 오피스텔 나홀로 청약 열풍,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
115,2010.06.14. 오후 6:02,다올자산운용，美샌프란시스코오피스빌딩 4039억에 매입,"[('다올자산운용', 'ORGANIZATION'), ('，美', 'LOCATION'), ('샌프란시스코오피스빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4039억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
116,2010.06.14. 오후 6:01,건설교통기술평가원장 신혜경씨,"[('건설교통기술평가원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신혜경', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
117,2010.06.14. 오후 6:00,“강남 재건축 로열층도 일반분양”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층도', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양”', 'O')]"
118,2010.06.14. 오후 5:59,LH 실버사원 힘내세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘내세요', 'O')]"
119,2010.06.14. 오후 5:59,강북3구 아파트 낙찰가율 추락,"[('강북3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
120,2010.06.14. 오후 5:57,수도권 역전세난 재현되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
121,2010.06.14. 오후 5:55,수도권 ‘급매물 반짝거래’ 추격 매수 동력없어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('동력없어', 'O')]"
123,2010.06.14. 오후 5:51,LH 실버사원 힘내세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘내세요', 'O')]"
124,2010.06.14. 오후 5:51,올 최저 금리 3.3%대 주택대출 출시,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
125,2010.06.14. 오후 5:51,수도권 역전세난 재현되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
126,2010.06.14. 오후 5:51,뉴타운 주변 집값 하락세 확대... 도봉·강북 이어 은평구까지,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), ('까지', 'O')]"
128,2010.06.14. 오후 5:48,DTI등 대출규제 완화 가장 시급,"[('DTI등', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
129,2010.06.14. 오후 5:48,분양정보 홍은 반석블레스 37가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('홍은 반석블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('37가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
130,2010.06.14. 오후 5:45,더클래식500 입주 1주년 기념 ‘2년 임대’ 상품 출시,"[('더클래식500', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
131,2010.06.14. 오후 5:36,노원·도봉·강북 4개월간 낙찰가율 금융위기 수준까지 뚝,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'EVENT'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('수준까지', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
132,2010.06.14. 오후 5:33,LH 이달 상가 69개 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('69개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
133,2010.06.14. 오후 5:33,포스코 2억 9000만弗 페루 복합발전소 수주,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억 9000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2010.06.14. 오후 5:30,서민 주택구입 대출 작년 반토막,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
135,2010.06.14. 오후 5:28,지하철 7호선 연장선 따라 집값도 ‘쌩쌩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
136,2010.06.14. 오후 5:13,서울지역 공공 임대아파트 인기몰이,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
137,2010.06.14. 오후 5:12,남산 타워호텔 반얀트리 클럽으로 재개장,"[('남산 타워호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반얀트리 클럽', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개장', 'O')]"
138,2010.06.14. 오후 5:05,10년 걸리는 내집마련 1년안에 마련하기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('1년안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
139,2010.06.14. 오후 5:04,건설주택포럼 15일 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
140,2010.06.14. 오후 5:02,잘나가던 용산도 절반이 미분양,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
141,2010.06.14. 오후 5:01,토지주택公 “최고 60% 할인분양 상가 잡으세요”,"[('토지주택公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“최고', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요”', 'O')]"
142,2010.06.14. 오후 4:59,건설주택포럼 15일 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
143,2010.06.14. 오후 4:54,지하철 7호선 연장선 따라 집값도 ‘쌩쌩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
144,2010.06.14. 오후 4:42,4대강사업 어떻게 되나··· 건설 빅5 희비,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나···', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
145,2010.06.14. 오후 4:34,중동 지역 대사들 여수 플랜트 현장 총출동,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('총출동', 'O')]"
146,2010.06.14. 오후 4:32,삼성물산 건설부문 홈페이지 개편,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
147,2010.06.14. 오후 4:32,신영 동탄 지웰스퀘어가든 상가 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2010.06.14. 오후 4:31,서울 임대주택 청약율 최대 96대1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('96대1', 'QUANTITY')]"
149,2010.06.14. 오후 4:30,수원 역세권에 900만원대 분양하는 아파트 화제,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
150,2010.06.14. 오후 4:29,부동산침체 끝은 어디…한강변 아파트도 급매물 속출,"[('부동산침체', 'O'), (' ', 'O'), ('끝은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
152,2010.06.14. 오후 4:25,건설주택포럼 15일 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
153,2010.06.14. 오후 4:24,없어 못파는 역세권 오피스텔 1억 5천에 2채,"[('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
154,2010.06.14. 오후 4:14,디자인에 반하다 ‘반포 힐스테이트’,"[('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('반하다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
155,2010.06.14. 오후 4:13,법원 상가 업종제한 광고 지키지 않으면 위법,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업종제한', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('지키지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
156,2010.06.14. 오후 4:13,수소연료전지 자동차 안전성 평가회의 개최,"[('수소연료전지 자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
157,2010.06.14. 오후 4:13,오는 10월 수도권 광역급행버스 노선 10개 추가,"[('오는 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
158,2010.06.14. 오후 4:13,건설주택포럼 15일 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2010.06.14. 오후 4:12,포스코건설 페루 3500억원 복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
160,2010.06.14. 오후 4:12,강북 노·도·강 3구 낙찰가율 금융위기 수준 하락,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노·도', 'LOCATION'), ('·강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
161,2010.06.14. 오후 4:08,돈벌려면 이 500만원대 초역세권 이오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('이오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
162,2010.06.14. 오후 4:08,한국조경사회 16일부터 강남 코엑스에서 조경박람회 개최,"[('한국조경사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('조경박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
163,2010.06.14. 오후 3:46,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
164,2010.06.14. 오후 3:43,강남 속 강남 반포동에 힐스테이트 뜬다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
165,2010.06.14. 오후 3:42,게시판 부동산산업학회 17일 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
166,2010.06.14. 오후 3:23,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
167,2010.06.14. 오후 3:21,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
168,2010.06.14. 오후 3:15,LH 미분양 상가 최대 64% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
169,2010.06.14. 오후 3:12,신영 동탄지웰스퀘어가든 상가 86실 분양,"[('신영 동탄지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('86실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2010.06.14. 오후 3:11,LH 실버사원 격려 행사 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('격려', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
171,2010.06.14. 오후 3:09,돈버는 소리가 들린다 송도앞 초역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
172,2010.06.14. 오후 3:05,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
173,2010.06.14. 오후 2:51,건설교통기술연구원장에 신혜경씨,"[('건설교통기술연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신혜경', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
174,2010.06.14. 오후 2:43,입주대란에도 벽산건설 함박웃음,"[('입주대란에도', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함박웃음', 'O')]"
175,2010.06.14. 오후 2:42,인천경제청 청라지구 개발·실시계획 변경안 승인 고시,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발·실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
176,2010.06.14. 오후 2:42,신이문역 민자역사 스포츠·상업시설 분양,"[('신이문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2010.06.14. 오후 2:34,분양소식 동탄 지웰스퀘어가든,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT')]"
178,2010.06.14. 오후 2:34,해외부동산 인기…자녀유학 비자취득에 임대수익까지,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('유학', 'O'), (' ', 'O'), ('비자취득에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익까지', 'O')]"
179,2010.06.14. 오후 2:31,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
180,2010.06.14. 오후 2:23,1인 가구시대 투자 트렌드 역세권 풀옵션 원룸텔이 정답,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('정답', 'O')]"
181,2010.06.14. 오후 2:23,부천 약대에 무슨 일이...투자자 문의 급증,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이...', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
182,2010.06.14. 오후 2:21,내집마련의 첫발 500만원대 초역세권 주거형오피스텔로 준비해보자,"[('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해보자', 'O')]"
183,2010.06.14. 오후 2:21,청약률 최고 18.9대 1…서울 임대아파트 인기짱,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기짱', 'O')]"
184,2010.06.14. 오후 2:14,노·도·강 아파트 낙찰가율 금융위기 수준까지 하락,"[('노', 'LOCATION'), ('·도·강', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준까지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2010.06.14. 오후 2:13,5월 항공수송 역대 최대,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공수송', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
186,2010.06.14. 오후 2:01,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
187,2010.06.14. 오후 2:00,1기 신도시 거주자 ‘갈아탈까’,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘갈아탈까’', 'O')]"
188,2010.06.14. 오후 2:00,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
189,2010.06.14. 오후 2:00,국토부 개도국 항공분야 초청교육 기념 세미나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('항공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('초청교육', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
190,2010.06.14. 오후 1:59,수도권 광역급행버스 노선 10개 추가 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
191,2010.06.14. 오후 1:55,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
192,2010.06.14. 오후 1:46,쾌적한 자연환경 아파트 중랑숲 LIG 마감임박,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
193,2010.06.14. 오후 1:34,분양속보온천수아파트의 특급프리미엄 “LIG용인구성리가” 파격적 분양조건변경,"[('분양속보온천수아파트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('특급프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('LIG용인구성리가', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건변경', 'O')]"
194,2010.06.14. 오후 1:32,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
195,2010.06.14. 오후 1:28,GS건설 여수 플랜트 현장에 중동 대사 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
196,2010.06.14. 오후 1:11,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
197,2010.06.14. 오후 1:10,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
198,2010.06.14. 오후 12:55,역세권에 안정적인 수익보장 풀옵션 원룸에 투자하라 4500만원대 풀옵션 원룸텔 무조건 잡아라,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
199,2010.06.14. 오후 12:40,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
200,2010.06.14. 오후 12:15,100억대 골재채취 입찰방해 의혹 쟁점은,"[('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골재채취', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰방해', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점은', 'O')]"
201,2010.06.14. 오후 12:07,전세가 좋을까 월세가 좋을까,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
202,2010.06.14. 오후 12:00,이주비 미수령 조합원도 기본이주비 이자 부담,"[('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('미수령', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('기본이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
203,2010.06.14. 오후 12:00,송도신도시 하숙대란 원룸텔 3000만 원대 분양,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하숙대란', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2010.06.14. 오전 11:59,돈은 이렇게 벌어라 진짜 역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
205,2010.06.14. 오전 11:58,부동산 투자 전문가가 밝히는 수익형 부동산 투자 비법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('밝히는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
206,2010.06.14. 오전 11:56,고급차 고장나면 서울 도로 탓,"[('고급차', 'O'), (' ', 'O'), ('고장나면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
207,2010.06.14. 오전 11:54,지금 수원 1호선 역세권 아파트 “서희스타힐스” 가 뜨고있는 이유,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
208,2010.06.14. 오전 11:52,가격 경쟁력 있는 APT 저렴한 중랑숲 리가 LIG 마감임박 ,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'ORGANIZATION'), ('PT', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
209,2010.06.14. 오전 11:52,수원 SK 스카이뷰 견본주택 인산인해,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
210,2010.06.14. 오전 11:48,서울 임대아파트 청약열기 후끈…최고 96대 1까지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('96대 1', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
211,2010.06.14. 오전 11:40,호수 위의 집…메종블루아에서 살아볼까,"[('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('위의', 'O'), (' ', 'O'), ('집…', 'O'), ('메종블루아', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
212,2010.06.14. 오전 11:35,중동 외교관 GS건설 플랜트현장 방문,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외교관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
213,2010.06.14. 오전 11:35,Kwater 투명회계대상 수상,"[('Kwater', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투명회계대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
214,2010.06.14. 오전 11:35,노도강 경매 낙찰가 금융위기 수준 추락,"[('노도강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
215,2010.06.14. 오전 11:29,정운찬 쇄신안 거사설 “사실 무근”,"[('정운찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쇄신안', 'O'), (' ', 'O'), ('거사설', 'O'), (' ', 'O'), ('“사실', 'O'), (' ', 'O'), ('무근”', 'O')]"
216,2010.06.14. 오전 11:28,부산시 부동산 중개 탈.불법행위 강력 차단,"[('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('탈.불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
217,2010.06.14. 오전 11:26,신영 동탄 지웰스퀘어가든 상가 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2010.06.14. 오전 11:21,수도권 광역급행버스 10개 노선 추가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
219,2010.06.14. 오전 11:15,보금자리주택 제도보완 시급,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제도보완', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
220,2010.06.14. 오전 11:11,서대문구 첫 상한제아파트 홍은동 반석블레스,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반석블레스', 'ARTIFACT')]"
221,2010.06.14. 오전 11:11,강북 3구 입주폭탄에 경매 낙찰가율도 급락세,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O')]"
222,2010.06.14. 오전 11:09,포스코건설 페루서 2.9억달러 복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2010.06.14. 오전 11:08,용인 수지 웰스톤갤러리 상가 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰스톤갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2010.06.14. 오전 11:07,남양주 도농동 주상복합 부영 애시앙 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2010.06.14. 오전 11:05,소액투자 재테크 입지 좋은 원룸텔이 해답 송도신도시 해냄레지던스 3000만원대 특별분양,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해냄레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
226,2010.06.14. 오전 11:03,노도강 경매 낙찰가 금융위기 수준까지 하락,"[('노도강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'EVENT'), ('융위기', 'O'), (' ', 'O'), ('수준까지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
227,2010.06.14. 오전 11:01,광역급행버스 10월부터 10개노선 추가,"[('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
228,2010.06.14. 오전 11:01,다올자산운용 4000억원 규모 美 샌프란시스코 오피스 빌딩 매입,"[('다올자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샌프란시스코', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
229,2010.06.14. 오전 11:00,수도권광역급행버스 10개 확대노선 10월 운행,"[('수도권', 'LOCATION'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대노선', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
230,2010.06.14. 오전 11:00,포스코건설 페루서 복합발전소 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
231,2010.06.14. 오전 11:00,아시아블로그입주 불만 패키지를 아시나요,"[('아시아블로그', 'ORGANIZATION'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
232,2010.06.14. 오전 11:00,수소연료전지 자동차 안정성 평가한다,"[('수소연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
233,2010.06.14. 오전 11:00,해양안전심판원 맞춤형 해양사고 통계 제공,"[('해양안전심판원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
234,2010.06.14. 오전 11:00,국토부 항공분야 개도국 교육훈련 10주년 행사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('교육훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
235,2010.06.14. 오전 11:00,수원·파주서울역간 광역급행버스 운행,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주서울역', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
236,2010.06.14. 오전 10:55,강남 소형아파트 일부 전셋값 상승..학군수요 작용,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('작용', 'O')]"
237,2010.06.14. 오전 10:55,소형오피스텔 수요자 연일 북새통,"[('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
238,2010.06.14. 오전 10:55,LH상가도 미분양 떨이요 떨이,"[('LH', 'ARTIFACT'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O')]"
239,2010.06.14. 오전 10:53,LH 실버사원 650명 초청 격려행사 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('650명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('격려행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
240,2010.06.14. 오전 10:53,불황에도 끄떡 없다 트리플 역세권의 중심 상봉 프레미어스 엠코,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'LOCATION')]"
241,2010.06.14. 오전 10:51,新주거상품 관심 뜨겁다,"[('新주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
242,2010.06.14. 오전 10:51,노원·도봉·강북 등 경매 낙찰가율 급락… 금융위기 수준 후퇴,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O')]"
243,2010.06.14. 오전 10:51,민간분양 5452가구 봇물…장기전세 등도 풍부,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5452가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물…장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
244,2010.06.14. 오전 10:46,중동 GCC 대사들 GS건설 플랜트현장에 원더풀,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('원더풀', 'O')]"
245,2010.06.14. 오전 10:46,부자들이 더하네…외제차 펑크나면 도로탓 배상청구 급증,"[('부자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('더하네…외제차', 'O'), (' ', 'O'), ('펑크나면', 'O'), (' ', 'O'), ('도로탓', 'O'), (' ', 'O'), ('배상청구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
246,2010.06.14. 오전 10:45,줌인‘몸값’ 낮춘 대단지…업계 뒤숭숭,"[('줌인‘몸값’', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤숭숭', 'O')]"
247,2010.06.14. 오전 10:44,중동4개국 주한대사 GS건설 여수 플랜트 현장 방문,"[('중동', 'LOCATION'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주한', 'CIVILIZATION'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
248,2010.06.14. 오전 10:36,포스코건설  페루 복합발전소 3500억 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('3500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2010.06.14. 오전 10:35,광명뉴타운 ‘제일풍경채’ 특별 분양,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2010.06.14. 오전 10:35,신영  동탄 대형상업시설 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2010.06.14. 오전 10:34,동남 내륙문화권 조성 1조원 투자,"[('동남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내륙문화권', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
252,2010.06.14. 오전 10:32,삼성건설 홈페이지 개편 핵심기술 한눈에 ,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
253,2010.06.14. 오전 10:30,서울 임대아파트 인기 상한가…청약경쟁 치열,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가…청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
254,2010.06.14. 오전 10:29,유니온 하이투자증권빌딩 매각 추진,"[('유니온 하이투자증권빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
255,2010.06.14. 오전 10:29,지금은 분양중 한화 에코메트로 3차 더 타워 926가구 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('926가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2010.06.14. 오전 10:29,포스코건설 페루서 3500억 복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
257,2010.06.14. 오전 10:27,포스코건설 페루서 2.9억불 복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2010.06.14. 오전 10:13,듀오백코리아 인간공학 의자제품 신기술으뜸상 수상,"[('듀오백코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인간공학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('의자제품', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술으뜸상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
259,2010.06.14. 오전 10:12,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
260,2010.06.14. 오전 10:10,김포자연앤 3.3㎡당 600700만원 무조건 잡아라,"[('김포자연앤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
261,2010.06.14. 오전 10:08,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 분양 ,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2010.06.14. 오전 10:06,포스코건설 페루 복합발전소 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루 복합발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2010.06.14. 오전 10:06,상가 업종 제한 계약 없어도 광고대로 지켜야,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('광고대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야', 'O')]"
264,2010.06.14. 오전 10:04,건설업계 인력 구조조정 다시 시작됐다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
265,2010.06.14. 오전 10:01,강남역 동아타워 상가 및 오피스 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2010.06.14. 오전 9:56,삼성물산 건설부문 홈페이지 새단장,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
268,2010.06.14. 오전 9:56,오세훈 서울시장 “바닥에 흐르는 민심 정확히 보고 시정 이끌겠다”,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“바닥에', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('정확히', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌겠다”', 'O')]"
269,2010.06.14. 오전 9:51,LH 악성 미분양 상가 떨이요..최대 62% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요..', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
270,2010.06.14. 오전 9:51,한샘 부엌가구 홈쇼핑 판매효과 톡톡,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부엌가구', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('판매효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
271,2010.06.14. 오전 9:47,공항공사 서울본부 무재해 360만시간 달성,"[('공항공사 서울본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('360만시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
272,2010.06.14. 오전 9:47,이지송 LH 사장 실버사원 초청 격려행사 개최,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('격려행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2010.06.14. 오전 9:46,삼성물산 건설부문 홈페이지 새롭게 재탄생,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
274,2010.06.14. 오전 9:40,LH 실버사원 격려행사 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('격려행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2010.06.14. 오전 9:40,노·도·강 경매 낙찰가율 금융위기 수준으로 추락,"[('노·도·강', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
276,2010.06.14. 오전 9:39,노·도·강 아파트 경매시장서도 인기 시들,"[('노', 'LOCATION'), ('·도·강', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
277,2010.06.14. 오전 9:38,삼성건설 홈페이지 개편..핵심기술 한눈에,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편..핵심기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
278,2010.06.14. 오전 9:35,포스코건설 페루 2억9000만달러 복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2억9000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2010.06.14. 오전 9:31,포스코건설 페루서 2억9000만 달러 복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억9000만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2010.06.14. 오전 9:22,삼성건설 홈페이지 개편.. 핵심기술 한눈에,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편..', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
281,2010.06.14. 오전 9:21,LH상가 분양가 최대 64%깎아 재분양 실시,"[('LH상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('깎아', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
282,2010.06.14. 오전 9:21,포스코건설 페루 2억9000만달러 복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2억9000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2010.06.14. 오전 9:16,분당 파크뷰의 추락..78평형 최고 10억원 떨어져,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추락..', 'O'), ('78평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
284,2010.06.14. 오전 9:13,4000억 전경련 회관 신축.. 건설업계 수주전 개시,"[('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전경련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회관', 'O'), (' ', 'O'), ('신축..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
285,2010.06.14. 오전 9:12,LH 6월중 신규 단지내 상가 69개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('69개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
286,2010.06.14. 오전 9:11,세종시 수정 사실상 백지화.. 4대강은 지속 추진,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화..', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
287,2010.06.14. 오전 9:04,강남·분당중대형 매물가격 다시 하락조정,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('매물가격', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락조정', 'O')]"
288,2010.06.14. 오전 9:02,4대강 사업에 속터지는 건설사 한숨 푹푹,"[('4대강 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('속터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('푹푹', 'O')]"
289,2010.06.14. 오전 9:00,몸값낮춘 3500가구 등장 수원 부동산시장 비상,"[('몸값낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
290,2010.06.14. 오전 8:57,서울 노원ㆍ도봉ㆍ강북구 경매시장 찬바람,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
291,2010.06.14. 오전 8:38,법원 상가 내 업종제한 광고 계약서에 없어도 지켜야,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('업종제한', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서에', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야', 'O')]"
292,2010.06.14. 오전 8:36,인천 부개역 푸르지오 UZ센터 오픈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 UZ센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
293,2010.06.14. 오전 8:28,추천매물이 물건 어때요,"[('추천매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
294,2010.06.14. 오전 8:16,몸값 낮춘 3500가구 대단지 등장...수원 부동산시장 비상,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장...', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
295,2010.06.14. 오전 8:12,李대통령 4대강 의견수렴할 것…사업 지속의지 피력,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의견수렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('것…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지속의지', 'O'), (' ', 'O'), ('피력', 'O')]"
296,2010.06.14. 오전 8:10,내곡·세곡2 당첨자 내역 살펴보니.. 경쟁 높아져,"[('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
297,2010.06.14. 오전 7:48,사전청약 미달 속 보금자리 지구 줄줄이 대기…대책 마련해야,"[('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('대기…대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
298,2010.06.14. 오전 7:45,호수 위의 아름다운 저택 ‘메종블루아’ 화제,"[('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('위의', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메종블루아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
299,2010.06.14. 오전 7:30,신버블 노원도봉강북 아파트 낙찰가율 금융위기수준 ↓,"[('신버블', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('도봉', 'LOCATION'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기수준', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
300,2010.06.14. 오전 7:15,부실에 울고사고에 떨고 사채업자 폐업할까,"[('부실에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고사고에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('사채업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐업할까', 'O')]"
301,2010.06.14. 오전 6:00,5월 국제선 항공여객 전년比 27.3%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
302,2010.06.14. 오전 6:00,국제선 운송량 역대 5월중 최고..전년比 27.3%↑,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('운송량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('5월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
303,2010.06.14. 오전 5:33,상가 업종제한 계약에 없어도 광고대로 지켜야,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업종제한', 'O'), (' ', 'O'), ('계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('광고대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야', 'O')]"
304,2010.06.14. 오전 3:15,매매 시황서울 0.13%↓… 4개월째 떨어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
305,2010.06.14. 오전 3:15,住소식 地소식용인 언남동 ‘LIG 용인구성 리가’ 533채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('언남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LIG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인구성 리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('533채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
306,2010.06.14. 오전 3:15,닥터봉의 돈 되는 부동산‘8월 세제 개편’ 종합부동산세의 운명은…,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('개편’', 'O'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은…', 'O')]"
307,2010.06.14. 오전 3:15,아파트 미리보기수원 장안구 ‘수원 SK 스카이뷰’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
308,2010.06.14. 오전 3:15,“보금자리 매매 허용하되 무주택자로 제한해야”,"[('“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용하되', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한해야”', 'O')]"
309,2010.06.14. 오전 3:15,부동산 캘린더서울 마포은평송파 등 장기전세주택 오늘 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('은평', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
310,2010.06.14. 오전 3:15,전세 고르신다면 ‘뉴···············타운’으로,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('고르신다면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴···············타운’으로', 'O')]"
311,2010.06.14. 오전 12:42,남춘천 휴먼시아 경쟁률 최고 4.15대 1,"[('남춘천 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.15대 1', 'QUANTITY')]"
312,2010.06.15. 오후 11:33,판교 월든힐스 전용 127㎡ 688대1 경쟁률,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('127㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('688대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
313,2010.06.15. 오후 10:44,반포 힐스테이트 1순위 마감 평균 8대1,"[('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY')]"
314,2010.06.15. 오후 10:34,판교 월든힐스 2개 단지 청약 1순위 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
315,2010.06.15. 오후 10:13,현대건설 반포 힐스테이트 1순위 경쟁률 평균 8대 1,"[('현대건설 반포 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8대 1', 'QUANTITY')]"
316,2010.06.15. 오후 10:13,“반포동 힐스테이트” 1순위 마감..11대1 최고경쟁률,"[('“', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('11대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O')]"
317,2010.06.15. 오후 10:06,3.3㎡당 최고가 아파트 개포주공 3단지,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY')]"
318,2010.06.15. 오후 9:47,반포 힐스테이트 최고 11.36대1..1순위  마감,"[('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11.36대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
319,2010.06.15. 오후 9:45,아파트 거래량 ‘반토막’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’', 'O')]"
320,2010.06.15. 오후 7:46,은마아파트 두달만에 1억2천 하락,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
321,2010.06.15. 오후 6:55,윤증현 장관 부동산 통계 개선할 필요 있다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선할', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
322,2010.06.15. 오후 6:33,전년 소득있던 무직자 소형 시프트 제한,"[('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득있던', 'O'), (' ', 'O'), ('무직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
323,2010.06.15. 오후 6:33,수도권 재건축ㆍ재개발도 미분양 속앓이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
324,2010.06.15. 오후 6:33,전매제한 판교 85㎡ 시세는,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
325,2010.06.15. 오후 6:33,주택산업硏 하반기도 아파트값 내려간다,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려간다', 'O')]"
326,2010.06.15. 오후 6:33,동탄 오피스텔 이너매스골드,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이너매스골드', 'ARTIFACT')]"
327,2010.06.15. 오후 6:33,5월 실거래가 재건축 지존 개포주공마저…한달새 5천만원 뚝,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('마저…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
328,2010.06.15. 오후 6:31,법정관리ㆍ공사비 분쟁…건설 불황 소송 넘친다,"[('법정관리ㆍ공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다', 'O')]"
329,2010.06.15. 오후 6:30,강남3구 아파트 거래량·가격 뚝뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
330,2010.06.15. 오후 6:19,LH ‘저탄소 녹색주거단지’ 대학생 공모전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('저탄소 녹색주거단지', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
331,2010.06.15. 오후 6:19,파주 교하 한라비발디 4차 823가구 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2010.06.15. 오후 6:18,아파트 3.3㎡당 분양가 1000만원 밑으로 떨어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
333,2010.06.15. 오후 6:18,‘부동산 심리지수’ 내년 도입한다,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
334,2010.06.15. 오후 6:18,건설업 구조조정땐 최대 500만명 생계위협 단계적 추진 부작용 줄여야,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('500만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생계위협', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
335,2010.06.15. 오후 6:18,‘불황의 그늘’ 리츠·오피스로 번졌다,"[('‘불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘’', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠·오피스로', 'O'), (' ', 'O'), ('번졌다', 'O')]"
336,2010.06.15. 오후 6:17,주산연 “하반기 아파트값 더 떨어질것”,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질것”', 'O')]"
337,2010.06.15. 오후 6:17,강남3구 아파트 거래량 18개월래 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
338,2010.06.15. 오후 6:17,인천경제구역 수익형 부동산 분양 ‘봇물’,"[('인천경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
339,2010.06.15. 오후 6:13,시프트 인기 여전 올 두번째 청약 첫날 3.3대1,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3대1', 'QUANTITY')]"
340,2010.06.15. 오후 6:06,서울 재개발·재건축 시공사 선정 ‘몰아치기’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몰아치기’', 'O')]"
341,2010.06.15. 오후 6:06,아파트 숲에 들어선 ‘초록의 숲’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('숲에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('초록', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲’', 'O')]"
342,2010.06.15. 오후 6:06,6월 16일 부동산 파일,"[('6월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
343,2010.06.15. 오후 6:03,둔촌 주공 재건축 건설사 반란,"[('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
344,2010.06.15. 오후 6:00,서울·수도권 아파트값 하반기에도 하락 지속,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
345,2010.06.15. 오후 5:57,청주 지웰씨티 주거패러다임 새바람,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('새바람', 'O')]"
346,2010.06.15. 오후 5:57,실수요자들 마저 관망세로… 거래공백 당분간 지속될 것,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세로…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래공백', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
347,2010.06.15. 오후 5:53,하반기 집값 23%↓,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
348,2010.06.15. 오후 5:48,贊 주택시장 수요심리 회복위해 필요,"[('贊', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수요심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복위해', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
349,2010.06.15. 오후 5:48,反 일관된 규제로 자금 쏠림 막아야,"[('反', 'O'), (' ', 'O'), ('일관된', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('막아야', 'O')]"
350,2010.06.15. 오후 5:48,거래도 가격도 뚝…충격의 강남,"[('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…충격의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
351,2010.06.15. 오후 5:44,개포주공 단위면적 최고가 아파트 등극,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단위면적', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
352,2010.06.15. 오후 5:44,강남3구 거래량 넉달째 뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
353,2010.06.15. 오후 5:42,턴키공사설계심의평가위원 사후평가제 도입,"[('턴키공사설계심의평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사후평가제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
354,2010.06.15. 오후 5:35,오피스텔을 보는 시각이 바뀐다 내집마련의 기회 500만원대 초역세권 주거형오피스텔,"[('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('시각이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔', 'O')]"
355,2010.06.15. 오후 5:32,10년 걸리는 내집마련 1년안에 마련하기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('1년안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
356,2010.06.15. 오후 5:26,수목건축 도시형 생활주택·준주택 세미나,"[('수목건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택·준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
357,2010.06.15. 오후 5:15,주택저당증권 활성화해야,"[('주택저당증권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O')]"
358,2010.06.15. 오후 5:15,청주 지웰씨티 주거패러다임 새바람,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('새바람', 'O')]"
359,2010.06.15. 오후 5:15,둔촌 주공 재건축 건설사 반란,"[('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
360,2010.06.15. 오후 5:15,개포주공 단위면적 최고가 아파트 등극,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단위면적', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
361,2010.06.15. 오후 5:15,하반기 집값 23%↓,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
362,2010.06.15. 오후 5:15,강남3구 거래량 넉달째 뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
363,2010.06.15. 오후 5:12,수요많은 도심 오피스텔 쏟아진다,"[('수요많은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
364,2010.06.15. 오후 5:12,해외 투자개발형 인프라사업 추가 선정,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('투자개발형 인프라사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
365,2010.06.15. 오후 5:12,중소형 시프트 인기 고공비행,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행', 'O')]"
366,2010.06.15. 오후 5:12,지분 쪼개기로 투자 나설땐 노후도·호수밀도등 검토해야,"[('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나설땐', 'O'), (' ', 'O'), ('노후도·호수밀도등', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해야', 'O')]"
367,2010.06.15. 오후 5:11,상반기 아파트 분양 물량 늘고 가격 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
368,2010.06.15. 오후 5:10,아파트값 부진 속 오피스텔은 홀로 상승,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
369,2010.06.15. 오후 5:10,강남 3구 거래 끊겨…17개월 만에 최저,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨…', 'O'), ('17개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
370,2010.06.15. 오후 5:06,송도 오피스텔 小强大弱,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('小强大弱', 'O')]"
371,2010.06.15. 오후 5:05,상반기 아파트 분양 물량 늘고 가격 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
372,2010.06.15. 오후 5:01,신규분양 안되니 재개발ㆍ재건축에 올인,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안되니', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
373,2010.06.15. 오후 4:41,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
374,2010.06.15. 오후 4:33,3.3㎡당 6750만원…개포 주공3  최고가,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6750만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
375,2010.06.15. 오후 4:33,기존 개념 깬 이색 주택에 눈길이…,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('개념', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길이…', 'O')]"
376,2010.06.15. 오후 4:27,LH 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
377,2010.06.15. 오후 4:27,상반기 공급 작년보다 2.5배 늘고 분양가는 3.3㎡당 900만원대로,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
378,2010.06.15. 오후 4:24,디자인에 반하다 ‘반포 힐스테이트’,"[('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('반하다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
379,2010.06.15. 오후 4:21,전원용 땅 사려면 토박이 중개업자라야 믿을만,"[('전원', 'PERSON'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('토박이', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('라야', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을만', 'O')]"
380,2010.06.15. 오후 4:21,재건축 분양후 입주시점 제각각,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양후', 'O'), (' ', 'O'), ('입주시점', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
381,2010.06.15. 오후 4:19,해외투자개발형 건설사업 2차 모집,"[('해외투자개발형 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
382,2010.06.15. 오후 4:19,서울 아파트 거래량 30% 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
383,2010.06.15. 오후 4:19,강동구 둔촌주공 시공사 입찰에 건설사 참여 0,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
384,2010.06.15. 오후 4:19,강남 사모님 줄서서 분양받는 김포3.3㎡당 600700만원 아파트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
385,2010.06.15. 오후 4:09,주택보증 공기업평가서 미흡 받은 이유,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
386,2010.06.15. 오후 4:00,분양가 할인 무료 확장 등 혜택 많은 대단지 미분양아파트는 ,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트는', 'O')]"
387,2010.06.15. 오후 4:00,1기 신도시 거주자 ‘갈아탈까’,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘갈아탈까’', 'O')]"
388,2010.06.15. 오후 4:00,LA 최초 콘도미니엄 호텔 아르씨떼 국내분양,"[('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아르씨떼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내분양', 'O')]"
389,2010.06.15. 오후 3:58,SM그룹 C우방 인수추진,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수추진', 'O')]"
390,2010.06.15. 오후 3:57,새로 나오는 부동산통계 뭐가 있나,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
391,2010.06.15. 오후 3:56,‘만능통장’ 가입자 950만명 돌파,"[('‘만능통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('950만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
392,2010.06.15. 오후 3:54,‘똑같은 건 싫다’…내 집 앞마당이 잔디광장,"[('‘똑같은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다’…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당이', 'O'), (' ', 'O'), ('잔디광장', 'O')]"
393,2010.06.15. 오후 3:51,황금알 낳던 송도 개발 시행사 경영난에 빠진 사연은,"[('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('낳던', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
394,2010.06.15. 오후 3:51,앗 틈새상품 마저..부동산 투자 암흑기,"[('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('마저..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('암흑기', 'O')]"
395,2010.06.15. 오후 3:49,지금 수원 1호선 역세권 아파트 “서희스타힐스” 가 뜨고있는 이유,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
396,2010.06.15. 오후 3:31,정부 부동산시장 심리지수도 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수도', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
397,2010.06.15. 오후 3:30,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
398,2010.06.15. 오후 3:26,가자 아프리카로…검은대륙으로 향하는 건설사,"[('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('로…검은대륙', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('향하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
399,2010.06.15. 오후 3:20,주택거래 급감.. 실거래가는 금융위기 이후 최저,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
400,2010.06.15. 오후 3:20,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
401,2010.06.15. 오후 3:20,가장 비싼 아파트는 개포주공3단지,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY')]"
402,2010.06.15. 오후 3:19,1기 신도시 거주자 ‘갈아탈까’,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘갈아탈까’', 'O')]"
403,2010.06.15. 오후 3:18,10억넘던 은마·개포주공 8억대까지 추락상보,"[('10억', 'QUANTITY'), ('넘던', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8억대', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('추락상보', 'O')]"
404,2010.06.15. 오후 3:09,광교.송도가 올해 상반기 최고 투자처,"[('광교', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
405,2010.06.15. 오후 3:08,내 집마련의 꿈 수원역세권 900만원대 아파트 선착순 분양,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2010.06.15. 오후 3:06,강남 3구 아파트 거래가 안된다... 금융위기 이후 최저,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
407,2010.06.15. 오후 3:05,건설사 파격 미분양 털기 소비자는 즐겁다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겁다', 'O')]"
408,2010.06.15. 오후 3:02,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
409,2010.06.15. 오후 2:57,현대건설 입주민 소송 잇단 패소…名家 맞아,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('패소…名家', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
410,2010.06.15. 오후 2:40,송도신도시 원룸텔 공급부족…‘스테이션 빌’ 관심,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족…‘', 'O'), ('스테이션 빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
411,2010.06.15. 오후 2:38,신이문역에 바탕골 스포렉스 상가.. 임차인 모집,"[('신이문역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바탕골 스포렉스 상가', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
412,2010.06.15. 오후 2:38,돈 몰리는 수익형 부동산 미래가치에 투자하라,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
413,2010.06.15. 오후 2:23,오세훈 시프트 소득제한은 취지와 안 맞아,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소득제한은', 'O'), (' ', 'O'), ('취지와', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
414,2010.06.15. 오후 2:22,글로벌인프라펀드 투자대상 발굴 지원,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자대상', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
415,2010.06.15. 오후 2:13,강남3구 아파트 실거래가 금융위기이후 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
416,2010.06.15. 오후 2:12,대형 건설사 아파트에 저가·모조원단 납품,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('저가·모조원단', 'O'), (' ', 'O'), ('납품', 'O')]"
417,2010.06.15. 오후 2:01,‘브랜드대단지’ 미분양 아파트 인기,"[('‘브랜드대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
418,2010.06.15. 오후 1:56,불황땐 돈되는 오피스텔을 잡아라,"[('불황땐', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
419,2010.06.15. 오후 1:51,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
420,2010.06.15. 오후 1:27,보금자리주택지구 투기행위 여전,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
421,2010.06.15. 오후 1:25,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
422,2010.06.15. 오후 1:23,서울 강남3구 아파트 거래 18개월만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
423,2010.06.15. 오후 1:05,글로벌인프라펀드 투자대상 발굴 지원사업,"[('글로벌인프라펀드 투자대상 발굴 지원사업', 'TERM')]"
424,2010.06.15. 오후 12:54,7호선 초역세권 “풀옵션 원룸텔” 인기몰이 중,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('“풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
425,2010.06.15. 오후 12:53,부동산 불황 뚫는 틈새상품은…‘오피스텔’ 인기 상승세 꾸준,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품은…‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
426,2010.06.15. 오후 12:37,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
427,2010.06.15. 오후 12:35,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
428,2010.06.15. 오후 12:19,파격적인 분양가 김포자연앤 3.3㎡600700만원,"[('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('김포자연앤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡600700만원', 'QUANTITY')]"
429,2010.06.15. 오후 12:01,대명콘도 신바람대축제〉대명리조트 신규특별분양모집열기 최고조,"[('대명콘도 신바람대축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별분양모집열기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
430,2010.06.15. 오후 12:00,구로 아울렛 나인스 에비뉴 특별 등기 분양,"[('구로 아울렛 나인스 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2010.06.15. 오후 12:00,대명리조트대명콘도 소노펠리체 여름성수기대비 특별신규회원모집,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특별신규회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
432,2010.06.15. 오전 11:56,수원 역세권 900만원대 아파트 공급부족 지금이 기회,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
433,2010.06.15. 오전 11:56,동대문 약령시...세계 ‘한방메카’로,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약령시...세계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한방메카’로', 'O')]"
434,2010.06.15. 오전 11:50,“남들이 불가능할거란 편견에 도전”,"[('“남들이', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능할거란', 'O'), (' ', 'O'), ('편견에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전”', 'O')]"
435,2010.06.15. 오전 11:50,제주의 별장형 타운하우스 50% 할인 특별 분양,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2010.06.15. 오전 11:50,강남3구 아파트 거래 17달만에 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('17달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
437,2010.06.15. 오전 11:41,최대 수혜 아파트 중랑숲 리가 LIG 아파트 마감임박,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑숲 리가 LIG 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
438,2010.06.15. 오전 11:41,건설주택포럼 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
439,2010.06.15. 오전 11:32,상위 1% 부자들이 말하는 수익형 부동산 성공 투자처,"[('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
440,2010.06.15. 오전 11:32,3.3㎡당 최고가 아파트 개포 주공 3단지,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포 주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY')]"
441,2010.06.15. 오전 11:32,상반기 전국 아파트 평균 분양가 3.3㎡당 9백만원대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9백만원대', 'QUANTITY')]"
442,2010.06.15. 오전 11:32,상반기 분양실적 지난해 2배..보금자리주택 영향,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('..보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
443,2010.06.15. 오전 11:22,전주vs진주..LH 지방이전 장기표류 조짐,"[('전주', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('장기표류', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
444,2010.06.15. 오전 11:07,송도신도시 하숙대란 스테이션 빌 원룸텔 인기 급상승,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하숙대란', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이션', 'O'), (' ', 'O'), ('빌', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
445,2010.06.15. 오전 11:06,역세권 소형 오피스텔 무조건잡아라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
446,2010.06.15. 오전 11:01,강남3구 거래량 뚝뚝..은마 9억 붕괴,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝..은마', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
447,2010.06.15. 오전 11:00,전국 6개 항만에 부두·방파제 신설,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만에', 'O'), (' ', 'O'), ('부두·방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
449,2010.06.15. 오전 11:00,아파트 거래량 뚝..금융위기 이후 최저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
450,2010.06.15. 오전 11:00,하반기에도 아파트 값 계속 내린다,"[('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
451,2010.06.15. 오전 11:00,해외수주 예상사업에도 글로벌인프라펀드 지원,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('예상사업에도', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
452,2010.06.15. 오전 11:00,주택거래 급감.. 가격하락세 가속화,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
453,2010.06.15. 오전 11:00,부산항 등 6개 무역항 항만기본계획 변경,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무역항', 'O'), (' ', 'O'), ('항만기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
454,2010.06.15. 오전 11:00,국토부 박윤창 항공보안감독관 ICAO 항공보안평가관으로 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박윤창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('항공보안감독관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공보안평가관', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
455,2010.06.15. 오전 11:00,하반기 아파트값 서울 2.8% 수도권 3.1% 떨어진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
456,2010.06.15. 오전 11:00,강남 재건축 금융위기 수준까지 하락 속출,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준까지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
457,2010.06.15. 오전 10:55,지하철 7호선 연장선 따라 집값도 ‘쌩쌩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
458,2010.06.15. 오전 10:52,성대DC 남양주 전원주택 부지 분양,"[('성대DC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2010.06.15. 오전 10:51,LH  14회 대학생 주택건축대전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT')]"
460,2010.06.15. 오전 10:51,‘도시형생활주택 전도사’ 수목건축 서용식 대표,"[('‘도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
461,2010.06.15. 오전 10:50,울산옥동 한신휴 선착순 분양,"[('울산', 'CITY'), ('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2010.06.15. 오전 10:46,상가에 돈 몰려도 돈되는 점포 따로 있다,"[('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려도', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
463,2010.06.15. 오전 10:45,송도·청라 수익형 부동산 분양 줄잇는다,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
464,2010.06.15. 오전 10:35,LH 제14회 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제14회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
465,2010.06.15. 오전 10:33,분양아파트 튀어야 팔린다,"[('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
466,2010.06.15. 오전 10:30,김포한강신도시 신주거문화…김포시청 앞 ‘한강더로프트’,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신주거문화…', 'O'), ('김포시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강더로프트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
467,2010.06.15. 오전 10:29,LH 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
468,2010.06.15. 오전 10:18,중소형 시프트 인기 치솟아,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
469,2010.06.15. 오전 10:13,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 분양 ,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2010.06.15. 오전 10:06,서울약령시 세계 한방 메카로 시동,"[('서울약령시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('한방', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
471,2010.06.15. 오전 10:00,한경매물마당 송파 석촌역 역세권 상가주택 급매 17억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('17억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
472,2010.06.15. 오전 10:00,공항에서 노숙·고성방가·폭언하지 마세요,"[('공항에서', 'O'), (' ', 'O'), ('노숙·고성방가·폭언하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
473,2010.06.15. 오전 9:47,4대강 재검토 농경지 리모델링이 변수,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('농경지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
474,2010.06.15. 오전 9:34,LH 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
475,2010.06.15. 오전 9:31,금융硏 주택저당증권 활성화해야,"[('금융硏', 'O'), (' ', 'O'), ('주택저당증권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O')]"
476,2010.06.15. 오전 9:29,지분율 전쟁 파국 치닫은 재건축..건설사 입찰 거부로,"[('지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('파국', 'O'), (' ', 'O'), ('치닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('거부로', 'O')]"
477,2010.06.15. 오전 9:26,건설사 구조조정 이후 어떤 조치들 필요한가,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('조치들', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한가', 'O')]"
478,2010.06.15. 오전 9:26,잘나가는 단지내 상가 보면 투자성공 길 보인다,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('투자성공', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
479,2010.06.15. 오전 9:25,시프트 1순위 청약 첫날 최고 66대1..14일 오후5시 기준,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('66대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후5시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
480,2010.06.15. 오전 9:21,2010대한민국 조경박람회 개최,"[('2010', 'DATE'), ('대한민국 조경박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
481,2010.06.15. 오전 9:19,상반기 아파트 분양물량 늘고 분양가는 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
482,2010.06.15. 오전 9:16,종교청년협의회 호국을 위한 종교의 역할 세미나,"[('종교청년협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호국을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('종교의', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
483,2010.06.15. 오전 9:16,LH 제14회 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제14회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
484,2010.06.15. 오전 9:06,이성 구로구청장 당선자 “임기중 모든 불가능에 도전”,"[('이성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“임기중', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전”', 'O')]"
485,2010.06.15. 오전 9:03,3.3㎡ 최고가 아파트는 개포 주공3단지,"[('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('3단지', 'QUANTITY')]"
486,2010.06.15. 오전 8:52,송도·청라에 수익형부동산 분양 봇물,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
487,2010.06.15. 오전 8:21,울산 옥동 ‘대공원 한신 휴플러스’ 잔여가구 선착순 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대공원 한신 휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2010.06.15. 오전 8:18,최고가 아파트는 개포 주공3단지..동네는 압구정동,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION')]"
489,2010.06.15. 오전 8:10,신개념 도시형생활주택 개발 앞장 수목건축 서용식 대표,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O'), (' ', 'O'), ('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
490,2010.06.15. 오전 7:29,광역버스 신설 호재.. 시장반응은 무덤덤,"[('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('호재..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
491,2010.06.15. 오전 7:05,건설주택포럼 오늘 정기세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O')]"
492,2010.06.15. 오전 7:00,진흥기업 일산 백석동에 오피스텔 522실 분양,"[('진흥', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('522실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2010.06.15. 오전 7:00,건설주택포럼 정기세미나 15일 개최,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
494,2010.06.15. 오전 6:40,평균 분양가 상반기 3.3㎡당 1000만원대 붕괴,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
495,2010.06.15. 오전 6:35,인천경제자유구역 수익형 부동산 분양 한번 받아볼까,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
496,2010.06.15. 오전 12:01,감정평가업계 감정원 공단화 강도 높게 반발,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
497,2010.06.16. 오후 11:23,부동산대책 어떤 게 나올까 지방 아파트 분양 청약률 0% 공포,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
498,2010.06.16. 오후 11:20,美 자녀있는 무주택 쉼터 가구 증가,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
499,2010.06.16. 오후 10:33,정종환 국토 분양가 상한제 손댈 필요,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토 분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손댈', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
500,2010.06.16. 오후 10:07,2차 시프트 경쟁률 7 대 1,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7 대 1', 'QUANTITY')]"
501,2010.06.16. 오후 9:59,시프트 경쟁률 7대1..대형 일부 미달,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY'), ('..대형', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
502,2010.06.16. 오후 9:37,국토부 장관 “분양가 상한제 손 댈 필요있다”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('댈', 'O'), (' ', 'O'), ('필요있다”', 'O')]"
503,2010.06.16. 오후 9:11,상암2지구 등 2차 시프트 접수결과…경쟁률 7.1대 1,"[('상암2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('접수결과…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1대 1', 'QUANTITY')]"
504,2010.06.16. 오후 9:05,상암2지구 등 시프트 청약경쟁률 평균 7.1대 1,"[('상암2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1대 1', 'QUANTITY')]"
505,2010.06.16. 오후 8:50,시프트도 대형은 굴욕..1순위 일부 미달,"[('시프트', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
