,date,headline,keyword
0,2020.06.21. 오후 10:13,‘갭투자’ 돈줄 조이는 정부…전세 공급과 규제 사이 ‘갭’은 없나 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('‘갭투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('조이는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갭’은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
1,2020.06.21. 오후 10:11,“줄줄 새는 아파트 관리비 꼼짝마”…회계 투명한 ‘전자입찰’ 확산,"[('“줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마”…회계', 'O'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전자입찰’', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
2,2020.06.21. 오후 10:11,GS건설 컨소시엄 인천 ‘주안파크자이 더 플래티넘’ 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주안파크자이 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
3,2020.06.21. 오후 10:11,삼성물산 동대문 ‘래미안 엘리니티’  23일부터 1순위 청약,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 엘리니티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
4,2020.06.21. 오후 10:11,현대건설 주상복합 ‘힐스테이트 대전 더스카이’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 대전 더스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2020.06.21. 오후 10:10,총사업비 7조 역대 최대 규모 재개발…현대건설 ‘한남 3구역’ 따냈다,"[('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
6,2020.06.21. 오후 10:05,전세대출로 3억 넘는 아파트 사면 즉시 회수…빌라·연립·다세대 주택은 규제대상서 빠져,"[('전세대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('회수…빌라·연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제대상서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
7,2020.06.21. 오후 9:48,한남3구역에 깃발 꽂는 현대건설… ‘한남 디에이치’ 짓는다,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('깃발', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 디에이치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
9,2020.06.21. 오후 9:15,청약ㆍ매수xa0꿈도 못 꾸는데… 청년층 갭투자도 막혀 내집 마련 물거품,"[('청약ㆍ매수xa0꿈도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O')]"
10,2020.06.21. 오후 9:15,청약ㆍ매수xa0꿈도 못 꾸는데… 청년층 갭투자도 막혀 내집 마련 물거품,"[('청약ㆍ매수xa0꿈도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O')]"
11,2020.06.21. 오후 8:35,현대건설 7조 한남3구역 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
12,2020.06.21. 오후 8:30,한남3구역 시공사 선정 위한 총회 강행…현대건설 품으로,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
13,2020.06.21. 오후 8:08,한남3구역 어떻게 바뀌나…현대건설 “대한민국 대표 랜드마크 만들 것”,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
14,2020.06.21. 오후 8:03,단군 이래 최대 재개발 ‘한남3구역’ 현대건설 품으로,"[('단군', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
15,2020.06.21. 오후 8:01,사업비 7조 한남3구역 재개발 현대건설 품으로종합,"[('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로종합', 'O')]"
16,2020.06.21. 오후 7:59,현대건설 최대 재개발 한남3구역 품다종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품다종합', 'O')]"
17,2020.06.21. 오후 7:59,한남3 현대건설이 품었다 올해 3조3000억 수주 압도적 1위,"[('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
18,2020.06.21. 오후 7:55,현대건설 단군 이래 최대 재개발 한남3구역 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단군', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2020.06.21. 오후 7:55,‘한남대전’ 승리한 현대건설 도시정비사업 2년 연속 1위 ‘굳히기’,"[('‘', 'O'), ('한남대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('승리한', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘굳히기’', 'O')]"
20,2020.06.21. 오후 7:54,현대건설 역대 최대 규모 한남3 재개발 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
21,2020.06.21. 오후 7:52,현대건설 사업비 7조 재개발 대어 한남3구역 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
22,2020.06.21. 오후 7:48,현대건설 재개발 대어 ‘한남3구역’ 낚았다종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('낚았다종합', 'O')]"
23,2020.06.21. 오후 7:39,한남3구역 품은 현대건설 “최고 명품단지 ‘디에이치 한남’ 될 것”,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“최고', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
24,2020.06.21. 오후 7:38,현대건설 한남3구역 시공사 선정…역대 최대 재개발 사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
25,2020.06.21. 오후 7:38,현대건설  총사업비 7조 역대 최대 한남 3 재개발 사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 3 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2020.06.21. 오후 7:36,현대건설 서울 최대 재개발 한남3 수주… 한강변 정비사업 싹쓸이종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('싹쓸이종합', 'O')]"
27,2020.06.21. 오후 7:36,현대건설 사업비 7조 한남3구역 시공사 선정상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정상보', 'O')]"
28,2020.06.21. 오후 7:36,현대건설 7兆 한남 3구역 재개발 따냈다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
29,2020.06.21. 오후 7:35,현대건설 대림·GS 제치고 7조원 한남3구역 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
30,2020.06.21. 오후 7:34,현대건설 한남3구역 품었다…강북 랜드마크 디에이치 한남,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품었다…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 한남', 'ARTIFACT')]"
31,2020.06.21. 오후 7:31,현대건설 사업비 7조 한남3구역 재개발 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
32,2020.06.21. 오후 7:31,총사업비 7조원 한남3구역 현대건설의 품으로,"[('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
33,2020.06.21. 오후 7:31,총 사업비만 7조원 ‘한남3구역’ 현대건설이 품었다,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비만', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
34,2020.06.21. 오후 7:25,현대건설 역대 최대 재개발 한남3구역 시공사로 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
35,2020.06.21. 오후 7:24,한남3구역 현대건설 품에…‘한남 디에이치’로 변신한다종합,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품에…‘', 'O'), ('한남 디에이치', 'ORGANIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다종합', 'O')]"
36,2020.06.21. 오후 7:23,단군이래 최대 재개발 한남3구역 현대건설이 품었다종합,"[('단군', 'PERSON'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다종합', 'O')]"
37,2020.06.21. 오후 7:23,2조 쩐의 전쟁 한남3구역 최종 승자는 현대건설,"[('2조 쩐', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
38,2020.06.21. 오후 7:19,현대건설 접전 끝에 한남3구역 수주… ‘디에이치 한남’ 시공상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('접전', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치 한남', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공상보', 'O')]"
39,2020.06.21. 오후 7:18,현대건설 재개발 최대어 한남3구역 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
40,2020.06.21. 오후 7:11,개표 진행중인 한남 3구역 임시총회,"[('개표', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중인', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O')]"
41,2020.06.21. 오후 7:11,한남3구역 시공사 선정 총회 결선 투표 돌입,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('결선', 'O'), (' ', 'O'), ('투표', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
42,2020.06.21. 오후 7:11,한남3구역 시공권 어디로,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
43,2020.06.21. 오후 7:09,르포 어렵게 구한 전세 쫓겨날까 겁나요… 거주 불안 호소한 세입자,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵게', 'O'), (' ', 'O'), ('구한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨날까', 'O'), (' ', 'O'), ('겁나요…', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('호소한', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
44,2020.06.21. 오후 7:09,대책 발표하자마자 2억뛴 잠실아파트,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('2억뛴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O')]"
45,2020.06.21. 오후 7:09,예견된 일… 투기과열지구 지정에도 수원 주택시장 덤덤,"[('예견된', 'O'), (' ', 'O'), ('일…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('덤덤', 'O')]"
46,2020.06.21. 오후 7:09,포스코건설 인천지역 선별진료소에 화분 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선별진료소에', 'O'), (' ', 'O'), ('화분', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
47,2020.06.21. 오후 7:09,현대건설 광플라즈마 환기시스템 특허등록,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광플라즈마 환기시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특허등록', 'O')]"
48,2020.06.21. 오후 7:09,창원월영 마린애시앙 최대 3680만원 할인분양,"[('창원월영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마린애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3680만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
49,2020.06.21. 오후 7:09,e편한세상 시티 부평역… 구도심 유일 대단지 예비청약자 북적,"[('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
50,2020.06.21. 오후 7:08,현대건설 7조 규모 한남3구역 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
51,2020.06.21. 오후 7:06,속보 현대건설 1409표 획득… 대림·GS꺾고 한남3구역 재개발 수주,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1409표', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득…', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('꺾고', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
52,2020.06.21. 오후 7:05,속보현대건설 한남3구역 재개발 수주,"[('속보현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
53,2020.06.21. 오후 7:01,한남3구역 재개발 시공사에 현대건설 확정1보,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
54,2020.06.21. 오후 7:00,속보현대건설 사업비 7조 한남3구역 시공사로 선정,"[('속보현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
55,2020.06.21. 오후 6:59,속보 현대건설 한남3구역 재개발 수주,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2020.06.21. 오후 6:58,속보현대건설 한남3구역 시공사 선정,"[('속보현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
57,2020.06.21. 오후 6:56,‘6·17 대책’ 논란에도···김상조 “더 센 정책 내놓겠다”,"[('‘', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에도···', 'O'), ('김상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('센', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓겠다”', 'O')]"
58,2020.06.21. 오후 6:55,속보 총사업비 7조원…한남3구역 시공사에 현대건설,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
59,2020.06.21. 오후 6:33,수성구 범4 경남타운 재건축 포스코건설 선정,"[('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경남타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
60,2020.06.21. 오후 6:29,‘헛점투성이 6·17대책’…일부 손질한다,"[('‘헛점투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17대책', 'EVENT'), ('’…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('손질한다', 'O')]"
61,2020.06.21. 오후 6:26,속보 한남3구역 시공업체 선정 결선투표 돌입… 현대건설 VS 대림산업,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('결선투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
62,2020.06.21. 오후 6:26,한남3구역재개발 현대건설 vs 대림산업 결선투표…GS건설 탈락,"[('한남3구역', 'QUANTITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결선투표', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
63,2020.06.21. 오후 6:25,집합금지 명령에도 한남3구역 총회 2700명 몰려...현대건설 시공사 선정,"[('집합금지', 'O'), (' ', 'O'), ('명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('2700명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려...', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
64,2020.06.21. 오후 6:25,집합금지 명령에도 한남3구역 총회 2700명 몰려...현대건설 시공사 선정,"[('집합금지', 'O'), (' ', 'O'), ('명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('2700명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려...', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
65,2020.06.21. 오후 6:25,집합금지 명령에도 한남3구역 총회 2700명 몰려...현대건설 시공사 선정,"[('집합금지', 'O'), (' ', 'O'), ('명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('2700명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려...', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
66,2020.06.21. 오후 6:20,속보한남3구역 시공사 선정 1차서 결론 못내…현대건설 vs 대림산업,"[('속보', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('못내…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
67,2020.06.21. 오후 6:15,르포 코로나19 이긴 한남3 재개발 열기…2700여명 운집,"[('르포 코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이긴', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('2700여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
68,2020.06.21. 오후 6:08,갭투자 막히고 임대차 3법 초읽기… 전세시장 폭풍전야,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('막히고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초읽기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍전야', 'O')]"
69,2020.06.21. 오후 6:06,한성희 사장 코로나 의료진에 화훼 전달,"[('한성희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료진에', 'O'), (' ', 'O'), ('화훼', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
70,2020.06.21. 오후 6:01,부동산대책 또 땜질…靑 나흘만에 보완,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질…', 'O'), ('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O')]"
71,2020.06.21. 오후 6:01,무주택 서민들 전세 규제 서럽다 아우성 큰데…문제될 것 없다는 국토부종합,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('서럽다', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O'), (' ', 'O'), ('큰데…문제될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('종합', 'O')]"
73,2020.06.21. 오후 5:56,불만 쏟아지자 실수요자 구제나서…재건축 2년거주 예외둘듯,"[('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지자', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제나서…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('예외둘듯', 'O')]"
74,2020.06.21. 오후 5:46,한남3구역 조합 집합금지 명령 뚫고 총회 강행,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('집합금지', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
75,2020.06.21. 오후 5:46,‘사업비 7조’ 한남3구역 시공사 선정 총회 북새통… 시공권 누구에게,"[('‘사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('누구에게', 'O')]"
76,2020.06.21. 오후 5:41,하루아침에 분양자격 뺏길판… 재건축 임대사업자 날벼락 혼돈의 부동산시장,"[('하루', 'DATE'), ('아침에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자격', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏길판…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
77,2020.06.21. 오후 5:39,찰칵 부동산 한남3구역 시공사 선정 총회장 보니,"[('찰칵', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
78,2020.06.21. 오후 5:39,공공건축·도시재생 통한 고품격 생활환경 조성에 앞장 데스크가 만난 사람,"[('공공건축·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O'), (' ', 'O'), ('데스크가', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O')]"
79,2020.06.21. 오후 5:33,분양캘린더전국 1만1125가구···규제 피한 막차 물량들 쏟아진다,"[('분양캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1125가구', 'QUANTITY'), ('···규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('물량들', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
80,2020.06.21. 오후 5:33,‘7조’ 걸린 한남3구역 재개발…집합금지 명령에도 총회 강행에 ‘북새통’,"[('‘', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발…집합금지', 'O'), (' ', 'O'), ('명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
81,2020.06.21. 오후 5:31,갭투자 원정대가 휩쓴 충북...5월 주택거래 127%↑,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원정대가', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('127%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
82,2020.06.21. 오후 5:31,잠실 리센츠 2억 껑충 ...토지거래허가 규제前 사자,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('...토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제前', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
83,2020.06.21. 오후 5:30,한남 역대급 재개발…5816가구 대단지로,"[('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('5816가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O')]"
84,2020.06.21. 오후 5:30,전세 낀 물건 사겠다…잠실·대치 전화 북새통,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·대치', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
85,2020.06.21. 오후 5:30,규제피해 막차타자…인천·청주 후끈,"[('규제피해', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
86,2020.06.21. 오후 5:29,매경 실전 공매 투자자 모집,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
87,2020.06.21. 오후 5:29,‘6·17 대책’ 논란 더 거세지는 데···취임 3주년 맞는 김현미 장관,"[('‘', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('거세지는', 'O'), (' ', 'O'), ('데···취임', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
88,2020.06.21. 오후 5:26,3억넘는 전세대출 갭투자 제한 아파트만 대상...다세대·빌라 제외,"[('3억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('대상...다세대·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
89,2020.06.21. 오후 5:24,전세대출 회수 불만 쏟아지자…정부 예외조항 등 보완책 내놓겠다,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지자…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예외조항', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓겠다', 'O')]"
90,2020.06.21. 오후 5:23,단독 요금 싼편 아닌데...GTXA 정기권 할인 없다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('싼편', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데...', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정기권', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
91,2020.06.21. 오후 5:13,부평 SK VIEW 해모로 유튜브 조회수 17만 돌파,"[('부평 SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조회수', 'O'), (' ', 'O'), ('17만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
92,2020.06.21. 오후 5:13,포스코건설 의료진에 화훼로 감사인사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료진에', 'O'), (' ', 'O'), ('화훼로', 'O'), (' ', 'O'), ('감사인사', 'O')]"
93,2020.06.21. 오후 5:13,덕계역 금강펜테리움 센트럴파크 모델하우스 오픈,"[('덕계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
94,2020.06.21. 오후 5:13,VR·시뮬레이터 등 첨단기술 포진한 국립항공박물관,"[('VR', 'TERM'), ('·', 'O'), ('시뮬레이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('포진한', 'O'), (' ', 'O'), ('국립항공박물관', 'ARTIFACT')]"
95,2020.06.21. 오후 5:13,6·17 이후 외지인 발길 뚝 “뒷북 규제에 돈 벌 사람 이미 다 벌어” 현장르포,"[('6·17 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('“뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어”', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
96,2020.06.21. 오후 5:02,밀어내기식 분양 1만5천가구…달구벌 분양대전 승자는,"[('밀어내기식', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('달구벌 분양대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
97,2020.06.21. 오후 4:58,무주택자들 전세 규제 서럽다 아우성치자…집주인만 돌아오면 문제없다는 국토부,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('서럽다', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성치자…', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아오면', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
99,2020.06.21. 오후 4:55,7월 분양대전 키워드는 역세권 공통점 안은 동서대전,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공통점', 'O'), (' ', 'O'), ('안은', 'O'), (' ', 'O'), ('동서대전', 'LOCATION')]"
100,2020.06.21. 오후 4:53,아파트 뺨치는 경쟁률…오피스텔도 풍선효과,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률…오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
101,2020.06.21. 오후 4:48,래미안 엘리니티 힐스테이트 송도 3차 등 1만 가구 청약,"[('래미안 엘리니티 힐스테이트 송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
102,2020.06.21. 오후 4:48,정승호 더캡슐 대표 숙박시장에 1인 맞춤형 공간으로 새 가치 창출,"[('정승호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('더캡슐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('숙박시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
103,2020.06.21. 오후 4:46,핀셋 말고 망치…미분양 우려지역도 때린 6·17대책에 반발 확산,"[('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('망치…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('때린', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
104,2020.06.21. 오후 4:46,취임 3주년 맞는 김현미 장관 집값과의 전쟁에서 승리할까,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁에서', 'O'), (' ', 'O'), ('승리할까', 'O')]"
105,2020.06.21. 오후 4:46,지난달 전국 주택 거래 13.5%↑…절세용 매물 거래 늘어난 영향,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5%', 'QUANTITY'), ('↑…절세용', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
106,2020.06.21. 오후 4:13,김수현 꿈 꺾였다 임대사업자 옥죄기로 방향전환,"[('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥죄기로', 'O'), (' ', 'O'), ('방향전환', 'O')]"
107,2020.06.21. 오후 4:11,니들이 김포·파주 아파트값을 알아…6·17 대책 거센 후폭풍,"[('니들이', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값을', 'O'), (' ', 'O'), ('알아…', 'O'), ('6·17 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
108,2020.06.21. 오후 4:11,대우건설 ‘세운 푸르지오 헤리시티’ 잔여가구 선착순 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세운 푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
109,2020.06.21. 오후 4:08,시공사 총회 강행한 한남3 현대건설 우세 속 대림과 2파전,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행한', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
110,2020.06.21. 오후 4:01,포스코건설 대구 수성구 경남타운 수주…1480억 규모,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1480억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
111,2020.06.21. 오후 4:00,보도자료 조회수만 12만 돌파한 6·17 대책…계속되는 논란,"[('보도자료', 'O'), (' ', 'O'), ('조회수만', 'O'), (' ', 'O'), ('12만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파한', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책…계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
112,2020.06.21. 오후 3:54,어제 미분양관리지역이 오늘은 규제지역… 실수요자 분통,"[('어제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
113,2020.06.21. 오후 3:54,갭투자 봉쇄 앞둔 강남권 부동산 시장,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
114,2020.06.21. 오후 3:54,6·17 부동산 대책 발효 앞둔 강남권 부동산,"[('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발효', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
115,2020.06.21. 오후 3:54,토지거래허가구역 지정 앞둔 강남권 부동산,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
116,2020.06.21. 오후 3:53,토지거래허가구역 지정 앞두고 급매 늘어,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
117,2020.06.21. 오후 3:53,6·17 부동산 대책 앞둔 강남권 부동산 시장,"[('6·17 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
118,2020.06.21. 오후 3:53,갭투자 원천 봉쇄 앞둔 강남권 부동산 시장,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
119,2020.06.21. 오후 3:53,토지거래허가구역으로 지정된 서울 강남권,"[('토지거래허가구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION')]"
120,2020.06.21. 오후 3:53,갭투자 규제 앞두고 급매물 늘어나,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
121,2020.06.21. 오후 3:53,갭투자 규제 앞둔 강남권 부동산 시장,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
122,2020.06.21. 오후 3:53,강남권에서 갭투자 어려워지네요,"[('강남권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워지네요', 'O')]"
123,2020.06.21. 오후 3:49,공사비만 2조 한남3구역 집합금지 명령에도 총회 시작,"[('공사비만', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집합금지', 'O'), (' ', 'O'), ('명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
124,2020.06.21. 오후 3:47,길게 줄지어 입장하는 한남3구역 조합원들,"[('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지어', 'O'), (' ', 'O'), ('입장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
125,2020.06.21. 오후 3:47,모십니다 25일 강남 유망 소형주택 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
126,2020.06.21. 오후 3:36,집합금지 명령에도 예정대로 총회 연 한남3구역,"[('집합금지', 'O'), (' ', 'O'), ('명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY')]"
127,2020.06.21. 오후 3:35,3년 만에 상승맛 보나 했더니···6·17 대책에 찬물 끼얹어진 일산서구,"[('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승맛', 'O'), (' ', 'O'), ('보나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니···', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('끼얹어진', 'O'), (' ', 'O'), ('일산서구', 'LOCATION')]"
128,2020.06.21. 오후 3:34,김상조 부동산대책 소진 안했다…모든 수단 동원할 것,"[('김상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다…모든', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('동원할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
129,2020.06.21. 오후 3:28,규제지역 된 수도권…서울 분양시장 쏠림 지속,"[('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
130,2020.06.21. 오후 3:27,단일 주택형 설계가 뜬다,"[('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
131,2020.06.21. 오후 3:26,모십니다 내달부터 부동산투자학과 입문과정,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자학과', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O')]"
132,2020.06.21. 오후 3:25,총사업비 7조원 역대 최대 재개발 한남3구역 시공권 어디로,"[('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
133,2020.06.21. 오후 3:22,한남3구역조합 시공사 선정 총회 강행,"[('한남3구역조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
134,2020.06.21. 오후 3:19,시공자 선정 총회 입장하는 한남3구역 조합원들,"[('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('입장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
135,2020.06.21. 오후 3:16,길게 줄지어 선 한남3구역 조합원들,"[('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지어', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
136,2020.06.21. 오후 3:15,길게 줄지어 선 한남3구역 조합원들,"[('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지어', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
137,2020.06.21. 오후 3:15,2억으로 축소된 전세대출 한도…5억 사적보증도 인하되나종합,"[('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소된', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도…', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사적보증도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하되나종합', 'O')]"
138,2020.06.21. 오후 3:13,한남3구역 집합금지명령 불구 총회 강행,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집합금지명령', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
139,2020.06.21. 오후 3:13,한남3구역 조합 시공자 선정을 위한 임시총회 강행,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
140,2020.06.21. 오후 3:11,혼돈의 부동산 시장인천 분양 끝냈지만 LTV 한도 놓고 설왕설래,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('끝냈지만', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('설왕설래', 'O')]"
141,2020.06.21. 오후 3:07,포스코건설 코로나 의료진에 화훼로 감사 나눠,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료진에', 'O'), (' ', 'O'), ('화훼로', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
142,2020.06.21. 오후 3:04,한남3구역 시공사 선정 총회 입장하는 조합원들,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('입장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
143,2020.06.21. 오후 3:04,집합금지명령에도 한남3구역 시공사 선정 강행,"[('집합금지명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
144,2020.06.21. 오후 3:04,한남3구역 재개발 조합 집합금지명령에도 대규모 총회 강행,"[('한남3구역 재개발 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집합금지명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
145,2020.06.21. 오후 3:04,한남3구역 시공사선정…구청 “참석자 과태료 300만원”,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사선정…구청', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('참석자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
146,2020.06.21. 오후 3:03,진행상황 지켜보는 강남구청 관계자들,"[('진행상황', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
147,2020.06.21. 오후 3:03,김포 올랐다고 기사 쓰지 마세요…타깃될까 선 긋는 주민들,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올랐다고', 'O'), (' ', 'O'), ('기사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요…타깃될까', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('긋는', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
148,2020.06.21. 오후 3:02,시공자 선정 총회장 찾은 구청 관계자들,"[('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('구청', 'O'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
149,2020.06.21. 오후 3:02,지난달 수도권 주택 매매량 지난해보다 50% 늘어난 까닭,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
150,2020.06.21. 오후 3:01,한남3구역 시공사선정 총회 강행…구청 “참석자 과태료 300만원”,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행…구청', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('참석자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
151,2020.06.21. 오후 2:55,한남3구역 시공사선정총회 시작…코로나 거리두기 ‘느슨’,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사선정', 'EVENT'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('코로나', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거리두기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘느슨’', 'O')]"
152,2020.06.21. 오후 2:51,집합금지명령에도 한남3구역 시공사 선정 강행,"[('집합금지명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
153,2020.06.21. 오후 2:50,포스코건설 코로나 의료진·공무원에 감사 화분 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료진·', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('화분', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
154,2020.06.21. 오후 2:50,한남3구역 시공사 선정 총회 강행,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
155,2020.06.21. 오후 2:47,길게 줄지어 입장하는 한남3구역 조합원들,"[('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지어', 'O'), (' ', 'O'), ('입장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
156,2020.06.21. 오후 2:46,한남3구역 조합 예정대로 총회 진행,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
157,2020.06.21. 오후 2:46,한남3구역 재개발 조합 집합금지명령에도 대규모 총회 강행,"[('한남3구역 재개발 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집합금지명령에도', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
158,2020.06.21. 오후 2:45,포스코건설 한성희 사장 코로나19 의료진에 감사의 화분 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한성희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료진에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사의', 'O'), (' ', 'O'), ('화분', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
159,2020.06.21. 오후 2:36,SK건설 부평 SK VIEW 해모로 유튜브 조회수 17만 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조회수', 'O'), (' ', 'O'), ('17만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
160,2020.06.21. 오후 2:34,성호건의 전지적 토지관점코로나가 토지 거래 및 전원주택 시장에 미친 영향,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관점코로나', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
161,2020.06.21. 오후 2:34,다음달부터 태극 문양 담긴 ‘반사필름식’ 번호판 도입,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('태극', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문양', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반사필름식’', 'O'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
162,2020.06.21. 오후 2:27,도시철도 타면 5분 만에 부산…반값 분양가 사송,"[('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('5분 만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('사송', 'O')]"
163,2020.06.21. 오후 2:13,규제 제외된 김포·파주 풍선효과…아파트 매물 싹쓸이,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('제외된', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍선효과…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
164,2020.06.21. 오후 2:01,높아만가는 청약가점 꽉 막힌 대출에 떠오른 오피스텔 열풍으로,"[('높아만가는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍으로', 'O')]"
165,2020.06.21. 오후 1:46,2년 만에 9억→17억 서울 신축 불패 입증한 이곳,"[('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('입증한', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O')]"
166,2020.06.21. 오후 1:45,이상현의 모하탐방 트리플 역세권 브랜드 오피스텔 ‘e편한세상 시티 부평역’,"[('이상현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모하', 'LOCATION'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 부평역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
167,2020.06.21. 오후 1:36,예견된 일 집값만 더 오를 것…투기과열지구 지정에도 수도권 주택 시장 덤덤,"[('예견된', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것…투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('덤덤', 'O')]"
168,2020.06.21. 오후 1:31,포스코건설 플라워버킷챌린지 참여···코로나19 조기 극복 바라,"[('포스코건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('플라워버킷챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여···', 'O'), ('코로나19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('바라', 'O')]"
169,2020.06.21. 오후 1:28,포스코건설 화훼농가 돕기 릴레이 캠페인 참여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화훼농가', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
170,2020.06.21. 오후 1:27,6·17대책 아슬아슬 피한 인천·청주 청약 눈길,"[('6·17대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아슬아슬', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
171,2020.06.21. 오후 1:23,6월 마지막주 전국서 1만여가구 분양…6·17대책 눈치볼까,"[('6월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('6·17대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('눈치볼까', 'O')]"
172,2020.06.21. 오후 1:06,현장르포 썰렁한 대전 부동산...이제와서 규제 늦었다,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산...이제와서', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('늦었다', 'O')]"
173,2020.06.21. 오후 1:00,김현미 20번의 부동산 대책 실패에도…역대 최장수 국토 장관 타이틀 거머쥐나종합,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('20번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패에도…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장수', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('타이틀', 'O'), (' ', 'O'), ('거머쥐나종합', 'O')]"
174,2020.06.21. 오후 12:36,KCC건설 서광교 파크 스위첸 전 타입 1순위 청약 마감…평균 34대 1,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서광교 파크 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('34대 1', 'QUANTITY')]"
175,2020.06.21. 오후 12:36,변창흠 LH 사장 스마트시티 기술 코로나 위기 해법될 수 있어,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나 위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해법될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
176,2020.06.21. 오후 12:36,국토부 변화 필요한 국토교통 정책 찾습니다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
177,2020.06.21. 오후 12:36,거래량 폭발한 상반기 주택시장…6·17 대책 찬물 부을까,"[('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발한', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), ('6·17 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('부을까', 'O')]"
178,2020.06.21. 오후 12:36,서울 원룸 전세 1년새 15%↑…평균 1.4억원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↑…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4억원', 'QUANTITY')]"
179,2020.06.21. 오후 12:31,체험이 대세...VR·시뮬레이터 첨단 기술 포진한 국립항공박물관,"[('체험이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세...', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('·', 'O'), ('시뮬레이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('포진한', 'O'), (' ', 'O'), ('국립항공박물관', 'ARTIFACT')]"
180,2020.06.21. 오후 12:20,사업비 7조원 시공권 거머쥘 건설사는…현대·대림·GS 경쟁,"[('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('거머쥘', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
181,2020.06.21. 오후 12:20,김포·파주로 달려간 갭투자자들…아파트 매물 싹쓸이,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('달려간', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자자', 'CIVILIZATION'), ('들…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
182,2020.06.21. 오후 12:01,6월 4주 분양동향 고강도 부동산 대책에도 활기…1만여가구 청약,"[('6월 4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
183,2020.06.21. 오후 12:00,6·17 대책 청약 열기 잠재울까.전국 1.2만 가구 분양,"[('6·17 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재울까.', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2020.06.21. 오전 11:57,서울 선유도역에 반려동물 가구 전용 오피스텔 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선유도역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반려동물', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
185,2020.06.21. 오전 11:46,지난달 주택매매 전년比 46% 늘었다…경기·인천서 ‘껑충’,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
186,2020.06.21. 오전 11:40,전세대출 아파트 갭투자 막혔지만…‘열외’ 다주택·빌라 새 투자처,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔지만…‘열외’', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
187,2020.06.21. 오전 11:38,5월 주택 매매거래량 8만3494건… 전월 대비 13.5%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3494건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
188,2020.06.21. 오전 11:35,갭 투자 몰린 충북 5월 거래 작년보다 2배 이상 늘었다,"[('갭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
189,2020.06.21. 오전 11:24,LH 22일부터 유튜브로 문화강좌…코로나19에 오프라인 교육 취소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화강좌…', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
190,2020.06.21. 오전 11:23,22번의 대책 그리고 취임 3주년 맞은 김현미 국토부 장관,"[('22번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
191,2020.06.21. 오전 11:21,국립항공박물관 가보니…역사·산업 ‘한 눈에’ 체험은 ‘덤’,"[('국립항공박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니…역사·산업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에’', 'O'), (' ', 'O'), ('체험은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덤’', 'O')]"
192,2020.06.21. 오전 11:20,강북 재개발 최대어 한남3구역 시공사 선정 총회 예정대로 21일 진행,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
193,2020.06.21. 오전 11:18,미래주택 잡고 지금주택 놓쳤다..김현미 3년 성적표,"[('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('지금주택', 'O'), (' ', 'O'), ('놓쳤다..', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
194,2020.06.21. 오전 11:15,LH 중남미 12개국 장·차관들과 Ontact 화상 포럼 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장·차관', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('Ontact', 'O'), (' ', 'O'), ('화상', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2020.06.21. 오전 11:06,HUG 전세대출 한도는 2억으로 줄었는데…서울보증은 5억,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도는', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데…', 'O'), ('서울보증', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
196,2020.06.21. 오전 11:02,남의 땅에 도로 내고 건물 지은 서울시… 6억4000만원 변상금 내야,"[('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변상금', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
197,2020.06.21. 오전 11:02,지난달 주택 매매↑…집값 탄력 정부 규제 누가 더 힘 쓸까,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매↑…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸까', 'O')]"
198,2020.06.21. 오전 11:02,5월 주택 매매거래량 8.3만건…작년보다 46% 늘었다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
199,2020.06.21. 오전 11:01,오는 22일부터 국토교통분야 적극행정 아이디어 공모,"[('오는 22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('적극행정', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
200,2020.06.21. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
201,2020.06.21. 오전 11:00,국토부 “국토교통 분야 적극행정 아이디어 공모”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('적극행정', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모”', 'O')]"
202,2020.06.21. 오전 11:00,경기 61%↑·인천 56%↑…지난달 주택매매 급증,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), ('↑·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
203,2020.06.21. 오전 11:00,국토부 국토분야 적극행정 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토분야', 'O'), (' ', 'O'), ('적극행정', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
204,2020.06.21. 오전 11:00,갭투자 원정대 휩쓴 곳…5월 충북 주택거래 127%↑,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원정대', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('127%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
205,2020.06.21. 오전 11:00,7월부터 태극문양 반사필름 車번호판 도입,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('태극', 'TERM'), ('문양', 'O'), (' ', 'O'), ('반사필름', 'O'), (' ', 'O'), ('車번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
206,2020.06.21. 오전 11:00,국토부 적극행정 필요한 국토교통 아이디어 대국민 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적극행정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
207,2020.06.21. 오전 11:00,LH 중남미 12개국에 도시개발 노하우 전파…화상포럼 가져,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전파…화상포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
208,2020.06.21. 오전 11:00,5월 주택매매 거래량 전월보다 13.5% 증가…절세용 매물 영향,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…절세용', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
209,2020.06.21. 오전 11:00,車번호판 야간에 더 잘 보이는 반사필름식 추가 도입,"[('車번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('반사필름식', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
210,2020.06.21. 오전 11:00,깜깜한 밤에도 잘 보이는 자동차 번호판 7월 나온다,"[('깜깜한', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
211,2020.06.21. 오전 11:00,코로나19에 미뤄왔던 이사 수요 폭발 5월 주택 거래량 5년 평균 웃돌아,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄왔던', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
212,2020.06.21. 오전 11:00,LH 토지주택박물관 온라인 문화재 강좌 ‘역사공감 이야기’ 개설,"[('LH 토지주택박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역사공감', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
213,2020.06.21. 오전 11:00,LH 중남미 10여개국과 ‘도시개발 지식교류’ 화상포럼 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10여개국', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지식교류’', 'O'), (' ', 'O'), ('화상포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
214,2020.06.21. 오전 11:00,태극문양·KOR 들어간 새 자동차 번호판 다음달 도입,"[('태극', 'TERM'), ('문양·KOR', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
215,2020.06.21. 오전 10:53,6월 마지막주 전국 1만1000여가구 공급,"[('6월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2020.06.21. 오전 10:45,한성희 포스코건설 사장 의료진·공무원에 화분 전달,"[('한성희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의료진·', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화분', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
217,2020.06.21. 오전 10:45,총사업비 7조원 역대 최대 재개발 한남3구역 시공권 어디로,"[('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
218,2020.06.21. 오전 10:44,최소 2000명 운집..한남3구역 오늘 코엑스서 시공사 선정,"[('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집..', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
219,2020.06.21. 오전 10:30,과태료 300만원 안 무섭다…지자체 초강수에도 갈 길 가겠다는 한남3구역,"[('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭다…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수에도', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('가겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY')]"
220,2020.06.21. 오전 10:22,삼성 갤럭시 A 어썸 캠페인 영국 DAD 광고제 수상,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤럭시 A 어썸 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('DAD 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
221,2020.06.21. 오전 10:22,삼성 갤럭시 A 어썸 캠페인 영국 DAD 광고제 수상,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤럭시 A 어썸 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('DAD 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
222,2020.06.21. 오전 10:22,삼성 갤럭시 A 어썸 캠페인 영국 DAD 광고제 수상,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤럭시 A 어썸 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('DAD 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
223,2020.06.21. 오전 10:22,삼성 갤럭시 A 어썸 캠페인 영국 DAD 광고제 수상,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤럭시 A 어썸 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('DAD 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
224,2020.06.21. 오전 10:18,202억뷰 조회 갤럭시 A 마케팅 캠페인 영국 DAD 광고제 수상,"[('202억뷰', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조회', 'O'), (' ', 'O'), ('갤럭시 A', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('DAD 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
225,2020.06.21. 오전 10:09,HUG ‘무주택 국가유공자’ 주거안정 돕는다…주택임차자금 6억원 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다…주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
226,2020.06.21. 오전 10:00,한남3구역 오늘 시공사선정…구청 “참석자 과태료 300만원”,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사선정…구청', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('참석자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
227,2020.06.21. 오전 10:00,연립주택·빌라 3억 넘어도 전세대출 가능…아파트만 제한받아,"[('연립주택·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('제한받아', 'O')]"
228,2020.06.21. 오전 10:00,포스코건설 한성희 사장 코로나19 의료진에 화분 선물,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한성희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료진에', 'O'), (' ', 'O'), ('화분', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
229,2020.06.21. 오전 9:54,잠실 아파트 내놓자마자 2시간만에 팔렸다,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
230,2020.06.21. 오전 9:49,찰칵부동산4호선 연장 진접선 수혜 진접지구가보니,"[('찰칵부동산', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('진접선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), ('가보니', 'O')]"
231,2020.06.21. 오전 9:38,HUG 규제 적용된 경기도·인천·대전 등 ‘고분양가 관리지역’ 추가 지정,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
232,2020.06.21. 오전 9:34,부영주택 ‘창원 월영 마린애시앙’ 1000세대 한정 최대 3680만원 할인,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월영 마린애시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3680만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
233,2020.06.21. 오전 9:31,취임 3주년 김현미 국토부 장관…투기와의 전쟁 유종의 미 거둘까,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('…투기와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('유종의', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거둘까', 'O')]"
234,2020.06.21. 오전 9:30,울산대 국내 최초 환경 감응형 건축 외장재 개발,"[('울산대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('감응형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('외장재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
235,2020.06.21. 오전 9:16,현대건설 ‘바이러스 및 유해물질 제거기술’ 실내 환기시스템에 도입한다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유해물질', 'O'), (' ', 'O'), ('제거기술’', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('환기시스템에', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
236,2020.06.21. 오전 9:05,주거형 오피스텔  힐스테이트 청량리역 22일 정당계약 시작,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 청량리역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
237,2020.06.21. 오전 9:02,HDC현대산업개발·GS건설 수원 센트럴 아이파크 자이 사이버 견본주택 오픈,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
238,2020.06.21. 오전 9:02,실탄 확보 해야 산다…유동성 확보 나선 유통업계,"[('실탄', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('유통업계', 'O')]"
239,2020.06.21. 오전 9:01,공무원과 서민 중 누가 투기꾼이냐···거세지는 ‘6·17 대책’ 후폭풍,"[('공무원', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('이냐···거세지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6·17 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
240,2020.06.21. 오전 9:01,르포 “재건축 묻던 전화가 하루만에 규제 묻는 전화로”… 닷새만에 표정 굳은 목동,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('묻던', 'O'), (' ', 'O'), ('전화가', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묻는', 'O'), (' ', 'O'), ('전화로”…', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('표정', 'O'), (' ', 'O'), ('굳은', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION')]"
241,2020.06.21. 오전 9:01,호반건설 비규제 지역인 충남 당진서 호반써밋 시그니처 7월 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('호반써밋 시그니처', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2020.06.21. 오전 9:01,전국 만 19세 이상 누구나 가능 … ‘해운대 중동 스위첸’ 청약에 쏠리는 관심,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('만 19세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 중동 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
243,2020.06.21. 오전 8:44,아파트 돋보기아파트 근로자 대국민 호소 이유는②,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는②', 'O')]"
244,2020.06.21. 오전 8:43,하루아침에 부동산 투기꾼이 되었습니다…40대 가장의 눈물,"[('하루아침', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('되었습니다…', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
245,2020.06.21. 오전 8:40,우리땅 아니었네 남의 땅에 도로 내고 건물 지은 서울시,"[('우리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('아니었네', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY')]"
246,2020.06.21. 오전 8:38,주택·빌라 거주자 숨통...3억원 넘어도 전세대출 가능,"[('주택·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숨통...', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
247,2020.06.21. 오전 7:15,복합단지 내 오피스텔의 이유 있는 마감 행진,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
248,2020.06.21. 오전 6:07,2억으로 축소된 전세대출 한도…사적 보증은 여전히 5억,"[('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소된', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도…사적', 'O'), (' ', 'O'), ('보증은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
249,2020.06.21. 오전 6:07,3억넘는 아파트 전세대출 갭투자 제한…주택·빌라는 대출가능,"[('3억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…주택·빌라는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출가능', 'O')]"
250,2020.06.21. 오전 6:00,청약통장 필요없고 소형 아파트 대체 가능한 ‘아파텔’ 청약 집중,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
251,2020.06.21. 오전 6:00,6·17 대책 불똥 튄 서울 전세시장…전세값 상승으로 옮아붙나,"[('6·17 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튄', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장…전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮아붙나', 'O')]"
252,2020.06.21. 오전 6:00,세쓸통서울 집값 고공행진의 비밀 통계는 알고 있다,"[('세쓸통서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O'), (' ', 'O'), ('통계는', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
253,2020.06.21. 오전 4:28,김용일의 부동산톡부동산 이중매매·이중저당·교환계약 위반시 배임죄 성립 여부,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이중매매·이중저당·교환계약', 'O'), (' ', 'O'), ('위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('배임죄', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성립', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O')]"
254,2020.06.22. 오후 11:41,미 5월 기존주택 거래 9.7% 급감…9년반 만에 최저수준,"[('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('9년반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저수준', 'O')]"
255,2020.06.22. 오후 9:47,‘6·17 부동산 대책’ 일주일도 안 돼 ‘규제 완화’ 내비친 정부,"[('‘', 'O'), ('6·17 부동산 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('내비친', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
256,2020.06.22. 오후 9:47,신축 아파트 하자 보수 내년부터 입주일 전까지 완료해야,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주일 전까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료해야', 'O')]"
257,2020.06.22. 오후 9:47,금호산업 ‘여주역 금호어울림 베르티스’ 605가구 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여주역 금호어울림 베르티스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('605가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2020.06.22. 오후 8:33,9개월만에 돌아온 래미안···래미안앨리니티 특공에 5600명 몰렸다,"[('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('···', 'O'), ('래미안앨리니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특공에', 'O'), (' ', 'O'), ('5600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
259,2020.06.22. 오후 7:20,LH 中企에 맞춤형 컨설팅·물품 등 종합적 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅·물품', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('종합적', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
260,2020.06.22. 오후 7:20,집값 회복세 보이자 … 증여로 돌아선 다주택자들,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('보이자', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('증여로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아선', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
261,2020.06.22. 오후 7:20,강남·송파 오늘부터 토지거래허가제… 갭투자 원천봉쇄,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
262,2020.06.22. 오후 7:20,포레나 6개 단지 연속 완판… 프리미엄 브랜드로 자리매김,"[('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
263,2020.06.22. 오후 7:20,반복되는 풍선효과 … 규제 피한 김포·파주로 투자수요 몰렸다,"[('반복되는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
264,2020.06.22. 오후 7:20,동양건설산업 청주 동남 파라곤 오늘 1순위 청약,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동남 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
265,2020.06.22. 오후 6:35,QA 구입 후 3억 넘은 아파트는 전세대출 규제대상 아니다,"[('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
266,2020.06.22. 오후 6:18,당첨된 아파트 팔아야 할 판… 잔금대출 막힌 서민들의 분노,"[('당첨된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('판…', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('분노', 'O')]"
267,2020.06.22. 오후 6:18,현대ENG ‘스마트 건설’ 톱 기업 도약 시동,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설’', 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
268,2020.06.22. 오후 6:06,인천공항 보안요원 직고용 후폭풍…노노갈등 확산,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보안요원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직고용', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…노노갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
269,2020.06.22. 오후 6:00,아직도 헷갈리는 전세대출 규제…집값 오르면 대출 회수·연장은,"[('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수·연장은', 'O')]"
270,2020.06.22. 오후 5:56,23일부터 ‘토지거래허가제’ 시행…잠실·삼성 갭투자 원천봉쇄,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
271,2020.06.22. 오후 5:52,서부선 2028년에 달린다…응암·가재울 아파트 들썩,"[('서부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2028년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다…', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
272,2020.06.22. 오후 5:52,6.17대책 규제지역 빌라·다세대도 적용 정부 아파트만 해당,"[('6.17대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라·다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O')]"
273,2020.06.22. 오후 5:46,집합금지 명령 어긴 한남3구역 조합원 벌금 82억원 누가 내나,"[('집합금지', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O'), (' ', 'O'), ('어긴', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('82억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('내나', 'O')]"
274,2020.06.22. 오후 5:44,한화 포레나 론칭 1년 만에 6개 단지 완판·미분양 제로,"[('한화 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
275,2020.06.22. 오후 5:44,신축 아파트 하자 입주일 전까지 다 고쳐라,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('입주일 전까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐라', 'O')]"
276,2020.06.22. 오후 5:43,청약통장 필요없어요…신광교 제일풍경채 임대주택 6월 공급 주목,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없어요…', 'O'), ('신광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
277,2020.06.22. 오후 5:43,사당IC 인근 싹 바뀐다,"[('사당IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
278,2020.06.22. 오후 5:40,단독기획부동산 경기 임야 지분 연간 1조 팔아...이재명 허가구역으로 맞대응,"[('단독기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아...', 'O'), (' ', 'O'), ('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('허가구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대응', 'O')]"
279,2020.06.22. 오후 5:39,6·17대책 후 재계약 안 해줘...울고 싶은 세입자들,"[('6·17대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('해줘...울고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
280,2020.06.22. 오후 5:37,대책후 전셋값 1억3억 널뛰기...집주인들 집 비워달라 에 날벼락,"[('대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('널뛰기...', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('비워달라', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
281,2020.06.22. 오후 5:37,23일부터 토지거래허가 발효···정부 “세부 기준 구청장이 알아서”,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('발효···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“세부', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('알아서”', 'O')]"
282,2020.06.22. 오후 5:36,단독경기도 여의도 70배 토지거래허가구역 추진···기획부동산 근절 조치,"[('단독경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진···기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
283,2020.06.22. 오후 5:35,현대건설이 한남3구역 시공사 총회에서 정주영 회장 영상을 튼 이유 부동산360,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('총회에서', 'O'), (' ', 'O'), ('정주영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영상을', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'ORGANIZATION'), ('동산360', 'ORGANIZATION')]"
284,2020.06.22. 오후 5:34,한국도로공사서비스 초대 사장에 노항래씨,"[('한국도로공사서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노항래', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
285,2020.06.22. 오후 5:30,현대ENG 스마트건설 톱티어 기업 도약,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('톱티어', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
286,2020.06.22. 오후 5:26,단독서울 아파트 증여 1.6만서 4만···‘富의 대물림’만 커지나,"[('단독', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6만', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만', 'QUANTITY'), ('···‘富의', 'O'), (' ', 'O'), ('대물림’만', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나', 'O')]"
287,2020.06.22. 오후 5:20,데어슈츠 블라인드... 전국 100만 가구가 쓰게 하겠다,"[('데어슈츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블라인드...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('100만 가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰게', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
288,2020.06.22. 오후 5:16,집 비워달래요…재건축 2년 거주 날벼락 세입자 때렸다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('비워달래요…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때렸다', 'O')]"
289,2020.06.22. 오후 5:16,갭투자 막차 타자…잠실·삼성동 잇단 최고가,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
290,2020.06.22. 오후 5:16,1주택 양도세 감면 축소…잇따라 군불 지피는 당정,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('군불', 'O'), (' ', 'O'), ('지피는', 'O'), (' ', 'O'), ('당정', 'O')]"
291,2020.06.22. 오후 5:15,문주현 강남 럭셔리 임대사업 나선다,"[('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
292,2020.06.22. 오후 5:14,연말까지 전세보증료 최대 88% 인하,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
293,2020.06.22. 오후 5:12,청약·대출 등 고강도 규제 피한 청약통장 필요 없는 주거단지 눈길,"[('청약·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
294,2020.06.22. 오후 5:09,일단 지르고 보완하는 6·17 DIY 부동산 대책,"[('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('지르고', 'O'), (' ', 'O'), ('보완하는', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DIY', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
295,2020.06.22. 오후 5:07,보유·양도세 줄이자…5월 아파트 증여 크게 늘어,"[('보유·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이자…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
296,2020.06.22. 오후 5:06,전세상품 보증료 7080% 내린다…연말까지 지연배상금 60% 감면,"[('전세상품', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('7080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지연배상금', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
297,2020.06.22. 오후 5:06,건설자동화 등 스마트 기술 확보…현대엔지니어링 2025 로드맵,"[('건설자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2025', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O')]"
298,2020.06.22. 오후 5:06,오정석 유진건설산업 대표 염창동에 내달 프리미엄 주거복합상품 공급,"[('오정석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합상품', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2020.06.22. 오후 5:06,서부선 뚫린다…은평·관악 집값 벌써 들썩,"[('서부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫린다…', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
300,2020.06.22. 오후 5:03,강남집 ‘갭투자’ 원천봉쇄…허락 안 받고 사면 ‘징역’,"[('강남집', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘갭투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄…허락', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
301,2020.06.22. 오후 5:01,복덕방 기자들“급매라고 샀다간 큰 코 다친다”,"[('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('들“급매라고', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다간', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('다친다”', 'O')]"
302,2020.06.22. 오후 4:55,새절역·서울대입구역 16㎞잇는다…서부선 경전철 민자적격성 조사 통과,"[('새절역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16㎞', 'QUANTITY'), ('잇는다…', 'O'), ('서부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민자적격성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
303,2020.06.22. 오후 4:53,전월세보증 분양보증…코로나19에 수수료 ‘한시 감면’,"[('전월세보증', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증…', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한시', 'O'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O')]"
304,2020.06.22. 오후 4:49,7월 3만여 가구 아파트 입주…올들어 최대 규모,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
305,2020.06.22. 오후 4:48,가격 상승·상속 아파트 전세대출 회수 안해,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승·상속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
306,2020.06.22. 오후 4:45,인천시 동인천역 명성 되찾기 도시재생사업 착수,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
307,2020.06.22. 오후 4:45,한국도로공사서비스 노항래 1대 사장 취임…“서비스 혁신에 만전”,"[('한국도로공사서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노항래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…“서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신에', 'O'), (' ', 'O'), ('만전”', 'O')]"
308,2020.06.22. 오후 4:37,오는 7월 아파트 입주물량 역대급으로 쏟아진다,"[('오는 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
309,2020.06.22. 오후 4:36,오늘부터 잠실 영동대로 주변 부동산 살 땐 허가 받아야,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
310,2020.06.22. 오후 4:35,대우건설 세운 푸르지오 헤리시티 부적격 잔여세대 선착순 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
311,2020.06.22. 오후 4:32,전세금 2억 이하 서민아파트 다자녀 가구 올해 보증료 부담 확 줄어든다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
312,2020.06.22. 오후 4:30,HUG “서민 주거 안전 지원 강화” 전세금 반환보증료 대폭 할인,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
313,2020.06.22. 오후 4:29,상장 리츠 시총 GDP 대비 0.1%…리츠 시장 성장 필요,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('…리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
314,2020.06.22. 오후 4:28,‘세운 푸르지오 헤리시티’ 부적격 잔여세대 선착순 분양,"[('‘', 'O'), ('세운 푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2020.06.22. 오후 4:24,심상정 김상조 잉크 마르기 전 보완책 언급…땜질 대책 자인,"[('심상정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('잉크', 'O'), (' ', 'O'), ('마르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('언급…땜질', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('자인', 'O')]"
316,2020.06.22. 오후 4:24,한국도로공사서비스 초대 사장에 노항래氏,"[('한국도로공사서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노항래', 'PERSON'), ('氏', 'O')]"
317,2020.06.22. 오후 4:19,한화 포레나 브랜드 도입 후 6개 단지 연속 완판,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
318,2020.06.22. 오후 4:18,섹션형 오피스 인기…원흥역 클래시아 더퍼스트 본격 분양,"[('섹션형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('원흥역 클래시아 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2020.06.22. 오후 4:15,실수요 옥죈 정부투기 잡겠다더니 2년 전 분양권까지 규제…“집 팔아야되나”,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죈', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…“집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야되나”', 'O')]"
320,2020.06.22. 오후 4:15,서울시 돈화문로 피맛길 골목 10억 투입해 재생,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈화문로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피맛길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골목', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O')]"
321,2020.06.22. 오후 4:14,노항래 도공서비스 1대 사장 취임 서비스 혁신에 만전,"[('노항래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도공서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신에', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
322,2020.06.22. 오후 4:11,캠코 대경본부 언택트 워크숍으로 2020년 사업목표 달성 전략 공유,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대경본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('언택트 워크숍', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
323,2020.06.22. 오후 4:10,단지앞 서해바다 오션뷰 프리미엄…대우산업개발 이안 논현 오션파크 Beyond,"[('단지앞', 'O'), (' ', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'O'), (' ', 'O'), ('논현 오션파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
324,2020.06.22. 오후 4:10,기업형 임대… 누구나 신청 가능한 제일건설 신광교 제일풍경채 Beyond,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대…', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
325,2020.06.22. 오후 4:10,KTX 계룡역 3분거리·쾌적한 환경…한라 계룡 한라비발디 더 센트럴 Beyond,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계룡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('거리·쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경…', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 더 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
326,2020.06.22. 오후 4:10,평지에 들어서는 평세권 아파트…대우건설 김해 푸르지오 하이엔드 Beyond,"[('평지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('평세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
327,2020.06.22. 오후 4:10,7호선 옥정역 2024년 개통 교통호재…한신공영 양주 옥정신도시 한신더휴 Beyond,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2024년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재…', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
328,2020.06.22. 오후 4:10,대구 전역으로 빠른 이동 가능…반도건설 서대구역 반도유보라 센텀 Beyond,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
329,2020.06.22. 오후 4:08,세운지구 내 도시형생활주택 선분양…현대엔지니어링 힐스테이트 세운 Beyond,"[('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양…', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
330,2020.06.22. 오후 4:08,전세대 남향 위주 배치 일조권 우수…롯데건설 속초 롯데캐슬 인더스카이 Beyond,"[('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 인더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
331,2020.06.22. 오후 4:07,철도공단 국가보훈처 감사패 수상,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가보훈처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감', 'CIVILIZATION'), ('사패', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
332,2020.06.22. 오후 4:07,인천·서울 가까운 2000세대 대단지…GS건설 컨소시엄 주안파크자이 더 플래티넘 Beyond,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('2000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주안파크자이 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
333,2020.06.22. 오후 4:07,수원 대표 주거 중심지 거듭날 전망…HDC현대산업개발·GS건설 수원 센트럴 아이파크 자이 Beyond,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
334,2020.06.22. 오후 4:07,교통·교육·편의 등 풍부한 인프라…삼성물산 래미안 엘리니티 Beyond,"[('교통·교육·편의', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 엘리니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
335,2020.06.22. 오후 4:07,해운대 해변이 도보권·교통도 편리…KCC건설 해운대 중동 스위첸 Beyond,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해변이', 'O'), (' ', 'O'), ('도보권·교통도', 'O'), (' ', 'O'), ('편리…', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위첸', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Beyond', 'O')]"
336,2020.06.22. 오후 4:02,HUG 주거안정과 주택공급 지원 위한 공공성 강화방안 추진,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
337,2020.06.22. 오후 4:02,‘전세보증금 반환보증’ 보증료 연내 7080% 할인,"[('‘전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증’', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('7080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
338,2020.06.22. 오후 4:00,QA 3억원 넘는 아파트 사면 전세 대출 회수 이럴 땐 아냐,"[('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
339,2020.06.22. 오후 3:55,앞으로 사전방문 지적된 아파트 하자 입주 전 조치 완료해야,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사전방문', 'O'), (' ', 'O'), ('지적된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료해야', 'O')]"
340,2020.06.22. 오후 3:54,2억 아파트 전세금 보증료 약 53만→10여만원으로 연말까지 할인,"[('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('약 53만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('10여만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
341,2020.06.22. 오후 3:53,추가 규제 피한 위례신도시 제일풍경채 관심 집중,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
342,2020.06.22. 오후 3:52,집도 안보고… 지난 주말 잠실·삼성동 쓸어담은 현금 부자들,"[('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('안보고…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쓸어담은', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O')]"
343,2020.06.22. 오후 3:51,영덕 호텔·해상케이블카 건립 탄력…도시계획위 통과,"[('영덕 호텔', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('해상케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('도시계획위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
344,2020.06.22. 오후 3:49,라인건설 성실시공으로 ‘원주 기업도시 이지더원 2차’ 입주자협의회로부터 감사패 받아,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성실시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시 이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자협의회로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
345,2020.06.22. 오후 3:48,내일부터 잠실·삼성·대치·청담동 갭투자 금지,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
346,2020.06.22. 오후 3:48,정부 부동산 안정화 위한 카드 더 있다 전문가들 공급 카드가 필요,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('카드가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
347,2020.06.22. 오후 3:47,내일부터 전세 안고 아파트 못 산다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
348,2020.06.22. 오후 3:47,청년층 대상으로 한 LH 사업 청년 아이디어 반영한다,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
349,2020.06.22. 오후 3:46,내일부터 잠실·삼성·대치·청담서 전세 끼고 아파트 못 산다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
350,2020.06.22. 오후 3:45,내일부터 잠실·삼성·대치·청담동 갭투자 금지,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
351,2020.06.22. 오후 3:43,포천 모아엘가 리더스파크 지역 신규 아파트 공급가뭄 해소 기대,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아엘가 리더스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
352,2020.06.22. 오후 3:40,매경 부동산아카데미 건물관리하자 보수 창업 무료 과정 진행,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('건물관리하자', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
353,2020.06.22. 오후 3:40,LH 미래사업 선도할 청년위 구성… 주제선정·아이디어 제안 주도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('청년위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성…', 'O'), (' ', 'O'), ('주제선정·아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
354,2020.06.22. 오후 3:39,현엔 스마트 건설기술 로드맵 수립…건설현장 자동화,"[('현엔', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('수립…건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('자동화', 'O')]"
355,2020.06.22. 오후 3:36,‘양주옥정신도시 대성베르힐’ 정당계약 시작…조경률 50% 넘는 공원형 단지,"[('‘', 'O'), ('양주옥정신도시 대성베르힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…조경률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
356,2020.06.22. 오후 3:35,23일부터 잠실 일대서 전세 낀 매물 못산다,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
357,2020.06.22. 오후 3:33,현대엔지니어링 비대면 스마트 건설기술 조기 도입한다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비대면', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
358,2020.06.22. 오후 3:33,내일부터 잠실 일대서 전세 낀 매물 못산다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
359,2020.06.22. 오후 3:32,내일부터 잠실·삼성·대치·청담동 갭투자 금지,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
361,2020.06.22. 오후 3:28,토지거래허가제 D1 전세 낀 물건 사겠다…잠실·대치 전화 북새통,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('D1', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·대치', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
362,2020.06.22. 오후 3:24,내일부터 토지거래허가제 시행,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
363,2020.06.22. 오후 3:24,6·17 전세대출 규제 ‘이런’ 경우는 해당 안된다,"[('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이런’', 'O'), (' ', 'O'), ('경우는', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
364,2020.06.22. 오후 3:23,내일부터 거래허가제…강남·송파 아파트 전세끼고 못 산다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
365,2020.06.22. 오후 3:23,전세 안고 아파트 못 산다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
366,2020.06.22. 오후 3:22,미국 주택담보대출 연체 수준 8년여만의 최악,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('8년여만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
367,2020.06.22. 오후 3:22,화성산업 764억 규모 KEB하나스테이 임대오피스텔 신축공사 4개 현장 수주,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('764억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('KEB하나스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
368,2020.06.22. 오후 3:22,라인건설 원주 이지더원 2차 입주자에게 우수품질 감사패 받아,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('우수품질', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
369,2020.06.22. 오후 3:22,HUG 서민주거안정 위해 보증상품요금 한시적 인하…최대 88%,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('보증상품요금', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY')]"
370,2020.06.22. 오후 3:20,1년 내내 ‘완판’ 기록한 한화건설 ‘포레나’ 아파트,"[('1년 내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O'), (' ', 'O'), ('기록한', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
371,2020.06.22. 오후 3:20,청약부터 대출까지 꽉 막힌 서울 부동산 시장… 수천명 청약자 몰린 ‘힐스테이트 청량리역’ 정당계약 일정 돌입,"[('청약부터', 'O'), (' ', 'O'), ('대출까지', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('수천명', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
372,2020.06.22. 오후 3:20,선배 ‘디에이치’가 후배 ‘디에이치’ 응원한 이유는,"[('선배', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'PERSON'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('후배', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('응원한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
373,2020.06.22. 오후 3:13,한국도로공사서비스 사장에 노항래 씨 취임,"[('한국도로공사서비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노항래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
374,2020.06.22. 오후 3:12,원주제천 복선전철 시험운행 착수…12월 개통 예정,"[('원주제천 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
375,2020.06.22. 오후 3:10,한화 포레나 도입 1년 만에 6개 분양단지 연속 완판,"[('한화 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
376,2020.06.22. 오후 3:08,HUG 전세보증금반환보증 등 보증료 최대 88% 인하,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보증금반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
377,2020.06.22. 오후 3:05,KCC건설 수원 서광교 파크 스위첸 1순위 34대 1,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서광교 파크 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('34대 1', 'QUANTITY')]"
378,2020.06.22. 오후 3:00,내일부터 토지거래허가제 시행,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
379,2020.06.22. 오후 3:00,내일부터 토지거래허가제 시행,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
380,2020.06.22. 오후 3:00,내일부터 토지거래허가제 시행,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
381,2020.06.22. 오후 3:00,내일부터 토지거래허가제 시행,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
382,2020.06.22. 오후 3:00,23일부터 토지거래허가제 시행,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
383,2020.06.22. 오후 3:00,23일부터 토지거래허가제 시행,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
384,2020.06.22. 오후 3:00,강남송파 일대 토지거래허가제 시행,"[('강남', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
385,2020.06.22. 오후 3:00,토지거래허가제 시행되는 강남송파 일대,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
386,2020.06.22. 오후 3:00,토지거래허가제 시행되는 강남송파 일대,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
387,2020.06.22. 오후 3:00,토지거래허가제 시행되는 강남송파 일대,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
388,2020.06.22. 오후 3:00,강남송파 일대 토지거래허가제 시행,"[('강남', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
389,2020.06.22. 오후 3:00,강남송파 일대 토지거래허가제 시행,"[('강남', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
390,2020.06.22. 오후 3:00,토지거래허가제 시행되는 강남,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
391,2020.06.22. 오후 3:00,23일부터 토지거래허가제 시행되는 강남,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
392,2020.06.22. 오후 3:00,토지거래허가제가 시행되면...,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행되면...', 'O')]"
393,2020.06.22. 오후 3:00,토지거래허가제가 시행되면...,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행되면...', 'O')]"
