,date,headline,keyword
0,2014.06.08. 오후 9:38,장마·휴가 전 분양 서두르자… 전국 3만7087가구,"[('장마·휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7087가구', 'QUANTITY')]"
1,2014.06.08. 오후 9:38,올 들어 서울 아파트값 3.3㎡당 13만원 올랐다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
2,2014.06.08. 오후 9:38,주택청약통장 4종 하나로 통합 추진,"[('주택청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
3,2014.06.08. 오후 9:38,임대소득세 부담 줄면 수도권에 ‘훈풍’ 불까,"[('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
4,2014.06.08. 오후 8:51,아파트 주간 시세 서울 매매가 11주 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('11주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
5,2014.06.08. 오후 8:45,1020% 저렴한 착한 분양가에 추진 속도 빨라 내집 마련 딱이네,"[('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네', 'O')]"
6,2014.06.08. 오후 8:44,대형사도 관심… 올 1만5000가구 쏟아져,"[('대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
7,2014.06.08. 오후 8:28,전세 시황 신도시·수도권 소폭 하락… 안정세 유지,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
8,2014.06.08. 오후 8:28,매매 시황 서울·수도권 거래부진… 지루한 횡보장세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래부진…', 'O'), (' ', 'O'), ('지루한', 'O'), (' ', 'O'), ('횡보장세', 'O')]"
9,2014.06.08. 오후 8:08,녹지·관리지역 내 공장 건폐율 40%까지 완화,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
10,2014.06.08. 오후 7:31,서울 부동산은 지금②강남 한전부지 일대 호가 5천만원 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금②', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
11,2014.06.08. 오후 7:16,서울 부동산은 지금①강북 봄꿈 깬 용산·겨울잠 자는 수색,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금①', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('자는', 'O'), (' ', 'O'), ('수색', 'O')]"
12,2014.06.08. 오후 7:09,녹지관리지역내 공장 2년간 건폐율 40% 한시 확대,"[('녹지관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
13,2014.06.08. 오후 7:00,‘주거만족도’ 높다는 이곳 지방물량 노려볼까,"[('‘주거만족도’', 'O'), (' ', 'O'), ('높다는', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('지방물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
14,2014.06.08. 오후 6:41,스토리의 힘… 골목상권 깨우다,"[('스토리의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('깨우다', 'O')]"
15,2014.06.08. 오후 6:41,강남 3구 29조 증발… 은평·동작·성동 10조↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발…', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
16,2014.06.08. 오후 6:12,신동빈 롯데 회장 계열사 사장단 안전 경영 강조,"[('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
17,2014.06.08. 오후 6:07,내년 강남재건축 이주 2만 가구…전세대란 예고,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), ('…전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
18,2014.06.08. 오후 6:05,복잡한 청약통장 4종 하나로 일원화,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
19,2014.06.08. 오후 6:03,녹지·관리지역 공장 2년간 증설 허용,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
20,2014.06.08. 오후 5:57,건설 살리기 팔걷은 정부,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), ('걷은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
21,2014.06.08. 오후 5:56,녹지·관리지역 공장 건폐율 40%까지 증축 가능,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
22,2014.06.08. 오후 5:46,국토부 복잡한 청약통장 하나로 통합 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
23,2014.06.08. 오후 5:43,복잡한 청약통장 하나로 통합 추진,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
24,2014.06.08. 오후 5:43,캠코 이번주 공매물량 주거용 391건 등 3248건,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('391건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3248건', 'QUANTITY')]"
25,2014.06.08. 오후 5:43,동탄일반산업단지 내 11필지 공급,"[('동탄일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2014.06.08. 오후 5:42,미워도 다시 한번 ‘성냥갑 아파트’,"[('미워도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
27,2014.06.08. 오후 5:42,‘전용면적α’.. 건설사 서비스 면적 경쟁,"[('‘전용면적α’..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
28,2014.06.08. 오후 5:42,이번주 세종·고양 등 5곳 4194가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4194가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2014.06.08. 오후 5:42,평택 집값도 어김없이 KTX 효과,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('어김없이', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
30,2014.06.08. 오후 5:39,수도권 신도시 역세권 아파트 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
31,2014.06.08. 오후 5:33,부동산 QA유치권 붙어 있는 상가 경매입찰 하려는데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'CIVILIZATION'), ('A유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데', 'O')]"
32,2014.06.08. 오후 5:28,교통안전공단 공공기관 최초 SNS 드라마 제작,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
33,2014.06.08. 오후 5:14,MK 추천매물 용인 포곡읍 다용도 신축 공장 10억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포곡읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
34,2014.06.08. 오후 5:13,약발 없는 ‘수직증축’.. 집값 뒷걸음,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수직증축’..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O')]"
35,2014.06.08. 오후 5:13,삼성중공업 인덕원 IT밸리 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2014.06.08. 오후 5:13,부영 전주 하가 임대주택,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
37,2014.06.08. 오후 5:13,중흥종합건설 김천혁신도시 분양,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2014.06.08. 오후 5:12,시원한 오피스텔 인기 많네,"[('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
39,2014.06.08. 오후 5:12,13일 견본주택 10곳 동시개관,"[('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시개관', 'O')]"
40,2014.06.08. 오후 5:09,서울아파트 매매가 3.3㎡당 13만원 올라,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
41,2014.06.08. 오후 5:09,서울 뉴타운 분양 줄줄이 연기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
42,2014.06.08. 오후 5:09,독서실 갖춘 아파트단지 눈길끄네,"[('독서실', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄네', 'O')]"
43,2014.06.08. 오후 5:09,LH 동탄에 주차장 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2014.06.08. 오후 4:56,아파트 경매시장도 양극화..지방수도권 ‘대비’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화..', 'O'), ('지방수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘대비’', 'O')]"
45,2014.06.08. 오후 4:56,수직증축 리모델링 허용 후..효과는 ‘글쎄’,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('후..효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
46,2014.06.08. 오후 4:55,“타워형은 가라”...판상형 아파트의 부활,"[('“타워형은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라”...판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
47,2014.06.08. 오후 4:54,건설사 아파트 서비스면적 늘리기 경쟁 치열,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
48,2014.06.08. 오후 4:54,KTX 효과 충청도 수도권 편입..서울 접근성 개선 시세.거래 증가,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('충청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편입..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시세.거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
49,2014.06.08. 오후 4:13,헷갈리는 4가지 청약통장 하나로 통합한다,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합한다', 'O')]"
50,2014.06.08. 오후 4:11,광역단체장 너도나도 개발사업 공약‥집값 오를까,"[('광역단체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공약‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
51,2014.06.08. 오후 3:15,신도시 아파트도 역세권이 강세… 6월 분양 노릴 곳은,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
52,2014.06.08. 오후 3:11,물량 부족에 아파트 전셋값 상승세 지속,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
53,2014.06.08. 오후 3:08,경매사냥 대구 수성구 두산동 대우트럼프월드수성 141.7㎡ 1회 유찰 3억2900만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우트럼프월드수성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('141.7㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2900만원', 'QUANTITY')]"
54,2014.06.08. 오후 2:51,국토부 청약통장 4종 주택종합저축 한가지로 통폐합 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택종합저축', 'O'), (' ', 'O'), ('한가지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
55,2014.06.08. 오후 2:49,부동산캘린더 연휴 끝내고 6월 분양 본격화… 한강신도시 푸르지오 등 모델하우스 9곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내고', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
56,2014.06.08. 오후 2:47,LH 동탄산단 지원시설·주차장용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2014.06.08. 오후 2:47,동탄 일반산업단지 지원시설용지 등 11필지 분양,"[('동탄 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2014.06.08. 오후 2:07,정부 주택청약통장 주택청약종합저축 하나로 통합 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약종합저축', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
59,2014.06.08. 오후 1:30,주인 다시 만나 환골탈태한 아파트,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
60,2014.06.08. 오후 12:50,녹지·관리지역 내 기존 공장 시설 증설 가능,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
61,2014.06.08. 오후 12:47,LH 동탄 일반산단 지원시설용지 등 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 일', 'LOCATION'), ('반산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2014.06.08. 오후 12:44,인천공항공사 투명경영 위한 정보공개모니터단 발족,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투명경영', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개모니터단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
63,2014.06.08. 오후 12:41,녹지·관리지역 내 공장 건폐율 2년간 40%까지 완화,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
64,2014.06.08. 오후 12:22,캠코 이번주 3248건 3338억원어치 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3248건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3338억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
65,2014.06.08. 오후 12:21,LH 동탄일반산업단지내 지원시설용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄일반산업단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2014.06.08. 오전 11:57,전국의 원룸 및 다가구 주택 중 99.2% 상세주소 없어,"[('전국의', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('99.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상세주소', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
67,2014.06.08. 오전 11:22,LH 동탄일반산단 지원시설·주차장용지 등 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄일반산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2014.06.08. 오전 11:09,6.4지방선거 연휴 끝..본격 분양시장 개장 4190여 가구 분양,"[('6.4지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝..본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('4190여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2014.06.08. 오전 11:07,LH 동탄일반산업단지내 지원시설용지 등 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄일반산업단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
70,2014.06.08. 오전 11:05,청약통장 4종 하나로 통폐합 추진…국토부 청약저축·예·부금 ‘만능통장’으로 흡수 검토,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약저축·예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만능통장’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
71,2014.06.08. 오전 11:01,교통안전공단 공공기관 최초 SNS 드라마 제작,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
72,2014.06.08. 오전 11:01,녹지지역 내 공장 증축 가능해진다,"[('녹지지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
73,2014.06.08. 오전 11:00,LH 동탄일반산단에 지원시설용지 등 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄일반산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2014.06.08. 오전 11:00,국토부 복잡한 청약통장 하나로 통폐합 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
75,2014.06.08. 오전 11:00,녹지·관리지역 내 공장 건폐율 40%까지 증축 가능,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
76,2014.06.08. 오전 11:00,LH 동탄일반산업단지 지원시설용지 등 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2014.06.08. 오전 11:00,녹지·관리지역 내 기존 공장 2년간 증축 허용,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
78,2014.06.08. 오전 10:47,양천구 브랜드 대단지 ‘목동 힐스테이트’ 눈길,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
79,2014.06.08. 오전 10:45,삼성 프리미엄에 집값이 들썩들썩,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
80,2014.06.08. 오전 10:42,올해 서울 아파트값 13만원 올라…강남3구 집값 상승 견인,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
81,2014.06.08. 오전 10:30,올해 들어 서울 아파트값 3.3㎡당 13만원 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
82,2014.06.08. 오전 10:30,중소형 위주 ‘평택 송담 힐스테이트’ 실속 평면 선보여,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송담 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
83,2014.06.08. 오전 10:28,복잡한 청약통장 4종 하나로 통폐합 추진,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
84,2014.06.08. 오전 10:13,중대형 오피스텔 ‘중소형 아파트’ 닮아간다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('닮아간다', 'O')]"
85,2014.06.08. 오전 10:07,다 갖춘 3박자 프리미엄 신규 분양 어디,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
86,2014.06.08. 오전 9:43,서울 아파트 매매값 3.3㎡당 13만원 올라…소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
87,2014.06.08. 오전 9:12,서울아파트 값 가장 많이 오른 곳 3.3㎡당 51만원 상승,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('51만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
88,2014.06.08. 오전 9:02,이번주 서울 아파트값 소폭 하락…전셋값은 보합,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
89,2014.06.08. 오전 9:01,대명리조트 콘도 특별회원권으로 다양한 혜택을 하나로,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
90,2014.06.08. 오전 9:01,중흥종합건설 김천서 중흥S클래스 프라디움 6월 분양,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2014.06.08. 오전 8:34,지방이전 공공기관 알짜 부동산 우회매각 검토,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('우회매각', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
92,2014.06.08. 오전 8:30,유통업계 에너지 절감 백태,"[('유통업계', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
93,2014.06.08. 오전 8:10,부동산캘린더여름철 비수기 앞두고 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
94,2014.06.08. 오전 7:01,소형아파트가 대세 거래·분양시장 인기 지속,"[('소형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
95,2014.06.08. 오전 5:27,겹겹호재에 서광 비치는 이래봬도 강남,"[('겹겹호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('서광', 'O'), (' ', 'O'), ('비치는', 'O'), (' ', 'O'), ('이래봬도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
96,2014.06.09. 오후 10:02,서울 중대형 아파트 강남3구·용산 ‘쏠림’ 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘쏠림’', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
97,2014.06.09. 오후 10:01,생생확대경 땜질 임대소득 과세정책…시장혼선,"[('생생확대경', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세정책…시장혼선', 'O')]"
98,2014.06.09. 오후 8:26,용산 죽쑤고 마곡은 알짜단지로 재탄생,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽쑤고', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
99,2014.06.09. 오후 7:19,용산국가공원에 50층 주상복합 들어선다,"[('용산국가공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
100,2014.06.09. 오후 7:08,미사강변도시 더샵 리버포레 인기 열풍.. 계약률 85.1% 기록 완판 앞둬,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
101,2014.06.09. 오후 7:04,건축사협회 개성공단 건축 인허가 지원 협약,"[('건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가 지원 협약', 'ORGANIZATION')]"
102,2014.06.09. 오후 6:55,트렌드를 알면 투자처가 보인다  한정훈 미래가치투자연구소 ,"[('트렌드를', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처가', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('한정훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래가치투자연구소', 'ORGANIZATION')]"
103,2014.06.09. 오후 6:42,양주신도시 첫 민간분양 푸르지오…신호탄 쏠까,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('…신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠까', 'O')]"
104,2014.06.09. 오후 6:12,다시 뛰는 동부이촌동 재건축,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
105,2014.06.09. 오후 6:12,SK건설 미얀마서 9억달러 수주 청신호,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
106,2014.06.09. 오후 6:11,한화 필리핀 세계최대 돔 공연장 준공,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
107,2014.06.09. 오후 6:02,대명리조트 고객과 함께 한 창립 35주년 기념 특별회원가입안내,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('35주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원가입안내', 'O')]"
108,2014.06.09. 오후 5:47,부산 세계 10대 국제회의 도시로 진입,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
109,2014.06.09. 오후 5:37,3주택자 분리과세‥21만명 세부담 줄어든다,"[('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리과세‥', 'O'), ('21만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
110,2014.06.09. 오후 5:37,다주택자도 분리과세‥세금 낼 사람 확 줄어든다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분리과세‥세금', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
111,2014.06.09. 오후 5:31,분양 아파트 입주 포기·연기 급증,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('포기·연기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
112,2014.06.09. 오후 5:30,항공대 등 항공조종인력 훈련사업자 선정,"[('항공대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('항공조종인력', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈련사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
113,2014.06.09. 오후 5:29,용산공원 상업지 조성계획 연내 마련,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성계획', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
114,2014.06.09. 오후 5:27,전월세 과세 정부 오락가락…왜,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오락가락…왜', 'O')]"
115,2014.06.09. 오후 5:26,경기도 광주 교통의 중심 e편한세상 광주역일대 뜨나,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
116,2014.06.09. 오후 5:19,국토부 항공조종인력 양성사업 본격 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공조종인력 양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
117,2014.06.09. 오후 5:17,양주신도시 첫 민간분양 사통팔달 교통요지.. 경기 북부 중심축,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통요지..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O')]"
118,2014.06.09. 오후 5:15,건설업계 실적공사비 폐지 탄원,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원', 'O')]"
119,2014.06.09. 오후 5:15,서초 진흥 재건축 시동 건다,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진흥', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
120,2014.06.09. 오후 5:15,6월 국회만 쳐다보는 부동산 시장,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('쳐다보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
121,2014.06.09. 오후 5:15,한화건설 필리핀에 세계최대 돔 공연장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O')]"
122,2014.06.09. 오후 5:15,전주 건지산 이지움 371가구,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건지산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('371가구', 'QUANTITY')]"
123,2014.06.09. 오후 5:15,톡톡 부동산 계약률이 이젠 대세,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률이', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
124,2014.06.09. 오후 5:15,손님 북적대는 테라스 상가 전성시대,"[('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적대는', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
125,2014.06.09. 오후 5:15,SK건설 미얀마 환경개선 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마 환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2014.06.09. 오후 5:15,신분당선 역세권 ‘광교 유타워’ 상가 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2014.06.09. 오후 5:15,한화건설 필리핀에 돔 공연장 준공.. 5만1000여석 ‘세계 최대’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), (' ', 'O'), ('5만1000여석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
128,2014.06.09. 오후 5:15,LH 오늘 공공주택 세미나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
129,2014.06.09. 오후 5:15,전용면적 85㎡ 초과 중대형아파트 ‘南大北小’,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 초', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘南大北小’', 'O')]"
130,2014.06.09. 오후 5:15,“실적공사비제 폐지를” 건설관련 16개 단체 정부에 탄원서 제출,"[('“실적공사비제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지를”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
131,2014.06.09. 오후 5:15,대기업 인근 수원·송도 ‘웃돈’vs.나홀로 둥지 당산·양평 ‘텅텅’,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘웃돈’vs.나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘텅텅’', 'O')]"
132,2014.06.09. 오후 5:08,건설협회 등 실적공사비제도 철폐 탄원,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비제도', 'O'), (' ', 'O'), ('철폐', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원', 'O')]"
133,2014.06.09. 오후 5:08,전문건설공제조합 무디스로부터 안정적 등급 획득,"[('전문건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무디스', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
134,2014.06.09. 오후 4:59,조회공시일경산업개발 주가급등 관련,"[('조회공시일경산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주가급등', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O')]"
135,2014.06.09. 오후 4:58,성남여주 복선전철 들어오는 경기도 광주 들썩이네,"[('성남여주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('들썩이네', 'O')]"
136,2014.06.09. 오후 4:54,대우건설 양주신도시 푸르지오 분양…첫 민간분양 1862가구 대단지,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1862가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
137,2014.06.09. 오후 4:46,신규 아파트 입주 포기.연기 급증..“영종도.김포지역 대표적”,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('포기.연기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..“', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대표적”', 'O')]"
138,2014.06.09. 오후 4:46,지식산업센터도 입지에 따라 ‘양극화’,"[('지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
139,2014.06.09. 오후 4:37,국내 건설 공사 수주액 5개월째 증가세 이어가,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
140,2014.06.09. 오후 4:36,서초·용산 중대형아파트가 절반… 노원구는 10% 미만,"[('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 미만', 'QUANTITY')]"
141,2014.06.09. 오후 4:33,대방건설 마곡지구 대방 디엠시티 오피스텔 1281실 분양,"[('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방 디엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1281실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2014.06.09. 오후 4:32,자사고 폐지 집값 떨어진다 주민 불안…학군 수요 영향 반반,"[('자사고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안…학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('반반', 'QUANTITY')]"
143,2014.06.09. 오후 4:30,해외건설협회 공정관리 심화과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('심화과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
144,2014.06.09. 오후 4:29,건설단체 실적공사비 폐지 주장 왜,"[('건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
145,2014.06.09. 오후 4:26,4월 국내 건설수주액 9.1조‥전년比 42.5%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1조', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('42.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
146,2014.06.09. 오후 4:23,교통안전공단 공기업 SNS드라마 시대 개막,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
147,2014.06.09. 오후 4:23,삼성중공업 ‘인덕원 IT밸리’ 지식산업센터 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2014.06.09. 오후 4:14,미사강변도시 더샵 리버포레 계약률 85% 넘어,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
149,2014.06.09. 오후 4:04,자연을 품은 친환경 아파트 계양 코아루 센트럴파크,"[('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT')]"
150,2014.06.09. 오후 4:01,건설관련 16개 단체 실적공사비 폐지요구,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지요구', 'O')]"
151,2014.06.09. 오후 4:01,영남지역 신 거점 ‘김천혁신도시’ 신규 분양 아파트 중심 분양시장 꿈틀,"[('영남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
152,2014.06.09. 오후 3:54,현장르포민간 첫 분양 아파트 공급..양주신도시 가보니,"[('현장르포민간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
153,2014.06.09. 오후 3:53,한화건설 세계 최대규모 돔공연장 필리핀 아레나 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀 아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
154,2014.06.09. 오후 3:50,‘실적공사비 폐지해야‘ 건설관련 16개 단체 청와대에 탄원,"[('‘실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야‘', 'O'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원', 'O')]"
155,2014.06.09. 오후 3:49,한화건설 필리핀에 세계 최대 규모 돔공연장 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
156,2014.06.09. 오후 3:46,철도공단조달청 ‘입찰 담합 등 불공정 계약’ 사전 차단 MOU 체결,"[('철도공단조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
157,2014.06.09. 오후 3:39,지식산업센터 삼성중공업 ‘인덕원 IT밸리’ 분양,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2014.06.09. 오후 3:39,QA로 알아보는 도심텃밭 가꾸기,"[('QA로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O')]"
159,2014.06.09. 오후 3:39,텃밭 아파트式  잿빛 삶을 녹색으로,"[('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트式', 'O'), (' ', 'O'), ('잿빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('으로', 'O')]"
160,2014.06.09. 오후 3:36,전 세계 도시농부 8억명…‘한국 선입견 벗어야’,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('도시농부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8억명', 'QUANTITY'), ('…‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선입견', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어야’', 'O')]"
161,2014.06.09. 오후 3:33,aT 양재동 공판장 부지 농식품 산업 랜드마크로 조성,"[('aT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공판장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('농식품', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
162,2014.06.09. 오후 3:31,서울 서초 용산 아파트 절반 정도가 중대형,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 정도', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
163,2014.06.09. 오후 3:29,청약률 낮아도 입지·가격 좋으면 계약률 고공행진,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아도', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('좋으면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
164,2014.06.09. 오후 3:13,NPL 실전 투자 무료 세미나 개최,"[('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
165,2014.06.09. 오후 3:03,창원 중앙 블루힐스 오피스텔 582실 공급,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('582실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
166,2014.06.09. 오후 2:59,차별화된 설계 메디컬센터 ‘수영 디온플레이스’ 화제,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('메디컬센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수영 디온플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
167,2014.06.09. 오후 2:55,4월 건설수주액 5개월 연속 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
168,2014.06.09. 오후 2:50,국내 건설수주액 5개월 연속 상승 4월 수주액 9조1150억원,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9조1150억원', 'QUANTITY')]"
169,2014.06.09. 오후 2:48,청주 재개발 1만3천가구 추정분담금 조사 착수,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
170,2014.06.09. 오후 2:47,한화건설 세계최대 돔 공연장 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
171,2014.06.09. 오후 2:46,춘천 주거지의 새로운 중심 온의동 ‘롯데캐슬 스카이클래스’ 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2014.06.09. 오후 2:46,평택 미군기지 이전효과 ‘톡톡’ 외국인 전용 고급렌탈하우스 인기,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('고급렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
173,2014.06.09. 오후 2:42,한화건설 세계 최대 돔 공연장 필리핀 아레나 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀 아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
174,2014.06.09. 오후 2:36,광교신도시 알토란 근린생활용지 1필지 재공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알토란', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
175,2014.06.09. 오후 2:31,청량율리보금자리주택지구 임대아파트 입주자 모집,"[('청량율리보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
176,2014.06.09. 오후 2:30,4월 건설수주액 연속 5개월째 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
177,2014.06.09. 오후 2:28,건설업계 4월 국내공사 수주액 9조1150억원 작년보다 43% 늘어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9조1150억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
178,2014.06.09. 오후 2:24,‘힐링 아파트’ 대세 나는 집앞에서 삼림욕 즐긴다,"[('‘힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('삼림욕', 'O'), (' ', 'O'), ('즐긴다', 'O')]"
179,2014.06.09. 오후 2:23,㎡당 가장 비싼 아파트 10개 중 9개 ‘강남 재건축’,"[('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O')]"
180,2014.06.09. 오후 2:19,건설업계 실적공사비 폐지 탄원서 제출,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
181,2014.06.09. 오후 2:14,16개 건설 관련단체 “실적공사비제도 폐지해달라” 연명 탄원서,"[('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련단체', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('실적공사비제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('연명', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O')]"
182,2014.06.09. 오후 2:13,삼성중공업 ‘인덕원 IT밸리’ 지식산업센터 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2014.06.09. 오후 2:12,중대형아파트 서초·용산·강남 3구에 몰려,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
184,2014.06.09. 오후 2:12,도시에서도 웰빙주택을 친환경 건축 내장재 구운 황토로 건강을 지키자,"[('도시에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내장재', 'O'), (' ', 'O'), ('구운', 'O'), (' ', 'O'), ('황토', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('건강을', 'O'), (' ', 'O'), ('지키자', 'O')]"
185,2014.06.09. 오후 2:10,공원 들어서는 곳에 GS건설 상도파크자이 6월 분양,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2014.06.09. 오후 2:04,건설업계 CEO 제도개선 절실,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
187,2014.06.09. 오후 2:00,용산국가공원 상업지역 개발 올 연말께 구체적 조성계획 나온다,"[('용산국가공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('올 연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구체적', 'O'), (' ', 'O'), ('조성계획', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
188,2014.06.09. 오후 1:58,실적공사비제도 폐지해라 16개 건설단체 탄원서 제출,"[('실적공사비제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해라', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
189,2014.06.09. 오후 1:56,대전 노은 한화꿈에그린 아파트 감성 커뮤니티로 눈길 사로잡아,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡아', 'O')]"
190,2014.06.09. 오후 1:55,미래원격평생교육원 2학기 첫 과정 등록금 반값할인,"[('미래원격평생교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2학기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('등록금', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값할인', 'O')]"
191,2014.06.09. 오후 1:55,평택삼성100조 투입 미군부대 평택이전 효과로 평택 용이 금호어울림 월 450여건 계약달성,"[('평택삼성', 'ORGANIZATION'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('미군부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('450여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약달성', 'O')]"
192,2014.06.09. 오후 1:48,녹지·관리지역 공장 증설 가능해진다,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
193,2014.06.09. 오후 1:46,압구정 재건축 20년된 틀 바꾼다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
194,2014.06.09. 오후 1:46,돈 몰리는 상가 따로 있다…대단지내 상가 주목 강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트 인기몰이,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…대단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
195,2014.06.09. 오후 1:43,청약률이 전부는 아니다,"[('청약률이', 'O'), (' ', 'O'), ('전부는', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
196,2014.06.09. 오후 1:36,판교역 SK HUB 입주 후 2년간 수익안심지원제 실시,"[('판교역 SK HUB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익안심지원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
197,2014.06.09. 오후 1:32,서울 중대형아파트 ‘쏠림’ 심각..서초.용산 절반 vs 노원.도봉 10%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쏠림’', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('.', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY')]"
198,2014.06.09. 오후 1:17,중대형 아파트 서초·용산·강남에 편중 심각,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
199,2014.06.09. 오후 1:00,대명리조트 콘도회원권은 정확한 분양정보로 여름성수기예약은 팀웍예약시스템으로,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권은', 'O'), (' ', 'O'), ('정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보로', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기예약은', 'O'), (' ', 'O'), ('팀웍예약시스템으로', 'O')]"
200,2014.06.09. 오후 12:55,전원주택 수요 ‘청평 알자스 전원마을’ 분양 눈길,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알자스 전원마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
201,2014.06.09. 오후 12:11,“경험과 신뢰없이 살아남기 힘든 게 지역사회입니다”,"[('“경험과', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰없이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('지역사회입니다”', 'O')]"
202,2014.06.09. 오후 12:02,수요자 관심 높은 지역 내 ‘첫’ 브랜드 아파트,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
203,2014.06.09. 오후 12:01,국세청 해외금융계좌 10억 넘으면 30일까지 신고해야,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외금융계좌', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
204,2014.06.09. 오후 12:00,대우건설 송도 에듀포레 푸르지오 특별공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
205,2014.06.09. 오전 11:47,‘포니정 혁신상’ 에 김연아,"[('‘', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON')]"
206,2014.06.09. 오전 11:44,지역 ‘최초’ 타이틀 갖는 아파트…하반기 분양 줄이어,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('타이틀', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
207,2014.06.09. 오전 11:40,창원 자은3지구 중흥S클래스 13일 모델하우스 오픈,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자은3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
208,2014.06.09. 오전 11:40,창원 중심상업지구 수익형 소형오피스텔 창원 중앙 블루힐스 6월 분양 예정,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙 블루힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
209,2014.06.09. 오전 11:36,SK건설 미얀마 환경개선사업 수주 본격 시동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마 환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
210,2014.06.09. 오전 11:36,지하철역 직접 연결된 오피스텔이 뜬다,"[('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
211,2014.06.09. 오전 11:35,실적공사비 폐지해야 16개 건설단체 청와대에 탄원서 제출,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
212,2014.06.09. 오전 11:35,다주택자 월세소득‘분리과세’가 핵심,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월세소득‘분리과세’가', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O')]"
213,2014.06.09. 오전 11:35,‘미친 전세’ 지친 426만가구수도권 무주택자수의 선택은,"[('‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('426만가구', 'QUANTITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('수의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
214,2014.06.09. 오전 11:32,한화건설 세계 최대 규모 돔 공연장 필리핀 아레나 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀 아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
215,2014.06.09. 오전 11:30,현장에서  김수한 감정평가 차별 논란,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('김수한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
216,2014.06.09. 오전 11:27,4월 국내 건설공사 수주 42.5%↑…신규주택 물량 급증 영향,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('42.5%', 'QUANTITY'), ('↑…신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
217,2014.06.09. 오전 11:26,한화건설 필리핀서 세계 최대 돔 공연장 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
218,2014.06.09. 오전 11:25,건설경기 호전…4월 국내건설수주 전년대비 42%↑,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호전…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
219,2014.06.09. 오전 11:24,경산옥곡에 들어설 84㎡ 전용단지 ‘태왕아너스 고은’ 내부가 궁금해,"[('경산옥곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태왕아너스 고은', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내부가', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해', 'O')]"
220,2014.06.09. 오전 11:23,분양 시장에 통하는 ‘First’…최초 타이틀 가지는 아파트 어디,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘First’…최초', 'O'), (' ', 'O'), ('타이틀', 'O'), (' ', 'O'), ('가지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
221,2014.06.09. 오전 11:21,건설관련 16개 단체 실적공사비  폐지 탄원 제출,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
222,2014.06.09. 오전 11:18,넘치는 세종시 상가…알짜 찾아라,"[('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
223,2014.06.09. 오전 11:17,서울 성수역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
224,2014.06.09. 오전 11:13,한화건설 필리핀 돔 공연장 준공…세계 최대 규모,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀 돔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
225,2014.06.09. 오전 11:10,서울 중대형 아파트 서초 용산 강남에 많네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
226,2014.06.09. 오전 11:07,건설관련 16개 단체 실적공사비 폐지해달라 탄원서 제출,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
227,2014.06.09. 오전 11:07,준공앞둔 강남역푸르지오시티 확정수익 보장으로 투자자 선호,"[('준공앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
228,2014.06.09. 오전 11:06,한화건설 세계 최대 규모 돔 공연장  준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
229,2014.06.09. 오전 11:02,김연아 포니정 혁신상 수상자로 선정,"[('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
230,2014.06.09. 오전 11:01,항공대.한국항공직업학교 항공조종인력 양성 훈련사업자 선정,"[('항공대.', 'O'), ('한국항공직업학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항', 'CIVILIZATION'), ('공조종인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
231,2014.06.09. 오전 11:00,항공조종사 양성사업자에 항공대·항공직업전문학교 선정,"[('항공조종사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공대·항공직업전문학교', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
232,2014.06.09. 오전 11:00,국토부 2단계 항공조종인력 양성 사업자 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공조종인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
233,2014.06.09. 오전 10:58,한화건설 세계 최대 규모 돔 공연장 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
234,2014.06.09. 오전 10:54,서초·용산 중대형 아파트 비중 45%… 노원구는 9%,"[('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY')]"
235,2014.06.09. 오전 10:52,교통·배후수요·입지 삼박자…별내신도시 천보프라자 분양,"[('교통·배후수요·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천보프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2014.06.09. 오전 10:52,부동산 읽기 임대 소득 과세 원점에서 재검토해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('원점에서', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
237,2014.06.09. 오전 10:51,공공주택 새로운 가능성과 희망을 찾다,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성과', 'O'), (' ', 'O'), ('희망을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
238,2014.06.09. 오전 10:42,69주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('69주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
239,2014.06.09. 오전 10:38,SK건설 미얀마 환경분야 사업수주 본격시동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('환경분야', 'O'), (' ', 'O'), ('사업수주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격시동', 'O')]"
240,2014.06.09. 오전 10:37,전주 건지산 이지움 아파트 371가구 분양,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건지산 이지움 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('371가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2014.06.09. 오전 10:37,서울 중대형 아파트 강남3구용산 쏠림 현상 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
242,2014.06.09. 오전 10:33,‘경산옥곡 태왕아너스 고은’ 13일 견본주택 개관… 수요자 기대 만발,"[('‘', 'O'), ('경산옥곡 태왕아너스 고은', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O')]"
243,2014.06.09. 오전 10:32,한화건설 필리핀서 세계 최대규모 돔 공연장 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
244,2014.06.09. 오전 10:28,제8회 포니정 혁신상에 김연아 선정,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
245,2014.06.09. 오전 10:28,대우건설 ‘양주신도시 푸르지오’ 13일 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주신도시 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
246,2014.06.09. 오전 10:26,한화건설 세계 최대 규모 돔 공연장  준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
247,2014.06.09. 오전 10:26,한화건설 초대형 돔 공연장 필리핀 아레나 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀 아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
248,2014.06.09. 오전 10:26,LH 공공주택 새로운 가능성과 역할 세미나 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성과', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
249,2014.06.09. 오전 10:24,한국토지신탁 창원 중앙 블루힐스 오피스텔 6월 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2014.06.09. 오전 10:22,꿈틀거리는 임대시장…대형건설사 서울 상가 분양 나서 강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트 인기몰이,"[('꿈틀거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장…대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
251,2014.06.09. 오전 10:20,아파트 면적 불균형 심화 서초·용산 중대형 VS 노원·도봉 중소형,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
252,2014.06.09. 오전 10:16,한화건설 필리핀에 세계 최대 규모 돔 공연장 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
253,2014.06.09. 오전 10:16,한화건설 세계 최대 규모 돔 공연장 준공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
254,2014.06.09. 오전 10:13,임대정책 수정 핵심은 ‘월세 분리과세’ 될 듯,"[('임대정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('분리과세’', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
255,2014.06.09. 오전 10:12,김연아 포니정 혁신상 수상 대상자로 선정,"[('김연아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
256,2014.06.09. 오전 10:10,오피스텔의 위기…대단지로 돌파,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
257,2014.06.09. 오전 10:09,창원 자은3지구 ‘중흥S클래스’ 견본주택 13일 개관,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자은3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
258,2014.06.09. 오전 10:09,김연아 제8회 ‘포니정 혁신상’ 수상자로 선정,"[('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
259,2014.06.09. 오전 10:08,제8회 ‘포니정 혁신상’에 피겨여왕 김연아,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('피겨', 'CIVILIZATION'), ('여왕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON')]"
260,2014.06.09. 오전 10:07,신분당선 역세권 ‘광교 유타워’ 상가 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2014.06.09. 오전 10:07,중흥 경남 창원 ‘중흥S클래스’ 13일 견본주택 개관,"[('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
262,2014.06.09. 오전 10:06,2014년 신형 M 글램핑 모델,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('M 글램핑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'O')]"
263,2014.06.09. 오전 10:06,저금리 시대 돈 되는 부동산은 어디,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
264,2014.06.09. 오전 10:06,SK건설 미얀마서 상·하수도 등 환경개선 사업수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상·하수도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업수주', 'O')]"
265,2014.06.09. 오전 10:03,강남 ‘역삼 자이아파트’ 회사보유분 로열층 특별분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역삼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
266,2014.06.09. 오전 10:02,포스코건설 미사강변도시 더샵 리버포레 계약률 85.1%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.1%', 'QUANTITY')]"
267,2014.06.09. 오전 10:00,미친전세 지친 수도권 무주택자 426만 ‘집 선택’ 어떻게,"[('미친전세', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('426만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('선택’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
268,2014.06.09. 오전 9:59,대우건설 양주신도시 푸르지오 13일 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
269,2014.06.09. 오전 9:58,신분당선 역세권 광교 유타워 상가 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2014.06.09. 오전 9:58,포니정재단 제8회 포니정 혁신상에 ‘피겨 여왕 김연아’ 선정,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('피겨', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여왕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
271,2014.06.09. 오전 9:51,현장에서 감정평가 차별논란…한남더힐은 배려 뉴타운은 외면,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('차별논란…', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('배려', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
272,2014.06.09. 오전 9:51,피겨여왕 김연아 포니정 혁신상 선정,"[('피겨', 'CIVILIZATION'), ('여왕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
273,2014.06.09. 오전 9:50,한국토지신탁 창원 중앙 블루힐스 6월 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2014.06.09. 오전 9:42,신분당선 역세권 ‘광교 유타워’ 상가 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2014.06.09. 오전 9:40,우성건영 ‘호매실 우성메디피아Ⅱ’ 상가분양,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
276,2014.06.09. 오전 9:36,포스코건설 ‘미사강변도시 더샵 리버포레’ 계약률 85.1% 기록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
277,2014.06.09. 오전 9:34,포스코건설 미사강변도시 더샵 초기 계약률 85.1%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.1%', 'QUANTITY')]"
278,2014.06.09. 오전 9:22,LH 공공주택의 새로운 가능성과 역할 세미나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성과', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
279,2014.06.09. 오전 9:22,도곡동 재건축 ‘도곡 한라비발디’ 아파트 전세대 발코니 무료확장,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도곡 한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O')]"
280,2014.06.09. 오전 9:20,HS애드 대학 광고동아리 착한 아이디어 공모,"[('HS애드 대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
281,2014.06.09. 오전 9:20,SK 건설 미얀마 환경개선 사업 수주 본격 시동,"[('SK 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마 환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
282,2014.06.09. 오전 9:19,기존 지식산업센터와 제조업 특화 지식산업센터 ‘뭐가 다를까’,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터와', 'O'), (' ', 'O'), ('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까’', 'O')]"
283,2014.06.09. 오전 9:18,SK건설 미얀마 환경개선 마스터플랜 수립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
284,2014.06.09. 오전 9:18,실투자금 1억대 대로변 코너상가 노려볼까,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
285,2014.06.09. 오전 9:17,용산민족공원 초고층 상업지 개발지역은 어디,"[('용산민족공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
286,2014.06.09. 오전 9:14,신분당선 역세권 ‘광교 유타워’ 상가 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2014.06.09. 오전 9:06,LH 10일 ‘공공주택 우리에게 새로운 희망사다리가 되다’ 세미나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우리에게', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('희망사다리가', 'O'), (' ', 'O'), ('되다’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
288,2014.06.09. 오전 9:01,대우건설 한정세대 ‘관악파크 푸르지오’ 특별혜택 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한정세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
289,2014.06.09. 오전 8:58,2·26 100일임대소득 과세 市場충격 완충장치 내놔야,"[('2·26', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('市場충격', 'O'), (' ', 'O'), ('완충장치', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔야', 'O')]"
290,2014.06.09. 오전 8:57,“청약률이 다는 아니다”..입지 시세 양호하면 계약률 고공행진,"[('“청약률이', 'O'), (' ', 'O'), ('다는', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”..입지', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('양호하면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
291,2014.06.09. 오전 8:34,용산공원 상업용지 조성계획안 올해 마련,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
292,2014.06.09. 오전 8:17,지하철과 직접연결되는 오피스텔…마곡지구 대방디엠씨티 분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직접연결되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방디엠씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2014.06.09. 오전 7:11,6.4지방선거 이후 엇갈리는 서울 부동산.. 강북 잠잠 강남 꿈틀,"[('6.4지방선거 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산..', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
294,2014.06.09. 오전 7:10,로또 국·공립 어린이집 당첨…아파트로 해결해볼까,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨…아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해볼까', 'O')]"
295,2014.06.09. 오전 7:05,기자수첩지속가능한 부동산 정책을 펴라,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책을', 'O'), (' ', 'O'), ('펴라', 'O')]"
296,2014.06.09. 오전 7:03,서울 아파트값 약세 지속…전셋값 안정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
297,2014.06.09. 오전 7:03,분양 현장 포커스 상도 파크자이 9호선 바로 옆…단지 절반이 공원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('상도 파크자이 9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O')]"
298,2014.06.09. 오전 7:02,분양 현장 포커스 문정동 지식산업센터 역세권 메리트…㎡당 346만362만원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트…㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('346만362만원', 'QUANTITY')]"
299,2014.06.09. 오전 7:02,분양 현장 포커스 양주신도시 푸르지오 양주신도시 핵심단지…인근에 호수공원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심단지…인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION')]"
300,2014.06.09. 오전 7:00,서울시 때놓친 상수도관 위생안전 인증 징계 불가피,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('때놓친', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('위생안전', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
301,2014.06.09. 오전 6:45,공기업 부채감축 이대로 괜찮은가,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은가', 'O')]"
302,2014.06.09. 오전 6:03,철근빠진 아파트 세워질 동안 감리는 뭘 했을까,"[('철근빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세워질', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('감리는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('했을까', 'O')]"
303,2014.06.09. 오전 3:31,취재수첩 예고됐던 한남더힐 분양가 갈등,"[('취재수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예고됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
304,2014.06.09. 오전 3:31,단지 크기의 힘…분당 1000실 오피스텔 수익률 100실의 두배,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('크기의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('100실', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
305,2014.06.09. 오전 3:31,청담 퍼스트타워 분양,"[('청담 퍼스트타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2014.06.09. 오전 3:31,지방선거 끝났다 이번주 견본주택 15곳 개관,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
307,2014.06.09. 오전 3:31,수도권 녹지에 공장 증설 허용,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
308,2014.06.09. 오전 3:31,10년 묵혀둔 수도권 대단지 아파트 잇따른다,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묵혀둔', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른다', 'O')]"
309,2014.06.09. 오전 3:31,4가지 청약통장 하나로 합친다,"[('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('합친다', 'O')]"
310,2014.06.09. 오전 12:33,지역업체 올림픽 참여 확대 탄력,"[('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
311,2014.06.09. 오전 12:33,이달 아파트 분양 836·입주 482세대 풀린다,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('836', 'QUANTITY'), ('·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('482세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
312,2014.06.09. 오전 12:33,아파트 전세가율 72.5% 기록,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('72.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
313,2014.06.10. 오후 9:45,제2롯데월드 조기개장 신청서 접수,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
314,2014.06.10. 오후 9:39,그린벨트 해제 지역 주택 건설 임대주택 의무화 비율 사라져,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
315,2014.06.10. 오후 9:39,다주택자 세제 완화 추진에 시민단체 반발,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
316,2014.06.10. 오후 8:38,123층 제2롯데월드 조기개장하나,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장하나', 'O')]"
317,2014.06.10. 오후 8:04,전매제한 없는 지방 민간택지 아파트 청약해볼까,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해볼까', 'O')]"
318,2014.06.10. 오후 7:15,포스코건설 아파트 단지에 국내 최초 초고층건물 진동 원격 모니터링 시스템 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('진동', 'O'), (' ', 'O'), ('원격', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
319,2014.06.10. 오후 7:15,부산 명지국제신도시 중흥S클래스 프라디움 13일 견본주택 오픈,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
320,2014.06.10. 오후 7:15,창원 중앙 블루힐스 오피스텔 6월 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2014.06.10. 오후 7:14,동부센트레빌이 돌아온다.. 동부건설 행당6구역 재개발 공사계약 체결,"[('동부센트레빌', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행당6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
322,2014.06.10. 오후 7:14,한화건설 기술연구소 환경부 우수기술 50선에 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('50선', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
323,2014.06.10. 오후 7:07,123층 롯데월드타워 저층부 임시 사용승인 신청,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저층부', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
324,2014.06.10. 오후 7:00,제2롯데월드 조기개장 시동…사용승인 인가 쉽지 않을 듯종합,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯종합', 'O')]"
325,2014.06.10. 오후 6:48,新 아파트 투자전략 정창래 드림부동산 투자연구소,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('정창래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('드림부동산 투자연구소', 'ORGANIZATION')]"
326,2014.06.10. 오후 6:26,이슈 분석 첨예한 갈등·사업비 증가… 재개발사업 구조적 문제에 부동산 경기 침체까지 겹쳐,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('첨예한', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등·사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적', 'O'), (' ', 'O'), ('문제에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
327,2014.06.10. 오후 6:25,이슈 분석 매몰비용 난제 여전… 대안정비사업 지지부진… 출구는 없었다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('대안정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지지부진…', 'O'), (' ', 'O'), ('출구는', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
328,2014.06.10. 오후 6:20,롯데 제2롯데월드 조기개장 서울시에 승인 신청,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
329,2014.06.10. 오후 6:15,수익형 부동산 어디까지 진화할까,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('진화할까', 'O')]"
330,2014.06.10. 오후 6:02,롯데 서울시에 제2롯데월드 조기개장 신청서 접수,"[('롯데 서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
331,2014.06.10. 오후 5:57,포스코건설 초고층건물 풍진동시스템 송도 더샵 퍼스트월드부산 더샵 센텀파크 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('풍진', 'LOCATION'), ('동시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트월드', 'ARTIFACT'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
332,2014.06.10. 오후 5:57,LH 2014년 동반성장추진계획 시행... 중소기업과 상생협력성과공유,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동반성장추진계획', 'O'), (' ', 'O'), ('시행...', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력성과공유', 'O')]"
333,2014.06.10. 오후 5:54,김한욱 JDC 이사장 2017년까지 금융부채 제로화,"[('김한욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융부채', 'O'), (' ', 'O'), ('제로화', 'O')]"
334,2014.06.10. 오후 5:45,지지부진 했던 ‘PF사업’ 물꼬 틀까,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('했던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('틀까', 'O')]"
335,2014.06.10. 오후 5:45,한화건설 상수도 관리기술 환경부 우수기술로 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('관리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
336,2014.06.10. 오후 5:45,그린벨트 해제지역에 공장·상가 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
337,2014.06.10. 오후 5:44,‘핫 플레이스’ 위례·마곡 오피스텔 분양도 핫,"[('‘핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O')]"
338,2014.06.10. 오후 5:44,LH 中企 동반성장 강화.. 상생 실천과제 18개 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('실천과제', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
339,2014.06.10. 오후 5:44,롯데건설 하수처리 신기술 국제특허,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국제특허', 'O')]"
340,2014.06.10. 오후 5:44,쌍용건설 말레이시아 호텔 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아 호', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2014.06.10. 오후 5:44,동부건설 2080억 공사도급계약 체결,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2080억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
342,2014.06.10. 오후 5:44,대구 테크노폴리스 호반베르디움 2차 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2014.06.10. 오후 5:44,역세권 新인기상가로 홍대입구·신사역 부상,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('新인기상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('입구·', 'O'), ('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
344,2014.06.10. 오후 5:44,롯데 서울시에 제2롯데월드 임시사용 요청,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
345,2014.06.10. 오후 5:32,개발제한구역 해제 지역 임대주택 의무규정 폐지,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무규정', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
346,2014.06.10. 오후 5:25,국토부기재부 임대소득 과세 ‘불협화음’,"[('국토부기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불협화음’', 'O')]"
347,2014.06.10. 오후 5:22,서울시 “제2롯데월드 임시사용승인 신청 접수”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수”', 'O')]"
348,2014.06.10. 오후 5:21,조회답변 태영건설 마포 태영빌딩 매각 검토 중,"[('조회답변', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태영빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
349,2014.06.10. 오후 5:21,그린벨트 해제지역 임대주택 규제 완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
350,2014.06.10. 오후 5:18,롯데 제2롯데월드 임시사용승인 신청서 서울시에 접수,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
351,2014.06.10. 오후 5:11,그린벨트 해제지역 임대주택 규제완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
352,2014.06.10. 오후 5:11,쌍용 말레이시아 호텔 수주,"[('쌍용 말레이시아 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
353,2014.06.10. 오후 5:11,창원 중흥S클래스 767가구,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('767가구', 'QUANTITY')]"
354,2014.06.10. 오후 5:11,동부건설 행당6구역 재개발,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행당', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
355,2014.06.10. 오후 5:11,포스코 초고층 진동잡는다,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('진동잡는다', 'O')]"
356,2014.06.10. 오후 5:11,기업들 脫강남…문정·마곡·송도에 몰린다,"[('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('脫', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
357,2014.06.10. 오후 5:11,MK 추천매물 화성 팔탄면 신축 공장 12억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팔탄면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
358,2014.06.10. 오후 5:11,서울 오피스텔 전월세전환율 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
359,2014.06.10. 오후 5:11,로열층 많은 재건축·재개발 잡아라,"[('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
360,2014.06.10. 오후 5:02,복선전철로 강남 가까워지는 경기도 광주 주목,"[('복선전철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
361,2014.06.10. 오후 5:01,문화의 도시 ‘경기도 광주’ 교통여건까지 씽씽 개선되네,"[('문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건까지', 'O'), (' ', 'O'), ('씽씽', 'O'), (' ', 'O'), ('개선되네', 'O')]"
362,2014.06.10. 오후 5:00,개인회생  파산면책 고객 위한 특별 대출 상품 출시,"[('개인회생', 'O'), (' ', 'O'), ('파산면책', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
363,2014.06.10. 오후 4:54,한국토지주택공사 중소기업과 함께 간다,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
364,2014.06.10. 오후 4:52,대한적십자사 원주 혁신도시 신사옥 오픈,"[('대한적십자사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
365,2014.06.10. 오후 4:38,박원순 시장 “기존 방식으론 임대 8만채 힘들다”,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“기존', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으론', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힘들다”', 'O')]"
366,2014.06.10. 오후 4:38,부동산 법률 상식 누군가 몰래 내땅을 사용하면 보상받을 수 있을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('누군가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('사용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('보상받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
367,2014.06.10. 오후 4:36,그린벨트 해제지역 임대주택 의무화 규정 폐지,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
368,2014.06.10. 오후 4:33,파이시티 또 무산 위기 서울시 사업 인허가 불발,"[('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
369,2014.06.10. 오후 4:32,코레일 물류분야 공생발전 공모전 우수상 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류분야', 'O'), (' ', 'O'), ('공생발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
370,2014.06.10. 오후 4:24,오피스 매매가격 3분기 연속 하락세,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
371,2014.06.10. 오후 4:22,규제완화·복합개발계획에 PF사업 되살아나나,"[('규제완화·복합개발계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('되살아나나', 'O')]"
372,2014.06.10. 오후 4:22,서울 상권지도 바뀐다...“지하철역 따라 뜨고 지는 상권”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다...', 'O'), (' ', 'O'), ('“지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('지는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권”', 'O')]"
373,2014.06.10. 오후 4:22,분양 핫존 위례·마곡 오피스텔도 달아오를까 이달 대단지 잇단 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫존', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오를까', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2014.06.10. 오후 4:18,LH 동반성장 추진 계획 마련…中企와 성과 공유한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…中企와', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('공유한다', 'O')]"
375,2014.06.10. 오후 4:09,한화건설 상수도 관리 시스템 환경부 우수기술 50선 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상수도 관리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('50선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
376,2014.06.10. 오후 3:50,박원순 2기 안전·복지·경제발전 역점,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전·복지·경제발전', 'O'), (' ', 'O'), ('역점', 'O')]"
377,2014.06.10. 오후 3:46,코레일 제1회 물류분야 공생발전 공모전 우수상 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물', 'EVENT'), ('류분야 공생발전 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
378,2014.06.10. 오후 3:44,시설공단 최고 전문가 스타직원 선정·운영,"[('시설공단', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('스타직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정·운영', 'O')]"
379,2014.06.10. 오후 3:41,아파트 평면진화 중소형이 주도…59㎡에도 4베이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면진화', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY')]"
380,2014.06.10. 오후 3:35,지방 분양 열기 전매 무제한이 일등공신,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('제한이', 'O'), (' ', 'O'), ('일등공신', 'O')]"
381,2014.06.10. 오후 3:33,시중은행 금리파악은 주택·아파트담보대출금리비교로 정확하고 간편하게,"[('시중은행', 'O'), (' ', 'O'), ('금리파악은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·아파트담보대출금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('정확하고', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O')]"
382,2014.06.10. 오후 3:33,포스코건설 초고층 아파트에 진동 제어시스템 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('진동', 'O'), (' ', 'O'), ('제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
383,2014.06.10. 오후 3:32,동부건설 2080억원 규모 행당6주택재개발 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2080억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('행당', 'LOCATION'), ('6주택재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2014.06.10. 오후 3:32,라파즈한라시멘트 해비타트 희망의 집짓기 지원,"[('라파즈한라시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의 집짓기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
385,2014.06.10. 오후 3:31,한화건설 상수도 관리시스템 환경부 우수기술 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상수도 관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
386,2014.06.10. 오후 3:17,인천 송도서 국제급 오피스텔 롯데 송도캠퍼스타운 스카이 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데 송도캠퍼스타운 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2014.06.10. 오후 3:16,DMC가재울4구역 무더위 속 HOT한 경품 이벤트 진행,"[('DMC가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('HOT한', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
388,2014.06.10. 오후 3:16,동부건설 행당6구역 재개발 정비사업 공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행당6구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
389,2014.06.10. 오후 3:07,동부건설 행당6 주택재개발 공사도급계약 체결,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행당6', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
390,2014.06.10. 오후 3:00,롯데건설 하수처리 신공법에 환경신기술 인증 및 국제특허 취득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법에', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('국제특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
391,2014.06.10. 오후 2:59,쌍용건설 St. Regis 랑카위 호텔 본공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('St. Regis 랑카위 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2014.06.10. 오후 2:58,공공 임대주택 확충 위해 민간역할 늘린다,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('민간역할', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
393,2014.06.10. 오후 2:57,한화건설 상수도 관리 시스템 환경부서 우수기술 인정 받아,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
394,2014.06.10. 오후 2:52,롯데건설 하수처리 환경신기술 국제특허 취득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국제특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
395,2014.06.10. 오후 2:51,수익형부동산 모델 쥬빌리지 분양 시작,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('쥬빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
396,2014.06.10. 오후 2:44,한화건설 상수도 시스템 환경부 우수기술 50선 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상수도 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('50선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
397,2014.06.10. 오후 2:39,개발제한구역 해제지역 개발 관련 규제 완화,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
398,2014.06.10. 오후 2:35,동부건설 2천억 규모 행당6 재개발 공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('행당6', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
399,2014.06.10. 오후 2:31,그린벨트 해제지역 임대주택 의무비율 완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
400,2014.06.10. 오후 2:30,한화건설 상수도 관리 시스템 환경부 우수기술 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상수도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
401,2014.06.10. 오후 2:30,7월 중순부터 직행버스 입석운행 사라진다,"[('7월 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('입석운행', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
402,2014.06.10. 오후 2:28,코레일 新 안전 패러다임 정립,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('정립', 'O')]"
403,2014.06.10. 오후 2:28,상반기 서울 경기 인천 아파트 가격 모두 올랐다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
404,2014.06.10. 오후 2:27,집단취락 해제지역 용도지역 선택 다양화한다,"[('집단취락', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화한다', 'O')]"
405,2014.06.10. 오후 2:27,개발제한구역 해제지역 정비 촉진을 위한 규제 풀린다,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
406,2014.06.10. 오후 2:25,김한욱 JDC 이사장 취임 1년…조직 혁신 성과,"[('김한욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…조직', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
407,2014.06.10. 오후 2:23,부산 명지국제신도시 ‘중흥S클래스 프라디움’ 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2014.06.10. 오후 2:20,한화건설 기술연구소 환경부 우수기술 50선 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('50선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
409,2014.06.10. 오후 2:15,안정 찾은 전세시장 상승률 예년 수준 되찾아,"[('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아', 'O')]"
410,2014.06.10. 오후 2:12,강남역푸르지오시티 분양계약 동시 임대계약 체결 확정수익 보장,"[('강남역푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
411,2014.06.10. 오후 2:06,정부 대책 약주고 병도 줬다 성장동력은 언제쯤,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약주고', 'O'), (' ', 'O'), ('병도', 'O'), (' ', 'O'), ('줬다', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
412,2014.06.10. 오후 2:02,포스코건설 풍진동 모니터링 시스템 확대 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
413,2014.06.10. 오후 2:00,수익형 호텔 제주도호텔 분양투자자들 눈길,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
414,2014.06.10. 오후 1:58,롯데건설 하수처리 신기술로 수주 경쟁력 강화,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
415,2014.06.10. 오후 1:58,양주신도시 민간아파트 첫 분양…청약 열풍 이어질까,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
416,2014.06.10. 오후 1:57,‘대구 테크노폴리스 호반베르디움 2차’ 견본주택 13일 개관,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
417,2014.06.10. 오후 1:57,동부건설 서울 행당6 주택재개발 공사도급계약 체결,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행당6', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
418,2014.06.10. 오후 1:56,포스코건설 초고층 주상복합 진동 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('진동', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
419,2014.06.10. 오후 1:56,수자원공사 신 경영으로 물복지 실현,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('물복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
420,2014.06.10. 오후 1:52,행복주택 속도 낸다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
421,2014.06.10. 오후 1:50,동부건설 행당6 주택재개발 공사 도급계약 체결,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행당6', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
422,2014.06.10. 오후 1:49,대구 테크노폴리스 호반베르디움 더클래스 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 더클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2014.06.10. 오후 1:49,쌍용건설 말레이시아 랑카위 호텔 본공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랑카위 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2014.06.10. 오후 1:44,쌍용건설 말레이시아 랑카위 호텔 본공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랑카위 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
425,2014.06.10. 오후 1:42,하나로는 부족해…2개 이상 노선 겹치는 환승역세권 상가 好好 강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트 인기몰이,"[('하나', 'QUANTITY'), ('로는', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해…', 'O'), ('2개 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('겹치는', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('好好', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
426,2014.06.10. 오후 1:41,대명리조트 콘도 특별회원권 여름성수기 개인·법인 다양한 혜택,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('여름성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개인·법인', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
427,2014.06.10. 오후 1:32,삼성중공업 ‘인덕원 IT밸리’ 지식산업센터 6월 입주,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
428,2014.06.10. 오후 1:01,한국토지신탁 시행 확정된 수익 보장 ‘제주 함덕 라마다’,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('함덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
429,2014.06.10. 오후 12:50,대명리조트 소노펠리체 빌리지 노블리안 신규 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체 빌리지 노블리안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2014.06.10. 오후 12:46,위례 마곡 세종시 끝 광교신도시 대우 월드마크 상가시작,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가시작', 'O')]"
431,2014.06.10. 오후 12:43,영종도 각종 호재 속에 한라비발디 할인분양 ‘인기’,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
432,2014.06.10. 오후 12:41,화제의 현장분당 수지 유타워 상업시설 이럴수가,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴수가', 'O')]"
433,2014.06.10. 오후 12:39,중대형 아파트 뜨고있다. 왕십리 뉴타운 1구역 텐즈힐 중소형 마감,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고있다.', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
434,2014.06.10. 오후 12:38,59호선 역세권 대로변 소형오피스텔 에비앙 분양,"[('59호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('에비앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2014.06.10. 오후 12:04,대구 테크노폴리스 호반베르디움 2차 13일 모델하우스 열어,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
436,2014.06.10. 오전 11:43,대우건설 양주신도시 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2014.06.10. 오전 11:43,20실이상 주거용 오피스텔 분양보증 하반기 시행,"[('20실이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
438,2014.06.10. 오전 11:42,삼성반도체 정문 앞 임대 완료된 안전한 코너상가 동탄세비앙,"[('삼성반도체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄세비앙', 'ARTIFACT')]"
439,2014.06.10. 오전 11:41,KCC 세계 최대 선박 기자재 전시회 참가,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
440,2014.06.10. 오전 11:33,방송 그 후 마감임박… 일산위시티 블루밍 마지막 할인분양 잡기,"[('방송', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산위시티 블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
441,2014.06.10. 오전 11:32,잘 고른 수익형 소형 주택이 평생 연금보다 낫다 용인 ‘실키하우스’ 53세대 분양,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고른', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실키하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('53세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2014.06.10. 오전 11:31,그린벨트 해제 집단취락 공장·상점 짓는다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('집단취락', 'O'), (' ', 'O'), ('공장·상점', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
443,2014.06.10. 오전 11:30,“은행별 비교로 대출금리 1% 인하 가능” 주택 아파트담보대출금리비교 인기,"[('“은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
444,2014.06.10. 오전 11:27,그린벨트 해제 집단취락 상업·공업지역으로 개발 가능종합,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('집단취락', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·공업지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능종합', 'O')]"
445,2014.06.10. 오전 11:27,쌍용건설 말레이시아 6성급 호텔 본공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
446,2014.06.10. 오전 11:26,수공녹색소비자연대 식수연구·수돗물 홍보 MOU,"[('수공녹색소비자연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식수연구·수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
447,2014.06.10. 오전 11:23,롯데건설 하수처리 기술 일본 특허·환경신기술 인증 획득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('특허·환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
448,2014.06.10. 오전 11:22,LH 中企와 성과 공유한다…4대 동반성장 계획 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企와', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('공유한다…', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
449,2014.06.10. 오전 11:20,아시아블로그장관의 설익은 발언과 시장의 상관관계,"[('아시아블로그', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('발언과', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계', 'O')]"
450,2014.06.10. 오전 11:19,쌍용건설 말련 6성급 호텔공사 수주‥조기 정상화 신호탄,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주‥조기', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
451,2014.06.10. 오전 11:19,하나금융硏 사무용 부동산가격 3분기 연속 하락,"[('하나금융硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
452,2014.06.10. 오전 11:19,포스코건설 초고층 건물 원격 풍진동 모니터링 시스템 확대 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('원격', 'O'), (' ', 'O'), ('풍진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
