,date,headline,keyword
0,2007.12.02. 오후 10:18,파주 운정 동시분양 20% 미달,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
1,2007.12.02. 오후 7:10,뚝섬 주상복합 3.3㎡당 4500만원,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY')]"
2,2007.12.02. 오후 6:56,12월 분양아파트 6만가구 줄지어,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄지어', 'O')]"
3,2007.12.02. 오후 6:48,종부세 때문에 서민 이자폭탄，부자들은 세금폭탄,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자폭탄，부자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O')]"
4,2007.12.02. 오후 6:36,전국 22곳서 1만8천여가구 나온다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
5,2007.12.02. 오후 6:36,파주 운정신도시 미달에 고양·용인 청약 앞두고 초긴장,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미달에', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
6,2007.12.02. 오후 6:31,대우건설 말聯서 고급 주상복합 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말聯서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2007.12.02. 오후 6:31,서울 단독주택 타운하우스로 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
8,2007.12.02. 오후 6:31,주택 창호 단열성능 2008년부터 20% 높여야,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('단열성능', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
9,2007.12.02. 오후 6:21,주택공사 부천 여월서 휴먼시아 578가구 분양,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('578가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2007.12.02. 오후 6:21,현대엔지니어링 1억7500만弗 베트남 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억7500만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
11,2007.12.02. 오후 6:21,청주 복대지웰 인파 북적…주말 2만여명 몰려,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복대지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
12,2007.12.02. 오후 6:21,MK추천매물 수원시 인계동 빌딩 65억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY')]"
13,2007.12.02. 오후 6:21,행당지구 도시개발사업 착수,"[('행당지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
14,2007.12.02. 오후 6:21,은평뉴타운 분양가는…5일 모집공고서 공개,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가는…', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집공고서', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
15,2007.12.02. 오후 6:09,시세 동향 11월 수익률 결산,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
16,2007.12.02. 오후 6:03,현장르포 ‘엑스포 효과’ 여수 주변 부동산 들썩,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
17,2007.12.02. 오후 6:01,부동산소식삼성건설 ‘래미안’ 홈페이지 대상 外,"[('부동산소식', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
18,2007.12.02. 오후 6:01,분양정보현대 ‘파주 힐스테이트’ 454가구 外,"[('분양정보현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('454가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
19,2007.12.02. 오후 6:01,발품 팔면 ‘미분양 알짜’ 보인다,"[('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
20,2007.12.02. 오후 5:57,강북 중소형아파트 3.3㎡값 대형 추월,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
21,2007.12.02. 오후 5:33,‘청주 복대 지웰’ 견본주택 북적,"[('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복대 지웰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
22,2007.12.02. 오후 5:33,대우건설 ‘말聯 월드마크’ 내년 2월 국내분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('말聯 월드마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내분양', 'O')]"
23,2007.12.02. 오후 5:33,高價아파트 하락세 급속 확산,"[('高價아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
24,2007.12.02. 오후 5:30,주택창호 단열성능 20% 높여야,"[('주택창호', 'O'), (' ', 'O'), ('단열성능', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
25,2007.12.02. 오후 5:30,fn 금주 부동산 브리핑 12월3∼9일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('12월3∼9일', 'DATE')]"
26,2007.12.02. 오후 5:21,수도권 미분양 우려 현실로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
27,2007.12.02. 오후 5:14,서민들은 이자부담， 부자들은 세금부담…깊어가는 고민,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담，', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금부담…깊어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
28,2007.12.02. 오후 4:27,분양하이라이트 4일 북한산 힐스테이트 3차접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('접수', 'O')]"
29,2007.12.02. 오후 4:27,성동구 행당지구도 개발사업 잰걸음,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당지구도 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
30,2007.12.02. 오후 4:27,현대엔지니어링 베트남서 1억7000만弗 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
31,2007.12.02. 오후 4:21,대우건설 아파트 브랜드 첫 해외진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O')]"
32,2007.12.02. 오후 4:21,대우건설 6억弗 규모 카타르 조선소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
33,2007.12.02. 오후 4:21,한화·대림 뚝섬 주상복합·아파트 분양승인 신청,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
34,2007.12.02. 오후 4:17,강남구 심포니오케스트라와 함께 송년음악회,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심포니오케스트라', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('송년음악회', 'O')]"
35,2007.12.02. 오후 4:15,지자체－공기업 지역종합개발사업 부상 민간자본 투자 적극 유치,"[('지자체－공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역종합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
36,2007.12.02. 오후 4:15,지자체－공기업 지역종합개발사업 부상 中공동개발 체계 구축,"[('지자체－공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역종합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
37,2007.12.02. 오후 4:03,地地玉選 공장등 비주거용 건물이라도 전입세대 열람 필요,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('공장등', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('전입세대', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
38,2007.12.02. 오후 4:01,서울 상수도본부 인터넷 전화시스템 도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상수도본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('전화시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
39,2007.12.02. 오후 3:51,낮은 분양가냐 VS 빠른 수익이냐,"[('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가냐', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('수익이냐', 'O')]"
40,2007.12.02. 오후 3:27,전세값 비중높은 아파트 사기,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('비중높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O')]"
41,2007.12.02. 오후 3:21,내게 꼭맞는 청약통장 찾기,"[('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
42,2007.12.02. 오후 3:12,서울 성동구 행당지구 주상복합 500가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
43,2007.12.02. 오후 2:51,나도 내년엔 집있다,"[('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집있다', 'O')]"
44,2007.12.02. 오후 2:43,동정오세훈 서울시장,"[('동정', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
45,2007.12.02. 오후 2:41,12월 분양아파트 청약통장 이번에 써볼까,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에', 'O'), (' ', 'O'), ('써볼까', 'O')]"
46,2007.12.02. 오후 2:41,12월 분양아파트 은평뉴타운등 7만가구 쏟아진다,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
47,2007.12.02. 오후 2:41,분양아파트 판교와 광교사이 신봉이 뜬다,"[('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
48,2007.12.02. 오후 2:36,분양 아파트 지방서도 연말 분양파티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양파티', 'O')]"
49,2007.12.02. 오후 2:36,건축이야기 보수적 부동산 투자 습관 지금은 오히려 약,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('보수적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('습관', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'O')]"
50,2007.12.02. 오후 2:36,건축이야기 건물 외벽 치장없이도 자연스런 구조美 추구,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('치장없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('자연스런', 'O'), (' ', 'O'), ('구조美', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
51,2007.12.02. 오후 2:36,부동산 매물 서울 잠원동 129㎡ 아파트 10억,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('129㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
52,2007.12.02. 오후 2:36,아파트 시세 강남 재건축매매가 모두 내림세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
53,2007.12.02. 오후 2:31,투자포인트파주신도시가 남긴 것,"[('투자포인트', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
54,2007.12.02. 오후 2:17,대우 월드마크 브랜드수출 말聯명품,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드수출', 'O'), (' ', 'O'), ('말聯명품', 'O')]"
55,2007.12.02. 오후 1:41,파주신도시 3순위서도 20% 미달,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
56,2007.12.02. 오후 1:38,고가 아파트 양천구 가장 큰폭 하락,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
57,2007.12.02. 오후 1:08,성동 행당 수변 낀 주상복합으로 변신,"[('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
58,2007.12.02. 오후 1:00,서울시 권영진 서울시부시장 사의,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('부시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사의', 'O')]"
59,2007.12.02. 오전 11:59,서울시 중국내륙 관광시장 공략 나섰다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('내륙', 'O'), (' ', 'O'), ('관광시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
60,2007.12.02. 오전 11:55,국가 건축정책 만든다,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
61,2007.12.02. 오전 11:50,토공 뚝섬 옆 행당지구 도시개발 착수,"[('토공 뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('행당지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
62,2007.12.02. 오전 11:10,반값아파트 계약 60가구..744가구 미분양,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
63,2007.12.02. 오전 11:05,행당지구 도시개발사업 본격 착수,"[('행당지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
64,2007.12.02. 오전 11:00,대우월드마크 말레이시아 진출,"[('대우월드마크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
65,2007.12.02. 오전 10:54,파주신도시 3순위까지 26개 주택형 미달,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
66,2007.12.02. 오전 9:13,부동산캘린더분양 봇물..전국 1만3천가구,"[('부동산캘린더분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY')]"
67,2007.12.02. 오전 9:01,주간부동산분양열기에 매매시장 위축,"[('주간부동산분양열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
68,2007.12.02. 오전 8:01,일반건설업체 부도수 지난해 넘어서,"[('일반건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도수', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
69,2007.12.02. 오전 7:00,현대엔지니어링 베트남서 1.7억불 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
70,2007.12.02. 오전 6:16,일산.영통 주변 새 아파트는 어때요,"[('일산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
71,2007.12.03. 오후 9:27,운정신도시 견본주택 청약前 공개,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약前', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
72,2007.12.03. 오후 8:41,靑 미분양사태 대책마련,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양사태', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O')]"
73,2007.12.03. 오후 7:42,포토뉴스 해외건설인 밤,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밤', 'O')]"
74,2007.12.03. 오후 7:37,성북·강북구 집값 급등,"[('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
75,2007.12.03. 오후 6:44,성북·강북구 집값 크게 올라,"[('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
76,2007.12.03. 오후 6:43,동탄2 신도시 11만여 가구로 늘려 공급,"[('동탄2 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('11만여 가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2007.12.03. 오후 6:33,파주신도시 청약미달 후폭풍,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약미달', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
78,2007.12.03. 오후 6:27,현대건설 카타르서 9억2000만弗 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억2000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
79,2007.12.03. 오후 6:26,수도권 제3캠퍼스 인근 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3캠', 'QUANTITY'), ('퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
80,2007.12.03. 오후 6:26,금정역주변 복합타운으로 87만㎡ 재개발,"[('금정역', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('87만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
81,2007.12.03. 오후 6:26,분양 우림건설 평택 우림필유 GOLD154,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GOLD154', 'ARTIFACT')]"
83,2007.12.03. 오후 6:26,분양 한화 평창휘닉스파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창휘닉스파크', 'ARTIFACT')]"
84,2007.12.03. 오후 6:26,분양 안양 호계동 덕유파크 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕유파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
85,2007.12.03. 오후 6:26,대우건설 신임 사장 해외영업에 승부 걸겠다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외영업에', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('걸겠다', 'O')]"
86,2007.12.03. 오후 6:26,전국 재개발 30곳 상한제 피했다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피했다', 'O')]"
87,2007.12.03. 오후 6:26,오송생명과학단지 3.3㎡당 650만원 … 미분양 파고 넘을까,"[('오송생명과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('650만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
88,2007.12.03. 오후 6:21,동탄2신도시 11만가구 규모 개발,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
89,2007.12.03. 오후 6:12,靑 수도권 대규모 미분양 사태 대책 마련,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
90,2007.12.03. 오후 6:01,남양주 호평파라곤 모델하우스 오픈,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
91,2007.12.03. 오후 5:56,포항 우현동 청구지벤 12월 7일 공개,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청구지벤', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
92,2007.12.03. 오후 5:50,인천경제자유구역 내 토지 매각 추진,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
93,2007.12.03. 오후 5:39,해외 건설시장 국내 브랜드로 승부,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
94,2007.12.03. 오후 5:39,미분양 공포 수도권으로 확산,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
95,2007.12.03. 오후 5:39,순위 분양 않고 선착순 직행 늘어,"[('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('직행', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
96,2007.12.03. 오후 5:39,뚝섬 주상복합 3.3㎡당 최고 4900만원,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY')]"
97,2007.12.03. 오후 5:39,부산서 해약 아파트 3년전 가격으로 분양,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2007.12.03. 오후 5:39,동탄2신도시 주택수 11만가구 넘어,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
99,2007.12.03. 오후 5:30,부동산 경기진단·규제완화，정부－업계 ‘극과 극’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기진단·규제완화，', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('－업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O')]"
100,2007.12.03. 오후 5:27,지자체－공기업 지역종합개발사업 부상 토공 기술·자본 참여 개발 가속화,"[('지자체－공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역종합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('기술·자본', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
101,2007.12.03. 오후 5:27,지자체－공기업 지역종합개발사업 부상 下사례－남양주별내·고양삼송지구,"[('지자체－공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역종합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('下사례－', 'O'), ('남양주별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송지구', 'LOCATION')]"
102,2007.12.03. 오후 5:08,종부세 세금폭탄..분당입주자協 반발,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄..', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
103,2007.12.03. 오후 5:04,광주전남 지식인 747인 이명박 후보 지지선언,"[('광주전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('747인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지지선언', 'O')]"
104,2007.12.03. 오후 4:56,KTX 국내최초 SGS 서비스 품질인증 획득,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('SGS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('품질인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
105,2007.12.03. 오후 4:27,분양정보 청구 김포 고촌 347가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('347가구', 'QUANTITY')]"
106,2007.12.03. 오후 4:27,대우건설 주택·해외 영업 강화하겠다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·해외', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하겠다', 'O')]"
107,2007.12.03. 오후 4:27,서울시 베트남 홍강 개발 본격화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('홍강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
108,2007.12.03. 오후 4:27,군포 금정역세권 복합타운 개발,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
109,2007.12.03. 오후 4:21,올 해외수주 380억弗 넘을듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('380억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
110,2007.12.03. 오후 4:21,지방 부동산시장 여전히 찬바람,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
111,2007.12.03. 오후 3:55,靑 미분양 등 주택시장 면밀히 검토중,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('면밀히', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
112,2007.12.03. 오후 3:11,대전지역 아파트 공급 과잉 우려,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
113,2007.12.03. 오후 2:40,명분없는 사이버 모델하우스 규정,"[('명분없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O')]"
114,2007.12.03. 오후 2:39,경남기업 김영환 부사장 취임,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
115,2007.12.03. 오후 2:36,벽산 아스타 화려한 밤이에요,"[('벽산 아스타', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('이에요', 'O')]"
116,2007.12.03. 오후 2:30,수도권 미분양 사태 현실화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
117,2007.12.03. 오후 2:26,파주신도시 벽산.한라아파트 견본주택 6일 개관,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산.', 'ARTIFACT'), ('한라아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
118,2007.12.03. 오후 2:25,물류창고 등 각종시설 그린벨트 입지요구 봇물,"[('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('각종시설', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('입지요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
119,2007.12.03. 오후 2:18,해외건설수주 355억달러…올해 380억달러 전망,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('355억달러', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('380억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
120,2007.12.03. 오후 2:18,현대건설 카타르에서 9억2천만달러 규모 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억2천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
121,2007.12.03. 오후 2:14,불광동은 힐스테이트 타운,"[('불광동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 타운', 'ARTIFACT')]"
122,2007.12.03. 오후 2:10,반값 아파트 미분양 93%,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY')]"
123,2007.12.03. 오후 2:04,재개발 단지 전국 30곳 분양가상한제 회피,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O')]"
124,2007.12.03. 오후 1:31,현대건설 카타르서 8500억 규모 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2007.12.03. 오후 1:15,재개발 30곳 분양가상한제 회피,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O')]"
127,2007.12.03. 오후 12:54,숫자로 본 2007 상가시장..판교상업용지 5천억 유입,"[('숫자로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
128,2007.12.03. 오후 12:51,‘韓流주택’ 美서 통할까 신영 ‘더빅셀’ LA에 분양,"[('‘韓流주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더빅셀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2007.12.03. 오후 12:51,“주택 창호 단열 성능 내년부터 20% 강화”,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('단열', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
130,2007.12.03. 오후 12:51,대우건설 세계로 ‘야심찬 질주’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘야심찬', 'O'), (' ', 'O'), ('질주’', 'O')]"
131,2007.12.03. 오후 12:51,“2년전 가격으로 드립니다”,"[('“', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다”', 'O')]"
132,2007.12.03. 오후 12:51,금주의 부동산 캘린더 ‘북한산 힐스테이트3차’ 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
133,2007.12.03. 오후 12:51,공공택지 분양에도 ‘이상기류’,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상기류’', 'O')]"
134,2007.12.03. 오후 12:10,서초구 국내 최초 독거노인 원격보호시스템,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('원격보호시스템', 'TERM')]"
135,2007.12.03. 오후 12:06,현대건설 카타르 9억2천만달러 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('9억2천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2007.12.03. 오후 12:02,현대건설 카타르서 9.2억불 공사수주상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주상보', 'O')]"
138,2007.12.03. 오전 11:53,현대건설 카타르 9억2천만달러 수주상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('9억2천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
139,2007.12.03. 오전 11:45,금호산업 4천억 규모 주주배정 증자상보,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('증자상보', 'O')]"
140,2007.12.03. 오전 11:36,도시철도 종합 안전대책 추진실태 합동점검,"[('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진실태', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
141,2007.12.03. 오전 11:36,동탄1신도시 주택수 11만가구로 늘어,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
142,2007.12.03. 오전 11:30,서울시 하수처리가스 활용 30억원 절약,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하수처리가스', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
143,2007.12.03. 오전 11:30,주상복합 브랜드 동남아로 첫 수출,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
144,2007.12.03. 오전 11:25,부동산 전문가 50% “분양가 상한제 실효성 있다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
145,2007.12.03. 오전 11:15,서울시 베트남하노이 홍강개발 시동,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍강', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
146,2007.12.03. 오전 11:08,파주신도시 흥행실패 3대 원인,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행실패', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
147,2007.12.03. 오전 11:01,군포 금정역세권 복합타운으로 개발된다,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
148,2007.12.03. 오전 11:00,엑스포 날개 단 여수 부동산시장 현장르포,"[('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
149,2007.12.03. 오전 11:00,건교부 도시철도 종합안전대책 점검,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
150,2007.12.03. 오전 10:40,건설사들 자금경색 상장으로 돌파구 찾나,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('자금경색', 'O'), (' ', 'O'), ('상장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
151,2007.12.03. 오전 10:40,파주 너마저…수도권 미분양 공포 확산,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('너마저…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
152,2007.12.03. 오전 10:33,분양시장 ‘꽁꽁’ 지방 미분양 속출,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
154,2007.12.03. 오전 10:28,전문 서종욱 대우건설 신임 사장 취임사,"[('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임사', 'O')]"
156,2007.12.03. 오전 10:23,‘반값 아파트’ 미분양 93%,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY')]"
157,2007.12.03. 오전 10:21,아파트 미분양 이어 공공택지도 이상기류,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기류', 'O')]"
158,2007.12.03. 오전 10:19,과천 땅 60%가 중앙정부.서울시 소유,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙정부', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
159,2007.12.03. 오전 10:17,군포시ㆍ주공 금정역세권 개발 협약,"[('군포시', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금정역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
160,2007.12.03. 오전 10:16,프리즘12월은 분양시장 분수령,"[('프리즘', 'EVENT'), ('12월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
161,2007.12.03. 오전 10:07,벽산건설 52층 아파트 벽산 아스타 점등 행사,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('52층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산 아스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
162,2007.12.03. 오전 9:57,분양가 상한제 피하자 모집공고 봇물청주시,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), ('청주시', 'CITY')]"
163,2007.12.03. 오전 9:54,주택공사 군포시 금정역세권 개발 협약 체결,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
164,2007.12.03. 오전 9:48,분양가상한제 실효성 평가 극과 극,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
165,2007.12.03. 오전 9:41,한류주택 미국진출 성공할까…신영  LA서 ‘더 빅셀’ 분양,"[('한류주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까…', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 빅셀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2007.12.03. 오전 9:37,삼성엔지 최대석유회사 아람코 고객사 확보상보,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대석유회사', 'O'), (' ', 'O'), ('아람코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('객사', 'O'), (' ', 'O'), ('확보상보', 'O')]"
167,2007.12.03. 오전 9:36,삼성엔지니어링 사우디 4.3억불 정유플랜트 수주1보,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
168,2007.12.03. 오전 9:31,정릉 대주피오레 2005년 가격으로 재분양,"[('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2005년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
169,2007.12.03. 오전 9:18,뚝섬 주상복합 3.3㎡당 최고 4900만원,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY')]"
170,2007.12.03. 오전 8:13,벽산건설 52층 아파트 벽산 아스타 점등 행사,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('52층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산 아스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
171,2007.12.03. 오전 8:13,해외건설 350억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('350억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
172,2007.12.03. 오전 8:10,인천 AG 경기장 건설 기업들 협조 필요,"[('인천 AG 경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
173,2007.12.03. 오전 8:06,부동산 캘린더 12월 첫째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 첫째주', 'DATE')]"
174,2007.12.03. 오전 7:36,평당 4500만원 분양 아파트 들여다 보니…,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
175,2007.12.03. 오전 7:31,대우건설 대형건설사 첫 브랜드 해외진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O')]"
176,2007.12.03. 오전 7:21,은행서 10억 대출도 힘들어 중소건설사ㆍ시행사 죽을맛,"[('은행서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사ㆍ시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('죽을맛', 'O')]"
177,2007.12.03. 오전 6:06,동탄2신도시 주택수 11만가구이상으로 확대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
178,2007.12.03. 오전 6:01,해외건설 수주 연말 380억달러 기록할 듯,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('380억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
179,2007.12.03. 오전 3:18,전세 시황서울 0.01% 소폭 상승… 인천  수원  성남은 내려,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
180,2007.12.03. 오전 3:18,매매 시황매수세 위축… 분당일산 등 신도시 일제히 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
181,2007.12.03. 오전 3:13,화성평택 후광효과  오산이 뜬다,"[('화성평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
182,2007.12.03. 오전 3:13,파주 운정신도시 3순위도 18% 미분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
183,2007.12.03. 오전 3:13,住소식 地소식대우건설 카타르 조선소 공사 수주 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르 조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
184,2007.12.03. 오전 3:13,부동산 캘린더21곳서 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
185,2007.12.03. 오전 3:13,아파트 미리보기인천 청라지구 GS자이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT')]"
186,2007.12.03. 오전 3:13,아하 그렇군요대학가 주변 재개발 왜 잘 안되나요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('그렇군요대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('안되나요', 'O')]"
187,2007.12.03. 오전 3:13,부동산과 법률공사중 부도 채권자모임 만들어 대응을,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률공사중', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('채권자', 'CIVILIZATION'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('대응을', 'O')]"
188,2007.12.03. 오전 12:24,소형아파트 귀한 몸,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
189,2007.12.04. 오후 9:04,광주 남양 휴튼 순위내 마감..3.96대 1,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남양 휴튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('3.96대 1', 'QUANTITY')]"
190,2007.12.04. 오후 8:38,동아건설 건설업 면허 복권,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('복권', 'O')]"
191,2007.12.04. 오후 7:38,꼼꼼해진 새해 부동산제도 실수요자 분양 기회 ‘활짝’,"[('꼼꼼해진', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
192,2007.12.04. 오후 7:38,미분양된 파주 새도시 골라잡아 볼까,"[('미분양된', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('골라잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
193,2007.12.04. 오후 7:08,12월 5일 부동산 파일,"[('12월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
194,2007.12.04. 오후 7:03,선택2007 필요조건과 충분조건⑦균형발전과 수도권 규제국내,"[('선택', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('필요조건과', 'O'), (' ', 'O'), ('충분조건⑦균형발전과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제국내', 'O')]"
195,2007.12.04. 오후 6:51,은평뉴타운 분양가 최고 2061만원 하락,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2061만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
196,2007.12.04. 오후 6:41,부도난 임대주택 3만가구 매입,"[('부도난', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
197,2007.12.04. 오후 6:41,땅 정보 인터넷으로 본다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
198,2007.12.04. 오후 6:41,청약시장에 용산효과 톡톡,"[('청약시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
199,2007.12.04. 오후 6:41,톡톡 부동산 부산 4천만원대 고분양가 왜,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
200,2007.12.04. 오후 6:41,송도 푸르지오 593가구 분양,"[('송도 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2007.12.04. 오후 6:41,파주 통장 없어도 청약기회,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O')]"
203,2007.12.04. 오후 6:41,은평뉴타운 1지구 당첨권 대형 55점 중형 60점선,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('55점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
204,2007.12.04. 오후 6:30,동부건설 2008년에 굵직한 분양 연이어,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O')]"
205,2007.12.04. 오후 6:21,다자녀 특별분양 부정 당첨자 실형인천지법,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부정', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실형', 'O'), ('인천지법', 'ORGANIZATION')]"
207,2007.12.04. 오후 5:57,은평뉴타운 분양가 얼마나 더 낮아졌나종합2보,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌나종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
208,2007.12.04. 오후 5:51,참여정부 출범이후 수도권 아파트 시총 543兆↑,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범이후', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('543兆', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
209,2007.12.04. 오후 5:51,정부 미분양 대책 내놓나 촉각,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓나', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
210,2007.12.04. 오후 5:45,파주 미분양 1169가구 10일까지 무순위 청약,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1169가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
211,2007.12.04. 오후 5:45,분양정보 대한주택공사，하남 풍산임대 2117가구 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2117가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2007.12.04. 오후 5:42,은평뉴타운 분양가 최고 2.3% 추가인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가인하', 'O')]"
213,2007.12.04. 오후 5:42,은평뉴타운 건축비 3.3㎡당 100만원이상 하락,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
214,2007.12.04. 오후 5:42,월드건설 염참동서 164가구 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('염참동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2007.12.04. 오후 5:41,파주신도시 2차공급…12일 청약,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('공급…', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
216,2007.12.04. 오후 5:41,뚝섬·해운대 주상복합 분양가 인하 권고,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
217,2007.12.04. 오후 5:41,중기청 지역상권개발제도 도입,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역상권개발제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
218,2007.12.04. 오후 5:41,자금난 가중...건설사 속탄다,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중...건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
219,2007.12.04. 오후 5:41,은평 분양가 최고 2.3% 또 낮춰,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
220,2007.12.04. 오후 5:41,은평뉴타운 10일부터 분양 돌입,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
221,2007.12.04. 오후 5:41,파주신도시 미분양 10일까지 무순위 청약,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
222,2007.12.04. 오후 5:33,은평뉴타운 분양가 3.3㎡당 939만∼1348만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('939만∼1348만원', 'QUANTITY')]"
223,2007.12.04. 오후 5:18,은평뉴타운 분양가 최고 2.3% 더내려,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더내려', 'O')]"
224,2007.12.04. 오후 5:06,은평뉴타운 리조트형 5無 도시로,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('5無', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
225,2007.12.04. 오후 5:03,부도난 건설사 명칭 비슷한 건설사 해명...곤욕,"[('부도난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해명...곤욕', 'O')]"
226,2007.12.04. 오후 4:58,고양 덕이지구 4872가구 동시분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4872가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
227,2007.12.04. 오후 4:57,서울 10억이상 아파트 75％는 강남3구에,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('75％', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
228,2007.12.04. 오후 4:57,분양정보 염창동 월드메르디앙 164가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY')]"
229,2007.12.04. 오후 4:57,성복지구 시공사에 현대·GS건설,"[('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
230,2007.12.04. 오후 4:57,새해 첫달 전국 1만가구 집들이,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
231,2007.12.04. 오후 4:51,분양정보 경기 광주 현진에버빌 376가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('376가구', 'QUANTITY')]"
232,2007.12.04. 오후 4:51,도심속 미니신도시 재정비 촉진지구 14 합정지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합정지구', 'LOCATION')]"
233,2007.12.04. 오후 4:51,건축기행 건축은 문화다 28 신사동 PS그룹 빌딩,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('28', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PS그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
234,2007.12.04. 오후 4:49,고양 덕이지구 5천세대급 하이파크시티 조성,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5천세대', 'QUANTITY'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
235,2007.12.04. 오후 4:45,선택2007 필요조건과 충분조건 ⑦균형발전과 수도권 규제해외,"[('선택', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('필요조건과', 'O'), (' ', 'O'), ('충분조건', 'O'), (' ', 'O'), ('⑦균형발전과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제해외', 'O')]"
236,2007.12.04. 오후 4:45,균형발전과 수도권 규제 두토끼 잡는 영국,"[('균형발전과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY')]"
237,2007.12.04. 오후 4:42,파주신도시 미분양 1069가구 10일까지 무순위 청약,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1069가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
238,2007.12.04. 오후 4:42,은평뉴타운 어떻게 조성되나,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되나', 'O')]"
239,2007.12.04. 오후 4:36,송도·청라 다음주 일제 분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2007.12.04. 오후 4:36,정부 부도임대 1만가구 연말까지 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
241,2007.12.04. 오후 4:33,고수들의 財테크 전략 불황기 부동산 투자법,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('財테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O')]"
242,2007.12.04. 오후 4:33,파주 미분양 10일까지 무순위 접수,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
243,2007.12.04. 오후 4:32,은평뉴타운 최약점 도로정체 뚫릴까,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최약점', 'O'), (' ', 'O'), ('도로정체', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫릴까', 'O')]"
244,2007.12.04. 오후 3:50,여수 엑스포 유치 후 부동산값 폭등 추세,"[('여수 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
245,2007.12.04. 오후 3:46,은평뉴타운 3.3㎡당 939만∼1천348만원종합,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('939만∼1천348만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
246,2007.12.04. 오후 3:35,대주건설 ABCP만기분 2350억 해결,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ABCP만기분', 'O'), (' ', 'O'), ('2350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
247,2007.12.04. 오후 3:22,은평뉴타운 분양가 얼마나 더 낮아졌나종합,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌나종합', 'O')]"
248,2007.12.04. 오후 3:06,동아건설 건설업 면허 일부 회복,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
249,2007.12.04. 오후 2:56,은평뉴타운 분양가 3.3㎡당 937만1348만원 확정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('937만1348만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
250,2007.12.04. 오후 2:51,현대건설 인천 송도힐스테이트 476세대 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('476세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2007.12.04. 오후 2:30,하남 풍산지구 국민임대 2117가구 공급,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2117가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2007.12.04. 오후 2:28,건설協 자매결연부대 성금 전달,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연부대', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
254,2007.12.04. 오후 2:11,서울 강남북간 집값상승률 ‘역전’ 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역전’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
255,2007.12.04. 오후 2:11,분양홍수 김포…변수는 ‘분양가’,"[('분양홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('…변수는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가’', 'O')]"
256,2007.12.04. 오후 2:11,“청약저축 납입액 40%내 소득공제”,"[('“청약저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납입액', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O')]"
257,2007.12.04. 오후 2:11,“파주 무순위청약 잡아라”,"[('“', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무순위청약', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
258,2007.12.04. 오후 2:11,현대 ‘카타르서 9억달러 수주’ 콧노래,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주’', 'O'), (' ', 'O'), ('콧노래', 'O')]"
259,2007.12.04. 오후 2:11,용인 성복지구 시공 현대ㆍGS건설 선정,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
260,2007.12.04. 오후 2:11,염창동 강변 월드메르디앙 월드건설 164가구 분양,"[('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 월드건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2007.12.04. 오후 2:11,파주신도시 A2블록 1145채 벽산ㆍ한라건설 공동 분양,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1145채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2007.12.04. 오후 2:04,파주신도시 2차분양 돌입..12일부터 청약,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입..', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
263,2007.12.04. 오후 2:00,종부세 많이 거둬서…,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬서…', 'O')]"
264,2007.12.04. 오후 2:00,종부세 많이 나와서…,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('나와서…', 'O')]"
265,2007.12.04. 오후 2:00,삼성출신 내부고발 도움 檢 전격 압수수색 단행,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('내부고발', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
266,2007.12.04. 오후 1:54,전문건설協 노동정책자문위원회 설치,"[('전문건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('노동정책자문위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
267,2007.12.04. 오후 1:43,은평뉴타운 분양가 최고 2.3% 추가 인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
268,2007.12.04. 오후 1:36,현대건설 송도국제도시에 476가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2007.12.04. 오후 1:33,건설60주년 건설인 송년음악회 개최,"[('건설', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 송년음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2007.12.04. 오후 1:32,주공 하남풍산 국민임대주택 2117가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하남풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2117가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2007.12.04. 오후 12:53,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2007.12.04. 오후 12:21,은평뉴타운 분양가 3.3㎡당 937만1348만원 확정상보,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('937만1348만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정상보', 'O')]"
273,2007.12.04. 오후 12:17,대우건설 송도 푸르지오 593가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2007.12.04. 오후 12:11,현대건설 송도국제도시에 476가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2007.12.04. 오후 12:08,서울 은평뉴타운 리조트형 전원도시로 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
276,2007.12.04. 오후 12:07,동아건설 건설업 면허 복권…입찰 참여 가능,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('복권…입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
277,2007.12.04. 오후 12:04,이용섭 건교 미분양은 건설사 책임,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
278,2007.12.04. 오후 12:01,서울 뚝섬·부산해운대 주상복합 가격 인하 권고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
279,2007.12.04. 오전 11:50,대우건설 송도 푸르지오 593가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2007.12.04. 오전 11:33,은평뉴타운 분양공고시점 서울거주자 청약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양공고시점', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
281,2007.12.04. 오전 11:33,경남기업 김영환 부사장 취임,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
282,2007.12.04. 오전 11:32,파주 2차 동시분양 쏟아진다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
283,2007.12.04. 오전 11:29,고침은평뉴타운 분양가 2만8천31만4천원 인하,"[('고침은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천31만4천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
284,2007.12.04. 오전 11:26,수도권 민간택지내 주택 전매제한 완화되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되나', 'O')]"
285,2007.12.04. 오전 11:21,2012년 인터넷 도시계획열람 전국 확대,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획열람', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
286,2007.12.04. 오전 11:20,서울 은평뉴타운 분양가 2.9% 추가 인하,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
287,2007.12.04. 오전 11:18,건교부，내년까지 부도임대주택 전량 매입,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
288,2007.12.04. 오전 11:18,은평뉴타운 분양가 2.9% 추가 인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
289,2007.12.04. 오전 11:15,은평뉴타운 어떤 모습일까,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습일까', 'O')]"
290,2007.12.04. 오전 11:15,은평뉴타운 리조트형 생태 전원도시로 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('생태', 'O'), (' ', 'O'), ('전원도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
291,2007.12.04. 오전 11:15,은평뉴타운분양가 더 낮아진다..건축비 평균 2.9% 추가인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가인하', 'O')]"
292,2007.12.04. 오전 11:15,은평분양가 최고 2.3% 더 내려,"[('은평', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
293,2007.12.04. 오전 11:12,동양건설산업 호평파라곤 견본주택 인산인해,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호평파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
294,2007.12.04. 오전 11:11,은평뉴타운 분양가 3.3㎡당 2만8천31만4천원 인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만8천31만4천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
295,2007.12.04. 오전 11:02,도로명안내표지 도입방안 마련 공청회 내일 열려,"[('도로명안내표지', 'O'), (' ', 'O'), ('도입방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
296,2007.12.04. 오전 11:02,연말까지 부도임대주택 1만가구 매입,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
297,2007.12.04. 오전 11:02,도시계획 정보 인터넷 클릭 한번으로 O.K,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('O.K', 'O')]"
298,2007.12.04. 오전 11:01,국도 38호선 영월신동구간 4차로 확장 개통,"[('국도 38호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영월신동구간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
299,2007.12.04. 오전 11:01,내년까지 부도임대주택 전량 매입,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
300,2007.12.04. 오전 11:00,클릭 한번이면 도시계획 정보가 실시간으로,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한번이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O')]"
302,2007.12.04. 오전 11:00,침체일로 부동산경기경제대국 창조,"[('침체일로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기경제대국', 'O'), (' ', 'O'), ('창조', 'O')]"
303,2007.12.04. 오전 10:56,울산월드시티 1순위 청약저조..월드 예상한 일,"[('울산월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약저조..월드', 'O'), (' ', 'O'), ('예상한', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
304,2007.12.04. 오전 10:46,장한평역 인근 수익형 오피스텔 ‘에뜨와르’ 분양,"[('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에뜨와르', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2007.12.04. 오전 10:41,한화건설 감성마케팅으로 감동 선물,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감성마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
306,2007.12.04. 오전 10:30,뚝섬發 고분양가 폭풍 집값 뛸 일만 남았나,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸', 'O'), (' ', 'O'), ('일만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았나', 'O')]"
307,2007.12.04. 오전 10:21,미분양주택 확산..추가대책 나오나,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
309,2007.12.04. 오전 9:56,파주신도시 무순위 청약…실수요 내집마련 찬스,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
310,2007.12.04. 오전 9:56,월드건설 울산월드씨티 1순위 97%미달,"[('월드건설 울산월드씨티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), ('미달', 'O')]"
311,2007.12.04. 오전 9:55,김포 분양 봇물…어디를 선택할까,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('선택할까', 'O')]"
312,2007.12.04. 오전 9:47,파주 미분양 10일까지 무순위 청약,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
313,2007.12.04. 오전 9:45,파주신도시 미분양 10일까지 무순위 청약,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
314,2007.12.04. 오전 9:39,李건교 미분양은 건설업체 경영 잘못 탓,"[('李건교', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
315,2007.12.04. 오전 9:30,은평뉴타운 분양가·청약자격 11시 발표,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가·청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('11시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
316,2007.12.04. 오전 9:12,토공 행당지구 도시개발사업 착수,"[('토공', 'TERM'), (' ', 'O'), ('행당지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
317,2007.12.04. 오전 9:10,2007 주택건설의 날 기념행사,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
318,2007.12.04. 오전 9:10,부동산따라잡기 지방 미분양 돌파구 찾나,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
319,2007.12.04. 오전 9:05,참여정부 5년 아파트 시가총액 543조 올라 ..서울은 282조↑,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('543조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('282조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
320,2007.12.04. 오전 9:01,올 들어 강남북간 집값 역전 심화,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
321,2007.12.04. 오전 8:36,현대건설 용인 성복 3개단지 시공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
322,2007.12.04. 오전 8:25,서해축과 경원축 개발 활성화된다,"[('서해', 'LOCATION'), ('축과', 'O'), (' ', 'O'), ('경원', 'LOCATION'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화된다', 'O')]"
324,2007.12.04. 오전 8:12,대구에도 분양가 20억 넘는 초고가 아파트 등장,"[('대구', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
325,2007.12.04. 오전 8:04,파주신도시 미분양주택 10일까지 무순위 접수,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
326,2007.12.04. 오전 7:54,산림청행정도시건설청 숲속의 도시 양해각서,"[('산림청행정도시건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숲속의 도시 양해각서', 'ARTIFACT')]"
327,2007.12.04. 오전 7:36,은평뉴타운 1지구 분양가 인하될 듯…4일 가격 발표,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
328,2007.12.04. 오전 7:31,상가 제값주고 사면 봉,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('제값주고', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O')]"
329,2007.12.04. 오전 7:31,상가시장도 양극화…강남ㆍ판교엔 돈 몰려u3000,"[('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
330,2007.12.04. 오전 7:31,강남 중대형 경매로 2030% 싸게 사볼까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
331,2007.12.04. 오전 7:02,뚝섬 주상복합 최고 분양가...보유세 최고 8천만원,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가...', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY')]"
332,2007.12.04. 오전 6:03,주택 대출 소득공제 아는 만큼 돌려받는다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
333,2007.12.04. 오전 6:00,용인 빅3 성복지구 현대·GS로 양분,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('양분', 'O')]"
334,2007.12.05. 오후 8:51,중랑구 신내3지구 5608가구 대단지로 탈바꿈,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
335,2007.12.05. 오후 6:39,최재덕 前차관 민간CEO로 변신,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
336,2007.12.05. 오후 6:26,대우건설 송도 국제신도시에 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 국제신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2007.12.05. 오후 6:21,톡톡 부동산 상한제 피하기 편법 안통해,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('안통해', 'O')]"
338,2007.12.05. 오후 6:21,신한 리비아 240만㎡ 주택건설,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('240만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O')]"
339,2007.12.05. 오후 6:21,안산 선감도에 해양관광단지 조성,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선감도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
340,2007.12.05. 오후 6:21,파주신도시 분양 이번엔 잘 될까,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
341,2007.12.05. 오후 6:21,래미안 새 로고 발표,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
342,2007.12.05. 오후 6:21,은평뉴타운 발코니 확장비용 330만510만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('330만510만원', 'QUANTITY')]"
343,2007.12.05. 오후 6:21,MK 추천매물 성남 도촌동 상가 4억1천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억1천만원', 'QUANTITY')]"
344,2007.12.05. 오후 6:03,중대형，미분양 급증세 주도,"[('중대형，미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
345,2007.12.05. 오후 6:03,은평뉴타운 청약 “이것이 체크포인트”,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('“이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트”', 'O')]"
346,2007.12.05. 오후 6:01,뚝섬 등 초고가 주상복합 분양가 담합 의혹,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
347,2007.12.05. 오후 5:54,대선후보들 ‘종부세 인하’ 공약에 재경부 “아직 낮다” 반박,"[('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하’', 'O'), (' ', 'O'), ('공약에', 'O'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아직', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다”', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O')]"
348,2007.12.05. 오후 5:39,분양가 상한제 기피 지역서도 신규분양 봇물,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서도', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
349,2007.12.05. 오후 5:36,내년 집값 소폭 하락 가능성,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
350,2007.12.05. 오후 5:30,상가 분양 침체..가격 깎아준다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
351,2007.12.05. 오후 5:30,수도권 미니신도시 잇단 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2007.12.05. 오후 5:30,은평뉴타운 청약 체크포인트,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
353,2007.12.05. 오후 5:30,현대건설 송도에 아파트 476가구,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('476가구', 'QUANTITY')]"
354,2007.12.05. 오후 5:30,안산에 해양체험관광단지 조성,"[('안산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양체험관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
355,2007.12.05. 오후 5:30,포천시 수도권 배후 관광도시로 변신,"[('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
356,2007.12.05. 오후 5:30,민간 중대형이 미분양 증가 주도,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
357,2007.12.05. 오후 5:15,현진 ‘희망 2007 이웃사랑 유공’ 강원도지사상 수상,"[('현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃사랑 유공', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도지사상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
358,2007.12.05. 오후 5:12,분양가상한제 아파트 주변시세보다 20% 싸진다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
359,2007.12.05. 오후 5:05,현진 이웃사랑 유공자 수상,"[('현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
360,2007.12.05. 오후 4:57,동탄 위버폴리스 상가 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2007.12.05. 오후 4:57,삼성건설 래미안 BI 업그레이드,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 BI', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
362,2007.12.05. 오후 4:57,파주신도시 2차 동시분양 12일부터 시작,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
363,2007.12.05. 오후 4:57,주목 이곳 경기도 화성,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION')]"
364,2007.12.05. 오후 4:57,알쏭달쏭 부동산교실 옆집서 토지경계선 넘어 건물 짓고…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경계선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고…', 'O')]"
365,2007.12.05. 오후 4:51,분양단지 들여다보기 송도 힐스테이트 VS 용인 신봉 하이빌,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이빌', 'ARTIFACT')]"
366,2007.12.05. 오후 4:51,남양주 호평파라곤 1275가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2007.12.05. 오후 4:48,신한 리비아서 7500억원 또 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
368,2007.12.05. 오후 4:42,은평뉴타운 발코니 확장비 330만∼500만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('330만∼500만원', 'QUANTITY')]"
369,2007.12.05. 오후 4:42,신내 3지구에 5608가구 건립,"[('신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
370,2007.12.05. 오후 4:42,삼성 래미안 산뜻해졌네,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산뜻해졌네', 'O')]"
371,2007.12.05. 오후 4:42,강북 오피스 대란 조짐,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
372,2007.12.05. 오후 4:17,건교부 주택구입자금 여유분 1천억 대출 중단 없다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('여유분', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
373,2007.12.05. 오후 4:03,금호건설 새 브랜드 곧 공개,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
374,2007.12.05. 오후 3:45,경기도 선감해양체험관광단지 조성 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선감해양체험관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
375,2007.12.05. 오후 3:43,국제 산림기구 한국 산림전문가 잇단 러브콜,"[('국제 산림기구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산림전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
376,2007.12.05. 오후 3:37,포토뉴스특허청신에너지 연구개발 지원단 발대식,"[('포토뉴스특허청신에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
377,2007.12.05. 오후 3:23,아파트 통째 경매처분 줄이어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('경매처분', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
378,2007.12.05. 오후 3:21,선감 해양체험관광단지 어떻게 조성되나,"[('선감 해양체험관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되나', 'O')]"
379,2007.12.05. 오후 3:00,은평뉴타운 분양가 2.3%↓ 3.3㎡ 939만∼1348만원 확정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('939만∼1348만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
380,2007.12.05. 오후 2:48,월드건설 사업다각화 삐걱,"[('월드건설', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
381,2007.12.05. 오후 2:44,은평뉴타운 왜 분양시장 최대어인가,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어인가', 'O')]"
382,2007.12.05. 오후 2:41,서울 양천구 남부순환도로변 7000㎡ 규모 공원조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부순환도로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('7000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
383,2007.12.05. 오후 2:17,호반건설 오송 호반베르디움 634가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('634가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2007.12.05. 오후 2:04,주택관리공단 사랑의 이불전달,"[('주택관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('이불전달', 'O')]"
385,2007.12.05. 오후 1:32,신한 리비아에서 7500억원 주택공사 수주상보,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
386,2007.12.05. 오후 1:30,지방 투기과열지구 해제 효과는 3순위부터,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('부터', 'O')]"
387,2007.12.05. 오후 1:04,서종욱 대우건설 사장 취임 5일만에 첫 해외출장,"[('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외출장', 'O')]"
388,2007.12.05. 오후 12:56,은평뉴타운 10일부터 청약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
389,2007.12.05. 오후 12:56,중대형은 가점 50점 넘어야 안심,"[('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('50점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O')]"
390,2007.12.05. 오후 12:56,건설명가 동아건설 부활 날개짓,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('날개짓', 'O')]"
391,2007.12.05. 오후 12:56,남양주시에 ‘호평파라곤,"[('남양주시', 'CITY'), (""에'호평파라곤"", 'O')]"
392,2007.12.05. 오후 12:56,전문기자 리포트 부동산 시장을 보는 ‘2가지 눈’,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
393,2007.12.05. 오후 12:54,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2007.12.05. 오후 12:43,재테크광고특집알짜토지 1475만원 500평1653㎡,"[('재테크광고특집알짜토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1475만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500평', 'QUANTITY'), ('1653', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
395,2007.12.05. 오후 12:25,상암DMC에 높이 640m 건물 건립,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('640m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
396,2007.12.05. 오전 11:58,모델하우스 탐방 한식 조형의 벽산ㆍ우남 ‘연리지’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('한식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조형의', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
397,2007.12.05. 오전 11:56,신한 리비아서 올해 1조7000억원 수주 달성,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
398,2007.12.05. 오전 11:55,지하철 9호선 디자인 시민이 만든다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
399,2007.12.05. 오전 11:39,서민주택구입자금 대출 잠정 중단,"[('서민주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
400,2007.12.05. 오전 11:37,SH공사 아파트 서울시건축위 턱걸이 통과,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턱걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
401,2007.12.05. 오전 11:31,민간 중대형이 미분양주택 증가세 주도,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
402,2007.12.05. 오전 11:27,내년 1월 1만가구 집들이,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
403,2007.12.05. 오전 11:24,아시아나항공 평생학습대상,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평생학습대상', 'O')]"
404,2007.12.05. 오전 11:22,서울 뚝섬 부산 해운대 고가분양 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
405,2007.12.05. 오전 11:15,서울시 쓰레기 없는 깨끗한 도시 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
406,2007.12.05. 오전 11:15,서울 중랑구 신내동에 아파트 5608가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
407,2007.12.05. 오전 11:13,상암동에 국내 최고 높이 빌딩 건립,"[('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
408,2007.12.05. 오전 11:00,국민임대 실직 입주민에 취업 알선·직업 훈련 실시,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('실직', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('알선·직업', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
409,2007.12.05. 오전 11:00,6일 영종대교 기념관 재개관,"[('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종대교 기', 'ARTIFACT'), ('념관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개관', 'O')]"
410,2007.12.05. 오전 10:58,은평뉴타운 발코니 확장비용 330만510만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('330만510만원', 'QUANTITY')]"
411,2007.12.05. 오전 10:46,고양 덕이ㆍ식사지구 청약할까 말까,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이ㆍ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
412,2007.12.05. 오전 10:41,“부동산도 가치투자로 승리하라”,"[('“부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('가치투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('승리하라”', 'O')]"
413,2007.12.05. 오전 10:33,천안백석 푸르지오 746가구 분양,"[('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('746가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2007.12.05. 오전 10:30,삼성건설 래미안 BI 새단장,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 BI', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
415,2007.12.05. 오전 10:30,분양시장 이슈는 수도권 지방의 양극화,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방의', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
416,2007.12.05. 오전 10:25,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2007.12.05. 오전 10:24,삼성건설，래미안 BI 형태 및 서체 변경,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('형태', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('서체', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
418,2007.12.05. 오전 10:11,대선공약으로 도마에 오른 종부세 오해와 진실,"[('대선', 'EVENT'), ('공약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오해와', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
419,2007.12.05. 오전 10:11,송도 연말 분양 본격화…분양가 시세의 70%선,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
420,2007.12.05. 오전 10:07,3년전 분양가로 팝니다..미분양 고육책,"[('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고육책', 'O')]"
421,2007.12.05. 오전 10:06,월드건설 염창동 164가구 7일 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2007.12.05. 오전 10:01,신한 리비아 7486억원 아파트 공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('7486억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2007.12.05. 오전 9:56,침체된 용인 주택시장 죽전역 개통 덕볼까,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('덕볼까', 'O')]"
424,2007.12.05. 오전 9:56,전남 건설업체 대동건설 최종부도,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
425,2007.12.05. 오전 9:50,타운하우스에 애매한 상한제 잣대,"[('타운하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('애매한', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O')]"
426,2007.12.05. 오전 9:50,대우건설 송도 푸르지오 593가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2007.12.05. 오전 9:39,은평뉴타운 발코니 확장 비용 400만500만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('400만500만원', 'QUANTITY')]"
428,2007.12.05. 오전 9:38,은평뉴타운 분양가 최고 2.3% 추가인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가인하', 'O')]"
429,2007.12.05. 오전 9:36,월드건설 울산월드시티 대형평형 청약 제로,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
430,2007.12.05. 오전 9:33,대전 서남부 9블록 특별공급 청약률 84%,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY')]"
431,2007.12.05. 오전 9:31,은평뉴타운 분양금 납부 ‘빠듯’…원주민 공급 매물도 관심,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빠듯’…', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
432,2007.12.05. 오전 9:30,은평뉴타운 발코니 확장비용 평균 330만510만원종합,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('330만510만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
433,2007.12.05. 오전 9:28,행정도시 정부청사 설계안 확정,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
434,2007.12.05. 오전 9:26,전문기자 리포트 부동산시장을 보는 2가지 ‘눈’,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('2가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
435,2007.12.05. 오전 8:52,서울시·건교부 ‘송파신도시 갈등’ 2라운드,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등’', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
436,2007.12.05. 오전 8:51,투자포인트용인 동부권 도시지역내 소액토지시장 붐,"[('투자포인트용인', 'O'), (' ', 'O'), ('동부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('소액토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
437,2007.12.05. 오전 8:30,건설사CEO 해외수주 발벗고 뛴다,"[('건설사', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('발벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
438,2007.12.05. 오전 8:24,제이케이이엔지 아랍 오만서 1000만달러 공사수주,"[('제이케이이엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아랍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
439,2007.12.05. 오전 8:02,미분양주택 증가세 민간 중대형이 주도,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
440,2007.12.05. 오전 8:00,전국 곳곳서 고분양가 쓰나미 경보,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O')]"
441,2007.12.05. 오전 7:27,은평뉴타운 발코니 확장비용 최고 500만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
442,2007.12.05. 오전 7:26,신도브래뉴 올해 분양 대박,"[('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
443,2007.12.05. 오전 7:26,갈팡질팡 건설업계 내년 분양계획도 못세워,"[('갈팡질팡', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('못세워', 'O')]"
444,2007.12.05. 오전 7:14,부도임대주택 1만가구 연내 매입,"[('부도임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
445,2007.12.05. 오전 6:06,민간 중대형이 미분양주택 증가세 주도,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
446,2007.12.05. 오전 6:05,후보들 종부세 완화 vs 재경부 아직 낮아,"[('후보', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
447,2007.12.05. 오전 6:03,은평뉴타운 발코니 확장비용 400만500만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('400만500만원', 'QUANTITY')]"
448,2007.12.05. 오전 6:03,천안 청수택지지구 최고 1000만원 분양승인 신청,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
449,2007.12.05. 오전 4:03,수도권 6만1470가구 연말 분양파티,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6만1470가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양파티', 'O')]"
450,2007.12.05. 오전 3:19,분양정보회현동 ‘남산 플래티넘’ 잔여가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남산 플래티넘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
451,2007.12.05. 오전 3:14,아파트 변혁을 꿈꾸다72030년 미래 아파트,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('변혁을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O'), ('72030년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
452,2007.12.06. 오후 11:44,서민 내집 마련 더 어려워졌다,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워졌다', 'O')]"
453,2007.12.06. 오후 9:33,상업시설 갖춘 고양 종합터미널 2010년 준공,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('고양 종합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
454,2007.12.06. 오후 7:57,이 건교장관 미분양원인은 고분양가와 과잉공급,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O')]"
455,2007.12.06. 오후 6:50,월드 야심작 울산 월드시티 청약 부진,"[('월드', 'O'), (' ', 'O'), ('야심작', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
456,2007.12.06. 오후 6:48,대우건설 월드마크 송도 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2007.12.06. 오후 6:33,20兆 규모 미분양 폭탄 비상,"[('20兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
458,2007.12.06. 오후 6:33,미분양 아파트 10만가구 상 얼마나 심각한가‥입주 4개월 지나도 40%가 불꺼진 창,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한가‥입주', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O')]"
459,2007.12.06. 오후 6:30,모델하우스 엿보기 GS건설 풍무·검단자이,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍무·검단자이', 'ARTIFACT')]"
460,2007.12.06. 오후 6:27,건교부 송파신도시 개발 강행,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
461,2007.12.06. 오후 6:27,여의도 삼부아파트 리모델링,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
462,2007.12.06. 오후 6:27,현장르포 용인 신봉지구 분양가 업체시장 힘겨루기,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('업체시장', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
463,2007.12.06. 오후 6:27,노컷현진 사람의 연탄나눔 행사,"[('노컷현진', 'O'), (' ', 'O'), ('사람의', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'EVENT'), ('탄나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
464,2007.12.06. 오후 6:24,상한제 피하려다 ‘사업 퇴짜’ 속출,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사업', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
465,2007.12.06. 오후 6:24,지방투기과열 해제후 3순위 청약 부활,"[('지방투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('해제후', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
466,2007.12.06. 오후 6:21,아파트 ‘짝퉁 브랜드’가 판친다…정부·건설사 ‘수수방관’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짝퉁', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드’가', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수수방관’', 'O')]"
467,2007.12.06. 오후 6:18,수도권 미분양 주택 매입 불가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
468,2007.12.06. 오후 6:16,포천 산정호수에 복합레저타운…2014년 완공,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산정호수', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저타운…', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
469,2007.12.06. 오후 6:12,신동아건설 창립30주년 신가족 신동아,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION')]"
470,2007.12.06. 오후 6:11,현대산업개발 여의도 삼부아파트 리모델링 컨소시엄 선정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
471,2007.12.06. 오후 6:11,청렴위 택지원가에 거품 잔뜩있다,"[('청렴위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지원가에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('잔뜩있다', 'O')]"
472,2007.12.06. 오후 6:11,공공택지 발코니 확장비용 제각각,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
473,2007.12.06. 오후 6:11,네티즌 66% 내년 상반기까지 매수 적기,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
474,2007.12.06. 오후 6:11,분양시장 침체 지방 아파트단지 통째로 경매,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('통째로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
475,2007.12.06. 오후 6:11,아파트 사면 외제차 경품 줍니다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('외제차', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('줍니다', 'O')]"
476,2007.12.06. 오후 6:06,리모델링 새 장 연 쌍용예가클래식 몸값 ‘쑥쑥’,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용예가클래식', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
477,2007.12.06. 오후 6:06,대우건설 월드마크 송도 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2007.12.06. 오후 6:06,마석역 신도브래뉴 2차 불황 속에서도 계약률 92%,"[('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY')]"
479,2007.12.06. 오후 6:06,분양 동탄신도시 유진 마젤란,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진 마젤란', 'ARTIFACT')]"
480,2007.12.06. 오후 6:06,양지 파인골프장 특별회원 모집,"[('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인골프장', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
481,2007.12.06. 오후 6:06,분양 부천 현대홈타운 단지내상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'ARTIFACT')]"
482,2007.12.06. 오후 6:06,분양 안양 양우내안愛 팰리스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양우내안愛 팰리스', 'ARTIFACT')]"
483,2007.12.06. 오후 6:06,분양 이천 현대성우 메이저시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메이저시티', 'LOCATION')]"
484,2007.12.06. 오후 6:06,인천대교 2009년 10월 개통,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2009년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
485,2007.12.06. 오후 6:06,MK추천매물 서울 논현동 임대주택 23억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY')]"
486,2007.12.06. 오후 6:06,월드마크 송도 21일 분양,"[('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2007.12.06. 오후 6:00,동탄 메타폴리스 잔여분 공급,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
488,2007.12.06. 오후 5:38,경기 포천 관광휴양도시 탈바꿈,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광휴양도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
489,2007.12.06. 오후 5:36,공공택지 원가 10%이상 낮춘다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
490,2007.12.06. 오후 5:30,공공택지 공급가 낮춘다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
491,2007.12.06. 오후 5:15,서울서 105㎡아파트 장만 10년이상 걸려,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('105', 'QUANTITY'), ('㎡아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
492,2007.12.06. 오후 5:09,공공택지 가격에 거품 많다상보,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('많다상보', 'O')]"
493,2007.12.06. 오후 5:03,청주 율량2 택지개발 본격화,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율량', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
494,2007.12.06. 오후 5:01,건설교통 상식 한눈에...홈페이지 개설,"[('건설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에...홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
495,2007.12.06. 오후 4:52,대형 건설사인천 송도·청라서 맞대결,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
496,2007.12.06. 오후 4:52,벽산건설 김인상 대표 금탑산업훈장 수상,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김인상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
497,2007.12.06. 오후 4:51,분양정보 동양건설 남양주 호평 1275가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1275가구', 'QUANTITY')]"
498,2007.12.06. 오후 4:51,아파트 실제면적 들쭉날쭉 논란,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실제면적', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
499,2007.12.06. 오후 4:51,여의도 삼부아파트 리모델링 현대산업·삼성 우선협상자로,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
500,2007.12.06. 오후 4:48,분양잔치 송도·청라·파주 추가 비용 뜯어보니…,"[('분양잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어보니…', 'O')]"
501,2007.12.06. 오후 4:48,분양정보 호반건설 청원 오송 634가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('634가구', 'QUANTITY')]"
502,2007.12.06. 오후 4:48,은평뉴타운 저렴한 발코니 확장비 비밀은,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀은', 'O')]"
503,2007.12.06. 오후 4:47,대체공공택지 조성원가 뻥튀기 심각..해외연수비가 땅값,"[('대체공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..해외연수비가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O')]"
504,2007.12.06. 오후 4:41,청렴위 공공택지 부당이익 환급하라 권고,"[('청렴위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('부당이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환급하라', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
505,2007.12.06. 오후 4:19,공공기관 땅장사가 택지비 높였다,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사가', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('높였다', 'O')]"
506,2007.12.06. 오후 4:19,공원 ·하천 ·산 접근성 높은 아파트가격 더 오른다,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('·하천', 'O'), (' ', 'O'), ('·산', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
507,2007.12.06. 오후 4:06,추천매물서울 송파구 잠실동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
508,2007.12.06. 오후 4:03,산림청 2200만t CO2 탄소배출권 확보,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200만t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CO2', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
509,2007.12.06. 오후 3:30,지상에 차 없고 자연녹도가 외부 차단,"[('지상에', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('자연녹도가', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
510,2007.12.06. 오후 3:30,3면 개방·타워형 설계 조망권 뛰어나,"[('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방·타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
511,2007.12.06. 오후 3:30,일산·서울도심 진입 수월,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('수월', 'O')]"
512,2007.12.06. 오후 3:00,하도급 대금·이자 미지급 불공정 건설사 3곳 적발,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금·이자', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
513,2007.12.06. 오후 2:58,인천 청라지구 12일 첫 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
514,2007.12.06. 오후 2:54,관세청 맞춤형 FTA 활용모델 발굴 경진대회,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형 FTA', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('활용모델 발굴 경진대회', 'EVENT')]"
515,2007.12.06. 오후 2:52,수도권 중소형 주택 늘려야경기개발硏,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야경기개발硏', 'O')]"
516,2007.12.06. 오후 2:33,대우건설 주가부양 나섰다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주가부양', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
517,2007.12.06. 오후 2:20,장항역.군산역 이전한다,"[('장항역', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('군산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전한다', 'O')]"
518,2007.12.06. 오후 2:14,월급 10년 9개월 모아야 집 장만,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O')]"
519,2007.12.06. 오후 2:10,동영상서울광장에 스케이트 타러 오세요,"[('동영상', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스케이트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
520,2007.12.06. 오후 2:10,현대건설 파주 힐스테이트 2차 454세대 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('454세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
521,2007.12.06. 오후 2:10,우림건설 잇따른 분양성공에는 뭔가 특별한 게 있다,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공에는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
522,2007.12.06. 오후 2:10,대주건설 서울 정릉동에 135가구 재분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('135가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
523,2007.12.06. 오후 2:10,간선형 급행열차 디자인 공개…서울온양온천역 투입,"[('간선형', 'O'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('서울온양온천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
524,2007.12.06. 오후 2:06,포천에 4계절 복합관광레저단지 조성,"[('포천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합관광레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
525,2007.12.06. 오후 2:06,서울시，성냥값 아파트 퇴출 노하우 지자체에 전수,"[('서울시', 'CITY'), ('，성냥값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
526,2007.12.06. 오후 2:01,현대산업삼성건설 컨 여의도 삼부아파트 리모델링 수주,"[('현대산업삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
527,2007.12.06. 오후 1:55,국가청렴위 공공택지분양 시행사 배제 권고,"[('국가청렴위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
528,2007.12.06. 오후 1:41,불황늪 건설사 ‘내 코가 석자’,"[('불황늪', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('석자', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
529,2007.12.06. 오후 1:41,불붙은 ‘분양 빅3’…청약통장 어디에 쓸까,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸까', 'O')]"
530,2007.12.06. 오후 1:41,대학가 임대사업 어때요,"[('대학가 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
531,2007.12.06. 오후 1:38,국가청렴위 공공택지 가격에 거품 많다,"[('국가청렴위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
532,2007.12.06. 오후 1:36,벽산건설 김인상대표 금탑산업훈장 수상,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김인상', 'PERSON'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
533,2007.12.06. 오후 1:33,대우건설노조 자사주 매입 후 사측 향방 예의주시할 것,"[('대우건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('사측', 'O'), (' ', 'O'), ('향방', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
534,2007.12.06. 오후 1:32,포천 산정호수 에코시티로 개발된다,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산정호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
535,2007.12.06. 오후 1:12,프리즘대림한화 뚝섬서 2라운드,"[('프리즘대림한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
536,2007.12.06. 오후 1:07,김인상 벽산건설 대표 금탑산업훈장 수상,"[('김인상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
537,2007.12.06. 오후 1:06,공공택지 조성원가 뻥튀기 심각..해외연수비가 땅값,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..해외연수비가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O')]"
538,2007.12.06. 오후 1:01,현산·삼성건설 여의도 삼부아파트 리모델링 수주,"[('현산·삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼부아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
539,2007.12.06. 오후 12:53,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
540,2007.12.06. 오후 12:52,생활경제 텅 빈 아파트,"[('생활경제', 'O'), (' ', 'O'), ('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
541,2007.12.06. 오전 11:52,성냥갑아파트퇴출 전국으로 확산,"[('성냥갑아파트퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
542,2007.12.06. 오전 11:50,국내 최장 인천대교 2009년 10월 개통,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2009년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
543,2007.12.06. 오전 11:37,롯데관광개발 3.4조원 포천관광단지개발 MOU체결,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포천관광단지', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
544,2007.12.06. 오전 11:30,국내 최장 인천대교 주교량 상판 설치,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주교량', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
545,2007.12.06. 오전 11:29,국민주택기금 관리 수탁은행 경쟁입찰로 선정,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수탁은행', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
