,date,headline,keyword
0,2008.01.13. 오후 10:27,1주택자 양도세 완화 내달 국회처리,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('처리', 'O')]"
1,2008.01.13. 오후 9:46,종합인수위 양도세 공제폭 확대…80%까지 완화 전망,"[('종합인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
2,2008.01.13. 오후 9:44,양도세 공제폭 확대 내달 국회 처리,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
3,2008.01.13. 오후 9:01,‘일본―중국’에 낀 샌드위치 코리아… 무역수지 비상,"[('‘', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('―', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('무역수지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
4,2008.01.13. 오후 9:01,1주택자에게만 혜택…거래활성화는 힘들듯,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게만', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…거래활성화는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
5,2008.01.13. 오후 9:01,강남·과천·분당 등 집값 급등지역，서울대 합격률 되레 떨어졌다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등지역，', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합격률', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
6,2008.01.13. 오후 8:58,양도세 인하는 다음달에 7% 성장은 천천히,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장은', 'O'), (' ', 'O'), ('천천히', 'O')]"
7,2008.01.13. 오후 8:52,장기보유 특별공제 80% 상향 전망,"[('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
8,2008.01.13. 오후 7:06,분양 과천 세인 트라움빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세인 트라움빌', 'ARTIFACT')]"
9,2008.01.13. 오후 7:06,제주에 실내풀장 갖춘 최고급 빌라 분양,"[('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실내풀장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2008.01.13. 오후 7:06,분양 삼환까뮤 공주에 389가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환까뮤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('389가구', 'QUANTITY')]"
11,2008.01.13. 오후 7:06,분양 부산 금정산 SK뷰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT')]"
12,2008.01.13. 오후 7:06,부천 중동 금호 리첸시아 눈길,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
13,2008.01.13. 오후 7:06,고가주택기준 6억원서 상향되면,"[('고가주택기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상향되면', 'O')]"
14,2008.01.13. 오후 6:58,경제자유구역 ‘리모델링’ 어떻게,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
15,2008.01.13. 오후 6:46,인수위“경제특구 외국 사립학교 허용 검토”,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), ('“경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('사립학교', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
16,2008.01.13. 오후 6:45,인수위 李당선인에 업무보고…양도세 6300만원 줄어들듯,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('李', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무보고…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어들듯', 'O')]"
17,2008.01.13. 오후 6:41,장기보유 1주택 양도세 확낮춘다,"[('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확낮춘다', 'O')]"
18,2008.01.13. 오후 6:41,인수위 양도세 완화 공제폭 확대...2월국회서 처리,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('공제폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
19,2008.01.13. 오후 6:01,양도세 공제확대…거래활성화 효과는 글쎄,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제확대…거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
20,2008.01.13. 오후 5:59,인수위 靑비서실 축소.양도세 완화종합,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('靑비서실', 'O'), (' ', 'O'), ('축소.', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화종합', 'O')]"
21,2008.01.13. 오후 5:51,행정·혁신도시 대폭 수정 불가피,"[('행정·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
22,2008.01.13. 오후 5:46,고가주택 기준 상향 논란 확산,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
23,2008.01.13. 오후 5:45,장기보유 1주택 양도세 공제 확대,"[('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
24,2008.01.13. 오후 5:45,혁신·기업도시 ‘궤도수정’,"[('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘궤도수정’', 'O')]"
25,2008.01.13. 오후 5:35,양도세 경감..공제폭 확대로 2월 법개정상보,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감..공제폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법개정상보', 'O')]"
26,2008.01.13. 오후 5:27,집 15년 보유땐 양도세 거의 안내,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
27,2008.01.13. 오후 5:21,양도세 내리고 장기보유 특별공제 확대,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유 특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
28,2008.01.13. 오후 5:08,부담없는 ‘4순위 청약’골라！골라！,"[('부담없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약’골라！골라！', 'O')]"
29,2008.01.13. 오후 5:08,분양정보청주 용정지구 신성미소지움 1285가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1285가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2008.01.13. 오후 5:08,30평형대 3.3㎡당 890만원 ‘가격 매력’…파주 푸르지오,"[('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('890만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘가격', 'O'), (' ', 'O'), ('매력’…', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
31,2008.01.13. 오후 4:40,강남구 무료로 세금상담 받으세요,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
32,2008.01.13. 오후 4:36,fn 투자 고수를 찾아서 자산규모별 포트폴리오 어떻게,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('자산규모별', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
33,2008.01.13. 오후 4:36,fn 투자 고수를 찾아서 김용길 이사는..,"[('fn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('김용길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('는..', 'O')]"
34,2008.01.13. 오후 4:36,fn 투자 고수를 찾아서 김용길 HB에셋매니지먼트 이사,"[('fn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('김용길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HB에셋매니지먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION')]"
35,2008.01.13. 오후 4:33,시세 동향 수도권 아파트값 호가위주 상승세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('호가위주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
36,2008.01.13. 오후 4:31,강남 등 집값급등지역，서울대 합격률은 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등지역，', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합격률은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
37,2008.01.13. 오후 4:18,분양하이라이트 부천중동 금호 15일부터 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
38,2008.01.13. 오후 4:18,올 지방 22만가구 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('22만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2008.01.13. 오후 4:18,모델하우스는 4순위 청약자용,"[('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O')]"
40,2008.01.13. 오후 4:18,건설사 대운하사업 추진 가속,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
41,2008.01.13. 오후 4:15,모델하우스 엿보기 금호건설 ‘리첸시아 중동’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
42,2008.01.13. 오후 4:15,실내수영장 갖춘 빌라 등장,"[('실내수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
43,2008.01.13. 오후 4:15,의정부 리조트 ‘아일랜드캐슬’ 회원 모집,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아일랜드캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
44,2008.01.13. 오후 4:15,한토신 ‘진주 문산 코아루’ 잔여분 무순위 청약 접수,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
45,2008.01.13. 오후 4:12,덕이지구 하이파크시티 무순위청약서 1.67대 1,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무순위청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.67대 1', 'QUANTITY')]"
46,2008.01.13. 오후 4:12,“중도금 대출혜택 주의를”,"[('“중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주의를”', 'O')]"
47,2008.01.13. 오후 4:12,건설사 청약률 높이기 ‘안간힘’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안간힘’', 'O')]"
48,2008.01.13. 오후 4:12,랜드마크 단지 고급화 전략으로 미분양 한파 뚫자,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫자', 'O')]"
49,2008.01.13. 오후 3:45,엠코 제주에 최고급 풀빌라 건설,"[('엠코 제주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
50,2008.01.13. 오후 3:27,뉴타운내 상가 사들여도 아파트 입주권 취득 가능,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
51,2008.01.13. 오후 3:21,한남·아현·왕십리등 뉴타운 블루칩 꼽혀,"[('한남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀', 'O')]"
52,2008.01.13. 오후 3:06,5대 건설사 대운하 컨소시엄 구성,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
53,2008.01.13. 오후 2:51,地地玉選 공유지분 우선매수청구권 행사위해선…,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('공유지분', 'O'), (' ', 'O'), ('우선매수청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사위해선…', 'O')]"
54,2008.01.13. 오후 2:51,부동산써브 추천 알짜물건 분당 야탑동 오피스텔 상가 3개 층 38억원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층', 'O'), (' ', 'O'), ('38억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
55,2008.01.13. 오후 2:39,투자포인트깜깜이 청약과 4순위 청약,"[('투자포인트깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약과', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
56,2008.01.13. 오후 2:36,뉴타운·신역세권등 상가시장 틈새를 노려라,"[('뉴타운·신역세권등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
57,2008.01.13. 오후 2:30,국토硏 강남 등 집값급등지역 서울대 합격률 하락,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합격률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
58,2008.01.13. 오후 2:13,57억원짜리 펜트하우스에 방이 3개뿐,"[('57억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('방이', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
59,2008.01.13. 오후 1:33,서울시 제2회 글로벌 서울포럼 개최,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌 서울포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2008.01.13. 오후 1:32,서초구 지난해 2388억원 규모 조상땅 찾아줘,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2388억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아줘', 'O')]"
61,2008.01.13. 오후 12:57,하이파크시티 4순위청약에서 4600여명 접수,"[('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('청약에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
62,2008.01.13. 오후 12:07,4차 장기전세주택 경쟁률 5.64대1,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.64대1', 'QUANTITY')]"
63,2008.01.13. 오전 11:56,서울시 올해 112개 건물옥상 공원화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('112개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O')]"
64,2008.01.13. 오전 11:44,엠코 제주도에 최고급 풀빌라 40개동 짓는다,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('40개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
65,2008.01.13. 오전 11:26,빅5 대형건설사 대운하 컨소시엄 구성,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
66,2008.01.13. 오전 11:23,엠코 제주에 최고급 빌라 짓는다,"[('엠코 제주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
67,2008.01.13. 오전 11:11,국내 독자개발 한국형 틸팅열차 2만km 주행 달성,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독자개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('틸팅열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주행', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
68,2008.01.13. 오전 10:33,4순위 청약 대세로 굳어지나,"[('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대세로', 'O'), (' ', 'O'), ('굳어지나', 'O')]"
69,2008.01.13. 오전 10:30,새 정부 부동산 정책 거래활성화→시장안정 가능할까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화→시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
70,2008.01.13. 오전 10:15,이번주 전국 4천 6백 가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4천 6백 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
71,2008.01.13. 오전 9:44,빅5 건설사 대운하 공동 컨소시엄 구성,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
72,2008.01.13. 오전 8:56,주간부동산서울 아파트값 소폭 상승세,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
73,2008.01.13. 오전 7:10,서울 도심상권 임대료 최고…강남 2배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
74,2008.01.13. 오전 7:00,고가주택 기준 통째로 바뀌나,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('통째로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
75,2008.01.13. 오전 6:06,강남 등 집값급등지역 서울대 합격률은 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합격률은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
76,2008.01.13. 오전 6:06,“무순위 청약 잘되네”…건설사들 4순위 청약 ‘올인’,"[('“', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되네”…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올인’', 'O')]"
77,2008.01.13. 오전 6:01,청약가점 만점 당첨자 더 나온다,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
78,2008.01.14. 오후 7:50,집값은 잡되 거래 물꼬는 트겠다,"[('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('잡되', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬는', 'O'), (' ', 'O'), ('트겠다', 'O')]"
79,2008.01.14. 오후 7:04,주간지참여정부 지방부동산시장 참패 새 정부 구원투수 될까,"[('주간지참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
80,2008.01.14. 오후 6:48,공동주택 기반시설부담금 유지될듯,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('유지될듯', 'O')]"
81,2008.01.14. 오후 6:33,SK건설 베트남 하노이에 지사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
82,2008.01.14. 오후 6:18,종부세 조기 완화 안한다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
83,2008.01.14. 오후 6:15,해운대 두산위브더 제니스 1788가구 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더 제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1788가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2008.01.14. 오후 6:15,부동산 브리핑（1월15일∼20일） 전국 14곳 청약..용인 ‘죽전 월드메르디앙’ 관심,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑（', 'O'), ('1월15일∼20일', 'DATE'), ('）', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
85,2008.01.14. 오후 6:12,서울 경매 낙찰가율 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
86,2008.01.14. 오후 6:12,경기 평택이 뜬다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
87,2008.01.14. 오후 6:12,신혼부부용 주택 하반기부터 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2008.01.14. 오후 6:11,청약접수 후 견본주택 오픈 순위 내 청약자는 나 몰라라,"[('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라라', 'O')]"
89,2008.01.14. 오후 6:11,동문건설 2008년 총 6000여 세대 분양 예정,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
90,2008.01.14. 오후 6:11,용인동백지구 유럽풍 타운하우스 ‘레데보르’ 분양 중,"[('용인동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레데보르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
91,2008.01.14. 오후 6:11,신혼부부용 주택 하반기 첫선,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
92,2008.01.14. 오후 6:11,여기를 노려라 10억이상 임대용 다가구주택 추천,"[('여기를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('10억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
93,2008.01.14. 오후 6:11,MK 추천매물 천안시 쌍용동 상가건물 15억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
94,2008.01.14. 오후 6:11,공장ㆍ상가ㆍ오피스텔 짓기 쉬워진다,"[('공장ㆍ상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
95,2008.01.14. 오후 6:11,시공능력 1000억원이상 업체 소규모 공공공사 입찰 제한,"[('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
96,2008.01.14. 오후 6:11,금호건설 리첸시아 중동 572가구 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
97,2008.01.14. 오후 6:09,매물 소폭 늘어 집값 하락,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
98,2008.01.14. 오후 6:06,SK건설 베트남 하노이에 해외지사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
99,2008.01.14. 오후 5:45,SK건설 베트남 하노이 지사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
100,2008.01.14. 오후 5:45,하반기 판교 중대형 1280가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2008.01.14. 오후 5:45,아파트 경매 이명박 효과 솔솔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
102,2008.01.14. 오후 5:30,서울 ‘오피스 대란’ 조짐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
103,2008.01.14. 오후 5:14,쌍용건설 3D입체 리모델링 가상체험관 설치,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('입체', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가상체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
104,2008.01.14. 오후 5:13,대우 푸르지오 김남주 내리고 김태희 올린다,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김남주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('김태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
105,2008.01.14. 오후 5:08,SK건설 하노이에 지사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
106,2008.01.14. 오후 5:03,경북 구미.성주 경부운하TF 본격 가동종합,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('.', 'O'), ('성주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경부운하TF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동종합', 'O')]"
107,2008.01.14. 오후 4:57,대운하 주변 미분양도 관심,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
108,2008.01.14. 오후 4:57,엠코 제주 조천읍 풀빌라 수주,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조천읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2008.01.14. 오후 4:57,수도권 테마리조트 아일랜드캐슬 회원 모집,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('아일랜드캐슬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
110,2008.01.14. 오후 4:57,재개발조합 홈페이지 만드세요,"[('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('만드세요', 'O')]"
111,2008.01.14. 오후 4:57,시공능력 1000억이상 건설사 소규모 공공공사 입찰자격 제한,"[('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
112,2008.01.14. 오후 4:57,버블세븐 주택거래 꽁꽁,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
113,2008.01.14. 오후 4:51,李당선인견본주택발언 기업에 자극줄까,"[('李', 'PERSON'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), ('견본주택발언', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('자극줄까', 'O')]"
114,2008.01.14. 오후 4:41,李당선인 종부세 완화 신중한 이유는,"[('李', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('신중한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
115,2008.01.14. 오후 4:30,분양정보 용평 알펜하임 84가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2008.01.14. 오후 4:27,화제의 분양단지를 찾아서 현대산업개발 ‘해운대 I＇PARK’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 I＇PARK', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
118,2008.01.14. 오후 4:10,뉴타운 인근 분양상가를 노려라,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
119,2008.01.14. 오후 3:53,서울 마곡지구에 인천공항철도 마곡역 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
120,2008.01.14. 오후 3:53,맵리얼티 뉴욕 부동산 투자 무료세미나,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O')]"
121,2008.01.14. 오후 3:41,판교 하반기 1280가구 3차 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2008.01.14. 오후 3:29,태전동 우림필유 잔여세대 선착순 분양,"[('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2008.01.14. 오후 3:15,맵리얼티 美 부동산투자 세미나 개최,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
124,2008.01.14. 오후 3:11,인수위 대운하 100% 민자는 경부운하 뿐,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자는', 'O'), (' ', 'O'), ('경부운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
125,2008.01.14. 오후 2:58,경매시장도 강남 재건축 MB효과,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O')]"
126,2008.01.14. 오후 2:51,하반기 판교 중대형 1280가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2008.01.14. 오후 2:46,일조권 분쟁 고양 주상복합 분양자 냉가슴,"[('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('냉가슴', 'O')]"
128,2008.01.14. 오후 2:45,우미건설 올해 5086가구 공급..일반분양 2976가구,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5086가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2976가구', 'QUANTITY')]"
129,2008.01.14. 오후 2:39,SK건설 베트남 하노이에 지사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
130,2008.01.14. 오후 2:36,벽산건설 옛 효명건설 여자핸드볼 인수,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여자', 'O'), ('핸드볼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
131,2008.01.14. 오후 2:34,자유기업원 노무현정부 납세자권익 심각히 훼손,"[('자유기업원', 'O'), (' ', 'O'), ('노무현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세자', 'CIVILIZATION'), ('권익', 'O'), (' ', 'O'), ('심각히', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O')]"
132,2008.01.14. 오후 2:33,삼호 작년 영업익 498억..전년비 10.5%↑,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('498억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
133,2008.01.14. 오후 2:13,신당 양도세 인하 2월 국회서 처리키로,"[('신당', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('처리키로', 'O')]"
134,2008.01.14. 오후 2:07,인천시 도농교류 활성화 위한 농업기반정비사업 추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농교류', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('농업기반정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
135,2008.01.14. 오후 2:00,이명박 당선인 신년회견경제·사회‘종부세·양도세 단계 조정’ 가닥,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회견경제·사회‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('조정’', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
136,2008.01.14. 오후 2:00,이명박 당선인 신년회견경제·사회출총제·금산분리 완화 등 급물살,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회견경제·', 'O'), ('사회출총제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('금산', 'CIVILIZATION'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
137,2008.01.14. 오후 2:00,이명박 당선인 신년회견경제·사회‘현실’ 최우선 고려한 경제 살리기,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회견경제·사회‘현실’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O')]"
138,2008.01.14. 오후 1:57,강남구 논현동 ‘서태지 빌딩’ 195억3000만원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서태지 빌딩', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('195억3000만원', 'QUANTITY')]"
139,2008.01.14. 오후 1:42,재건축아파트 기대심리 경매시장까지 확산,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기대심리', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
140,2008.01.14. 오후 1:36,현대건설 친환경 도로포장공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
141,2008.01.14. 오후 1:22,쌍용건설 3D 리모델링 가상체험관 마련,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가상체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
142,2008.01.14. 오후 1:17,SK건설 베트남 하노이에 해외지사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
143,2008.01.14. 오후 1:05,재테크광고2000만원 “여주땅”에 투자하자,"[('재테크광고', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('여주땅', 'LOCATION'), ('”에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하자', 'O')]"
144,2008.01.14. 오후 1:01,인천시 말레이시아 국제기계 전시회 참여업체 모집,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('말레이시아 국제기계 전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
145,2008.01.14. 오후 1:00,새 정부 부동산정책 가격안정·거래활성화 원칙,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('가격안정·거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙', 'O')]"
146,2008.01.14. 오후 12:53,재테크광고용인땅 38000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('38000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2008.01.14. 오후 12:47,대우건설 매출 6조·영업익 6천억..1위,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), ('·영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
148,2008.01.14. 오후 12:21,국민임대 중대형도 짓는다 서울시 9개지역 사업승인,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O')]"
149,2008.01.14. 오후 12:21,“수수료라도 아끼자” 부동산 직거래 활발,"[('“수수료라도', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼자”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
150,2008.01.14. 오후 12:21,수익형 부동산시장 ‘훈풍’분다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’분다', 'O')]"
151,2008.01.14. 오후 12:21,규제 추가완화 기대…매물없어 ‘잠잠’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('추가완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…매물없어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
152,2008.01.14. 오후 12:21,KCC건설 경기도 오산 ‘스위첸’ 408가구 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('408가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2008.01.14. 오후 12:21,금주의 부동산 캘린더 부천 66층 최고급 주상복합 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
154,2008.01.14. 오후 12:09,경기지역 택지지구내 가로형 간판만 가능,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('가로형', 'O'), (' ', 'O'), ('간판만', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
155,2008.01.14. 오후 12:06,이명박 정부 거래 활성화로 부동산 정책 수술,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수술', 'O')]"
156,2008.01.14. 오후 12:04,새정부 부동산정책 가격안정과 거래활성화,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('가격안정과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화', 'O')]"
157,2008.01.14. 오후 12:01,포항 우현 청구 지벤 초기 분양율 80% 달성,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우', 'LOCATION'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('지벤', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
158,2008.01.14. 오후 12:01,화성동탄 동일하이빌 오피스텔 271실 분양,"[('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2008.01.14. 오전 11:53,서울시 강북대형공원 마스터플랜 국제공모 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북대형공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
160,2008.01.14. 오전 11:44,인천 남구 재개발 곳곳 마찰음,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰음', 'O')]"
161,2008.01.14. 오전 11:36,재건축·개발 기반시설부담금 폐지 안해종합,"[('재건축·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('안해종합', 'ORGANIZATION')]"
162,2008.01.14. 오전 11:32,상류층 잡아라 고급 주상복합 봇물,"[('상류층', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
163,2008.01.14. 오전 11:30,李당선인 부동산 활성화위해 양도세 줄일 것,"[('李', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화위해', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
164,2008.01.14. 오전 11:24,경기도 하천재해예방 8873억원 투입,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하천재해예방', 'O'), (' ', 'O'), ('8873억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
165,2008.01.14. 오전 11:24,李 당선인 대운하는 100% 민자사업,"[('李', 'O'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하는', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O')]"
166,2008.01.14. 오전 11:17,李당선자 집값 더 오르지 못하게 할 것상보,"[('李', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하게', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것상보', 'O')]"
167,2008.01.14. 오전 11:12,MB 부동산 정책 대수술,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
168,2008.01.14. 오전 11:12,현대건설 국내 최초 폐자재 도로포장에 활용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('폐자재', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
169,2008.01.14. 오전 11:10,천안시 황해경제자유구역 추가지정 요청,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
170,2008.01.14. 오전 11:09,프리즘현대차그룹현대건설 앙금 남았나,"[('프리즘현대차그룹현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙금', 'O'), (' ', 'O'), ('남았나', 'O')]"
171,2008.01.14. 오전 11:04,건설공사 도급하한 기준 1천억 이상으로 조정,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('도급하한', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
172,2008.01.14. 오전 11:02,시공능력 1000억원 이상 대형건설사 공공공사 입찰제한,"[('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O')]"
173,2008.01.14. 오전 11:00,소규모 공공 입찰참여제한 시평 1000억원으로 상향 조정,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰참여제한', 'O'), (' ', 'O'), ('시평', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
174,2008.01.14. 오전 10:59,한류우드 부지내 EBS 디지털 사옥 건립,"[('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지내', 'O'), (' ', 'O'), ('EBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
175,2008.01.14. 오전 10:59,건산연 해외건설 평가·전망 세미나 16일 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('평가·전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
176,2008.01.14. 오전 10:57,현대건설 국내 최초 폐자재 도로포장 시공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('폐자재', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
177,2008.01.14. 오전 10:55,PB부동산전망9호선 부동산 뜬다,"[('PB부동산전망', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
178,2008.01.14. 오전 10:53,李당선인 종부세 조정 하반기 검토,"[('李', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
179,2008.01.14. 오전 10:51,당선인 양도세 2월 국회처리…종부세 하반기 검토,"[('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('처리…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
180,2008.01.14. 오전 10:44,서울 아파트 경매 기지개...재건축도 활기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개...재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
181,2008.01.14. 오전 10:42,인수위 대운하투기 막을방법없다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막을방법없다', 'O')]"
182,2008.01.14. 오전 10:36,부동산따라잡기 양도세 인하 내달 국회 처리,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
183,2008.01.14. 오전 10:31,국내 최초 폐자재를 도로포장에 시공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('폐자재를', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
184,2008.01.14. 오전 10:27,덕이지구 하이파크시티 4순위 1.67대1,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1.67대1', 'QUANTITY')]"
185,2008.01.14. 오전 10:26,대학가 임대주택 강남 오피스텔 신촌 상가 등 수익형 강세,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
186,2008.01.14. 오전 10:22,‘신혼부부용 주택’올 하반기부터 시행,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
187,2008.01.14. 오전 10:21,인수위 재건축 아파트 기반시설부담금 완화 검토 안해,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
188,2008.01.14. 오전 10:19,SK건설 베트남 하노이에 해외지사 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
189,2008.01.14. 오전 10:16,해외건설 평가·전망 세미나 16일 개최,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('평가·전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
190,2008.01.14. 오전 10:15,주택업체 수요층 끌기 총력전… 분양가 낮추고 대출부담 완화,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('끌기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
191,2008.01.14. 오전 10:06,인수위 재건축.재개발 기반시설부담금 폐지 대상 아니다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
192,2008.01.14. 오전 9:59,기반시설부담금 폐지 형평성 논란,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
193,2008.01.14. 오전 9:46,부동산 수수료 ‘0’ 작전…직거래 활발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('작전…직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
194,2008.01.14. 오전 9:41,인수위 기반시설부담금 완화 검토,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
195,2008.01.14. 오전 9:41,서울시 국민 임대단지에 중대형도 분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2008.01.14. 오전 9:39,서울 임대주택단지에 132㎡대 중.대형도 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('132㎡대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중.대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2008.01.14. 오전 9:34,경기도 대규모택지지구내 ITS 설치,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
198,2008.01.14. 오전 9:34,현장재건축.재개발지역 규제완화 기대감 꺽이지 않아,"[('현장재건축.재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('꺽이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
199,2008.01.14. 오전 8:46,주한미군공여지 177.97㎢ 개발 본격화,"[('주한미군', 'ORGANIZATION'), ('공여지', 'O'), (' ', 'O'), ('177.97', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
200,2008.01.14. 오전 8:39,공항 귀빈실 내달 1일부터 기업인도 이용,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
201,2008.01.14. 오전 8:37,부동산따라잡기 대운하 예정지 땅값 들썩,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
202,2008.01.14. 오전 8:37,서울시 임대주택단지에 중.대형아파트도 분양종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중.대형아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양종합', 'O')]"
203,2008.01.14. 오전 8:13,서울시 임대주택단지에 중·대형 분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2008.01.14. 오전 8:03,광운대 부동산 재테크 무료 강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
205,2008.01.14. 오전 7:46,청약통장 가입기간 만점자 19만명,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만점자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19만명', 'QUANTITY')]"
206,2008.01.14. 오전 7:26,수도권 오피스텔로 돈 몰린다…23년 공급 달릴듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), ('23년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('달릴듯', 'O')]"
207,2008.01.14. 오전 6:05,신혼부부용 주택 올 하반기부터 공급된다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
208,2008.01.14. 오전 6:03,서울시 임대주택단지에 중.대형아파트도 분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중.대형아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2008.01.14. 오전 3:15,매매 시황서울 재건축 예정단지 오름세 주도…신도시 관망세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
210,2008.01.14. 오전 3:08,강남비강남 아파트 3.3m²당 평균 1433만 원 차이,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1433만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
211,2008.01.14. 오전 3:07,住소식 地소식오산 갈곶동 ‘KCC스위첸’ 408채 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈곶동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('408채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
212,2008.01.14. 오전 3:07,상반기 전국 아파트 13만5900채 공급,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13만5900채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2008.01.14. 오전 3:07,부동산 캘린더전국 아파트 17곳 당첨자 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
214,2008.01.14. 오전 3:07,외곽순환도 완전 개통… 서울경기 북부 아파트 값 뜀박질,"[('외곽순환도', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
215,2008.01.14. 오전 3:07,전세 시황학군 좋은 지역 중심 오름세… 서울 상승폭 커져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
216,2008.01.14. 오전 2:27,고가주택 기준 상향조정 논란,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
217,2008.01.15. 오후 9:07,부산 해운대 초고층아파트 분양 전쟁,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
218,2008.01.15. 오후 8:17,주공 올 전국 92곳서 8만9255가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('92곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2008.01.15. 오후 8:17,1월 16일 부동산 파일,"[('1월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
220,2008.01.15. 오후 8:03,오류동 오피스텔 경매에 1000명이상 몰려,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
221,2008.01.15. 오후 7:57,20년 이상 보유자 공제율 80%br ‘고급주택’ 기준 올리면 더 경감,"[('20년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('br', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고급주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
222,2008.01.15. 오후 7:12,참여정부 5년 토지보상금 98兆 풀렸다,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('98兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀렸다', 'O')]"
223,2008.01.15. 오후 7:05,이슈점검강남권 고가 1주택자 최대 수혜,"[('이슈점검', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
224,2008.01.15. 오후 6:38,부동산 20년보유 공제율 80％로 높이면…양도세 2340만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('공제율', 'O'), (' ', 'O'), ('80％', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높이면…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2340만원', 'QUANTITY')]"
225,2008.01.15. 오후 6:33,경제자유구역 투자 결정해도 승인까지 평균 8개월,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정해도', 'O'), (' ', 'O'), ('승인까지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE')]"
226,2008.01.15. 오후 6:33,이젠 옐로칩 이다 2마포구 망원동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐로', 'ARTIFACT'), ('칩', 'O'), (' ', 'O'), ('이다', 'O'), (' ', 'O'), ('2마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('망원동', 'LOCATION')]"
227,2008.01.15. 오후 6:16,리모델링 ‘찬바람’ 재건축은 ‘봄바람’,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O')]"
228,2008.01.15. 오후 6:11,건교부 건설공사 사후평가제 강화,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사후평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
229,2008.01.15. 오후 6:11,쌍용건설 3D 체험 입체 모델하우스 개설,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('입체', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
230,2008.01.15. 오후 6:11,서울 신축건물 녹지 20% 이상 확보해야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
231,2008.01.15. 오후 6:11,MB 부동산 정책 거래활성화엔 미흡,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화엔', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
232,2008.01.15. 오후 6:11,동일 오피스텔 75실 용인 동백서 첫 공급,"[('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('75실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2008.01.15. 오후 6:11,현대건설 2억4천만달러 싱가포르 병원 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억4천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르 병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2008.01.15. 오후 6:11,참여정부 5년간  개발보상금 100兆 육박,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('100兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
235,2008.01.15. 오후 6:11,서울 지역 아파트 경매에 MB효과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O')]"
236,2008.01.15. 오후 6:11,정몽규 회장 대형사 대운하 독식 안된다,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
237,2008.01.15. 오후 6:02,거래세 인하 부동산 침체 벗을까,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗을까', 'O')]"
238,2008.01.15. 오후 6:02,서울 아파트 거래 81% 중소형,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
239,2008.01.15. 오후 6:02,올해 타운하우스 1400가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2008.01.15. 오후 6:02,올해 건설경기 양호...투자 증가율 4%,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('양호...투자', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY')]"
241,2008.01.15. 오후 6:02,뉴타운 수혜 상도동·오산 분양 눈길,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
242,2008.01.15. 오후 6:02,수도권 74곳 역세권 물량 나온다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('74곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
243,2008.01.15. 오후 5:42,상반기 서울 강북 전세시장 ‘불안’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’', 'O')]"
244,2008.01.15. 오후 5:42,참여정부 5년간 토지보상금 98조원,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('98조원', 'QUANTITY')]"
245,2008.01.15. 오후 5:42,신축건물 녹지  20% 이상 의무화,"[('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
246,2008.01.15. 오후 5:42,올 수도권 타운하우스 1416가구 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2008.01.15. 오후 5:42,“버블세븐지역 급매물 매입 유망”,"[('“', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('유망”', 'O')]"
248,2008.01.15. 오후 5:39,서울 아파트 거래 10채중 8채는 중소형,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
249,2008.01.15. 오후 5:33,건산硏 해외건설 평가·전망 세미나,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('평가·전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
250,2008.01.15. 오후 5:33,서울 신축건물 20%이상 녹지의무화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('20%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지의무화', 'O')]"
251,2008.01.15. 오후 5:27,올 역세권 2만여가구 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2008.01.15. 오후 5:27,분양정보 평창 별장형 고급빌라 84가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('84가구', 'QUANTITY')]"
253,2008.01.15. 오후 5:27,분양정보 동탄신도시 오피스텔 271가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('271가구', 'QUANTITY')]"
254,2008.01.15. 오후 5:27,건축은 문화다 32역삼동 화이나트 사옥,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('32', 'QUANTITY'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화이나트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O')]"
256,2008.01.15. 오후 5:21,현대 올 해외수주 목표 42억弗,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('42억弗', 'QUANTITY')]"
257,2008.01.15. 오후 5:20,주민들의 눈으로 직접 건설공사 점검해요,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('점검해요', 'O')]"
258,2008.01.15. 오후 5:19,틈새상품 타운하우스 연내 1400가구 분양,"[('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2008.01.15. 오후 5:18,양도세 인하 ‘투기방조’ ‘미흡’ 시각 교차,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기방조’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미흡’', 'O'), (' ', 'O'), ('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O')]"
260,2008.01.15. 오후 5:18,강북 전셋값 불안 우려,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
261,2008.01.15. 오후 5:18,건설사 주택사업 비중 줄인다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
262,2008.01.15. 오후 5:18,송파신도시 국민임대 줄이고 장기전세로 전환 추진,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
263,2008.01.15. 오후 5:04,강남집값 오르면 수도권집값 덩달아 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
264,2008.01.15. 오후 4:47,재경부·산림청 “내 땅 줄테니 네 땅 다오”,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('산림청', 'ORGANIZATION'), ('""내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('줄테니', 'O'), (' ', 'O'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('다오""', 'O')]"
265,2008.01.15. 오후 4:34,동영상해운대 아이파크 둘러보기,"[('동영상', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('둘러보기', 'O')]"
266,2008.01.15. 오후 4:34,동영상리첸시아 중동 둘러보기,"[('동영상', 'O'), ('리', 'LOCATION'), ('첸시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러보기', 'O')]"
267,2008.01.15. 오후 4:28,지금은 분양중부천 금호건설 리첸시아 중동VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('VOD', 'O')]"
268,2008.01.15. 오후 4:18,입주시 집값 안 오르면 환불마케팅,"[('입주시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('환불마케팅', 'O')]"
269,2008.01.15. 오후 4:17,5대 건설사 한반도 대운하 공동협의체 구성,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도 대운하 공동협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
270,2008.01.15. 오후 4:14,내년부터 공공공사에 상생협의체 구성 의무화 추진,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
271,2008.01.15. 오후 4:09,吳 시장 서울에 본격적인 복지시대 열겠다,"[('吳', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('본격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열겠다', 'O')]"
272,2008.01.15. 오후 4:02,강남집값 상승이 서울집값 올린다,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
273,2008.01.15. 오후 3:41,양도세 감면대상 15만가구,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY')]"
274,2008.01.15. 오후 3:30,재개발 이주수요로 전세값 불안 우려,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
275,2008.01.15. 오후 2:48,올해 타운하우스 1400여가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2008.01.15. 오후 2:32,현대산업 정몽규회장 에너지분야 해외건설 진출할 것,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('에너지분야', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('진출할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
277,2008.01.15. 오후 2:25,신동아건설 경품으로 명품핸드백 내놔,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('명품핸드백', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
278,2008.01.15. 오후 2:22,정몽규 현산회장 대운하 적극 참여하겠다,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현산', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하겠다', 'O')]"
279,2008.01.15. 오후 2:00,일산대교 ‘뻥뻥’ 아파트 분양 ‘팡팡’,"[('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘뻥뻥’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팡팡’', 'O')]"
280,2008.01.15. 오후 1:57,서울 아파트 거래 10채 중 8채 ‘중소형’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘중소형’', 'O')]"
281,2008.01.15. 오후 1:57,부동산 세제완화 시장 활성화 ‘특효’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특효’', 'O')]"
282,2008.01.15. 오후 1:55,내년부터 공공공사 현장 상생협의체 구성 의무화,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
283,2008.01.15. 오후 12:53,재테크광고1000만원대가평전원휴양지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), ('가평', 'LOCATION'), ('전원휴양', 'LOCATION'), ('지매각공고', 'O')]"
284,2008.01.15. 오후 12:22,빅5 제외 5개 건설사 대운하 컨소시엄 추진,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
285,2008.01.15. 오후 12:21,2008 관심지역을 가다 동서고속道 개통 앞두고 ‘정중동’,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관심지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('동서고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정중동', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
286,2008.01.15. 오후 12:21,현대건설 싱가포르서 2억4천만弗 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2008.01.15. 오후 12:21,“기대 못미쳐”…다시 관망세로,"[('“기대', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐”…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세로', 'O')]"
288,2008.01.15. 오후 12:21,재개발 이주 봇물…전셋값 ‘불안’,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’', 'O')]"
289,2008.01.15. 오후 12:21,“신축건물 녹지 20%확보” 서울시 이달부터 시행,"[('“신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('확보”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
290,2008.01.15. 오후 12:19,재테크광고용인 금어리토지 84000㎡ 1차분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('금어리토지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
291,2008.01.15. 오전 11:42,취·등록세 인하 거래활기 효과 단短기간 있다,"[('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활기', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('단短기간', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
292,2008.01.15. 오전 11:19,서울시 학교환경 개선에 496억 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학교환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('496억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
293,2008.01.15. 오전 11:15,송파대로에 중앙 버스전용차로 설치한다,"[('송파대로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치한다', 'O')]"
294,2008.01.15. 오전 11:14,PB부동산전망오피스텔 투자 유망,"[('PB부동산전망오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
295,2008.01.15. 오전 10:58,프리즘2년거주 요건 폐지되면,"[('프리즘', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지되면', 'O')]"
296,2008.01.15. 오전 10:56,서울아파트 거래량 절반 급감,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
297,2008.01.15. 오전 10:47,3.3㎡당 4500만원짜리 펜트하우스 어떻길래,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4500만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻길래', 'O')]"
298,2008.01.15. 오전 10:46,서울 신축건물 녹지20% 이상 확보 의무화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
299,2008.01.15. 오전 10:36,4천만원 안오르면 아파트값 돌려드려요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려드려요', 'O')]"
300,2008.01.15. 오전 10:21,2008 관심지역동서고속도로 부분개통 홍천,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관심지역', 'O'), ('동서고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부분개통', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION')]"
301,2008.01.15. 오전 10:15,현대건설 싱가포르서 2억달러 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2008.01.15. 오전 10:07,현대건설 싱가포르에서 2억 4천만 달러 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 4천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2008.01.15. 오전 9:59,SK건설 등 빅5외 대형건설 5개사 대운하 컨소시엄 별도 구성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
304,2008.01.15. 오전 9:56,주택규제 완화 폭 미흡...시장은 일단 관망세로,"[('주택규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡...시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세로', 'O')]"
305,2008.01.15. 오전 9:44,현대건설 싱가포르 병원 신축공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 병원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2008.01.15. 오전 9:38,현대건설 싱가포르서 2.4억불 건축공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2008.01.15. 오전 9:37,현대건설 싱가포르 2.4억달러 병원 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2.4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2008.01.15. 오전 9:36,재개발 이주 파장 전셋값 불안 우려,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
309,2008.01.15. 오전 9:30,대전 충남지역 미분양 아파트 2.4배 증가,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
312,2008.01.15. 오전 9:21,대전시 동구 자양동 일대 캠퍼스타운 조성,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
313,2008.01.15. 오전 9:20,청약 1순위자가 노려야 할 곳 역세권 분양단지,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O')]"
314,2008.01.15. 오전 9:17,대운하 빅5컨소시엄에 他건설사 추가,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), ('컨소시엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('他건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
315,2008.01.15. 오전 9:14,SK건설 임직원 태안 기름제거 작업동참,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기름제거', 'O'), (' ', 'O'), ('작업동참', 'O')]"
316,2008.01.15. 오전 9:13,집값 안 오르면 환불...원금보장제 출현,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('환불...', 'O'), ('원금보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출현', 'O')]"
317,2008.01.15. 오전 9:13,올 상반기 서울 강북 이주 집중…전셋값 불안 우려,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
318,2008.01.15. 오전 9:07,기자수첩아파트 명칭 변경의 세태,"[('기', 'ARTIFACT'), ('자수첩아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경의', 'O'), (' ', 'O'), ('세태', 'O')]"
319,2008.01.15. 오전 8:59,동백섬과 광안대교가 한눈에 펼쳐지는 고급주택,"[('동백섬', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('광안대교', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O')]"
320,2008.01.15. 오전 8:59,업계 1위 향한 무한 질주...글로벌로 승부,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('무한', 'O'), (' ', 'O'), ('질주...글로벌로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
321,2008.01.15. 오전 8:53,서울시 건물신축시 녹지 20%이상 확보해야,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물신축시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('20%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
322,2008.01.15. 오전 8:34,서울시내 빈 사무실이 없다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
323,2008.01.15. 오전 8:31,신혼부부 내집마련 쉬워진다…주택공급 어떻게,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
324,2008.01.15. 오전 8:30,부산 해운대 아이파크..거실서 파노라마 바다조망,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('..거실서', 'O'), (' ', 'O'), ('파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('바다조망', 'O')]"
325,2008.01.15. 오전 8:29,상반기 재개발 이주 3만명 육박...전셋값 불안 우려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박...전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
326,2008.01.15. 오전 8:25,인천 경제청 경제구역 외국인 출입국 특례적용 인수위 요구,"[('인천 경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출입국', 'O'), (' ', 'O'), ('특례적용', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
327,2008.01.15. 오전 8:24,참여정부 5년 보상금 98조원...2.6배 증가,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('98조원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
328,2008.01.15. 오전 7:49,파도와 갈매기 그리고 문화가 한자리에...,"[('파도와', 'O'), (' ', 'O'), ('갈매기', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리에...', 'O')]"
329,2008.01.15. 오전 7:26,MB효과 강남보다 강북아파트,"[('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('아파트', 'O')]"
330,2008.01.15. 오전 7:26,청약예금 증액해 은평2지구 중대형 노려라,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('증액해', 'O'), (' ', 'O'), ('은평2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
331,2008.01.15. 오전 7:26,미분양 한파속 당진 나홀로 호황,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파속', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
332,2008.01.15. 오전 6:37,광주전남광주 전남지역 아파트 올해 2만878채 분양,"[('광주', 'CITY'), ('전남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만878채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2008.01.15. 오전 6:37,대구경북대명동도 토지거래 허가지로,"[('대구경북대명동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가지로', 'O')]"
334,2008.01.15. 오전 6:15,양도세 고가주택 기준은 현행 6억원 유지,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
335,2008.01.15. 오전 6:05,작년 개발 보상비 25조원..참여정부 5년동안 98조원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('98조원', 'QUANTITY')]"
336,2008.01.15. 오전 6:02,상반기 재개발 이주 봇물...전셋값 불안 조짐,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
337,2008.01.15. 오전 5:18,서울 ‘오피스 대란’ 조짐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
338,2008.01.15. 오전 3:42,10년새 여의도 169배 경지 면적이 사라졌다,"[('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('169배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경지', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
339,2008.01.15. 오전 3:17,부동산정책 윤곽...종부세 대상자 반응이 관건,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽...', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('반응이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
340,2008.01.16. 오후 9:07,서울 ‘성냥갑 아파트는 가라’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라’', 'O')]"
341,2008.01.16. 오후 8:57,“주차장 시공변경…입주민에 34억 배상하라”,"[('“주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('시공변경…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('34억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상하라”', 'O')]"
342,2008.01.16. 오후 7:21,李건교“대운하 사회적 합의 거친후 추진을”,"[('李', 'ORGANIZATION'), ('건교', 'ORGANIZATION'), ('“대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('거친후', 'O'), (' ', 'O'), ('추진을”', 'O')]"
343,2008.01.16. 오후 6:26,검은 수요일…아시아증시 동반급락,"[('검은', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수요일', 'DATE'), ('…', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('동반급락', 'O')]"
344,2008.01.16. 오후 6:21,분양정보 태전동 우림필유 잔여물량,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O')]"
345,2008.01.16. 오후 6:21,중대형아파트 ‘봄날’ 오나,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
346,2008.01.16. 오후 6:21,서울 석관동 아파트 900가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
347,2008.01.16. 오후 6:18,현장클릭 새 정부 공약 일관성 가져야박일한 기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('가져야', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
348,2008.01.16. 오후 6:18,서울 독산동 2009년 첨단주상복합단지 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첨단주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
349,2008.01.16. 오후 6:17,새만금 산업용지 70％로 확대…농지개발 백지화 물류 관광도시로,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('70％', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…농지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('관광도시로', 'O')]"
350,2008.01.16. 오후 6:07,자충수 된 지자체 ‘묻지마 개발’…일부지역 계획 취소·폐기,"[('자충수', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’…일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('취소·폐기', 'O')]"
351,2008.01.16. 오후 6:01,MK 추천매물 충주 관리지역 토지 22억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY')]"
352,2008.01.16. 오후 6:01,톡톡 부동산 한파 녹인 오피스텔 경매 u3000u3000u3000,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('u3000u3000u3000', 'QUANTITY')]"
353,2008.01.16. 오후 6:01,작년 강남 아파트거래 2006년의 절반,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
354,2008.01.16. 오후 6:01,1주택자 장기보유특별공제 확대…10만 가구 혜택,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기보유특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
355,2008.01.16. 오후 6:01,분양 진주 문산 코아루 520가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2008.01.16. 오후 6:01,현대건설 폐자재로 도로포장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐자재로', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O')]"
357,2008.01.16. 오후 6:01,이종수 사장 경부대운하 빅5 외에도 문호개방,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경부대운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외에도', 'O'), (' ', 'O'), ('문호개방', 'O')]"
358,2008.01.16. 오후 6:01,옥수 13구역 조합설립 인가…대림  e편한세상 1953가구,"[('옥수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1953가구', 'QUANTITY')]"
359,2008.01.16. 오후 6:01,현대엔지니어링 9천만달러 태국 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2008.01.16. 오후 6:01,동의없이 주차장 줄였다면 입주자에 배상해야,"[('동의없이', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄였다면', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
361,2008.01.16. 오후 5:46,양천구 13만8596㎡규모 칼산공원 조성,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13만8596', 'QUANTITY'), ('㎡규모', 'O'), (' ', 'O'), ('칼산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
362,2008.01.16. 오후 5:31,신길뉴타운 한화꿈에그린 단지 내 상가 분양,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2008.01.16. 오후 5:30,강남 3구 아파트 거래 뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
364,2008.01.16. 오후 5:30,양도세 완화 수혜 버블세븐에 집중,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
365,2008.01.16. 오후 5:30,뉴타운·신도시 후광 노릴만,"[('뉴타운·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
366,2008.01.16. 오후 5:18,“전세난，임대주택으로 뚫어라”,"[('“전세난，임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라”', 'O')]"
367,2008.01.16. 오후 5:09,대우건설 금호컨 통해 대한통운 MA 참여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호컨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
368,2008.01.16. 오후 5:06,주목 이곳 경기 시흥시,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY')]"
369,2008.01.16. 오후 5:06,건설관련 처벌법규 일원화를,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌법규', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화를', 'O')]"
370,2008.01.16. 오후 5:06,대지권 미등기 다세대주택 경매 참여하려는데…,"[('대지권', 'O'), (' ', 'O'), ('미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하려는데…', 'O')]"
371,2008.01.16. 오후 5:06,분양단지 들여다보기 부산 해운대 아이파크,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
372,2008.01.16. 오후 4:48,계륵 신세 상암DMC 랜드마크타워,"[('계륵', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O')]"
373,2008.01.16. 오후 4:48,석관동일대 아파트 900가구 건립,"[('석관동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
374,2008.01.16. 오후 4:48,강남3구 아파트거래 뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
375,2008.01.16. 오후 4:48,은평뉴타운 당첨돼도 문제,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
376,2008.01.16. 오후 4:46,대전청사 정부조직개편에 대체로 담담,"[('대전청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('조직개편에', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('담담', 'O')]"
377,2008.01.16. 오후 4:42,아파트 현관승강기 사이 덧문 안돼요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현관승강기', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('덧문', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
378,2008.01.16. 오후 4:40,신세계건설 작년 영업익 320억..8.8%↓,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('320억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('8.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
379,2008.01.16. 오후 4:27,건교부 국토해양부로 개편...어떤 기능 추가되나,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편...어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('추가되나', 'O')]"
380,2008.01.16. 오후 4:03,정부조직 개편 건교부 ‘메머드’ 부처 부상,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘메머드’', 'O'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
381,2008.01.16. 오후 3:56,경기도시공사 기업어음 신용등급 A1,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업어음', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A1', 'QUANTITY')]"
382,2008.01.16. 오후 3:53,대치동 은마아파트 94㎡ 8억4000만원,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억4000만원', 'QUANTITY')]"
383,2008.01.16. 오후 3:52,저승 가는 길도 예약 대란,"[('저승', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길도', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
384,2008.01.16. 오후 3:44,현대엔지니어링 태국서 9천만불 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9천만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2008.01.16. 오후 3:40,관세청 세관 절차 간소화 무역하기 쉬워진다,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세관', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('무역하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
386,2008.01.16. 오후 3:36,경기도 한·중 해저터널 뚫자 인수위에 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫자', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
387,2008.01.16. 오후 3:35,경기도시공사 태안봉사활동 구슬땀,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
389,2008.01.16. 오후 3:00,서울시 석관2구역주택재개발사업 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관2구역주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
390,2008.01.16. 오후 2:57,대림산업 4분기 매출 1조6407억원...33.5%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6407억원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('33.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
391,2008.01.16. 오후 2:54,˝대운하 정부 일방적 추진안돼˝ 건교부장관,"[('˝대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진안돼˝', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
392,2008.01.16. 오후 2:54,건설경영협회 건설업 현안 인수위에 건의,"[('건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
393,2008.01.16. 오후 2:46,이용섭 건교장관 대운하 일방적 결정 안돼,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
394,2008.01.16. 오후 2:35,이용섭 건교 경부운하 충분한 국민합의 거쳐 추진해야,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('경부운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충분한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민합의', 'O'), (' ', 'O'), ('거쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
395,2008.01.16. 오후 2:30,층간소음 배상액 ㎡당 최고 4배 인상...건설사 비상,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('배상액', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상...건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
396,2008.01.16. 오후 2:23,세제 완화 훈풍..중대형 다시 뜨나,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
397,2008.01.16. 오후 2:17,경기도 한·중 해저터널 뚫자 인수위에 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫자', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
398,2008.01.16. 오후 2:16,대림산업 작년 4Q 영업익 1499억상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1499억', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
399,2008.01.16. 오후 2:12,건교부 복수차관제 도입 검토해야...,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복수차관제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해야...', 'O')]"
400,2008.01.16. 오후 2:06,신길뉴타운 한화꿈에그린 단지 내 상가 분양,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2008.01.16. 오후 2:01,이용섭 건교 장관 대운하 반대입장 밝혀,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('반대입장', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
402,2008.01.16. 오후 2:00,건교해운.물류산림→국토해양부 확대개편,"[('건', 'ORGANIZATION'), ('교해운', 'ORGANIZATION'), ('.물류산림→', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확대개편', 'O')]"
403,2008.01.16. 오후 1:59,이용섭 건교 대운하사업 국민적합의 있어야,"[('이용섭', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건교 대운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국민적합의', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
404,2008.01.16. 오후 1:55,수원 조원동 임광그대家 총 482세대 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('482세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2008.01.16. 오후 1:47,李건교 대운하 일방적 추진은 안돼,"[('李', 'LOCATION'), ('건교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진은', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
406,2008.01.16. 오후 1:33,대림산업 작년 영업익 4377억원..63%↑상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4377억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
408,2008.01.16. 오후 1:19,해외건설 수주 올해 300억달러대 전망...소폭 조정,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300억달러대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망...소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
409,2008.01.16. 오후 1:16,줌인 당진ㆍ양평 수도권외곽 분양시장은 따뜻했네,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻했네', 'O')]"
410,2008.01.16. 오후 1:16,전문기자 리포트 ‘MB시대’ 재개발ㆍ재건축 운명은,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
411,2008.01.16. 오후 1:16,시련의 삼성… 삼성타운은 ‘고공행진’,"[('시련의', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
412,2008.01.16. 오후 1:16,수도권 아파트 1순위 대거미달…청약 참패,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거미달…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O')]"
413,2008.01.16. 오후 1:16,작년 강남3구 아파트 거래 절반이하로 ‘뚝’,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
414,2008.01.16. 오후 12:57,재테크광고용인 토지 84000㎡ 1차 선착순분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('84000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
415,2008.01.16. 오후 12:54,경제 포커스 아파트 거래 뚝,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
416,2008.01.16. 오후 12:43,1주택자 양도세 공제 확대하면 ‘버블세븐’만 혜택,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’만', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
417,2008.01.16. 오후 12:11,“주차장 면적 감소，건축 시행사에 책임”,"[('“주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소，건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('책임”', 'O')]"
418,2008.01.16. 오후 12:09,이종수 현대건설 사장 경부 대운하 사업 문호개방,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경부 대운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문호개방', 'O')]"
419,2008.01.16. 오후 12:03,이번엔 3.3㎡당 4510만원…최고가 또 경신하나,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4510만원', 'QUANTITY'), ('…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('경신하나', 'O')]"
420,2008.01.16. 오전 11:50,건교부 해운·물류·항만 기능 우리가 맡는 것은 당연 대환영,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운·물류·항만', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('당연', 'O'), (' ', 'O'), ('대환영', 'O')]"
421,2008.01.16. 오전 11:48,건교부 물류.항만기능 일원화 환영,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류.항만기능', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
422,2008.01.16. 오전 11:42,충남 서산테크노밸리 조성 본격화,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
423,2008.01.16. 오전 11:39,전반적 침체속에 상가 투자도 소극적,"[('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('소극적', 'O')]"
424,2008.01.16. 오전 11:36,대우건설 천안백석 푸르지오 분양 중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
425,2008.01.16. 오전 11:25,예술도시로 조성되는 행정도시,"[('예술도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O')]"
426,2008.01.16. 오전 11:21,서울 구로 오피스텔 경매 경쟁률 22대1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('22대1', 'QUANTITY')]"
427,2008.01.16. 오전 11:21,서울 금천구 군부대 부지 개발 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
428,2008.01.16. 오전 11:21,서울 석관동에 900세대 아파트 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('900세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
429,2008.01.16. 오전 11:18,현대건설 힐스테이트 시대 본격 개막,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
430,2008.01.16. 오전 11:15,성북구 석관동에 아파트 900가구 들어선다,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
431,2008.01.16. 오전 11:10,母기업 해외투자..한진·포스코건설 신바람,"[('母기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외투자..', 'O'), (' ', 'O'), ('한진', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
432,2008.01.16. 오전 11:03,오피스텔 59실 경매에 1320명 몰려,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('59실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('1320명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
433,2008.01.16. 오전 11:02,철도·도로·항공 등 겨울철 특별 안전점검,"[('철도·도로·항공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
434,2008.01.16. 오전 11:00,서울 성수동 자동차 전시 메카로 변신중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전시', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
435,2008.01.16. 오전 10:58,영조 퀸덤 3.3㎡당 4510만원 최고 분양가 경신,"[('영조 퀸덤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4510만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
436,2008.01.16. 오전 10:56,단독 인수위 ‘종부세 부부 분리과세’ 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리과세’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
437,2008.01.16. 오전 10:51,재테크 수도권 고분양가 줄줄이 참패…규제 덜한 외곽지역 돌풍,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('참패…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('덜한', 'O'), (' ', 'O'), ('외곽지역', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
439,2008.01.16. 오전 10:45,나도 한때는 강남부자가 될 뻔 했다,"[('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('한때는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부자가', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('뻔', 'O'), (' ', 'O'), ('했다', 'O')]"
440,2008.01.16. 오전 10:44,건설관련 처벌법규 일원화해 달라,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌법규', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
441,2008.01.16. 오전 10:42,서울 종로구 무허가건물 신고하면 10만원 보상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
442,2008.01.16. 오전 10:30,대학주변 오피스텔 상종가,"[('대학주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
443,2008.01.16. 오전 10:28,영등포 문래공원 친환경 생태공원으로 재탄생,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
444,2008.01.16. 오전 10:28,오피스텔 경매에 수천명...북새통,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('수천명...북새통', 'O')]"
445,2008.01.16. 오전 10:03,태전동 우림필유 선착순 잔여가구 분양,"[('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2008.01.16. 오전 9:56,인수위 새만금 산업용지 최대 70%로 확대 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
447,2008.01.16. 오전 9:34,경기 광주 태전동 우림필유 잔여가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2008.01.16. 오전 9:24,PB부동산전망초기단계 재개발 주목,"[('PB부동산전망초기단계', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
449,2008.01.16. 오전 9:21,관심지왕십리 뉴타운 6년만에 결실 ‘주목’,"[('관심지', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
450,2008.01.16. 오전 9:21,수도권 최고층 ‘리첸시아 중동’ 등 1순위 대거 미달,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리첸시아 중동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
451,2008.01.16. 오전 9:12,주택도시연구원 2007년 연구성과 발표회 개최,"[('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
452,2008.01.16. 오전 9:09,한반도대운하..시작부터 삐걱,"[('한반도대', 'LOCATION'), ('운하..시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
453,2008.01.16. 오전 9:08,향후 5년간 건설경기 전망 밝다..건교부,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
454,2008.01.16. 오전 9:05,지난해 강남 3구 아파트 거래 절반으로 뚝,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
455,2008.01.16. 오전 8:55,월곡 삼성래미안 입구 로만프라자 분양,"[('월곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('로만프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2008.01.16. 오전 8:55,대한통운 놓고 금호아시아나 VS 한진 한판승부,"[('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('한진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한판승부', 'O')]"
457,2008.01.16. 오전 8:41,참여정부 5년간 보상금만 100조원 육박,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상금만', 'O'), (' ', 'O'), ('100조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
458,2008.01.16. 오전 8:33,대전 동부권 올해 신흥주거단지 부상,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신흥주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
459,2008.01.16. 오전 8:33,계룡건설 공공부문 수주 1조원클럽 가입,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), ('클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
460,2008.01.16. 오전 8:31,대덕특구 225만여㎡ 산업용지 개발,"[('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('225만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
461,2008.01.16. 오전 8:21,송도 U콤플렉스빌딩 하반기 착공,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U콤플렉스빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
462,2008.01.16. 오전 8:13,금호 중동리첸시아 1순위 청약경쟁률 0.06대1,"[('금호 중동리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06대1', 'QUANTITY')]"
463,2008.01.16. 오전 8:10,올해 전국 25곳 1416가구 타운하우스 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2008.01.16. 오전 8:00,경기 화성 남양뉴타운 개발 본격화,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
465,2008.01.16. 오전 8:00,작년 강남3구 아파트거래 부진...전년도 절반 이하,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진...', 'O'), ('전년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY')]"
466,2008.01.16. 오전 7:42,20개넘는 건설부담금 국민만 골탕,"[('20개', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕', 'O')]"
467,2008.01.16. 오전 7:41,대운하 사업 시대착오적 발상,"[('대운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시대착오적', 'O'), (' ', 'O'), ('발상', 'O')]"
468,2008.01.16. 오전 7:41,부천 중동 반달마을 리모델링,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반달마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
469,2008.01.16. 오전 7:36,삼성 27층 비밀금고 있나 없나,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비밀금고', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
470,2008.01.16. 오전 7:02,인수위 경부운하 수익형 민자사업BTO 방식 추진 확정,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부운하 수익형 민자사업', 'TERM'), ('BTO', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
471,2008.01.16. 오전 6:07,작년 강남3구 아파트거래 절반이하로 뚝,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
472,2008.01.16. 오전 6:02,제2의 강남 용산 올해 투자 1순위 급부상,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
473,2008.01.16. 오전 3:12,새정부 ‘1주택 장기보유’ 양도세 완화방침 영향은,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유’', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화방침', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
474,2008.01.16. 오전 3:12,부동산과 법률중개인 잘못으로 인한 매매계약 손해,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률중개인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잘못으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
475,2008.01.16. 오전 3:12,서울 강북 전세금 급등 조짐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
476,2008.01.16. 오전 3:12,분양정보‘상도동 신원 아침도시’ 882채 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원 아침도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('882채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
477,2008.01.17. 오후 10:46,지분형 분양주택제도 서민 집값부담 줄지만 투기조장 우려,"[('지분형 분양주택제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지만', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조장', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
478,2008.01.17. 오후 10:23,지분형 주택분양제 하반기 도입,"[('지분형 주택분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
479,2008.01.17. 오후 10:23,새 반값 아파트 효과 있을까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
480,2008.01.17. 오후 9:17,실수요자 51%투자자 49% ‘지분형 주택분양’ 추진,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
481,2008.01.17. 오후 8:59,반의 반값 아파트 가능한가…투기만 부를 수도,"[('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한가…투기만', 'O'), (' ', 'O'), ('부를', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
482,2008.01.17. 오후 8:58,지분형 분양제 도입…서민 집값 25%만 부담,"[('지분형 분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('25%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
483,2008.01.17. 오후 8:57,‘지분형 분양주택’ 뭔가…‘반값’에 살고 소유권도 반만 행사,"[('‘지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가…‘반값’에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
484,2008.01.17. 오후 8:27,‘지분형 주택분양제’ 실효성 논란,"[('‘', 'O'), ('지분형 주택분양제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
485,2008.01.17. 오후 8:23,지분형 주택분양제 도입 집값부담 크게 준다,"[('지분형 주택분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('집값부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
486,2008.01.17. 오후 8:22,토공ㆍ주공 개혁해법은 경쟁통한 민영화,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개혁해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁통한', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O')]"
487,2008.01.17. 오후 8:07,“1주택 양도세 감면 ‘형평성’ 어긋나”,"[('“', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘형평성’', 'O'), (' ', 'O'), ('어긋나”', 'O')]"
488,2008.01.17. 오후 8:01,인수위 지분형 분양제 추진…서민 내집 마련 쉬워진다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분형 분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
489,2008.01.17. 오후 7:49,분양가 반값으로 내집 장만… 인수위 ‘지분형’제도 하반기 시행,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만…', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지분형', 'CIVILIZATION'), ('’제도', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
490,2008.01.17. 오후 7:46,이명박式 주택제도 새로운 부동산 투기 시장 열 것,"[('이명박', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('주택제도', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
492,2008.01.17. 오후 7:43,지분형 분양제 도입 최재덕 인수위원… “1주택 제한 없이 투자 가능 하반기 송파광교부터 적용”,"[('지분형 분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인수위원', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파광교', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용”', 'O')]"
493,2008.01.17. 오후 6:57,지분형 주택분양제투자자 끌어모으기 해법 있나,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양제투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끌어모으기', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
494,2008.01.17. 오후 6:46,재개발 재건축 조합운영자료 인터넷 공개 의무화에 따른 설명회,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합운영자료', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
495,2008.01.17. 오후 6:34,‘반의 반값 집’ 투자자 모집이 숙제…‘지분형 주택분양’,"[('‘반의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집이', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제…‘지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양’', 'O')]"
496,2008.01.17. 오후 6:03,종합인수위 5000만원으로 2억짜리 아파트 산다,"[('종합인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
497,2008.01.17. 오후 6:00,인수위， 지분형 주택분양제 하반기 도입,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형 주택분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
498,2008.01.17. 오후 5:57,2억 아파트 5천만원에..투자 참여가 관건,"[('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('에..투자', 'O'), (' ', 'O'), ('참여가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
499,2008.01.17. 오후 5:55,원주 봉화산2지구 택지개발,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화산', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
500,2008.01.17. 오후 5:55,주공 시흥능곡 국민임대 1095가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1095가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
501,2008.01.17. 오후 5:51,무주택자 집값 4분의1 내고 내집마련,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
502,2008.01.17. 오후 5:48,반값으로 ‘내집마련’ 가능,"[('반값', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
503,2008.01.17. 오후 5:42,집한채 지분 51대49 나눠 실수요자·투자자 분리분양,"[('집한채', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('51대49', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리분양', 'O')]"
504,2008.01.17. 오후 5:40,반의 반값 아파트 나온다 … 지분형 분양제 도입 종합,"[('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형 분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
505,2008.01.17. 오후 5:36,부금가입자 2008년 이곳 노려라,"[('부금가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
506,2008.01.17. 오후 5:36,새만금 신항만·관광단지 우선 개발,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), ('만·관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
507,2008.01.17. 오후 5:33,주공 주택건설사업서 손뗀다,"[('주공 주택건설사업', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('뗀다', 'O')]"
508,2008.01.17. 오후 5:33,분양가 51%만 갖고도 내집 마련,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('51%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖고도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
509,2008.01.17. 오후 5:32,인천시 지난해 ‘광업·제조업’  감소,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘광업·제조업’', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
510,2008.01.17. 오후 5:31,해외부동산 취득 1년새 두배 껑충,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
511,2008.01.17. 오후 5:31,견본주택도 진화...첨단·볼거리 경쟁,"[('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('진화...첨단·볼거리', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
512,2008.01.17. 오후 5:31,현대건설 검단 힐스테이트 309가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('309가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
513,2008.01.17. 오후 5:31,용산서 올해 1천3백가구 분양,"[('용산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천3백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
514,2008.01.17. 오후 5:25,새만금경제구역 21㎢ 개발허가구역 묶여,"[('새만금경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O')]"
515,2008.01.17. 오후 5:23,지분형 분양주택 잘 될까..곳곳 암초,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('될까..', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
516,2008.01.17. 오후 5:19,GS건설컨소시엄 서울국제금융센터 2단계 시공,"[('GS건설컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울국제금융센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
517,2008.01.17. 오후 5:18,무순위 청약과열은 ‘허수’,"[('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약과열은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허수’', 'O')]"
