,date,headline,keyword
0,2011.01.02. 오후 9:37,전세 시황 서울 0.08%·신도시 0.11% 올라 상승폭 둔화,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
1,2011.01.02. 오후 9:36,매매 시황 지난해 연말 막바지 수요 끊긴 이후 거래 한산,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
2,2011.01.02. 오후 9:15,아파트 리모델링 수익성 벽에 ‘휘청’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휘청’', 'O')]"
3,2011.01.02. 오후 9:11,뜨거운 역세권…인천공항철도 2단계 구간 개통,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
4,2011.01.02. 오후 9:11,리모델링 사업도 ‘침체’,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘침체’', 'O')]"
5,2011.01.02. 오후 9:11,‘최고가 분양 아파트’  뚝섬 갤러리아 포레,"[('‘최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT')]"
6,2011.01.02. 오후 9:11,작년 하반기 수도권 월세 1.8% 상승,"[('작년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
7,2011.01.02. 오후 9:00,LH 수도권 알짜 토지·미분양 아파트 “세일이오 세일”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“세일이오', 'O'), (' ', 'O'), ('세일”', 'O')]"
8,2011.01.02. 오후 7:09,경남기업 2011년 결의대회 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
9,2011.01.02. 오후 6:39,‘이대역 푸르지오시티’ 362실 10∼11일 이틀간 청약 접수,"[('‘', 'O'), ('이대역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('362실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10∼11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
10,2011.01.02. 오후 6:33,손 놓은 전세대책…속 터지는 서민들,"[('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책…속', 'O'), (' ', 'O'), ('터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
11,2011.01.02. 오후 6:32,씨 마른 전세 3000여채 대단지에 전세 고작 10건…월세 전환에 서민 허덕,"[('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허덕', 'O')]"
12,2011.01.02. 오후 6:32,씨 마른 전세 정부 심각한 상황 아니다…국토부 사실상 무대책,"[('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무대책', 'O')]"
13,2011.01.02. 오후 6:32,공덕ㆍ신림 … 오피스텔 올해 3400실 나온다,"[('공덕ㆍ', 'O'), ('신림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3400실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
14,2011.01.02. 오후 6:32,수도권 리모델링 절반 사업 중단,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
15,2011.01.02. 오후 6:31,씨 마른 전세 수도권 월세도 고공행진…작년 하반기 1.8% 올라,"[('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('작년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
16,2011.01.02. 오후 6:31,이번 주 대흥동 오피스텔 등 2곳 모델하우스,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
17,2011.01.02. 오후 6:31,새해 부동산시장 캘린더 천호하남 BRT 1월 개통 … DTI규제 완화 3월 끝나,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('천호하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O')]"
18,2011.01.02. 오후 6:31,통계로 읽는 경제 전세 대란에도 가격 상승률이 낮은 까닭은,"[('통계로', 'O'), (' ', 'O'), ('읽는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률이', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
19,2011.01.02. 오후 6:31,현대건설 독산동에 아파트형 공장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
20,2011.01.02. 오후 6:27,분양하이라이트 신규 분양 없는 새해 첫 주 모델하우스로 아쉬움 달래볼까,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('새해 첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬움', 'O'), (' ', 'O'), ('달래볼까', 'O')]"
21,2011.01.02. 오후 6:27,부동산 투자 패러다임이 바뀐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
22,2011.01.02. 오후 6:23,인천으로 본사 옮긴 건설업체 올해엔 후회안한다,"[('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('후회안한다', 'O')]"
23,2011.01.02. 오후 6:21,수도권 월셋값 6개월간 1.8% 올라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
24,2011.01.02. 오후 6:21,노량진·여의도480만㎡ 글로벌 경제·문화 허브로 조성,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('480만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경제·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
25,2011.01.02. 오후 5:57,수도권 리모델링 추진 아파트 45% 보류·중단,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보류·중단', 'O')]"
26,2011.01.02. 오후 5:42,매경 전문가 설문 부동산 올해 2분기부터 상승세,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 2분기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
27,2011.01.02. 오후 5:40,수도권 미분양 올해에는 줄어들 것,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
28,2011.01.02. 오후 5:40,보금자리주택 공급·금리 인상이 최대변수,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급·금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대변수', 'O')]"
29,2011.01.02. 오후 5:40,내집마련 실수요자는 1분기에 매입 나서라,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('나서라', 'O')]"
30,2011.01.02. 오후 5:40,DTI 한시적 규제완화 연장 필요,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
31,2011.01.02. 오후 5:40,강남재건축 오른다…신도시중 분당이 가장 유망,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…신도시중', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
32,2011.01.02. 오후 5:40,도시형생활주택 관심 커…중소형아파트 인기도 여전,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커…중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
33,2011.01.02. 오후 5:32,전문가 대다수“집값 점진 상승·중소형 인기”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대다수“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('점진', 'O'), (' ', 'O'), ('상승·중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기""', 'O')]"
34,2011.01.02. 오후 5:25,새해 부동산시장 ‘관망세’로 출발,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관망세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
35,2011.01.02. 오후 5:15,부동산 전문가 24％ “올해 집값 5％이상 오른다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('24％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5％이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
36,2011.01.02. 오후 4:43,부동산 경매시장 상반기에 ‘큰 場’ 선다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('場’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
37,2011.01.02. 오후 4:42,부동산 QA 기대수익 낮아 금융비용 최소화를,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('기대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화를', 'O')]"
38,2011.01.02. 오후 4:35,‘겉도는’ 주택바우처제도,"[('‘겉도는’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처제도', 'CIVILIZATION')]"
39,2011.01.02. 오후 4:34,서울 주택월세 가격 작년 하반기 2.3%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
40,2011.01.02. 오후 4:30,아파트 주간 시세 서울·수도권 거래 줄며 오름세도 주춤,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄며', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
41,2011.01.02. 오후 4:27,올 5200가구 쏟아져… 청약통장 다시 꺼낼 때,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낼', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
42,2011.01.02. 오후 3:27,힐러리의 역발상물품 인도와 인수는 엄연히 다르다,"[('힐러리', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상물품', 'O'), (' ', 'O'), ('인도와', 'O'), (' ', 'O'), ('인수는', 'O'), (' ', 'O'), ('엄연히', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
43,2011.01.02. 오후 3:05,서울시 10일부터 건축물대장 전산발급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('전산발급', 'O')]"
44,2011.01.02. 오후 2:01,수도권 리모델링 추진 아파트 45% 사업 보류,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
45,2011.01.02. 오후 1:57,현대건설 첫 ‘지식산업센터’ 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
46,2011.01.02. 오후 1:24,구로 신도림역앞 소형 오피스텔 선착순 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2011.01.02. 오후 1:12,용산 남영역 동아아파트 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
48,2011.01.02. 오후 1:08,시황전세지난해 수도권 전셋값 7%↑,"[('시황전세', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
49,2011.01.02. 오후 12:59,부동산경기 해빙무드…부자들은 먼저 움직인다,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙무드…부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
50,2011.01.02. 오후 12:40,시황매매작년 서울아파트 평균 2.44%↓,"[('시황매매', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.44%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
51,2011.01.02. 오후 12:32,사진경남기업 2011년 재도약 하자 결의대회,"[('사진', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
52,2011.01.02. 오후 12:06,인천 소래 논현 한화아파트 오피스텔 동시분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
53,2011.01.02. 오후 12:04,수도권 리모델링 아파트 절반은 보류·중단,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보류·중단', 'O')]"
54,2011.01.02. 오전 11:56,수도권 월세주택 가격동향 어떻게 조사되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격동향', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('조사되나', 'O')]"
55,2011.01.02. 오전 11:51,서울시 건축물 대장 구청·주민센터서도 발급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('대장', 'O'), (' ', 'O'), ('구청·주민센터서도', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
56,2011.01.02. 오전 11:48,부천 송내역 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2011.01.02. 오전 11:21,작년 하반기 수도권 월세 1.8% 올랐다,"[('작년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
58,2011.01.02. 오전 11:20,수도권 월세가격 동향조사 뭘 보여주나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동향조사', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주나', 'O')]"
59,2011.01.02. 오전 11:10,올해 집값은..매매가 깡총vs전세가 껑충,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값은..매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('깡총vs전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
60,2011.01.02. 오전 11:02,토끼와 관련된 지명유례를 찾아보니,"[('토끼', 'ANIMAL'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('관련된', 'O'), (' ', 'O'), ('지명유례를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보니', 'O')]"
61,2011.01.02. 오전 11:01,주택 월세값 첫 공표.. 지난해 하반기 1.8% 상승,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공표..', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
62,2011.01.02. 오전 11:01,문답풀이 월세가격지수 어떻게 산출하나,"[('문답풀이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('산출하나', 'O')]"
63,2011.01.02. 오전 11:00,수도권 월세가격 동향조사 뭘 보여주나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동향조사', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주나', 'O')]"
64,2011.01.02. 오전 11:00,작년 하반기 수도권 월세 1.8% 올랐다,"[('작년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
65,2011.01.02. 오전 11:00,월셋값 지수 나온다..국토부 매달초 공개,"[('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매달초', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
66,2011.01.02. 오전 11:00,수도권 월세주택 가격·거래 동향도 매달 발표,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향도', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
67,2011.01.02. 오전 11:00,지난해 하반기 수도권 월세 평균 1.8% 올라,"[('지난해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
68,2011.01.02. 오전 11:00,국토부 올해부터 매달 수도권 월세가격 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
69,2011.01.02. 오전 10:53,서울·수도권 74개단지 리모델링 중단,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('74개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
70,2011.01.02. 오전 10:51,2011년 내 집 마련 전략,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
71,2011.01.02. 오전 10:36,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
72,2011.01.02. 오전 10:30,서울 강남 인근만 상승.. 전국 집값 상승 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
73,2011.01.02. 오전 10:30,송파 영등포 강남 등 전셋값 1년간 10% 이상 상승,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
74,2011.01.02. 오전 10:15,작년 서울 아파트 거래량 4만640건…5년만에 최저,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만640건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
75,2011.01.02. 오전 9:30,경남기업 2011년 결의대회 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
76,2011.01.02. 오전 9:15,은퇴 세대 선호 주택은,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O')]"
77,2011.01.02. 오전 9:11,리모델링 사업 추진 단지 48%는 보류 또는 중단수직증축 불허 등 여파,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('중단수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
78,2011.01.02. 오전 9:06,부동산캘린더분양시장 한산..견본주택 2곳 개관,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), ('..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
79,2011.01.02. 오전 9:01,주간부동산전셋값 상승세 수도권 확산,"[('주간부동산전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
80,2011.01.02. 오전 8:32,신분당선 정자광교 이르면 이달 중 착공,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정자광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
81,2011.01.02. 오전 8:18,공원에서 담배피면 과태료..달라지는 서울 시정,"[('공원에서', 'O'), (' ', 'O'), ('담배', 'CIVILIZATION'), ('피면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료..달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시정', 'O')]"
82,2011.01.02. 오전 8:05,시흥사거리에 오피스텔도시형생활주택 복합단지 공급,"[('시흥사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2011.01.02. 오전 7:21,새해 벽두부터 청약 열기 후끈 달아오른다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벽두부터', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
84,2011.01.02. 오전 7:01,수도권 리모델링 추진 아파트 45% 보류ㆍ중단,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보류ㆍ중단', 'O')]"
85,2011.01.02. 오전 6:05,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기15전원생활 계획부터 입주 그리고 생활까지,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('계획부터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('생활까지', 'O')]"
86,2011.01.03. 오후 9:49,개발 지역 대폭 늘려 ‘4대강 부동산 사업’ 본색,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대강 부동산 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본색', 'O')]"
87,2011.01.03. 오후 9:49,국토 24% 난개발 ‘고삐’ 풀렸다… 국토부 친수법 시행령 확정,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고삐’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
88,2011.01.03. 오후 9:49,그래픽으로 보는 2011년 경제 예측2 올해 집 사야 할까,"[('그래픽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('예측2', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
89,2011.01.03. 오후 9:49,‘주택 공급’도 추가… “집 장사 발상”,"[('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급’도', 'O'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), (' ', 'O'), ('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('발상”', 'O')]"
90,2011.01.03. 오후 9:21,강남아파트 경매시장서 ‘상한가’,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상한가’', 'O')]"
91,2011.01.03. 오후 8:48,현정은회장 현대건설 반드시 우리 품에 올 것,"[('현정은', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
92,2011.01.03. 오후 6:53,신년사김석준 쌍용건설 회장 수주확대에 전사역량 집중,"[('신년사', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수주확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('전사역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
93,2011.01.03. 오후 6:39,전세 이어 월세도 고공행진,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
94,2011.01.03. 오후 6:37,용산국제업무지구 ‘운명 가를’ 2차 투자자 모집,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘운명', 'O'), (' ', 'O'), ('가를’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
95,2011.01.03. 오후 6:36,세종시 ‘땅값 미납’ 건설사..LH，1월 중 계약해지키로,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('미납’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('1월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약해지키로', 'O')]"
96,2011.01.03. 오후 6:35,작년 집값 서울·경기 꽁꽁vs부산·대전 활활,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽁꽁vs', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
97,2011.01.03. 오후 6:34,4대강 주변 친수구역 최소 10만㎡ 이상 조성,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('10만㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
98,2011.01.03. 오후 6:33,10년 묻어두면 좋을 부동산,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묻어두면', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
99,2011.01.03. 오후 6:33,대우건설 나이지리아 火電 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아 火電', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
100,2011.01.03. 오후 6:33,강남 아파트 경매시장 고가낙찰 속출 ‘과열’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과열’', 'O')]"
101,2011.01.03. 오후 6:33,신규 교통망 보면 ‘뜰 곳’이 보인다,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('곳’이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
102,2011.01.03. 오후 6:32,한경매물마당 성신여대역 인근 9층 수익형 빌딩 35억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
103,2011.01.03. 오후 6:32,서울 1층 새 점포 분양받으려면 8억원 필요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
105,2011.01.03. 오후 6:32,전문가 새해 시장 전망 역세권 소형ㆍ위례신도시 유망…집 사려면 1분기에,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형ㆍ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망…집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('에', 'O')]"
106,2011.01.03. 오후 6:32,강남 아파트 경매 열기…지난달 346억 몰려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('346억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
107,2011.01.03. 오후 6:32,강남구 건축허가 주민의견 수렴제…11년 만에 폐지,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('주민의견', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수렴제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
108,2011.01.03. 오후 6:32,전셋값 7% 오를 것…정부 12인용 주택확대 한계,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택확대', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
109,2011.01.03. 오후 6:26,강추위에 아파트 거래도 꽁꽁,"[('강추위에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
110,2011.01.03. 오후 6:25,범양건영 울산반천산업단지 공사 수주,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산반천산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2011.01.03. 오후 6:18,부동산뷰전세난 올해도 이어지나,"[('부동산뷰전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
112,2011.01.03. 오후 6:17,서울시 개발사업 험로 예고,"[('서울시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('험로', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
113,2011.01.03. 오후 5:57,4대강 친수구역 개발익 90% 국가 환수,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발익', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
114,2011.01.03. 오후 5:34,서울 강남구 사전주민의견 수렴제 폐지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전주민의견 수렴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
115,2011.01.03. 오후 5:34,강남 아파트 경매 뭉칫돈 몰린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
116,2011.01.03. 오후 5:34,부동산자산관리사 1214일 릴레이 특강,"[('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1214일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
117,2011.01.03. 오후 5:34,단독주택 짓는 사람 늘어난다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
118,2011.01.03. 오후 5:34,반포·잠원 손바뀜 빨라져…1112월 522건 거래,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('바뀜', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져…', 'O'), ('1112월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('522건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
119,2011.01.03. 오후 5:34,박기석 삼성엔지니어링 사장 2015년 글로벌 톱3 진입 목표,"[('박기석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
120,2011.01.03. 오후 5:34,서울 상가1층 분양가 평균 8억원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
121,2011.01.03. 오후 5:21,346억… 강남구 아파트 경매 지난달 뭉칫돈 몰려,"[('346억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
122,2011.01.03. 오후 5:20,지난달 서울 강남 아파트 경매 인기,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
123,2011.01.03. 오후 5:20,지난해 하반기 수도권 월세 1.8% 상승,"[('지난해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
124,2011.01.03. 오후 5:17,건설사 새해 경영화두는 글로벌·혁신,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌·혁신', 'O')]"
125,2011.01.03. 오후 5:17,4대강 뉴타운 반발 거세..수자원공사에 독점적 특혜,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('거세..', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('독점적', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
126,2011.01.03. 오후 5:15,전세 이어 월세도 고공행진,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
127,2011.01.03. 오후 5:15,강추위에 아파트 거래도 꽁꽁,"[('강추위에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
128,2011.01.03. 오후 5:15,서울시 개발사업 험로 예고,"[('서울시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('험로', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
129,2011.01.03. 오후 5:15,건설업계 새해 화두 변화와 성장,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화두', 'O'), (' ', 'O'), ('변화와', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
130,2011.01.03. 오후 5:12,인기가 높아진 지역주택 조합아파트 돈암 이수 브라운스톤2 3차 조합원 모집,"[('인기가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돈암 이수 브라운스톤2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
131,2011.01.03. 오후 5:03,대형건설사 살길은 해외사업 확대...수익성이 관건,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살길은', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...수익성이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
132,2011.01.03. 오후 4:59,우림건설 올해 워크아웃 졸업 원년으로,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('원년으로', 'O')]"
133,2011.01.03. 오후 4:57,건설업계 CEO 올 경영키워드 글로벌,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O')]"
134,2011.01.03. 오후 4:51,㈜한양 올해 신사업모델·신성장동력 발굴,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신사업모델·신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
135,2011.01.03. 오후 4:50,썬밸리골프그룹 사랑을 나누다,"[('썬밸리골프그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑을', 'O'), (' ', 'O'), ('나누다', 'O')]"
136,2011.01.03. 오후 4:43,김기동 두산건설 사장 분양사업 관리로 재무건전성 높인다,"[('김기동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('재무건전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
137,2011.01.03. 오후 4:42,STX건설 대표이사 박임동씨,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박임동', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
138,2011.01.03. 오후 4:42,역세권 대단지에 내 집 마련 해볼만,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼만', 'O')]"
139,2011.01.03. 오후 4:37,STX건설 박임동 부사장 대표로 선임,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박임동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
140,2011.01.03. 오후 4:36,서울 강북지역 뉴타운 공략하라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공략하라', 'O')]"
141,2011.01.03. 오후 4:29,기옥 금호건설 사장 경영정상화 원년 선언,"[('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
142,2011.01.03. 오후 4:26,대우건설 때아닌 낙하산 사장 논란,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
143,2011.01.03. 오후 4:25,대우건설 8300억 규모 나이지리아 화력발전소 우선협상대상자 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
144,2011.01.03. 오후 4:25,신년기획］경기지역 부동산경기호전 새해 기대감 높아,"[('신', 'DATE'), ('년기획', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기호전', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
145,2011.01.03. 오후 4:24,신년사기옥 금호건설 사장 경영정상화 출발선 삼아야,"[('신년사기옥', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('출발선', 'O'), (' ', 'O'), ('삼아야', 'O')]"
146,2011.01.03. 오후 4:16,범양건영 울산반천산업단지 공사 수주,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산반천산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2011.01.03. 오후 4:05,대우건설 나이지리아서 8300억원 화력발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2011.01.03. 오후 3:55,대우건설나이지리아에서 8300억 공사 수주 유력,"[('대우건설나이지리아', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
149,2011.01.03. 오후 3:54,대우건설 나이지리아서 8300억 우선협상자 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
150,2011.01.03. 오후 3:50,김석준 쌍용건설 회장 수주확대 글로벌 역량 강화,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수주확대', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
151,2011.01.03. 오후 3:49,대우건설 나이지리아서 8300억 발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
152,2011.01.03. 오후 3:39,대우건설 나이지리아 8300억 발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('8300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2011.01.03. 오후 3:36,대우건설 나이지리아 발전소건설 우선협상 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소건설', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
154,2011.01.03. 오후 3:36,대우건설 8300억 나이지리아 발전소 공사수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나이지리아 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
155,2011.01.03. 오후 3:36,워크아웃 건설사 주택사업 비중 대폭 축소,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
156,2011.01.03. 오후 3:31,박상진 한양 사장 올해 성과 위주의 책임경영 원년,"[('박상진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('위주의', 'O'), (' ', 'O'), ('책임경영', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
157,2011.01.03. 오후 3:20,수자원공사 4대강 친수구역 독점 개발,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
158,2011.01.03. 오후 3:18,신동아건설 경영정상화에 최선,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
159,2011.01.03. 오후 3:18,경남기업 북한산에서 2011년 결의대회 가져,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
160,2011.01.03. 오후 3:16,알짜경매 일산 대화 한라비발디 40평 2.9억원,"[('알짜경매', 'O'), (' ', 'O'), ('일산 대화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.9억원', 'QUANTITY')]"
161,2011.01.03. 오후 3:14,강남 아파트 경매에 뭉칫돈 몰렸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
162,2011.01.03. 오후 3:11,건설업계 신년사로 본 경영화두는 성장,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신년사로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('경영화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
163,2011.01.03. 오후 3:09,수원 아파트 단지 이웃 앙숙..수년째 길 싸움,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('앙숙..수년째', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
164,2011.01.03. 오후 2:58,극동건설 남산 시무식,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시무식', 'O')]"
165,2011.01.03. 오후 2:57,한미파슨스 미래생활 청원공장 책임형CM 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래생활', 'O'), (' ', 'O'), ('청원공장', 'O'), (' ', 'O'), ('책임형CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2011.01.03. 오후 2:56,윤석경 SK건설 부회장 해외수주 경쟁력 강화,"[('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
167,2011.01.03. 오후 2:55,정동화 포스코건설 사장 글로벌 톱10 건설사 실현 원년,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
168,2011.01.03. 오후 2:52,신년사SK건설 글로벌 수주 경쟁력 강화,"[('신년사', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
169,2011.01.03. 오후 2:52,대상그룹 임세령 씨 청담동 고급빌라 매입,"[('대상그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임세령', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
170,2011.01.03. 오후 2:47,12월 강남구 아파트 낙찰가액 45개월만에 최대,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가액', 'O'), (' ', 'O'), ('45개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
171,2011.01.03. 오후 2:47,대우건설 해외사업 비중 40%대로 확대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
172,2011.01.03. 오후 2:45,친수구역 특별법 시행령 입법예고,"[('친수구역 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
173,2011.01.03. 오후 2:37,신년사정연주 삼성건설 사장 글로벌 경쟁력 강화,"[('신년사정연주', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
174,2011.01.03. 오후 2:20,인천 서해바다 조망권 51층 아파트 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2011.01.03. 오후 2:19,신년사극동건설 ‘극동 오디세이 2011’ 선언 올해 수주목표 1조7000억원,"[('신년사극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('극동 오디세이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7000억원', 'QUANTITY')]"
176,2011.01.03. 오후 2:19,올해 집값 오른다TV,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
177,2011.01.03. 오후 2:13,김종인 부회장 올해 스마트 에코 e편한세상 한단계↑,"[('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트 에코 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한단계', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
178,2011.01.03. 오후 2:11,한신공영 올 수주 2.2조원 달성 노린다,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
179,2011.01.03. 오후 2:11,범양건영 울산반천산업단지 수주..153억 규모,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산반천산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('153억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
180,2011.01.03. 오후 2:09,신년사최동주 현대산업개발 사장 해외사업에 전사적 역량 집중,"[('신년사', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
181,2011.01.03. 오후 2:08,신년사쌍용건설 “수주위해 전사적인 역량 집중할 것”,"[('신년', 'DATE'), ('사쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“수주위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전사적인', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
182,2011.01.03. 오후 2:07,종자돈 4천만원  여기가 “딱이네”,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('“딱이네”', 'O')]"
183,2011.01.03. 오후 2:02,보루네오가구 올해 매출 2011억 달성 다짐,"[('보루네오가구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2011억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
184,2011.01.03. 오후 2:01,소액 4천만원으로 묻지마투자 래미안 아파트,"[('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마투자', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 아파트', 'ARTIFACT')]"
185,2011.01.03. 오후 2:00,모리 미노루 아시아 부동산 시대 부활한다,"[('모리 미노루', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부활한다', 'O')]"
186,2011.01.03. 오후 2:00,친수구역 최소 10만㎡ 단위 개발…사실상 4대강 뉴타운 계획,"[('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('10만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
187,2011.01.03. 오후 2:00,올해 아파트 사전·사후 서비스에는 어떤 변화가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사전·사후', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스에는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('변화가', 'O')]"
188,2011.01.03. 오후 2:00,건설 CEO들이 주목하는 신상품은,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신상품은', 'O')]"
189,2011.01.03. 오후 1:54,극동건설 올해 수주 1.7조매출 8500억 달성목표,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7조', 'QUANTITY'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성목표', 'O')]"
190,2011.01.03. 오후 1:51,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
191,2011.01.03. 오후 1:50,신년사롯데건설 올해 수주목표 7조5000억원 ‘Big5’ 진입 위해 잰걸음,"[('신년사', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('7조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('Big5', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
192,2011.01.03. 오후 1:49,5월 만능통장 1순위 600만명 몰려온다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
193,2011.01.03. 오후 1:47,신년사GS건설 성장과 가치경영의 균형에 중점,"[('신년사', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장과', 'O'), (' ', 'O'), ('가치경영의', 'O'), (' ', 'O'), ('균형에', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
194,2011.01.03. 오후 1:40,용산 남영역 분양가 상한제 마지막 아파트 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2011.01.03. 오후 1:39,GS건설 해외수주 확대해 내실경영 다지겠다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해', 'O'), (' ', 'O'), ('내실경영', 'O'), (' ', 'O'), ('다지겠다', 'O')]"
196,2011.01.03. 오후 1:39,서울 1층 상가 평균가격 8억원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가격', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
197,2011.01.03. 오후 1:31,2011년 부동산자산관리시장 릴레이 대전망 특강,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리시장', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
198,2011.01.03. 오후 1:30,아파트도 수익형 부동산 시대 입주전 27개월동안 확정수익만 30%,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('27개월동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익만', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
199,2011.01.03. 오후 1:30,2011년 부동산시장 반등할 듯 지금이 내집 마련 적기,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
200,2011.01.03. 오후 1:28,희림 37억 규모 BTL 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('37억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('BTL', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2011.01.03. 오후 1:21,김중겸 현대건설 사장 지금이 아닌 미래와 경쟁,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
205,2011.01.03. 오후 1:16,특별분양구로 신도림역앞 오피스텔 미니아파트 선착순,"[('특별분양구로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
206,2011.01.03. 오후 1:10,인천 소래 논현 한화 오피스텔 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2011.01.03. 오후 1:09,4천만원 투자로 “황금빛노후”,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('“황금빛노후”', 'O')]"
208,2011.01.03. 오후 1:08,강남 아파트 낙찰가 연중 최고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
209,2011.01.03. 오후 1:08,극동건설 올해 매출 8천5백억원 목표,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8천5백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
210,2011.01.03. 오후 1:08,4대강 친수구역 최소 10만㎡ 이상 개발,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('10만㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
211,2011.01.03. 오후 1:04,용산 남영역 분양가 상한제 아파트 마지막 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2011.01.03. 오후 1:03,4대강 친수구역 개발이익 국가에서 90% 거둬들인다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('국가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거둬들인다', 'O')]"
213,2011.01.03. 오후 12:57,신도림역 도시형 생활주택오피스텔 선착순 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2011.01.03. 오후 12:55,4천만원 최상의 재테크 킴스클럽,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('킴스클럽', 'ORGANIZATION')]"
215,2011.01.03. 오후 12:50,새해 종자돈 여기로 몰린다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('여기로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
216,2011.01.03. 오후 12:43,하남 두산 아파트 선착순 할인분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
218,2011.01.03. 오후 12:06,굿모닝 2011신년사로 본 건설업계 화두 ‘글로벌라이제이션Globalization’,"[('굿모닝', 'O'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), ('신년사로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('화두', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글로벌라이제이션Globalization’', 'O')]"
219,2011.01.03. 오후 12:06,올 분양상가 매입 얼마면 될까,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마면', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
220,2011.01.03. 오후 12:05,대우건설 신촌서 오피스텔 분양 포문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포문', 'O')]"
221,2011.01.03. 오후 12:01,강남아파트 경매에...시중 뭉칫돈 몰린다,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에...시중', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
222,2011.01.03. 오후 12:01,현대산업개발 무재해 경영...‘OHSAS 18001’ 인증 획득,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('경영...‘OHSAS', 'O'), (' ', 'O'), ('18001', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
224,2011.01.03. 오전 11:44,현대산업 원전·플랜트·해외사업 안착 주력,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전·플랜트·해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안착', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
225,2011.01.03. 오전 11:41,강남구 작년 아파트 거래 최다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
226,2011.01.03. 오전 11:41,강남·서초 보금자리 분양가 900만원대,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY')]"
227,2011.01.03. 오전 11:35,우림건설 올해 매출 6천억원 목표,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
228,2011.01.03. 오전 11:34,경남기업 북한산서 재도약 결의... 성장세 잇는다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('결의...', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
229,2011.01.03. 오전 11:34,수도권 리모델링 절반 보류·중단,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보류·중단', 'O')]"
230,2011.01.03. 오전 11:28,강남구 사전주민의견 수렴제 없앤다,"[('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사전주민의견 수렴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
231,2011.01.03. 오전 11:21,심영섭 우림건설 회장 워크아웃졸업 원년될 것,"[('심영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('원년될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
232,2011.01.03. 오전 11:21,강남구 건축허가 주민의견수렴제 폐지,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('주민의견수렴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
233,2011.01.03. 오전 11:19,정연주 삼성건설 사장 창의·혁신통해 스피디한 성과창출,"[('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창의·혁신통해', 'O'), (' ', 'O'), ('스피디한', 'O'), (' ', 'O'), ('성과창출', 'O')]"
234,2011.01.03. 오전 11:15,우림건설 올해 수주목표는 6400억원,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표는', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억원', 'QUANTITY')]"
235,2011.01.03. 오전 11:15,서울 강남구 사전 주민의견 수렴제도 폐지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('주민의견 수렴제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
237,2011.01.03. 오전 11:13,지난달 강남 아파트 경매에 345억 몰렸다,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('345억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
239,2011.01.03. 오전 11:10,인사STX건설 박임동 대표이사 선임,"[('인사', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박임동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
240,2011.01.03. 오전 11:06,새해 부동산시장 ‘관망세’로 출발,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관망세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
241,2011.01.03. 오전 11:01,신년사정동화 포스코건설 사장 올해 수주 목표 14조원,"[('신년사정동화', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY')]"
242,2011.01.03. 오전 11:00,4대강 친수구역 개발이익 90% 국가 환수,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
243,2011.01.03. 오전 11:00,친수구역 국가하천 양 2km이내·10만㎡ 이상으로 지정,"[('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('국가하천', 'O'), (' ', 'O'), ('양', 'O'), (' ', 'O'), ('2km이내', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('10만㎡ 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
244,2011.01.03. 오전 10:57,김종인 대림산업 부회장 환경변화에 민첩 대응,"[('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('환경변화에', 'O'), (' ', 'O'), ('민첩', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
245,2011.01.03. 오전 10:56,세종시에 국립도서관 건립…내년말 준공,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국립도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
246,2011.01.03. 오전 10:56,포토뉴스경남기업 신년 목표달성 결의 산행,"[('포토뉴스', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신', 'DATE'), ('년', 'O'), (' ', 'O'), ('목표달성', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
247,2011.01.03. 오전 10:55,대우건설 서종욱 사장 해외사업비중 40% 이상으로 확대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40% 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
248,2011.01.03. 오전 10:54,신년사현대건설 글로벌 디벨로퍼 가동 본격화,"[('신년사현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
249,2011.01.03. 오전 10:51,대우건설“올해 해외부문 비중 40%이상으로”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부문', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%이상', 'QUANTITY'), ('으로”', 'O')]"
250,2011.01.03. 오전 10:49,경기도시공사 사랑의 헌혈로 새해 열다,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈로', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
251,2011.01.03. 오전 10:48,올 첫 장기전세주택 10일부터 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2011.01.03. 오전 10:41,새해 상가시장 판교 VS 광교 자존심 대결,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
254,2011.01.03. 오전 10:41,지난달 강남 아파트 경매 인기,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
255,2011.01.03. 오전 10:26,뭉칫돈 강남아파트 경매로 몰린다,"[('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
256,2011.01.03. 오전 10:21,서울 1층 상가 분양받으려면 8억700만원 필요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8억700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
257,2011.01.03. 오전 10:18,12월 강남아파트 경매시장 낙찰가액 14개월 만에 최대치 기록,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가액', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
258,2011.01.03. 오전 10:15,서울 강남 경매낙찰 15개월만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
259,2011.01.03. 오전 10:03,명동전망대 ‘경기부양 기대감’ vs ‘미분양 폭탄’ 건설사 새해 전망 양극화,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
260,2011.01.03. 오전 10:01,강남아파트 경매에 뭉칫돈 몰린다,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
261,2011.01.03. 오전 9:59,뭉칫돈 강남 경매로.. 한 달새 낙찰가 8000만원↑,"[('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매로..', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
262,2011.01.03. 오전 9:57,국토부 공기 유류할증료 개편 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('유류할증료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
263,2011.01.03. 오전 9:55,인기 있는 장기전세주택 시프트 올해 물량 풍성,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
265,2011.01.03. 오전 9:44,신년사김종인 대림산업 부회장 시장변화 적극 대처,"[('신년사', 'O'), ('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시장변화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O')]"
266,2011.01.03. 오전 9:38,대우건설 해외부문 비중 40%로 끌어올리겠다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부문', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올리겠다', 'O')]"
267,2011.01.03. 오전 9:37,올해 경기·인천 총 126곳 9만4000여가구 신규 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('126곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2011.01.03. 오전 9:22,대우건설 노조 낙하산 사장 인사는 모멸감 주는 행위,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사는', 'O'), (' ', 'O'), ('모멸감', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O')]"
270,2011.01.03. 오전 9:11,새해 서울 1층 점포 얼마면 분양 받을까,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
271,2011.01.03. 오전 9:01,현대산업개발 ‘OHSAS 18001’ 인증 획득,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘OHSAS', 'O'), (' ', 'O'), ('18001', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
272,2011.01.03. 오전 8:51,오송 ‘첨단의료복합단지’ 조성사업 20일 업체 선정,"[('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첨단의료복합단', 'TERM'), ('지’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성사업', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
273,2011.01.03. 오전 8:46,건설업계 시무식 통해 본 올해 건설화두는,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('시무식', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설화두는', 'O')]"
274,2011.01.03. 오전 8:37,용산역세권사업 1월이 분수령..3일부터 신규투자자 모집,"[('용산역세권사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령..', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
275,2011.01.03. 오전 8:35,인천공항철도 타보니…싸고 빨라요,"[('인천공항철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('타보니…싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라요', 'O')]"
276,2011.01.03. 오전 8:31,현대산업개발 ‘OHSAS 18001’ 인증 획득,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘OHSAS', 'O'), (' ', 'O'), ('18001', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
277,2011.01.03. 오전 8:30,대우건설  이대역 푸르지오시티 2011년 분양 스타트,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이대역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
278,2011.01.03. 오전 8:26,경남기업 북한산서 2011년 재도약 결의,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
279,2011.01.03. 오전 8:12,孟母 잡자…분양시장 교육마케팅 붐,"[('孟', 'O'), ('母', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡자…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('교육마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
280,2011.01.03. 오전 8:11,새해 분양 총정리…알짜 단지 주목,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('총정리…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
281,2011.01.03. 오전 8:07,올해 서울에서 총 66곳 1만5451가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('66곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만5451가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2011.01.03. 오전 7:45,빨라진 서울행 바빠진 건설사,"[('빨라진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
283,2011.01.03. 오전 7:41,아파트 진화 계속된다…21C 신상 아파트는,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다…', 'O'), ('21C', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
284,2011.01.03. 오전 7:36,현대건설 새해 첫 선물은 사회적 책임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선물은', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
285,2011.01.03. 오전 7:35,50년전 매머드급 단지는…수세식화장실에 입식부엌,"[('50년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는…수세식화장실에', 'O'), (' ', 'O'), ('입식부엌', 'O')]"
286,2011.01.03. 오전 7:18,위험한 집이 부러운 집으로…국민들 웃기고 울리다,"[('위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('집으로…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('웃기고', 'O'), (' ', 'O'), ('울리다', 'O')]"
287,2011.01.03. 오전 7:00,신년사김충재 주건협회장 분양가상한제·DTI 규제 풀어야,"[('신년사', 'O'), ('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주건협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
288,2011.01.03. 오전 6:51,서울지역 상가 지상1층 평균 분양가 8억원,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
289,2011.01.03. 오전 6:51,아파트 매매거래 최다 지역 노원→ 강남 이동중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동중', 'O')]"
290,2011.01.03. 오전 6:02,새해 입주물량 급감…전세값 고공비행 이어지나,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
291,2011.01.03. 오전 5:31,2011 부동산 투자 유망 상품은,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O')]"
292,2011.01.03. 오전 3:14,매매 시황관망 늘면서 문의 ‘뚝’… 제자리 걸음 이어질듯,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황관망', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
293,2011.01.03. 오전 3:14,수도권 리모델링 추진 2곳중 1곳 “사업 연기포기”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“사업', 'O'), (' ', 'O'), ('연기포기”', 'O')]"
294,2011.01.03. 오전 3:14,住소식 地소식서울 지하철 4호선 수유역 앞 원룸텔 그랜드빌外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드빌', 'ARTIFACT'), ('外', 'O')]"
295,2011.01.03. 오전 3:14,이남수의 부자 부동산내년까지 연장된 각종 부동산 稅혜택 이참에 증여 어떨까,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장된', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
296,2011.01.03. 오전 3:14,부동산 캘린더“강남서초 보금자리 일정 피하자”外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자”外', 'O')]"
297,2011.01.03. 오전 3:14,아파트 미리보기용인 ‘수지 푸르지오 월드마크’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지 푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
298,2011.01.04. 오후 10:31,佛샹젤리제 상가 임대료 껑충..우체국도 철수,"[('佛', 'O'), ('샹젤리제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충..', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
299,2011.01.04. 오후 9:51,작년 전셋값 8년 만에 최고… 전국 평균 7.1% 상승,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
300,2011.01.04. 오후 8:55,공급 줄어 올 전세난 악화될듯 ‘장기전세’ 등 임대주택 늘려야,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('악화될듯', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
301,2011.01.04. 오후 8:18,상업지역內주상복합에 호텔 건축 가능,"[('상업지역內주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
302,2011.01.04. 오후 8:12,작년 전셋값 7.1% 올라 8년만에 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
303,2011.01.04. 오후 7:51,전국 미분양 아파트 6개월 연속 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
304,2011.01.04. 오후 7:42,경매 ABC,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'ORGANIZATION')]"
305,2011.01.04. 오후 6:36,올 강남 재건축·보금자리 가장 유망,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
306,2011.01.04. 오후 6:35,뉴타운지구 존치지역내 주택 신증축 허용,"[('뉴타운지구', 'O'), (' ', 'O'), ('존치지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
307,2011.01.04. 오후 6:32,줄지않는 수도권 미분양 … 6개월째 2만8000여채,"[('줄지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000여채', 'QUANTITY')]"
308,2011.01.04. 오후 6:32,상업지역 주상복합에 호텔도 허용한다,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용한다', 'O')]"
309,2011.01.04. 오후 6:32,한경포럼 리모델링 물꼬 터줄 때다,"[('한경포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('터줄', 'O'), (' ', 'O'), ('때다', 'O')]"
310,2011.01.04. 오후 6:31,수도권 재건축 아파트값 두달 연속 상승…0.84%↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('0.84%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
311,2011.01.04. 오후 6:31,서울 뉴타운 존치지역 휴먼타운으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('존치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼타운으로', 'O')]"
312,2011.01.04. 오후 6:31,아파트 층간소음 오후 10시오전 6시엔 안돼요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('오후 10시오전 6시', 'TIME'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
313,2011.01.04. 오후 6:31,세종시 첫마을에 프리미엄 5000만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
314,2011.01.04. 오후 6:31,강제로 받은 재건축 동의서…법원 조합장에 형사처벌,"[('강제로', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌', 'O')]"
315,2011.01.04. 오후 6:31,한경매물마당 역삼동 이면 도로 상가주택 급매 24억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('24억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
316,2011.01.04. 오후 6:18,사업 더딘 재개발 ‘휴먼타운’ 전환 추진,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휴먼타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
317,2011.01.04. 오후 6:18,상업지역 주상복합에 호텔 허용,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
318,2011.01.04. 오후 6:17,제물포길 10㎞ 지하터널 뚫린다,"[('제물포길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하터널', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
319,2011.01.04. 오후 6:16,수도권 아파트 경매 낙찰가율 8개월만에 80% 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
320,2011.01.04. 오후 6:16,아파트형 공장 군포IT밸리 분양,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('군포IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2011.01.04. 오후 6:15,공항개발 인천공항 중심 ‘선택과 집중’,"[('공항개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
322,2011.01.04. 오후 6:15,한국감정원장 권진봉씨,"[('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
323,2011.01.04. 오후 6:15,11월 전국 미분양 6개월째 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
324,2011.01.04. 오후 6:10,수도권아파트 경매 낙찰가율 80% 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
325,2011.01.04. 오후 5:55,클릭 새책2011년 부동산시장 대전망,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('새책', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O')]"
326,2011.01.04. 오후 5:54,전셋값 고공행진 속 半전세·先전세 확산,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('半전세·先전세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
327,2011.01.04. 오후 5:51,인천국제공항 3단계 확장에 2조 원 투입,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장에', 'O'), (' ', 'O'), ('2조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
328,2011.01.04. 오후 5:45,수도권 재건축 당분간 바닥 다지기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기', 'O')]"
329,2011.01.04. 오후 5:44,서울시 예산안 정면돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예산안', 'O'), (' ', 'O'), ('정면돌파', 'O')]"
330,2011.01.04. 오후 5:41,강남권 전세값 ‘학군·신혼수요’ 새해 벽두부터 들썩,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학군·신혼수요’', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벽두부터', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
331,2011.01.04. 오후 5:34,전셋값 상승률 8년만에 최고…작년 7.1% 올라,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
332,2011.01.04. 오후 5:34,아파트  호텔 복합건축물 허용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
333,2011.01.04. 오후 5:34,수도권아파트 경매시장도 훈풍,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
334,2011.01.04. 오후 5:34,대우건설 영등포에 오피스텔 494실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('494실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2011.01.04. 오후 5:34,수도권 미분양에도 햇볕드나…작년 8월 이후 첫 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕드나…', 'O'), ('작년 8월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
336,2011.01.04. 오후 5:34,서울뉴타운 존치지역 30곳 건축제한 해제,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('존치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
337,2011.01.04. 오후 5:34,셰어하우스선 침실만 따로 부엌·車조차 공유,"[('셰어하우스선', 'O'), (' ', 'O'), ('침실만', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('부엌·車조차', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
338,2011.01.04. 오후 5:34,도심에도 도시형생활주택 들어선다,"[('도심에도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
339,2011.01.04. 오후 5:27,서울 뉴타운內 존치지역 건축제한 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운內', 'O'), (' ', 'O'), ('존치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
340,2011.01.04. 오후 5:17,건설사 엇갈리는 희비,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
341,2011.01.04. 오후 5:17,공항개발 인천공항 중심 ‘선택과 집중’,"[('공항개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
342,2011.01.04. 오후 5:17,서울시 예산안 정면돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예산안', 'O'), (' ', 'O'), ('정면돌파', 'O')]"
343,2011.01.04. 오후 5:17,수도권 재건축 당분간 바닥 다지기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기', 'O')]"
344,2011.01.04. 오후 5:17,전국 미분양 6개월째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
345,2011.01.04. 오후 5:14,인천공항 1조8천억투자 허브공항 확장,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조8천억', 'QUANTITY'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허브공항', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
346,2011.01.04. 오후 5:14,여의도신월IC 구간 지하터널 건설,"[('여의도신월IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하터널', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
347,2011.01.04. 오후 4:50,건설산업전략연구소 2011년 부동산시장 대전망 발간,"[('건설산업전략연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
348,2011.01.04. 오후 4:12,수도권 재건축 아파트 훈풍부나...2개월 연속 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부나...', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
349,2011.01.04. 오후 4:11,동탄신도시에 소형 오피스텔 메타포스빌 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2011.01.04. 오후 4:05,분양단신 경기 동탄신도시 소형오피스텔 111가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2011.01.04. 오후 4:05,주상복합건물에 호텔 설치 허용,"[('주상복합건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
352,2011.01.04. 오후 4:04,세종시에 친환경 국립도서관,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('국립도서관', 'O')]"
353,2011.01.04. 오후 4:03,서울시 뉴타운지구 내 존치지역 건축허가제한 해제된다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('존치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제된다', 'O')]"
354,2011.01.04. 오후 4:03,광교신도시 단독주택용지 수의계약 공급 시작,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
355,2011.01.04. 오후 3:55,‘자이 7년 간판’ 이영애 밀어낸 새로운 얼굴,"[('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간판’', 'O'), (' ', 'O'), ('이영애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('밀어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL')]"
356,2011.01.04. 오후 3:54,동탄신도시 메타포스빌 오피스텔 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2011.01.04. 오후 3:51,군포에 34층 초고층 지식산업센터 분양,"[('군포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('34층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2011.01.04. 오후 3:50,포스코건설 업무 0순위는 안전,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
359,2011.01.04. 오후 3:48,서울 수도권 낙찰가율 8개월 만에 80% 탈환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
360,2011.01.04. 오후 3:47,광교신도시 단독주택용지 107필지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('107필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2011.01.04. 오후 3:46,LH 안 풀리네..정부 지원책도 난망,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리네..', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원책도', 'O'), (' ', 'O'), ('난망', 'O')]"
362,2011.01.04. 오후 3:42,경기도 광주 우림필유 최대 3900만원 분양가 할인,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
363,2011.01.04. 오후 3:38,경기도시공사 광교 단독주택지 선착순 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2011.01.04. 오후 3:38,시프트 1466가구 10일부터 공급,"[('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2011.01.04. 오후 3:38,한미파슨스 미래생활 청원공장 CM 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래생활', 'O'), (' ', 'O'), ('청원공장', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2011.01.04. 오후 3:33,포스코건설 인천 송도사옥서 신년 안전기원제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 송도사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전기원제', 'EVENT')]"
368,2011.01.04. 오후 3:30,서울시내 사업추진 지지부진한 구역 휴먼타운 조성한다.,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다.', 'O')]"
369,2011.01.04. 오후 3:28,명지대 부동산대학원 5일부터 부동산 실전경매 무료강좌,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
370,2011.01.04. 오후 3:17,아파트 모델 톱스타 시대는 갔다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('톱스타', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O')]"
371,2011.01.04. 오후 3:15,뉴타운 존치지역 30곳 건축제한 풀린다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('존치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
372,2011.01.04. 오후 3:13,34층 규모 아파트형 공장 군포IT밸리 분양,"[('34층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('군포IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2011.01.04. 오후 3:12,수자원공사 4대강 투자금 8조 회수 가능할까,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('8조 회', 'QUANTITY'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
374,2011.01.04. 오후 3:06,포스코건설 신년 안전기원제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년 안전기원제', 'EVENT')]"
375,2011.01.04. 오후 2:59,독산동 코카콜라 부지 ‘현대 지식산업센터’로 변신,"[('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코카콜라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
376,2011.01.04. 오후 2:38,계약금 5% 즉시입주 일산 한화꿈에그린아파트,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('즉시입주', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린아파트', 'ARTIFACT')]"
377,2011.01.04. 오후 2:35,포스코건설 신년안전 기원제 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2011.01.04. 오후 2:27,종자돈 5천만원으로 23배 뻥튀기는 투자처 이슈,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
379,2011.01.04. 오후 2:27,신월IC여의도공원 ‘제물포터널’ 뚫린다...통행료 1890원,"[('신월IC', 'LOCATION'), ('여의도공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제물포터널', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1890원', 'QUANTITY')]"
380,2011.01.04. 오후 2:27,포스코건설 송도사옥서 신년 안전기원제 가져,"[('포스코건설 송도사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
381,2011.01.04. 오후 2:26,서울 뉴타운 존치지역 신축·증축 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('존치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신축·증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
382,2011.01.04. 오후 2:26,도시형 생활주택일반주택 복합 건축 가능,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
383,2011.01.04. 오후 2:23,GS건설 자이 새얼굴 캐스팅…아파트 모델 교체바람,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('캐스팅…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교체바람', 'O')]"
384,2011.01.04. 오후 2:19,안산 고성 경비행기 메카로 뜬다,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
385,2011.01.04. 오후 2:18,인천 한화 오피스텔아파트 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2011.01.04. 오후 2:11,전국 미분양주택 6개월째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
387,2011.01.04. 오후 2:01,㈜신영 오송개발영향 지웰시티 분양호조,"[('㈜신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('개발영향', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양호조', 'O')]"
388,2011.01.04. 오후 1:59,건설사 새해벽두부터 채용문 열어,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새해벽', 'TIME'), ('두부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('채용문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
389,2011.01.04. 오후 1:57,서울뉴타운내 존치지역 건축제한 풀린다,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('존치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
390,2011.01.04. 오후 1:56,부동산시장 훈풍기 분양 특별혜택 소비자 마음 붙들어,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('붙들어', 'O')]"
391,2011.01.04. 오후 1:56,수로 조망 최고의 입지 ‘삼성 래미안 한강신도시’ 1월 12일이후 전매가능,"[('수로', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 12일이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O')]"
392,2011.01.04. 오후 1:56,요즘 일산 위시티블루밍 입주율이 쑥쑥 오르는 이유는…,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주율이', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
393,2011.01.04. 오후 1:47,광교신도시 단독주택용지 선착순 특별 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
394,2011.01.04. 오후 1:40,수도권 미분양 4개월 만에 첫감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫감소', 'O')]"
395,2011.01.04. 오후 1:39,자이 새 얼굴 전문 모델 양윤영씨…아파트 모델 대거 교체 바람,"[('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양윤영', 'PERSON'), ('씨…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
396,2011.01.04. 오후 1:39,부천 송내역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
397,2011.01.04. 오후 1:34,완주군 모악레이크빌 사업 설명회,"[('완주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모악레이크빌 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
399,2011.01.04. 오후 1:30,‘전세 안고 내 집 마련’ 쉬워진다,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
400,2011.01.04. 오후 1:28,평택고덕신도시 개발계획 변경 추진,"[('평택고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
401,2011.01.04. 오후 1:24,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
403,2011.01.04. 오후 1:08,5천만원 이렇게 굴려라,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
404,2011.01.04. 오후 1:08,4천만원대 노후보장,"[('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후보장', 'O')]"
405,2011.01.04. 오후 1:04,용산 분양가 상한제 아파트 마지막 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2011.01.04. 오후 1:03,인천 소래 논현 한화아파트 오피스텔 동시분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
407,2011.01.04. 오후 1:01,자이 아파트모델 이영애→양윤영 교체,"[('자이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이영애', 'PERSON'), ('→', 'O'), ('양윤영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
408,2011.01.04. 오후 12:59,신도림역 더블역세권 오피스텔 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2011.01.04. 오후 12:53,잠실역세권 오피스텔. 아파트 ‘잠실 푸르지오’ 동시분양,"[('잠실역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔.', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
410,2011.01.04. 오후 12:53,5천만원 재테크 열풍 “들썩”,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('“들썩”', 'O')]"
411,2011.01.04. 오후 12:47,지난해 전셋값 상승률 8년 만에 최고치 기록,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
412,2011.01.04. 오후 12:47,주택수급 빨간불...중소형강세ㆍ전세난 심화,"[('주택수급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불...중소형강세ㆍ전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
413,2011.01.04. 오후 12:47,한국감정원장에 권진봉 前 국토부 건설수자원정책실장,"[('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설수자원정책실장', 'CIVILIZATION')]"
414,2011.01.04. 오후 12:47,계약금 5% 즉시입주 일산 한화꿈에그린 아파트,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('즉시입주', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린 아파트', 'ARTIFACT')]"
415,2011.01.04. 오후 12:47,종자돈 45천만원으로 23배 뻥튀기는 서울 뉴타운 상가에 관심 집중,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
416,2011.01.04. 오후 12:40,수도권 미분양도 줄어...미분양 6달째 감소세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어...', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
417,2011.01.04. 오후 12:21,“LH법 추가개정 좀 해주오”,"[('“', 'O'), ('LH법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가개정', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('해주오”', 'O')]"
418,2011.01.04. 오후 12:15,수도권아파트 낙찰가율 80% 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
419,2011.01.04. 오후 12:12,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”.,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”.', 'O')]"
420,2011.01.04. 오후 12:05,GS 자이 아파트 새 모델은 누구,"[('GS 자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
421,2011.01.04. 오전 11:52,단독시선 부담돼…김태희 30억 빌라 계약 해지,"[('단독시선', 'O'), (' ', 'O'), ('부담돼…', 'O'), ('김태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
422,2011.01.04. 오전 11:51,부천 송내역 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2011.01.04. 오전 11:50,금호아시아나 전국 30여 골프장 주중 회원대우,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('30여', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('대우', 'O')]"
424,2011.01.04. 오전 11:50,필리핀 클라크에서 골프 무제한 라운딩,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('클라크', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무제한', 'O'), (' ', 'O'), ('라운딩', 'O')]"
425,2011.01.04. 오전 11:40,서울시 아파트 운영규정 표준안 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('운영규정', 'O'), (' ', 'O'), ('표준안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
426,2011.01.04. 오전 11:36,건협 아부다비 국제건설전시회에 한국관 개설,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비 국제건설전시회', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
427,2011.01.04. 오전 11:36,STX건설 새 대표에 박임동씨,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박임동', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
428,2011.01.04. 오전 11:36,공동주택 운영 가이드라인br서울시 홈페이지에 공개,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인br', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
429,2011.01.04. 오전 11:35,임세령 대상그룹 장녀가 계약한 57억짜리 오피스텔은,"[('임세령', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대상그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장녀', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약한', 'O'), (' ', 'O'), ('57억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
430,2011.01.04. 오전 11:35,서울시 아파트 관리 표준 가이드라인 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
431,2011.01.04. 오전 11:33,수도권 재건축 아파트 2개월 연속 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
432,2011.01.04. 오전 11:33,“아부다비서 한국 건설기술 홍보하세요”,"[('“', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보하세요”', 'O')]"
433,2011.01.04. 오전 11:31,아파트호텔 주상복합건출물 들어선다,"[('아파트호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합건출물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
434,2011.01.04. 오전 11:31,아파트 소비자 만족도 순위 매긴다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('매긴다', 'O')]"
435,2011.01.04. 오전 11:31,우림건설 “올 매출 6000억·수주 6400억 목표”,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), ('·수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
436,2011.01.04. 오전 11:29,한국감정원 신임원장에 권진봉 전 국토부 실장 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
437,2011.01.04. 오전 11:27,한국감정원 권진봉 원장 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
438,2011.01.04. 오전 11:26,미래생활 청원공장…한미파슨스 CM 수주,"[('미래생활', 'O'), (' ', 'O'), ('청원공장…', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
439,2011.01.04. 오전 11:26,전셋값 작년 상승률 평균 7.1%…8년만에 최고치,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
440,2011.01.04. 오전 11:26,오피스텔 눈부신 진화…“특급호텔 비켜라”,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈부신', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…“특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜라”', 'O')]"
441,2011.01.04. 오전 11:24,뉴타운 존치지역 건축허가 제한 해제,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('존치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
442,2011.01.04. 오전 11:23,건설협회 아부다비 국제건설전시회 참가기업 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비 국제건설전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
443,2011.01.04. 오전 11:23,한국감정원 권진봉 신임 원장 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
444,2011.01.04. 오전 11:23,도시형 생활주택과 일반주택 복합건축 허용,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
445,2011.01.04. 오전 11:23,인천공항 3단계 확장에 1.8조 투입... 제4차 공항개발 종합계획 확정,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입...', 'O'), (' ', 'O'), ('제4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공항개발', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
446,2011.01.04. 오전 11:17,경기 안산·경남 고성에 경비행장 건설,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경비행장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
447,2011.01.04. 오전 11:17,미분양 감소 13개월만에 최대폭,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O')]"
448,2011.01.04. 오전 11:12,3월부터 아파트와 호텔 공동건축 허용,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공동건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
449,2011.01.04. 오전 11:10,작년 전셋값 급등…8년 만에 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
450,2011.01.04. 오전 11:06,상습정체 제물포길 지하터널로 뚫는다,"[('상습정체', 'O'), (' ', 'O'), ('제물포길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하터널로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
451,2011.01.04. 오전 11:04,새해 첫주부터 건설업체 인재 채용 나서,"[('새해 첫주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
452,2011.01.04. 오전 11:01,겨울 비수기에도 미분양 6개월 연속 감소,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
453,2011.01.04. 오전 11:01,호텔아파트 복합건물 나온다,"[('호텔아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
454,2011.01.04. 오전 11:00,수도권 미분양 찔끔 ↓..환매조건 매입,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찔끔', 'O'), (' ', 'O'), ('↓..환매조건', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
455,2011.01.04. 오전 11:00,소규모 땅에 원룸형 도시형생활주택 건설 탄력,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
456,2011.01.04. 오전 11:00,전국 미분양 9.5만가구…6개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9.5만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
457,2011.01.04. 오전 11:00,인천공항 3단계에 1.8조 투자… 허브화 가속,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), (' ', 'O'), ('허브화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
458,2011.01.04. 오전 11:00,아파트호텔 복합건축 허용.. 도시형생활주택일반도 가능,"[('아파트호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택일반도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
459,2011.01.04. 오전 11:00,인천공항 3단계 확장 2013년 착수.. 1.8조 투입,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수..', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
460,2011.01.04. 오전 11:00,11월 전국 미분양주택 6개월 연속 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
461,2011.01.04. 오전 10:57,송도사이언스빌리지 내 스트리트몰 LAB오피스텔 풍부한 임대수요와 낮은 분양가로 주목,"[('송도사이언스빌리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('LAB오피', 'ARTIFACT'), ('스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요와', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
462,2011.01.04. 오전 10:46,뉴타운 4개규모 건축제한 푼다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
463,2011.01.04. 오전 10:43,전문가들에게 묻다2011년 아파트 값은,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O')]"
464,2011.01.04. 오전 10:35,아부다비 건설전시 참가업체 모집,"[('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설전시', 'O'), (' ', 'O'), ('참가업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
465,2011.01.04. 오전 10:34,대우건설 8천2백억원 나이지리아 복합화력발전소 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8천2백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나이지리아 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
466,2011.01.04. 오전 10:32,광교신도시 단독주택용지 107필지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('107필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
467,2011.01.04. 오전 10:31,새해 요즘 45천 재테크 이렇게 움직인다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('45천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
468,2011.01.04. 오전 10:31,저가아파트 경매시장에서도 상종가,"[('저가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
469,2011.01.04. 오전 10:29,시프트 10일 청약 스타트..반포리체 20점은 돼야,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트..', 'O'), ('반포리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20점', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
470,2011.01.04. 오전 10:21,지난해 전셋값 상승률 8년 만에 최고치,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
471,2011.01.04. 오전 10:19,대우건설 영등포 오피스텔 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
472,2011.01.04. 오전 10:06,여의도에서 신월IC까지 지하터널로 간다,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신월IC', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하터널로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
473,2011.01.04. 오전 10:06,건설협회 2011 아부다비 국제건설展 한국관 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아부다비 국제건설展', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
474,2011.01.04. 오전 10:04,기자수첩해외건설 경쟁서 살아남으려면…,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남으려면…', 'O')]"
475,2011.01.04. 오전 10:00,한경매물마당 성신여대역 인근 9층 수익형 빌딩 35억원 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
476,2011.01.04. 오전 9:41,아파트 모델 안 쓰거나 뉴페이스New Face로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰거나', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴페이스New', 'O'), (' ', 'O'), ('Face로', 'O')]"
477,2011.01.04. 오전 9:41,부동산뷰전세난 올해도 이어지나,"[('부동산뷰전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
478,2011.01.04. 오전 9:31,건설협회 아부다비 국제건설전시회 참가업체 모집,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비 국제건설전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
479,2011.01.04. 오전 9:11,계룡건설·금성백조주택 올 해 생존전략,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생존전략', 'O')]"
480,2011.01.04. 오전 9:06,한미파슨스 미래생활 청원공장 CM 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래생활', 'O'), (' ', 'O'), ('청원공장', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
481,2011.01.04. 오전 9:01,대우건설 나이지리아 8300억원 복합화전 우선협상대상자 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('8300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합화전', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
483,2011.01.04. 오전 8:55,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기16꿩계획관리이 없다면 닭보전ㆍ생산관리도 괜찮다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), ('꿩계획관리이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O'), (' ', 'O'), ('닭', 'ANIMAL'), ('보전ㆍ생산관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮다', 'O')]"
484,2011.01.04. 오전 8:43,저축銀 회장 예보 공동계정은 유일한 대안,"[('저축銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('예보', 'O'), (' ', 'O'), ('공동계정은', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
485,2011.01.04. 오전 8:42,KCC건설 주택 짓는 대로 팔리는 시대 지났다,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('지났다', 'O')]"
486,2011.01.04. 오전 8:39,서울 집값 9개월만에 오름세로.. 전세는 상승폭 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
487,2011.01.04. 오전 8:21,우림건설 “올해 매출목표 6000억원”,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출목표', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
488,2011.01.04. 오전 8:11,수도권 재건축 훈풍 부나… 2개월 연속 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나…', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
489,2011.01.04. 오전 8:09,작년 전셋값 무섭게 올랐다…8년만에 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
490,2011.01.04. 오전 8:06,조치원 ‘신안e편한세상’ 올 초 분양 넘겨,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신안e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
491,2011.01.04. 오전 8:06,수도권아파트 낙찰가율 8개월 만에 80% 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
492,2011.01.04. 오전 8:02,아파트 광고 모델 교체 붐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
493,2011.01.04. 오전 8:02,현대건설 매각 오늘 고비,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
494,2011.01.04. 오전 7:41,완공 후에 불황 온다…초고층빌딩의 저주,"[('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후에', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('온다…초고층빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주', 'O')]"
495,2011.01.04. 오전 7:32,100층이상 12개…대한민국은 마천루의 숲,"[('100층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O')]"
496,2011.01.04. 오전 7:17,지난해 전셋값 상승률 8년 만에 최고,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
497,2011.01.04. 오전 6:03,작년 전셋값 상승률 8년 만에 최고치,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
498,2011.01.04. 오전 6:00,대전 아파트 3.3㎡당 600만원대 진입..지난해 대비 9.5%↑,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입..', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
499,2011.01.04. 오전 2:59,8ㆍ29 대책 연장하고 분양가 상한제 폐지를,"[('8ㆍ29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연장하고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지를', 'O')]"
500,2011.01.04. 오전 12:26,수도권아파트 낙찰가율 8개월 만에 80%↑,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
