,date,headline,keyword
0,2013.03.24. 오후 10:27,동탄2·원주 1500가구 공급,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
1,2013.03.24. 오후 9:24,전세 시황 봄 이사철 서울·신도시·수도권 모두 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2013.03.24. 오후 9:23,매매 시황 ‘용산개발’ 후폭풍 … 서울·신도시 동반 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
3,2013.03.24. 오후 8:45,서울·수도권 아파트 매맷값 다시 하락세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
4,2013.03.24. 오후 7:27,때늦은 취득세 감면… 훈풍 사라진 재건축,"[('때늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
5,2013.03.24. 오후 7:14,현장과 사람 부산은 MICE산업 육성·발전할 수 있는 최적의 지역입니다“,"[('현장과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성·발전할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('지역입니다""', 'O')]"
6,2013.03.24. 오후 7:02,한국토지신탁 회사채 신용등급 상향,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
7,2013.03.24. 오후 5:39,신분당선·강변북로 지하화 건설 차질 우려,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
8,2013.03.24. 오후 5:38,이번주 3곳 2400가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
9,2013.03.24. 오후 5:37,공매시장 큰 손은 40·50대,"[('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('40·50대', 'QUANTITY')]"
10,2013.03.24. 오후 5:37,봄기운 도는 모델하우스,"[('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
11,2013.03.24. 오후 5:35,도시형주택 인기 꺾이나,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
12,2013.03.24. 오후 5:34,SH공사 3금禁 아웃제 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3금', 'CIVILIZATION'), ('禁 아웃제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
13,2013.03.24. 오후 5:34,마곡산업단지 토지 분양,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2013.03.24. 오후 5:33,잠실 전셋값 대치동 수준에 육박,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
15,2013.03.24. 오후 5:30,장ㆍ차관급 인선 이석준 재정부 2차관 예산·세제 총괄할 슈퍼 차관,"[('장', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('인선', 'O'), (' ', 'O'), ('이석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예산·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄할', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
16,2013.03.24. 오후 5:19,단지내 텃밭 가꾸는 아파트 늘어난다,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
17,2013.03.24. 오후 5:18,호수 보이니 오피스텔 임대료 쑥,"[('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('보이니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
18,2013.03.24. 오후 5:15,애물단지 공공택지에 건설사 빚폭탄,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빚폭탄', 'O')]"
19,2013.03.24. 오후 5:13,서울 아파트 거래 두달째 증가 저가매물 소화로 하락폭 제한,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소화로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
20,2013.03.24. 오후 5:13,MK 추천매물 수원 호매실지구 상업용지 32억1천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('32억1천만원', 'QUANTITY')]"
21,2013.03.24. 오후 5:13,분양현장 NOW 송도 센트럴파크 푸르지오시티 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
22,2013.03.24. 오후 5:13,잠실 전세금 대치동 추월 임박,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
23,2013.03.24. 오후 5:13,코레일 용산 111층 빌딩 先매입 유지,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('111층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('先매입', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
24,2013.03.24. 오후 5:08,서울 잠실 전셋값 대치동 추월 ‘초읽기’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초읽기’', 'O')]"
25,2013.03.24. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 경기도 구리시 아차산·한강 근처 자연친화적 환경 장점,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아차산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
26,2013.03.24. 오후 5:01,수도권 아파트 하락세…강동·은평은 소폭 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
27,2013.03.24. 오후 4:49,부동산 회복 불씨는 지폈는데..“실수요자 장벽 낮춰야”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지폈는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야”', 'O')]"
28,2013.03.24. 오후 4:45,반도유보라 아이비파크 견본주택 방문객 북적,"[('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
29,2013.03.24. 오후 4:45,대우건설 ‘플랜트 부문 신입사원 선발’ 채용콘서트,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발’', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O')]"
30,2013.03.24. 오후 4:44,SH공사 부실시공 척결 강화한다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('척결', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
31,2013.03.24. 오후 4:44,“분양열기 꺾여 우리는 잘 나가”..이유는,"[('“분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O'), (' ', 'O'), ('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가”..이유는', 'O')]"
32,2013.03.24. 오후 4:44,현장르포천호뉴타운 구역별 개발 온도차,"[('현장르포천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구역별', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
33,2013.03.24. 오후 4:43,숨은 보물단지를 찾아라삼성물산 래미안 전농 크레시티,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전농', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('크레시티', 'ARTIFACT')]"
34,2013.03.24. 오후 4:31,‘마포 한강 푸르지오’ 평균 2대1 청약 마감,"[('‘', 'O'), ('마포 한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
35,2013.03.24. 오후 4:18,잠실 전셋값 대치동 수준 육박,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
36,2013.03.24. 오후 4:12,아파트 주간 시세 용산파크타워 5000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
37,2013.03.24. 오후 4:03,부동산 QA 올 2월 집 샀는데 취득세 추가 감면 받을수 있나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('올 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('샀는데', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
38,2013.03.24. 오후 3:47,반도유보라 아이비파크 견본주택 500미터 넘는 긴줄 진풍경,"[('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('긴줄', 'O'), (' ', 'O'), ('진풍경', 'O')]"
39,2013.03.24. 오후 3:42,부동산 경기 침체 펜트하우스 난 잘 나가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가', 'O')]"
40,2013.03.24. 오후 3:42,HOT 아파트 반포 주공1단지 72㎡,"[('HOT 아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포 주공1단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('72', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
41,2013.03.24. 오후 3:38,취득세 감면에 각종 할인까지… 알짜 미분양 단지 찾아볼까,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('할인까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
42,2013.03.24. 오후 3:37,반도유보라 아이비파크 3일간 2만명 장사진,"[('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
43,2013.03.24. 오후 3:35,신세계 이정재 66억 빌딩에 하이리스크 투자,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이정재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('66억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('하이리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
44,2013.03.24. 오후 3:23,용산역세권 사업 정상화 물꼬트나,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬트나', 'O')]"
45,2013.03.24. 오후 3:21,한국토지신탁 회사채 신용등급 A로 상향,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
46,2013.03.24. 오후 2:55,봄맞이 모델하우스 오픈 줄이어,"[('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
47,2013.03.24. 오후 2:41,2월 주택건설 인허가 전년比 32.7%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
48,2013.03.24. 오후 2:41,한국토지신탁 회사채 신용등급 A로 상향,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
49,2013.03.24. 오후 2:40,부동산 중개업자 62% 세제완화 시급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
50,2013.03.24. 오후 2:27,공인중개사 62% 추가 세제 완화 대책 필요,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
51,2013.03.24. 오후 2:26,대우건설 플랜트부문 사원 선발 채용콘서트,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O')]"
52,2013.03.24. 오후 2:19,잠실 전세값 대치동에 근접,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
53,2013.03.24. 오후 2:05,대우건설 건설업계 최초 채용 콘서트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
54,2013.03.24. 오후 1:47,동탄2 반도 모델하우스 주말 3일 2만6000여명 방문,"[('동탄2 반도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
55,2013.03.24. 오후 1:39,반도유보라 아이비파크에 관람객 2만여명 몰려,"[('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
56,2013.03.24. 오후 1:36,서울시 월세 지원 주택바우처 대상·금액 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('대상·금액', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
57,2013.03.24. 오후 1:25,2월 주택 인·허가 실적 33% 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
58,2013.03.24. 오후 1:20,한국토지신탁 회사채 신용등급 A로 상향,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
59,2013.03.24. 오후 1:09,서울시 26일부터 마곡산업단지 2차 일반분양 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
60,2013.03.24. 오후 1:07,SH공사 하자 비리 ‘제로시스템’ 구축,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제로시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
61,2013.03.24. 오후 12:23,코레일 용산 랜드마크 빌딩 매입 계약 유지 검토,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
62,2013.03.24. 오후 12:02,주간부동산포커스 취득세 감면·활성화대책 시장 영향은,"[('주간부동산포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면·활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
63,2013.03.24. 오후 12:00,대우건설 서류심사전 채용콘서트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서류심사전', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2013.03.24. 오전 11:50,서울시 월소득 85만원이하 1인가구에 월세 4.3만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월소득', 'O'), (' ', 'O'), ('85만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
65,2013.03.24. 오전 11:37,도시형주택 끝물…2월 인허가 전년比 최대폭 감소,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
66,2013.03.24. 오전 11:37,서울시 최저생계비 150% 이하로 월세 지원 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저생계비', 'O'), (' ', 'O'), ('150% 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
67,2013.03.24. 오전 11:33,경기침체 그늘..2월 주택 인허가 실적 32.7% 감소,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘..', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
68,2013.03.24. 오전 11:31,국민 공간정보 활용 급증..2년만에 10배 이상,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10배 이상', 'QUANTITY')]"
69,2013.03.24. 오전 11:31,SH공사 ‘하자·비리’ 모두 잡아낸다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘하자·비리’', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아낸다', 'O')]"
70,2013.03.24. 오전 11:30,서울시 마곡산업단지 2차 분양 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
71,2013.03.24. 오전 11:30,서울시 ‘서울형 주택바우처 제도’ 확대 추진,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울형 주택바우처 제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
72,2013.03.24. 오전 11:19,서울시내 저소득 세입자 월세 4만7만원 보조받는다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보조받는다', 'O')]"
73,2013.03.24. 오전 11:17,서울시 마곡산업단지 2차 일반분양 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
74,2013.03.24. 오전 11:17,서울시 ‘서울형 주택바우처 제도’ 확대 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울형 주택바우처 제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
75,2013.03.24. 오전 11:16,서울시 마곡산업단지 2차 일반분양 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
76,2013.03.24. 오전 11:15,서울시 마곡산업단지 70개 획지 2차 일반분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
77,2013.03.24. 오전 11:15,SH공사 하자·비리 제로시스템 구축,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자·비리', 'O'), (' ', 'O'), ('제로시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
78,2013.03.24. 오전 11:15,마지막 금싸라기 마곡산업단지 2차 분양 돌입,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
79,2013.03.24. 오전 11:11,취득세 감면 연장 중형 아파트만 ‘반짝 효과’,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
80,2013.03.24. 오전 11:09,대우건설 학력·스펙없는 채용콘서트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학력·스펙없는', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
81,2013.03.24. 오전 11:05,인터넷 공매시장 큰손 4050대 남성,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('4050대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남성', 'O')]"
82,2013.03.24. 오전 11:01,국가공간정보 활용 건수 2년새 10배 이상 급증,"[('국가공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
83,2013.03.24. 오전 11:01,2월 주택 인허가 32.7% 급감…분양은 7% 줄어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
84,2013.03.24. 오전 11:01,도시형생활주택 상승세 꺾여…인허가 실적 급감,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
85,2013.03.24. 오전 11:00,수도권 주택건설 인허가 전년比 45% 급감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
86,2013.03.24. 오전 11:00,지적도·항공사진 등 공간정보 활용건수 급증,"[('지적도·항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용건수', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
87,2013.03.24. 오전 11:00,2월 주택건설 인허가···전년비 32.7% 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가···', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
88,2013.03.24. 오전 11:00,벤츠자동차 S350·S500 등 연료 누유 리콜,"[('벤츠자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('S350', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('S500', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연료', 'O'), (' ', 'O'), ('누유', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
89,2013.03.24. 오전 10:41,코레일 용산 랜드 마크 계약 유지 다시 검토,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('마크', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
90,2013.03.24. 오전 10:31,대우건설건설업계 최초 서류심사전 채용콘서트 개최,"[('대우건설건설', 'ORGANIZATION'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('서류심사전', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2013.03.24. 오전 10:22,대우건설 건설업계 최초 채용 콘서트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
92,2013.03.24. 오전 10:16,좋아요부동산주택취득세 환급받을때 이자도 챙기세요,"[('좋아요', 'O'), ('부동산주택취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급받을때', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
93,2013.03.24. 오전 10:11,매달 180만원씩 꼬박꼬박 선수들만 아는 수익률 20% 투자처는,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('180만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
94,2013.03.24. 오전 10:00,건설사·입주민 취득세 때문에 밀당 한 사연,"[('건설사·', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀당', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
95,2013.03.24. 오전 10:00,보금자리 만난 민간아파트 관심 집중,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
96,2013.03.24. 오전 9:21,새정부 기대감 실종…아파트값 하락세 지속,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
97,2013.03.24. 오전 9:15,용산 희망 불씨 살렸지만…곳곳이 지뢰밭,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('살렸지만…곳곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('지뢰밭', 'O')]"
98,2013.03.24. 오전 9:03,옥상텃밭에서 이웃 만나는 아파트 늘어난다,"[('옥상텃밭에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
99,2013.03.24. 오전 9:01,경매사냥 18억 LG한강자이 2회 유찰로 11억9040만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('18억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LG한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('11억9040만원', 'QUANTITY')]"
100,2013.03.24. 오전 9:01,부동산캘린더 3월 넷째주 동탄2·송도·세종시 물량 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
101,2013.03.24. 오전 8:55,별별현장 동탄2 더샵센트럴시티 입지·디테일 설계 돋보여,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더샵센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지·디테일', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
102,2013.03.24. 오전 8:04,화성 유니버설스튜디오 조성사업 기지개 켜나,"[('화성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유니버설스튜디오 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
103,2013.03.24. 오전 6:19,코레일 용산 랜드마크빌딩 매입계약 유지 검토,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드', 'ARTIFACT'), ('마크', 'ARTIFACT'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입계약', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
104,2013.03.25. 오후 11:31,고객 마음 사로잡는 ‘특화 평면’,"[('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면’', 'O')]"
105,2013.03.25. 오후 8:36,코레일 용산개발 정상화 방안 확정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
106,2013.03.25. 오후 8:00,세종시 땅값 상승률…12개월째 전국 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률…', 'O'), ('12개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
107,2013.03.25. 오후 7:21,세종시 땅값 연일 오르는데… 거래허가구역 지정 안돼 논란,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
108,2013.03.25. 오후 7:21,롯데건설 책상침대 스터디 베드 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책상침대', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
109,2013.03.25. 오후 7:18,경매 걸림돌 유치권 신고 확 줄었네,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O')]"
110,2013.03.25. 오후 7:12,부실덩어리 도시개발공사,"[('부실덩어리', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발공사', 'ORGANIZATION')]"
111,2013.03.25. 오후 6:42,2013 해외건설대상 성황리 개최,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
112,2013.03.25. 오후 6:41,코레일 다음 달 2일까지 확약서 제출...출자사에 최후 통첩,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음 달 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확약서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출...출자사에', 'O'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('통첩', 'O')]"
113,2013.03.25. 오후 6:33,코레일 용산사업 정상화 방안 확정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
114,2013.03.25. 오후 6:23,코레일식 용산개발 정상화 최종 윤곽,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
115,2013.03.25. 오후 6:20,용산개발 정상화 시동…꼬인 매듭 풀릴까,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…꼬인', 'O'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
116,2013.03.25. 오후 6:12,코레일 용산개발 정상화 닻 올렸으나..“출자사 4월2일까지 확약서”종합,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸으나..', 'O'), (' ', 'O'), ('“출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('4월2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확약서”종합', 'O')]"
117,2013.03.25. 오후 6:06,우남건설 ‘메종블루아’ 잔여가구 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메종블루아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2013.03.25. 오후 6:06,“부동산 거래 정상화 최우선 과제로 삼겠다”…서승환 국토부 신임장관 기자간담회,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼겠다”…', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기자간담회', 'O')]"
119,2013.03.25. 오후 6:04,관리비 걱정없는 오피스텔에서 살고 싶다면…,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면…', 'O')]"
120,2013.03.25. 오후 5:55,삼호 e편한세상 범어 분양,"[('삼호 e편한세상 범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2013.03.25. 오후 5:42,쌍용건설 50대 1 감자,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT')]"
122,2013.03.25. 오후 5:37,대청봉은 양양군 산1번지 확정에 인접 시군 반발,"[('대청봉', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('양양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정에', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
123,2013.03.25. 오후 5:32,코레일 사업정상화 방안 확정…민간출자사 동의 요청,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
124,2013.03.25. 오후 5:29,외국대학들 인천 송도국제도시로 ‘러쉬’,"[('외국대학들', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘러쉬’', 'O')]"
125,2013.03.25. 오후 5:27,용산개발 사업 디폴트 위기의 용산개발 사업 정상화 물꼬 틀까,"[('용산개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('틀까', 'O')]"
126,2013.03.25. 오후 5:25,여의도 ‘파크원’ 곧 공사 재개,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
127,2013.03.25. 오후 5:23,공기업 민영화 물 건너가나,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너가나', 'O')]"
128,2013.03.25. 오후 5:19,톡톡 부동산 로열층보다 저층이 더 잘팔려,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저층이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('잘팔려', 'O')]"
129,2013.03.25. 오후 5:19,단지내 상가 투자 과열 주의보,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
130,2013.03.25. 오후 5:19,국회 28일 주택정책 토론회,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택정책 토론회', 'EVENT')]"
131,2013.03.25. 오후 5:17,분양현장 NOW 동탄2 반도유보라 아이비파크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
132,2013.03.25. 오후 5:17,여의도 파크원 공사 재개되나,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개되나', 'O')]"
133,2013.03.25. 오후 5:17,세종시 땅값 상승 1년째 1위…거래허가구역 추가 검토,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
134,2013.03.25. 오후 5:16,서승환 장관 인위적으로 집값 안 띄울 것,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인위적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('띄울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
135,2013.03.25. 오후 5:14,보금자리지구 학교 대란 풀리나,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
136,2013.03.25. 오후 5:13,대우건설 대전 죽동지구서 푸르지오 638가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2013.03.25. 오후 5:12,‘대전 죽동 푸르지오’ 638가구 분양,"[('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2013.03.25. 오후 5:12,LH 中企 제품 구매액 5000억 ‘더’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('구매액', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘더’', 'O')]"
139,2013.03.25. 오후 5:11,화제의 주거단지 동탄2신도시 ‘반도유보라 아이비파크’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
140,2013.03.25. 오후 5:11,경매 등장한 타워팰리스 펜트하우스,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O')]"
141,2013.03.25. 오후 5:10,경매 발목 잡던 유치권 줄었다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡던', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
142,2013.03.25. 오후 5:10,삼성물산 인도서 6000만달러 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2013.03.25. 오후 5:10,코레일 이사회 용산개발 사업정상화 방안 확정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('용산개발 사업', 'TERM'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
144,2013.03.25. 오후 5:10,삼성물산 랜드마크 시공담보금 688억 달라,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시공담보금', 'O'), (' ', 'O'), ('688억 달', 'QUANTITY'), ('라', 'O')]"
145,2013.03.25. 오후 5:10,소비자분쟁위 방문판매 부동산 분양 계약 청약철회 인정,"[('소비자분쟁위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문판매', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('청약철회', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
146,2013.03.25. 오후 5:10,여의도 통일교 땅 파크원 공사 재개 청신호,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통일교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('파크원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
147,2013.03.25. 오후 5:09,보금자리 사업시행자가 학교용지 무상 제공,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
148,2013.03.25. 오후 5:09,롯데건설 낮에는 책상·밤에는 침대 ‘스터디 베드’,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낮', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('책상·', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('침대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드’', 'O')]"
149,2013.03.25. 오후 5:09,지역주택조합 아파트로 집 장만 해볼까,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
150,2013.03.25. 오후 5:04,‘알짜 단지’ 노려볼까 현대엠코엠코타운 이스턴베이,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이스턴베이', 'ARTIFACT')]"
151,2013.03.25. 오후 5:04,‘알짜 단지’ 노려볼까 금호건설익산 금호어울림,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
152,2013.03.25. 오후 5:04,‘알짜 단지’ 노려볼까 롯데건설송도 캠퍼스타운 스카이,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운 스카이', 'ARTIFACT')]"
153,2013.03.25. 오후 5:03,서승환 장관 주택거래 활성화 총력,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
154,2013.03.25. 오후 5:02,하이닉스 옆 이천 가좌지구 36만㎡ 공업용지로 변경,"[('하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('36만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공업용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
155,2013.03.25. 오후 5:02,고객 마음 사로잡는 ‘특화 평면’,"[('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면’', 'O')]"
156,2013.03.25. 오후 5:00,‘알짜 단지’ 노려볼까 대림산업e편한세상 보문,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업e편한세상 보문', 'ARTIFACT')]"
157,2013.03.25. 오후 4:59,‘알짜 단지’ 노려볼까 대우건설마포 한강 푸르지오,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
158,2013.03.25. 오후 4:54,‘알짜 단지’ 노려볼까 둔촌주공 시세 4000만원 ↑.. 물 만난 재건축,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
159,2013.03.25. 오후 4:54,‘알짜 단지’ 노려볼까 봄맞이 기지개 켜는 재개발·재건축 시장,"[('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
160,2013.03.25. 오후 4:53,소비자분쟁조정위 부동산 방문판매도 청약철회 가능,"[('소비자분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('방문판매도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약철회', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
161,2013.03.25. 오후 4:44,롯데건설 ‘송도 캠퍼스타운 스카이’에 다기능가구 적용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 캠퍼스타운 스카이', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('다기능가구', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
162,2013.03.25. 오후 4:39,서승환 장관 종합 대책은 거래 정상화에 초점,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
163,2013.03.25. 오후 4:38,서승환 장관 향후 주택시장 더 안좋아질 수 있어,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안좋아질', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
164,2013.03.25. 오후 4:36,건설공제조합 인터넷창구시스템 전면개선,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷창구시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전면개선', 'O')]"
165,2013.03.25. 오후 4:35,용산개발 코레일 주도 정상화 조짐,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
166,2013.03.25. 오후 4:26,전세를 얻을까 은행별 주택아파트담보대출 금리비교로 3%대 금리로 내집을 살까,"[('전세를', 'O'), (' ', 'O'), ('얻을까', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집을', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
167,2013.03.25. 오후 4:22,민주 윤후덕 전·월세 5% 이상 못올린다 법안 발의,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤후덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못올린다', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
168,2013.03.25. 오후 4:10,대림계열 삼호 대구서 ‘e편한세상 범어’ 842가구 분양,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('계열', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 범어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2013.03.25. 오후 4:02,서승환 국토부 장관 분양권 전매 제한 좋은 정책 아니다종합,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다종합', 'O')]"
170,2013.03.25. 오후 3:58,인위적 집값 띄우기 없다...취득세 연장은 긍정적,"[('인위적', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기', 'O'), (' ', 'O'), ('없다...', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연장은', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
171,2013.03.25. 오후 3:53,여의도 파크원 2년만에 공사 청신호,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
172,2013.03.25. 오후 3:53,‘경매의 복병’ 유치권이 사라진다…왜,"[('‘경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('복병’', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다…왜', 'O')]"
173,2013.03.25. 오후 3:49,지금은 분양중신안 인스빌 리베라,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중신안', 'O'), (' ', 'O'), ('인스빌 리베라', 'ARTIFACT')]"
174,2013.03.25. 오후 3:49,지금은 분양중 판교 삼환하이펙스 오피스,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼환하이펙스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
175,2013.03.25. 오후 3:41,서 국토부장관“집값 인위적 부양안해” 부동산대책에 금융 세제대책 포함 안될듯,"[('서', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('인위적', 'O'), (' ', 'O'), ('부양안해”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('세제대책', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('안될듯', 'O')]"
176,2013.03.25. 오후 3:37,롯데건설 책상침대 겸용 스터디 베드 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책상침대', 'O'), (' ', 'O'), ('겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
177,2013.03.25. 오후 3:23,삼성물산 용산 랜드마크 시공권 포기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
178,2013.03.25. 오후 3:22,LH작년보다 2배 많은 350개 상가 점포 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('350개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2013.03.25. 오후 3:21,서승환 국토 분양권 전매 제한 좋은 정책 아니다1보,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
180,2013.03.25. 오후 3:19,아파트 고층보다 저층이 거래 잘 된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고층보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저층이', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
181,2013.03.25. 오후 3:01,주택건설협회 28일 주택 시장 정책과 과제 토론회 개최,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정책과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
182,2013.03.25. 오후 2:58,삼성물산 랜드마크 시공권 내려놓고 CB 688억원 즉시 지급 요구,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('내려놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('CB', 'O'), (' ', 'O'), ('688억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
183,2013.03.25. 오후 2:40,부천 중동 위브 더 스테이트몰 현장 투어 29일,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위브 더 스테이트몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE')]"
184,2013.03.25. 오후 2:35,쌍용건설 50대 1 감자‥출자전환 추진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), ('‥출자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
185,2013.03.25. 오후 2:27,대한주택보증 노숙인 무료 급식 봉사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
187,2013.03.25. 오후 2:24,올 46월 경기도 입주예정 아파트 물량 풍성,"[('올 46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
188,2013.03.25. 오후 2:23,대한주택보증 사랑나눔 배식 봉사활동,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('배식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
189,2013.03.25. 오후 2:22,해건협 싱가포르 인프라 진출 설명회 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
190,2013.03.25. 오후 2:22,전화·방문 판매 통한 부동산 계약 청약 철회 가능,"[('전화·방문', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
191,2013.03.25. 오후 2:21,대우건설 대전 죽동 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2013.03.25. 오후 2:20,단지 내 상가 가격 거품 주의보,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
193,2013.03.25. 오후 2:20,삼성물산 용산 랜드마크 시공권 포기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
194,2013.03.25. 오후 2:20,쌍용건설 50대1 감자 결정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
195,2013.03.25. 오후 2:12,분양전환형 명품 임대아파트 향남신도시 모아엘가 분양,"[('분양전환형', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('향남신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2013.03.25. 오후 2:09,대한주택보증 노숙인 자활위해 500만원 후원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자활위해', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
197,2013.03.25. 오후 2:01,한경창업마당 잠실역 롯데월드 식당가 양도양수 창업 외 11건,"[('한경창업마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식당가', 'O'), (' ', 'O'), ('양도양수', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('11건', 'QUANTITY')]"
198,2013.03.25. 오후 1:59,삼성물산 용산 랜드마크 시공권·상호청구권 포기상보,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권·', 'O'), ('상호청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포기상보', 'O')]"
199,2013.03.25. 오후 1:58,한국주택협회 28일 정기총회 개최,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
200,2013.03.25. 오후 1:48,진화하는 오피스텔 정자역 엠코헤리츠 인기몰이,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
201,2013.03.25. 오후 1:46,서울시제닉 마곡산업단지 입주계약 체결,"[('서울시제닉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
202,2013.03.25. 오후 1:39,포항 중소형아파트 어디까지 진화하나,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하나', 'O')]"
203,2013.03.25. 오후 1:35,김덕중 이건희 공동상속 주식 증여세 징수 가능성 검토 시사,"[('김덕중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공동상속', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
204,2013.03.25. 오후 1:32,여의도 파크원 공사 재개될까,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개될까', 'O')]"
205,2013.03.25. 오후 1:32,판교 SK허브 풍부한 임대수요로 투자자 관심 이끌어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O')]"
206,2013.03.25. 오후 1:31,삼성물산 670억원 인도 지하철 기계·전기 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('670억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기계·전기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2013.03.25. 오후 1:31,여의도 ‘파크원’ 소송 끝내고 공사 재개 들어갈듯,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크원', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('들어갈듯', 'O')]"
208,2013.03.25. 오후 1:31,공원조망권에 따라 집값 차 ‘억’ ‘반도유보라 아이비파크’,"[('공원조망권에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
209,2013.03.25. 오후 1:25,해건협 전문건설업체 싱가포르 진출 설명회,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
210,2013.03.25. 오후 1:23,無사고가 노하우죠,"[('無사고가', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우죠', 'O')]"
211,2013.03.25. 오후 1:15,분양가 저렴한 지역주택조합 사업으로 내 집 마련 해 볼까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
212,2013.03.25. 오후 12:55,김덕중 12월 세수 작년보다 6조8000억원 감소,"[('김덕중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6조8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
213,2013.03.25. 오후 12:51,아파트 입주와 동시에 편의시설 이용한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주와', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한다', 'O')]"
214,2013.03.25. 오후 12:50,전국 아파트 거래 40% 5층 이하 ‘저층’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘저층’', 'O')]"
215,2013.03.25. 오후 12:45,사무실 또는 공장 이전문제로 분양임대를 계획 중인 중소기업에게 희소식,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양임대를', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업에게', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O')]"
216,2013.03.25. 오후 12:38,동탄2 시범단지 내 반도건설 착한 분양가 화제,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
217,2013.03.25. 오후 12:35,세종시 인근 개발호재 ‘대우건설 유성푸르지오시티 상가’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유성푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O')]"
218,2013.03.25. 오후 12:01,삼성 용산 랜드마크 시공권 포기…코레일 주도 정상화 물꼬,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O')]"
219,2013.03.25. 오후 12:01,공기업 상생경영 에너지림 조성…폐도로가 그린에너지 시설로,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지림', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…폐도로가', 'O'), (' ', 'O'), ('그린에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O')]"
220,2013.03.25. 오전 11:54,베니스비엔날레 건축전 한국관 커미셔너 조민석,"[('베니스비엔날레 건축전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('커미셔너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조민석', 'PERSON')]"
221,2013.03.25. 오전 11:53,삼성물산 코레일 요구 수용…랜드마크 빌딩 시공권 반납,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('수용…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
222,2013.03.25. 오전 11:48,LH 中企제품 구매액 5.8조원 책정…작년比 5000억원 늘려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'ORGANIZATION'), ('企제품', 'O'), (' ', 'O'), ('구매액', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
223,2013.03.25. 오전 11:46,용산개발 해법 속도내는 코레일…‘손배 소송’ 등 허용 새출구 모색,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('…‘손배', 'O'), (' ', 'O'), ('소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('새출구', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
224,2013.03.25. 오전 11:46,동탄역 더샵 84Am²경쟁률 36대 1,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 84Am', 'ARTIFACT'), ('²경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('36대 1', 'QUANTITY')]"
225,2013.03.25. 오전 11:46,세종시 땅값 상승률 12개월 연속 전국 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
226,2013.03.25. 오전 11:45,전세가율 70% 넘었는데…부동산거래 왜 안 살아나나,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었는데…부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
227,2013.03.25. 오전 11:41,여의도 파크원 공사 재개되나,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개되나', 'O')]"
228,2013.03.25. 오전 11:40,전화권유·방문판매 통한 부동산 계약 청약철회 가능,"[('전화권유·방문판매', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('청약철회', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
229,2013.03.25. 오전 11:32,삼성물산 용산 랜드마크 시공권·상호청구권 포기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권·', 'O'), ('상호청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
230,2013.03.25. 오전 11:28,서울시 제닉과 마곡산업단지 입주계약,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제닉', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주계약', 'O')]"
231,2013.03.25. 오전 11:25,e편한세상 범어 오는 29일 842가구 공급,"[('e편한세상 범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2013.03.25. 오전 11:25,SK 건설 당산 SK V1  Center 투자 설명회,"[('SK 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'O'), (' ', 'O'), ('SK V1 Center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
233,2013.03.25. 오전 11:21,분양소식 대전 죽동 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
234,2013.03.25. 오전 11:20,작년 5층 이하 저층아파트가 제일 잘 팔렸다.,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저층아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다.', 'O')]"
235,2013.03.25. 오전 11:20,삼성물산 용산사업 시공권반납…688억 즉시지급 요청,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공권반납…', 'O'), ('688억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('즉시지급', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
236,2013.03.25. 오전 11:20,삼성물산 인도 델리 지하철 기계·전기 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('델리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기계·전기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2013.03.25. 오전 11:20,대우건설대전 죽동 푸르지오 637가구 분양,"[('대우건설대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽동 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('637가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2013.03.25. 오전 11:17,정권 말 입주가능 박근혜 행복주택의 운명,"[('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가능', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행복주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O')]"
239,2013.03.25. 오전 11:17,제닉 일반기업 중 첫번째 마곡산단 입주계약 체결,"[('제닉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반기업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('첫번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
241,2013.03.25. 오전 11:15,낮에는 책상 밤에는 침대 이제 개발됐다고,"[('낮', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('책상', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('침대', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('개발됐다고', 'O')]"
242,2013.03.25. 오전 11:15,하유미팩 제닉 마곡산업단지에 RD센터 건립,"[('하유미팩 제닉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('RD센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
243,2013.03.25. 오전 11:15,서울시 DMC산학연구센터 대학연구소 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC산학연구센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
244,2013.03.25. 오전 11:13,삼성물산 6000만弗 인도 지하철 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2013.03.25. 오전 11:13,대우건설 대전 죽동 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2013.03.25. 오전 11:13,아파트 기피층 저층 거래 가장 활발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기피층', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
247,2013.03.25. 오전 11:11,대전 죽동 푸르지오 638가구 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2013.03.25. 오전 11:10,광명·시흥 보금자리 취소 안한다,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
249,2013.03.25. 오전 11:04,LH 中企상생 앞장..구매물량 5.8조,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'ORGANIZATION'), ('企상생', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장..구매물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8조', 'QUANTITY')]"
250,2013.03.25. 오전 11:03,삼성물산 용산개발 랜드마크 시공권 포기의사 전달,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기의사', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
251,2013.03.25. 오전 11:03,여의도 파크원 공사재개 청신호,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사재개', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
252,2013.03.25. 오전 11:02,아파트 저층 실제 거래는 가장 활발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
253,2013.03.25. 오전 11:02,도로법 위반과적차량 과태료 납부기일 연장,"[('도로법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반과적차량', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('납부기일', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
254,2013.03.25. 오전 11:02,대우건설 대전 죽동 푸르지오 29일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2013.03.25. 오전 11:02,9월부터 파주 운정여의도 등 광역급행버스 3개 노선 추가,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
256,2013.03.25. 오전 11:02,공연에서 쇼핑까지‥고속도로가 달라졌다,"[('공연에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑까지‥고속도로가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
257,2013.03.25. 오전 11:01,판교부럽지 않는 “광교신도시”가 뜬다,"[('판교', 'LOCATION'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('”가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
258,2013.03.25. 오전 11:00,삼호 대구 ‘e편한세상 범어’ 842가구 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 범어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2013.03.25. 오전 11:00,동탄 반도유보라 주말 2만6500명 몰려,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
260,2013.03.25. 오전 11:00,남양주잠실·파주여의도 M버스 생긴다,"[('남양주', 'CITY'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M', 'ARTIFACT'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
261,2013.03.25. 오전 11:00,도로법 위반 차량 과태료 납부기일 연장,"[('도로법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('납부기일', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
262,2013.03.25. 오전 10:56,대우건설 ‘대전 죽동 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2013.03.25. 오전 10:55,부동산 불황인데…건설사 몰리는 곳 따로 있다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황인데…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
264,2013.03.25. 오전 10:53,‘옥동 효성해링턴 플레이스’ 평균 3.15대 1로 순위 내 마감,"[('‘', 'O'), ('옥동 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.15대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
265,2013.03.25. 오전 10:46,홍천군  봄철 조림사업 243㏊에 57만본 식재,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄철 조림사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('243㏊', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('57만본', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('식재', 'O')]"
266,2013.03.25. 오전 10:45,경매 입찰 발목잡는 유치권 절반 뚝,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
267,2013.03.25. 오전 10:45,LH “올 중기제품구매 5000억원 늘려 동반성장 정책 적극 동참”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중기제품구매', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('동참”', 'O')]"
268,2013.03.25. 오전 10:43,부동산 경매시장서 유치권 행사 급감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
270,2013.03.25. 오전 10:41,경매시장 유치권 건수 감소한 이유는,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('감소한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
271,2013.03.25. 오전 10:41,부동산 경기 침체…대기업은 이때 사들인다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…대기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('이때', 'O'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
273,2013.03.25. 오전 10:37,삼성물산 인도 지하철 공사 6천만달러 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('6천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2013.03.25. 오전 10:37,박창민 주택협회장 28일 주총 재선임,"[('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주총', 'O'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
275,2013.03.25. 오전 10:37,골프존 골프로드 원정대 20명 모집,"[('골프존 골프로드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원정대', 'O'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
276,2013.03.25. 오전 10:35,남양주잠실 등 수도권 M버스 3개 노선 9월부터 운행 시작한다,"[('남양주', 'CITY'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한다', 'O')]"
277,2013.03.25. 오전 10:35,보금자리주택지구 학교 건립 문제 국토부교육부 타협점 마련,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부교육부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타협점', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
278,2013.03.25. 오전 10:34,성남시·리모델링협회 업무협약…여건 개선 공조,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('리모델링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약…여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공조', 'O')]"
279,2013.03.25. 오전 10:30,롯데건설 낮엔 책상 밤엔 침대로 변신 ‘스터디 베드’ 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낮', 'TIME'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('책상', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('침대로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
280,2013.03.25. 오전 10:29,삼성물산 인도서 지하철 기계전기공사 6000만달러에 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기계전기공사', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
281,2013.03.25. 오전 10:29,세종시 땅값 12개월 내리 상승…허가구역 추가지정 검토,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
282,2013.03.25. 오전 10:27,e편한세상 범어 견본주택 29일 오픈,"[('e편한세상 범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
283,2013.03.25. 오전 10:27,삼성물산 델리 지하철·기계·전기공사…6천만 달러 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('델리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·기계·전기공사…', 'O'), ('6천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2013.03.25. 오전 10:26,롯데건설 책상과 침대로 변하는 스터디 베드 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책상과', 'O'), (' ', 'O'), ('침대로', 'O'), (' ', 'O'), ('변하는', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
285,2013.03.25. 오전 10:26,용산역세권개발 정상화 해법 찾는다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
286,2013.03.25. 오전 10:26,수도권 분양시장에 훈풍 분다…징후는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('분다…징후는', 'O')]"
287,2013.03.25. 오전 10:25,LH 올 5.8조원 중기제품 사들인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중기제품', 'O'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
288,2013.03.25. 오전 10:21,삼성물산 인도 델리 지하철 ME공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('델리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ME공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2013.03.25. 오전 10:21,롯데건설 낮에는 책상 밤에는 침대로 변하는 ‘스터디 베드’ 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낮', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('책상', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('침대로', 'O'), (' ', 'O'), ('변하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
290,2013.03.25. 오전 10:20,LH 올해 중기제품 5.8조원 구매‥5천억원 증가,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중기제품', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구매‥', 'O'), ('5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
291,2013.03.25. 오전 10:19,신축 철도역사에 어린이집·노인회관 짓는다,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역사에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집·노인회관', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
292,2013.03.25. 오전 10:15,삼성물산 인도서 6000만달러 지하철 기계·전기 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기계·전기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2013.03.25. 오전 10:11,롯데건설 소형주택 전용  ‘스터디 베드’ 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
294,2013.03.25. 오전 10:11,보금자리주택지구 학교건립 갈등 타협점 찾았다,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교건립', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('타협점', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
295,2013.03.25. 오전 10:09,부동산경매 유치권 신고 2년만에 반토막,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
296,2013.03.25. 오전 10:07,동탄2신도시 EG the1 분양가와 희소가치로 분양 승부수,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
297,2013.03.25. 오전 10:02,롯데건설 ‘스터디 베드’ 개발..“낮에는 책상 밤에는 침대”,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..“', 'O'), ('낮', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('책상', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('침대”', 'O')]"
298,2013.03.25. 오전 9:58,‘우리동네 더 나은 주거 문화 만들기’ 세미나 4월5일 관악구 개최,"[('‘우리동네 더', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('4월5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
299,2013.03.25. 오전 9:54,현장과 사람 부산은 MICE산업 육성·발전할 수 있는 최적의 지역입니다“,"[('현장과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성·발전할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('지역입니다""', 'O')]"
300,2013.03.25. 오전 9:52,취득세 감면 국회서 김 다 뺐다.. 후속 조치에 기대감,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('뺐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('조치에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
301,2013.03.25. 오전 9:46,SH공사 하자ㆍ비리 제로시스템 구축,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자ㆍ비리', 'O'), (' ', 'O'), ('제로시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
302,2013.03.25. 오전 9:46,지역주택조합 주목받는 이유는,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
303,2013.03.25. 오전 9:44,주요 대기업들이 부동산 투자에 나선 까닭은,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업들이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
304,2013.03.25. 오전 9:41,‘텐즈힐몰’ 5천 세대 아파트 고정수요에 유동인구까지...,"[('‘', 'O'), ('텐즈힐몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5천 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구까지...', 'O')]"
305,2013.03.25. 오전 9:41,올해 LH상가 4월 이후 신규 LH상가 350호 이상 공급예정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('350호 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
306,2013.03.25. 오전 9:41,대우건설 건설업계 최초 ‘채용콘서트’ 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘채용콘서트’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
307,2013.03.25. 오전 9:41,경매 시장 암적 존재 유치권 급감…2년새 3분의 1수준으로 감소,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('암적', 'O'), (' ', 'O'), ('존재', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3분의 1수', 'QUANTITY'), ('준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
308,2013.03.25. 오전 9:36,단지내 상가 과열주의보…예정가 대비 3배 폭등,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('과열주의보…예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
309,2013.03.25. 오전 9:33,롯데건설 책상겸용 ‘스터디 베드’ 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책상겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
310,2013.03.25. 오전 9:30,경매 골칫거리 허위 유치권신청 줄어,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('골칫거리', 'O'), (' ', 'O'), ('허위 유치권', 'CIVILIZATION'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
311,2013.03.25. 오전 9:19,동대구역세권 e편한세상 범어 842가구 분양,"[('동대구역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2013.03.25. 오전 9:19,취득세 감면 연장 확정…잔금 유예까지되는 수도권 아파트는,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('유예까지되는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
313,2013.03.25. 오전 9:09,대림산업 계열 삼호 대구서 e편한세상 범어 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2013.03.25. 오전 9:08,롯데건설 공간활용 스터디 베드 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간활용', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('베드', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
315,2013.03.25. 오전 9:06,부산 시민행복 우선하는 주택정책으로 전환해야,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('우선하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O')]"
316,2013.03.25. 오전 9:06,MICE News잠실종합운동장 일대 마이스MICE 중심지 된다.,"[('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('News', 'O'), ('잠실종합운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('마이스MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다.', 'O')]"
317,2013.03.25. 오전 9:04,삼호 e편한세상 범어 842가구 29일 분양,"[('삼호 e편한세상 범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2013.03.25. 오전 9:04,서울시 보도공사 매뉴얼 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
319,2013.03.25. 오전 9:04,세종시 땅값 0.63%↑‥12개월 연속 상승률 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.63%', 'QUANTITY'), ('↑‥', 'O'), ('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
320,2013.03.25. 오전 9:01,대구 e편한세상 범어 견본주택 29일 오픈,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
321,2013.03.25. 오전 8:58,옥동 효성해링턴 플레이스 전 가구 순위 내 청약 마감,"[('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
322,2013.03.25. 오전 8:56,잠실 전셋값 강남 대치동 수준까지 올라,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수준까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
323,2013.03.25. 오전 8:44,12개월 연속 땅값 상승률 1위인 지역은 세종시,"[('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY')]"
324,2013.03.25. 오전 8:36,전세가 70% 넘어도 아파트 거래없어…왜,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래없어…왜', 'O')]"
325,2013.03.25. 오전 8:31,세종시 땅값 급등지 허가구역 검토..12개월 연속 상승률 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등지', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..', 'O'), ('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
326,2013.03.25. 오전 8:31,세종시의 땅값 상승률 1위 비결은,"[('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
327,2013.03.25. 오전 8:22,옥동 효성해링턴 플레이스 순위내 청약 마감,"[('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
328,2013.03.25. 오전 6:55,동아지질 터널·지반 한우물 점유율 80% 1등,"[('동아지질', 'O'), (' ', 'O'), ('터널·지반', 'O'), (' ', 'O'), ('한우물', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY')]"
329,2013.03.25. 오전 6:50,수출입銀 국내기업 해외프로젝트 지원군 역할 톡톡,"[('수출입銀', 'O'), (' ', 'O'), ('국내기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('지원군', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
330,2013.03.25. 오전 6:45,한화건설 새롭게 떠오르는 플랜트 강자,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
331,2013.03.25. 오전 6:45,대학家 아파트로 셰어하우스 임대사업해볼까,"[('대학家', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업해볼까', 'O')]"
332,2013.03.25. 오전 6:40,SK건설 싱가포르 토목 내 손안에 있소이다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('손안', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('있소이다', 'O')]"
333,2013.03.25. 오전 6:40,대림산업중동서 남미까지 다각화…올 13조 수주,"[('대림산업중동', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('남미', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2013.03.25. 오전 6:35,대우건설 말聯 스카이라인 바꿔나간다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말聯', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔나간다', 'O')]"
335,2013.03.25. 오전 6:32,취득세 감면 확정 후 동탄2신도시에 쏟아진 관심,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
336,2013.03.25. 오전 6:30,포스코건설 브라질 건설시장 선제골 넣는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선제골', 'TERM'), (' ', 'O'), ('넣는다', 'O')]"
337,2013.03.25. 오전 6:25,GS건설 지구 살리는 환경복원사업 선두주자,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지구 살리는 환경복원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION')]"
338,2013.03.25. 오전 6:20,삼성물산 전 세계로 수주영토 다변화한다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주영토', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화한다', 'O')]"
339,2013.03.25. 오전 6:15,기고중견·중소기업의 수주저변 확대 필요하다,"[('기고중견·중소기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('수주저변', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
340,2013.03.25. 오전 6:13,세종시 땅값 12개월 연속 전국 상승률 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
341,2013.03.25. 오전 6:10,LH 신도시 한류 전파…알제리에 분당 2배 크기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('전파…', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O')]"
342,2013.03.25. 오전 6:05,현대건설 스페인어 열공…중남미에 부는 현대화 바람,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스페인어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열공…', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
343,2013.03.25. 오전 6:05,국토교육부 보금자리 학교건립 문제 타협점 찾아,"[('국토교육부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('학교건립', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('타협점', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
344,2013.03.25. 오전 6:02,전국 땅값 2008년 금융위기 이전 수준 회복,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융위기 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
345,2013.03.25. 오전 6:01,전국 땅값 전월比 0.07% ↑…서울 0.06% ↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
346,2013.03.25. 오전 6:01,亞·중남미 신시장 개척 펄펄…올 100억弗 재도전 파란불,"[('亞', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('재도전', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
347,2013.03.25. 오전 6:01,2월 세종시 땅값 0.63% 상승…12개월 연속 1위,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
348,2013.03.25. 오전 6:00,세종시 땅값 12개월 연속 상승률 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
349,2013.03.25. 오전 6:00,전국 땅값 전월比 0.07%↑···세종시 1년 연속 상승률 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), ('↑···', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
350,2013.03.25. 오전 5:45,수백만원대 컴퓨터 50만원에 구입하세요,"[('수백만원대', 'O'), (' ', 'O'), ('컴퓨터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하세요', 'O')]"
351,2013.03.25. 오전 3:16,‘부동산 PF’ 표류… 정부예산보다 많은 380조 묶여,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF’', 'O'), (' ', 'O'), ('표류…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('예산보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('380조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O')]"
352,2013.03.25. 오전 3:14,긴급점검 무너지는 부동산시장상 대형사업 줄줄이 좌초 위기,"[('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장상', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
353,2013.03.25. 오전 3:14,부동산중개업소 작년 2만여곳 영업 포기,"[('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
354,2013.03.25. 오전 3:10,매매 시황근근이 버티더니… 용산 악재에 하락세로,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황근근이', 'O'), (' ', 'O'), ('버티더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
355,2013.03.25. 오전 3:10,분양 정보서울 강남보금자리 ‘힐스테이트 에코’ 상업시설 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
356,2013.03.25. 오전 3:10,Investment  Housing본보기집 구름인파… 분양시장 봄날 오나,"[('Investment', 'O'), (' ', 'O'), ('Housing본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
357,2013.03.25. 오전 3:10,부동산 캘린더인천 송도 ‘푸르지오시티’ 등 9곳 본보기집 개관,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
358,2013.03.26. 오후 9:30,강남3구 재건축 아파트 시가총액 3년 새 10조 이상 ‘증발’,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('10조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘증발’', 'O')]"
359,2013.03.26. 오후 8:48,코레일 회계 개발사업과 분리하라,"[('코레일 회계 개발사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('분리하라', 'O')]"
360,2013.03.26. 오후 8:15,3월 27일 부동산 파일,"[('3월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
361,2013.03.26. 오후 8:15,화순 농어촌뉴타운 ‘잠정햇살마을’ 입주,"[('화순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농어촌뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠정햇살마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
362,2013.03.26. 오후 8:15,위례새도시 5월부터 분양…작년 인기 이어갈까,"[('위례새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
363,2013.03.26. 오후 8:15,취득세 감면…잔금 유예…중도금 무이자…내집 마련할까,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('유예…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할까', 'O')]"
364,2013.03.26. 오후 7:18,LH 신규 상가 626호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('626호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2013.03.26. 오후 7:18,대림산업 단지 시설물 디자인 의장등록 출원,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('의장등록', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
366,2013.03.26. 오후 7:12,경매에도 봄바람…낙찰가율 2분기째 오름세,"[('경매에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
367,2013.03.26. 오후 7:12,애물단지 된 은평뉴타운 한옥마을,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION')]"
368,2013.03.26. 오후 7:00,서초동 우림건설 사옥 경매에 나와,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
369,2013.03.26. 오후 6:35,교대역 우림건설사옥 경매 나와···감정가 460억원,"[('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림건설사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와···감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('460억원', 'QUANTITY')]"
370,2013.03.26. 오후 6:26,코레일 철도운송개발사업 회계 명확히 분리해라,"[('코레일 철도운송개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('회계', 'O'), (' ', 'O'), ('명확히', 'O'), (' ', 'O'), ('분리해라', 'O')]"
371,2013.03.26. 오후 6:21,정완대 건설공제조합 이사장 해외보증시장 진출해 건설업계 적극 지원할것,"[('정완대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외보증시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할것', 'O')]"
372,2013.03.26. 오후 6:20,10명 중 7명 하우스푸어 구제 공공자금 투입 ‘반대’,"[('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제', 'O'), (' ', 'O'), ('공공자금', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반대’', 'O')]"
373,2013.03.26. 오후 6:15,경기 과천 2년만에 집값 반등,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
374,2013.03.26. 오후 6:05,‘정글의 법칙’ 김병만 셀프 집짓기 참여로 주택가격 낮추기 도전,"[('‘', 'O'), ('정글의 법칙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김병만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('참여로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
375,2013.03.26. 오후 6:03,부동산 이슈 분석 중산층에도 소득별 다양한 임대주택 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층에도', 'O'), (' ', 'O'), ('소득별', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2013.03.26. 오후 6:03,부동산 이슈 분석 보유·양도세 부담 줄여 민간임대 활성화해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('보유·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O')]"
377,2013.03.26. 오후 6:00,‘PF의 덫’ 걸린 건설사들 회생신청 급증… 2배 늘어,"[('‘PF의', 'O'), (' ', 'O'), ('덫’', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('회생신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
378,2013.03.26. 오후 5:58,브랜드 각축전 예고된 ‘위례신도시’ 분양 5월 시작,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('각축전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
379,2013.03.26. 오후 5:54,강남3구 재건축 시가총액 2년새 10조 하락,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
380,2013.03.26. 오후 5:37,강남3구 재건축 시가총액…최고점 대비 10조 8억원 증발,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액…최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10조 8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
381,2013.03.26. 오후 5:37,일반인 10명중 7명 하우스푸어 공공자금 투입 반대,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공자금', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
382,2013.03.26. 오후 5:36,필지당 수억 은평한옥마을 용지 이번엔 팔릴까,"[('필지당', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('은평한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
383,2013.03.26. 오후 5:35,미분양 45%가 수도권에..새정부 주택정책 ‘새판’ 짤까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에..', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새판’', 'O'), (' ', 'O'), ('짤까', 'O')]"
384,2013.03.26. 오후 5:34,공공기관장 물갈이 신호탄,"[('공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
385,2013.03.26. 오후 5:31,국토부 용산 등 부대사업과 코레일 회계분리 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부대사업과', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회계분리', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
386,2013.03.26. 오후 5:29,대림산업 조각같은 아파트 시설물 디자인 통일,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조각같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
387,2013.03.26. 오후 5:29,2분기 오피스텔 물량 40% 줄어들 듯,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
388,2013.03.26. 오후 5:29,서초동 우림건설 사옥 경매 나와,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
389,2013.03.26. 오후 5:29,서울 아파트 경매 낙찰가율 2분기 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
390,2013.03.26. 오후 5:27,반포1·은마·잠실5단지 줄줄이 스톱,"[('반포', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
391,2013.03.26. 오후 5:26,국토부 산하 기관장 교체 본격화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
392,2013.03.26. 오후 5:26,서비스 면적 2배로 늘린 아파트 등장,"[('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
393,2013.03.26. 오후 5:25,GS건설 베트남 호찌민에 산본급 신도시 건설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산본급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
394,2013.03.26. 오후 5:20,부동산 한파에 발묶여…이사도 18년만에 최소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('발묶여…이사도', 'O'), (' ', 'O'), ('18년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O')]"
395,2013.03.26. 오후 5:18,하노이 홍강 가로지르는 빈틴교 韓·베트남 신뢰 가교,"[('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로지르는', 'O'), (' ', 'O'), ('빈틴교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('가교', 'O')]"
396,2013.03.26. 오후 5:18,상생 나선 공기업 한국토지주택공사LH 특허실용신안 84건 중기에 3년 무상제공,"[('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특허실용신안', 'O'), (' ', 'O'), ('84건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중기에', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상제공', 'O')]"
397,2013.03.26. 오후 5:13,베트남 주택 지하실형서 한류형으로 변화중,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지하실형서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변화중', 'O')]"
398,2013.03.26. 오후 5:10,경매 봄바람…낙찰가율 76%로 쑥,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'PLANT')]"
399,2013.03.26. 오후 5:10,완판 돌풍 LH 단지내상가 나온다,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
400,2013.03.26. 오후 5:10,올 최대어 위례신도시 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2013.03.26. 오후 5:10,정완대 건설공제조합이사장 중소업체 해외건설 보증강화,"[('정완대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설공제조합이사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증강화', 'O')]"
402,2013.03.26. 오후 5:10,분양현장 NOW 별내신도시 백상앨리츠 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백상앨리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
403,2013.03.26. 오후 5:06,위례신도시 5월부터 ‘큰 장’ 선다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
404,2013.03.26. 오후 5:05,신논현종합운동장역 구간 4월부터 선로공사 들어가,"[('신논현종합운동장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O')]"
405,2013.03.26. 오후 5:05,새정부 부동산대책 기대 큰 만큼 우려도 크다,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
406,2013.03.26. 오후 5:05,LH 단지 내 상가 626개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('626개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
407,2013.03.26. 오후 5:05,대림산업 아파트 시설물 통합디자인 개발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
408,2013.03.26. 오후 5:05,대우건설 송도 센트럴파크 푸르지오 시티 오피스텔 1140실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 센트럴파크 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1140실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2013.03.26. 오후 5:03,현장르포 공단 활성화 호재 맞은 충남 아산,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION')]"
410,2013.03.26. 오후 5:02,동탄2신도시 다시 기지개,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
411,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 공공분양·도심 역세권·인기신도시…모델하우스 보러갈 때 기억할 키워드,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양·도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·인기신도시…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('보러갈', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('기억할', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
412,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate SH 마곡지구 산업용지 분양 상업·주거시설…자족기능 신도시,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·주거시설…자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
413,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 현대영농 서산간척 B지구 진입로 매각,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대영농', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('간척', 'O'), (' ', 'O'), ('B지구', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
414,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 공덕·공릉 등 7000여가구 공급…재건축·재개발 물량 많아,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
415,2013.03.26. 오후 5:02,2013 대한민국 명품브랜드대상 대한주택보증 안전한 보증…주거복지 기여,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명품브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('보증…주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O')]"
416,2013.03.26. 오후 5:02,2013 대한민국 명품브랜드대상 부산시설공단 원터치 상황전파로 재해사고 1분내 전달,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명품브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원터치', 'O'), (' ', 'O'), ('상황전파로', 'O'), (' ', 'O'), ('재해사고', 'O'), (' ', 'O'), ('1분내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
417,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate e편한세상 보문 지하철역 5분거리의 역세권 아파트,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리의', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
418,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 광교 힐스테이트 레이크 잔디밭·산책로…공원같은 단지,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔디밭·산책로…공원같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
419,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 김해아이스퀘어상가 분양 영화관 입점…핵심 신상권 부상,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('김해아이스퀘어상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('입점…핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('신상권', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
420,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 고양 두산위브더제니스 2700가구 대단지…일산·운정 수요 흡수,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
421,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 토지신탁 순천 가곡 양우 내안애 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('토지신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우 내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 봄바람 부는 동탄2신도시…분양시장 활성화 기폭제 될까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
423,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 중대형 청약 위례신도시 당첨 가능성 높아,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
424,2013.03.26. 오후 5:02,2013 대한민국 명품브랜드대상 덕신하우징 데크플레이트 33년 한우물…공사비 30% 뚝,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명품브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데크플레이트', 'O'), (' ', 'O'), ('33년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한우물…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
425,2013.03.26. 오후 5:02,2013 대한민국 명품브랜드대상 GS건설 자이 디자인·스마트·웰빙 아파트 대명사로,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명품브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인·스마트·웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대명사로', 'O')]"
426,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 죽전 보정역 한화 꿈에그린 지하철·고속도로 인접…교통망 양호,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('인접…교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
427,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 양산삼한사랑채 주차장 지하화…지상에 공원조성,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('양산삼한사랑채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화…지상에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
428,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 부동산 구원투수…리츠 투자 어때요,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
429,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 판교신도시 실수요자 몰릴 듯…세종시 중소형 노려볼 만,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
430,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 화성 향남신도시모아엘가 4베이 설계로 조망·통풍 우수,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남신도시모아엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('조망·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
431,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 주택 취득세 감면 연장…지금 아파트 매입하면 세테크 효과,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…지금', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
432,2013.03.26. 오후 5:02,Real Estate 세종시 라온프라이빗시티 잔여분 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2013.03.26. 오후 4:57,고소득층·대기업 정조준‥中企 등 5대분야는 늘어날듯,"[('고소득층·대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정조준‥中企', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('분야는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
434,2013.03.26. 오후 4:50,베트남 주택한류 이끈다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택한류', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
435,2013.03.26. 오후 4:47,건대 부동산도시연구원 신흥국 도시개발 학술세미나 개최,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신흥국', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
436,2013.03.26. 오후 4:43,소사원시 복선전철사업 일부 주민 민원에 개통 지연될듯,"[('소사원시 복선전철사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민원에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('지연될듯', 'O')]"
437,2013.03.26. 오후 4:32,무늬만 중소기업 공공입찰 제한,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공공입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
438,2013.03.26. 오후 4:32,과천 아파트값 2년만에 반등,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
439,2013.03.26. 오후 4:32,강남3구서 재건축 아파트 시총 10조8000억원이 사라졌다는데,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('10조8000억원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다는데', 'O')]"
440,2013.03.26. 오후 4:21,‘강남 힐스테이 에코’ 상업시설 분양,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2013.03.26. 오후 4:21,건설공제조합 지난해 순이익 383억원,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('383억원', 'QUANTITY')]"
442,2013.03.26. 오후 4:21,베트남 주택한류 이끈다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택한류', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
443,2013.03.26. 오후 4:15,대우건설 ‘청라 푸르지오’ 부실시공 의혹,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
444,2013.03.26. 오후 4:10,공공기관장 물갈이 신호탄,"[('공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
445,2013.03.26. 오후 4:08,경매시장 봄바람…2분기 연속 낙찰가율 상승,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
446,2013.03.26. 오후 4:06,강남3구 재건축 시가총액 10조이상 증발,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('10조이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
447,2013.03.26. 오후 4:05,송도 센트럴파크 푸르지오 시티 1140실 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1140실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2013.03.26. 오후 3:58,대림산업 아파트 시설물에 북유럽 디자인 도입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물에', 'O'), (' ', 'O'), ('북유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
449,2013.03.26. 오후 3:56,올 2분기 오피스텔 분양 전년比 대폭 감소,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
450,2013.03.26. 오후 3:53,바닥치던 과천 아파트값 2년만에 ‘꿈틀’,"[('바닥치던', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
451,2013.03.26. 오후 3:51,새 정부 기대감에 서울 아파트 경매도 봄바람,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
452,2013.03.26. 오후 3:51,건설공제조합 지난해 당기순이익 383억원 기록,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('383억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
453,2013.03.26. 오후 3:42,LH 올해 단지내 상가 626개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('626개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2013.03.26. 오후 3:42,김수삼 前 토지주택연구원장 新 부동산 대책 짧고 굵어야,"[('김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('짧고', 'O'), (' ', 'O'), ('굵어야', 'O')]"
455,2013.03.26. 오후 3:41,예산·세제 중복지원 집중 점검,"[('예산·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('중복지원', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
456,2013.03.26. 오후 3:37,2분기 오피스텔 6700가구 공급  전년比 40% 급감,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
457,2013.03.26. 오후 3:35,건설공제조합 지난해 순익 383억..올해 경쟁력 강화 주력,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('383억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
458,2013.03.26. 오후 3:32,경기 과천 아파트값 2년만에 반등,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
459,2013.03.26. 오후 3:30,강남3구 재건축아파트 시총 10조8천억원 증발,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('10조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
461,2013.03.26. 오후 3:23,서울 아파트경매 낙찰가율 2분기 연속 ‘상승세’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상승세’', 'O')]"
462,2013.03.26. 오후 3:22,충북 제천서 통나무 전원주택 분양,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('통나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
463,2013.03.26. 오후 3:12,과천 아파트값 2년만에 반등,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
464,2013.03.26. 오후 3:08,정완대 건설공제조합 이사장 세계 각지에 사무소 개설,"[('정완대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('각지에', 'O'), (' ', 'O'), ('사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
465,2013.03.26. 오후 3:05,청주 동남지구·북부권환승센터 보상 진통,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북부권환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
466,2013.03.26. 오후 3:05,건설공제조합 지난해 383억원 흑자,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('383억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
467,2013.03.26. 오후 3:04,올해 위례신도시에 큰 장 선다..대형사 잇단 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2013.03.26. 오후 3:00,비과세·감면 줄여도 中企등 5대 분야는 늘어날듯,"[('비과세·감면', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여도', 'O'), (' ', 'O'), ('中企등', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
