,date,headline,keyword
0,2009.12.27. 오후 9:56,학군 수요지 중심 올라… 서초 0.21% 상승,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요지', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('0.21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2009.12.27. 오후 9:56,서울 재건축 0.06% 상승… 2주 연속 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
2,2009.12.27. 오후 9:50,서초동 롯데부지에 46층 호텔·업무시설 건립,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ARTIFACT'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('46층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
3,2009.12.27. 오후 9:26,“서울 전세난 내년에도 악화일로”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('악화일로”', 'O')]"
4,2009.12.27. 오후 9:11,원전첫수출산유국 UAE가 원전에 올인한 이유는,"[('원전첫수출산유국', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('원전에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
5,2009.12.27. 오후 8:15,원전첫수출“800조원 규모 원전시장 선점”,"[('원전첫수출“', 'O'), ('800조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점”', 'O')]"
6,2009.12.27. 오후 7:48,원전첫수출 건설업계 세계 원전시장 이끌자,"[('원전첫수출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌자', 'O')]"
7,2009.12.27. 오후 7:40,서초동 롯데칠성 부지 46층 호텔·업무시설 건립,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('46층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
8,2009.12.27. 오후 7:31,원전첫수출건설 반세기만에..수출대국 급부상,"[('원전첫수출건설', 'O'), (' ', 'O'), ('반세기만', 'DATE'), ('에..수출대국', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
9,2009.12.27. 오후 7:20,원전첫수출현대건설 해외 원전수주 꿈을 이루다,"[('원전첫수출', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원전수주', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('이루다', 'O')]"
10,2009.12.27. 오후 7:18,고맙다 UAE 원전수주..건설업계 일제히 환영,"[('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전수주..건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
11,2009.12.27. 오후 7:18,아파트 주간 시세 동향 서울 소폭 상승… 광명 7주째 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
12,2009.12.27. 오후 7:17,현대·삼성건설 원전 경쟁력 글로벌 No1,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('No1', 'QUANTITY')]"
13,2009.12.27. 오후 7:17,한국 원전 UAE 수출 원전 컨소시엄 참여업체는‥두산重 원자재 등 기자재 공급,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('참여업체는‥', 'O'), ('두산重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자재', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
14,2009.12.27. 오후 7:17,국내업체 어떤 프로젝트 수주했나,"[('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주했나', 'O')]"
16,2009.12.27. 오후 7:16,원전 첫 수출한국형 원전 1조달러 세계 시장 선점개가,"[('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('1조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점개가', 'O')]"
17,2009.12.27. 오후 7:16,원전 첫 수출신형 경수로 APR1400 모델은,"[('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출신형', 'O'), (' ', 'O'), ('경수로', 'O'), (' ', 'O'), ('APR1400', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모델은', 'O')]"
18,2009.12.27. 오후 7:16,건설업계 우리도 원전 르네상스 동참하자,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('동참하자', 'O')]"
19,2009.12.27. 오후 7:06,수도권 소형 아파트 ‘잘 나가네’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네’', 'O')]"
20,2009.12.27. 오후 7:04,내년 3월 지하철 3호선 오금역까지 연장 개통,"[('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오금역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
21,2009.12.27. 오후 7:03,항만물동량 9천181만 톤 지난해 같은기간 수준 회복,"[('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('9천181만 톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('같은기간', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
22,2009.12.27. 오후 7:02,동탄신도시 임대주택 불법전대ㆍ양도 102명 적발,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대ㆍ양도', 'O'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
23,2009.12.27. 오후 7:02,새해연휴기간 광화문 광장 차량 통제,"[('새해연휴기간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
24,2009.12.27. 오후 6:33,대우건설 産銀에 넘겨라,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('産銀에', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨라', 'O')]"
25,2009.12.27. 오후 6:32,수원 2010년 1만 7000채 공급 … 구도심 재개발 본격화,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 7000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
26,2009.12.27. 오후 6:32,기로에선 금호아시아나 추가 지원 없다… 대우건설 매각돼도 갈길 멀어,"[('기로에선', 'O'), (' ', 'O'), ('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어', 'O')]"
27,2009.12.27. 오후 6:31,한경매물마당 강남대로 인근 대치동 소형빌딩 22억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY')]"
28,2009.12.27. 오후 6:31,한강광교의 격돌 … 이번주 5397채 청약,"[('한강광교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5397채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2009.12.27. 오후 6:31,땅주인시행사 싸우지마… 공동사업 책임한계 조항 마련,"[('땅주인시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('싸우지마…', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업', 'O'), (' ', 'O'), ('책임한계', 'O'), (' ', 'O'), ('조항', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
30,2009.12.27. 오후 6:31,동탄 임대주택 불법 轉貸ㆍ양도 무더기 적발,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('轉貸ㆍ양도', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
31,2009.12.27. 오후 6:21,한국 UAE 원전 수주,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
32,2009.12.27. 오후 6:08,서초동 롯데칠성 부지에 46층 호텔 건립상보,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('46층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립상보', 'O')]"
33,2009.12.27. 오후 6:00,MK 추천매물 용인 죽전 500㎡ 은행점포 6억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행점포', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY')]"
34,2009.12.27. 오후 5:59,오세훈 서울시장 2013년까지 시프트 5만가구 공급,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
35,2009.12.27. 오후 5:59,올해 분양 139개단지 청약가점 분석해보니…,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('139개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해보니…', 'O')]"
36,2009.12.27. 오후 5:59,이번주 광교 등 5곳 3927가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3927가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2009.12.27. 오후 5:59,서초 롯데칠성 부지에 46층 호텔 건립 추진,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('46층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
38,2009.12.27. 오후 5:45,전문가 2인이 보는 2010 주택시장,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2인', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
39,2009.12.27. 오후 5:30,가족수 따라 6가지 맞춤 설계,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('6가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
40,2009.12.27. 오후 5:30,에너지효율 1등급 인증 추진,"[('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
41,2009.12.27. 오후 5:30,최고 114대 1 경쟁 ‘인기몰이’,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('114대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기몰이’', 'O')]"
42,2009.12.27. 오후 5:30,아파트 관리비 ‘포인트’로 내세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘포인트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요', 'O')]"
43,2009.12.27. 오후 5:30,배산임수 위치 ‘동북부 판교’,"[('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
44,2009.12.27. 오후 5:30,입주민 ‘셀프디자인존’ 도입,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘셀프디자인존’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
45,2009.12.27. 오후 5:27,대규모 PF사업 세금폭탄 피했다,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피했다', 'O')]"
46,2009.12.27. 오후 5:21,2010년 서울생활 이렇게 달라집니다,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라집니다', 'O')]"
47,2009.12.27. 오후 5:11,내년 수도권 아파트 20만가구 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2009.12.27. 오후 5:01,2010년 부동산 기상도 2 재개발·재건축,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O')]"
49,2009.12.27. 오후 5:00,서울 뉴타운－인천·경기 신도시，‘내집’이 보인다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운－', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시，‘내집’이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
50,2009.12.27. 오후 4:55,동탄신도시 불법임대 의심 102가구 적발,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
51,2009.12.27. 오후 4:52,땅 주인·사업자 공동개발 쉬워진다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
52,2009.12.27. 오후 4:47,신동아건설 본점 소재지 인천으로 옮겨,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본점', 'O'), (' ', 'O'), ('소재지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O')]"
53,2009.12.27. 오후 4:33,분양 하이라이트 신동아건설 성남 본점 인천으로 옮겨,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본점', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O')]"
54,2009.12.27. 오후 4:30,분양 하이라이트 광교·한강신도시등 4곳서 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
55,2009.12.27. 오후 4:27,동탄신도시 임대주택 불법거래 102가구 적발,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
56,2009.12.27. 오후 4:27,래미안 한강신도시 모델하우스 북새통,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
57,2009.12.27. 오후 4:27,캠코 28일부터 주거용 건물등 184건 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물등', 'O'), (' ', 'O'), ('184건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
58,2009.12.27. 오후 4:27,이달 분양 서울 1순위 청약 강남권 이외선 대부분 미달,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이외선', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
59,2009.12.27. 오후 4:21,부동산 QA 신혼부부 전세 주택 구하고 싶은데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…', 'O')]"
60,2009.12.27. 오후 4:21,서초 롯데칠성 부지에 46층 오피스,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('46층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
61,2009.12.27. 오후 4:21,수도권 소형 아파트 가격 올 3.11% 상승 대형의 2배,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
62,2009.12.27. 오후 4:00,건설업계 우리도 원전 르네상스 동참하자,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('동참하자', 'O')]"
63,2009.12.27. 오후 4:00,내년 도로·전철 개통 호재지역 노려라 인천 영종·청라·서구 검암동 등 유망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로·전철', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
64,2009.12.27. 오후 3:52,투자포인트광교 올 분양시장 대미 장식,"[('투자포인트', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대미', 'O'), (' ', 'O'), ('장식', 'O')]"
65,2009.12.27. 오후 2:55,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2009.12.27. 오후 2:41,기설립 PFV 취·등록세 감면혜택 유지 확정,"[('기설립', 'O'), (' ', 'O'), ('PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
67,2009.12.27. 오후 2:22,동북아 최대개발 이슈 영종도국제신도시 가치 급상승,"[('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
68,2009.12.27. 오후 2:20,상가투자자가 꼭 알아야할 키포인트는,"[('상가투자자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야할', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트는', 'O')]"
69,2009.12.27. 오후 2:15,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
70,2009.12.27. 오후 2:10,래미안 한강신도시 견본주택 3만명 북적,"[('래미안 한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
71,2009.12.27. 오후 1:17,서울 광화문광장 차로 또 전면통제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('전면통제', 'O')]"
72,2009.12.27. 오후 12:41,동정국토해양부 정종환 장관,"[('동정국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
73,2009.12.27. 오후 12:14,성신여대역 코아루아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
74,2009.12.27. 오후 12:08,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
75,2009.12.27. 오후 12:03,오세훈시장 2013년까지 시프트 5만가구 공급,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2009.12.27. 오전 11:41,11월 항만물동량 9185만톤 전년 동기수준 회복,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('9185만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
77,2009.12.27. 오전 11:40,수도권에서 볼 수 없는 구 24평 일반 분양분 공개,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
78,2009.12.27. 오전 11:31,내년 1월 중부·영남권 내륙물류기지 가동,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('·', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내륙물류기지', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
79,2009.12.27. 오전 11:26,내년 사업용 화물차 신규허가 동결,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규허가', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
80,2009.12.27. 오전 11:24,박찬호 여성가족재단 홍보이사로 위촉,"[('박찬호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여성가족재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보이사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
81,2009.12.27. 오전 11:24,3호선 수서오금구간 내년 3월 개통,"[('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서오금', 'LOCATION'), ('구간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
82,2009.12.27. 오전 11:04,1000만원만 있으면 이런 아파트 잡으세요영종도 부동산시장 기지개,"[('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
83,2009.12.27. 오전 11:01,지주공동 개발사업 운영규정 마련,"[('지주공동 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운영규정', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
84,2009.12.27. 오전 11:01,동탄 임대아파트 불법전대 102가구 수사의뢰,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수사의뢰', 'O')]"
85,2009.12.27. 오전 11:00,내년 중부·영남권 등 물류기지 가동,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('·', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('물류기지', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
86,2009.12.27. 오전 11:00,지주·부동산개발업자 땅 공동개발 쉬워진다,"[('지주', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
87,2009.12.27. 오전 11:00,동탄신도시 불법전대·양도 근절된다,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전대·양도', 'O'), (' ', 'O'), ('근절된다', 'O')]"
88,2009.12.27. 오전 11:00,지주·부동산개발업자 공동개발 쉬워진다.,"[('지주', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다.', 'O')]"
89,2009.12.27. 오전 11:00,임대주택 불법거래 무더기 적발,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
90,2009.12.27. 오전 11:00,토지주ㆍ개발업자 분쟁 없앤다,"[('토지주', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
91,2009.12.27. 오전 11:00,내년 화물자동차 신규 허가 없다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
92,2009.12.27. 오전 11:00,항만물동량 경기침체 넘어설 듯.. 새해 경기 청신호,"[('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어설', 'O'), (' ', 'O'), ('듯..', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
93,2009.12.27. 오전 11:00,동탄 공공임대 불법 전대 102가구 적발,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전대', 'O'), (' ', 'O'), ('102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
94,2009.12.27. 오전 11:00,내년 중부·영남권 내륙물류기지 본격 가동,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('·', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내륙물류기지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
95,2009.12.27. 오전 11:00,신동아건설 인천으로 본점 소재지 이전,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본점', 'O'), (' ', 'O'), ('소재지', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
96,2009.12.27. 오전 11:00,판교이어 동탄서도 투기행위 대거 적발,"[('판교', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
97,2009.12.27. 오전 10:56,수도권 소형 아파트 상승률 대형의 두배,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
98,2009.12.27. 오전 10:50,吳시장 2013년까지 시프트 5만가구 공급,"[('吳시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2009.12.27. 오전 10:36,‘천안종합문화예술회관’ 천안종합휴양관광지 내 들어서,"[('‘', 'O'), ('천안종합문화예술회관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('천안종합휴양관광지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
100,2009.12.27. 오전 10:36,2009년 대미 장식할 수도권 남북전쟁…남부의 광교신도시 북서부의 김포한강신도시 맞대결,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대미', 'O'), (' ', 'O'), ('장식할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권 남북전쟁', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북서부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
101,2009.12.27. 오전 10:17,영종하늘도시 소형구24평형 아파트 고공행진 중,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형구', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
102,2009.12.27. 오전 10:13,서울시 2013년까지 시프트 5만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
103,2009.12.27. 오전 10:10,은평3지구③ 단지별 맞춤 청약전략 짜라,"[('은평3지구', 'LOCATION'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
104,2009.12.27. 오전 9:45,주간부동산재건축 반짝 거래..2주 연속 상승,"[('주간부동산재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
105,2009.12.27. 오전 9:40,부동산캘린더연말 분양시장 숨 고르기,"[('부동산캘린더', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
106,2009.12.27. 오전 7:30,전국 집값 보합세.. 새해에도 이어지나,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세..', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
107,2009.12.27. 오전 7:30,송파구 전세값 1년동안 서울서 가장 많이 올라,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
108,2009.12.27. 오전 12:00,내륙고속도로 당진대전상주영덕 연결,"[('내륙고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당진대전상주영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
109,2009.12.28. 오후 11:27,임대주택 보증금 보전 대상 확대,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
110,2009.12.28. 오후 9:45,부도 공공임대주택 보증금 보전 확대,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
111,2009.12.28. 오후 6:35,코레일 소외계층 110가구에 사랑의 쌀과 이불 전달,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('110가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('이불', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
112,2009.12.28. 오후 6:34,JP 세종시案 좋으면 충청 설득 가능,"[('JP', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('案', 'O'), (' ', 'O'), ('좋으면', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설득', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
113,2009.12.28. 오후 6:34,한국 원전 UAE 수출 대학 원자력과 4개뿐…인력 더 키워야,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('원자력과', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('뿐…인력', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('키워야', 'O')]"
114,2009.12.28. 오후 6:34,한국 원전 UAE 수출 막오른 제2 중동붐…2010년 해외건설 수주 800억弗 넘는다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('붐…', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('800억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
115,2009.12.28. 오후 6:34,한국 원전 UAE 수출 MB 협상의 기술…왕세자 사로잡아,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('협상의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술…', 'O'), ('왕세자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡아', 'O')]"
116,2009.12.28. 오후 6:34,한국 원전 UAE 수출 MB 국내 원전 26기중 12기와 인연,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('26기', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('12기', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인연', 'O')]"
117,2009.12.28. 오후 6:33,서초동 롯데칠성 부지에 46층 호텔,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('46층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
118,2009.12.28. 오후 6:33,성수·가양·서빙고에 한강전망 보행데크,"[('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서빙고', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('보행데크', 'O')]"
119,2009.12.28. 오후 6:33,동탄2신도시 3.3㎡당 800만1천만원 될듯,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
120,2009.12.28. 오후 6:32,남양주 별내 하우스토리 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2009.12.28. 오후 6:32,지자체 이권다툼에 위례신도시 혼선,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('이권다툼에', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
122,2009.12.28. 오후 6:31,한경매물마당 반포동 대로변 사옥용 5층 빌딩 49억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY')]"
123,2009.12.28. 오후 6:31,뉴스카페 강남 집값이 오른거야 떨어진거야… 기저효과 헷갈리네,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른거야', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진거야…', 'O'), (' ', 'O'), ('기저효과', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리네', 'O')]"
124,2009.12.28. 오후 6:31,인천역·가좌IC 일대 민영 재개발,"[('인천역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가좌IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
125,2009.12.28. 오후 6:31,부도난 공공임대주택 임차인 보증금 보호,"[('부도난', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
126,2009.12.28. 오후 6:23,진흥기업 ‘상하 진흥 더 루벤스’ 잔여분 분양,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상하 진흥 더 루벤스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2009.12.28. 오후 6:22,한국공인중개사협회，신규 가입비 2년새 10배 올리는 이유는？,"[('한국공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), ('，신규', 'O'), (' ', 'O'), ('가입비', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는？', 'O')]"
128,2009.12.28. 오후 6:21,내년 수도권 공동주택 17만2719가구 집들이,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17만2719가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
129,2009.12.28. 오후 6:21,국토부，위례신도시 내년 사전예약 ‘이상무’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상무’', 'O')]"
130,2009.12.28. 오후 6:20,부도 공공임대주택 임차인 보호 확대,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
131,2009.12.28. 오후 6:19,견본주택 탐방 용인 ‘신동백 롯데캐슬 에코’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백 롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
132,2009.12.28. 오후 6:18,2010 부동산 기상도 3 전세시장,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
133,2009.12.28. 오후 6:13,부동산 내년에 폭락 폭등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
134,2009.12.28. 오후 5:57,건설 신기술 지정제도 겉돈다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정제도', 'O'), (' ', 'O'), ('겉돈다', 'O')]"
135,2009.12.28. 오후 5:53,위례신도시 ‘4월 분양’ 미뤄지나,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄지나', 'O')]"
136,2009.12.28. 오후 5:51,신울진원전 어떻게 되나,"[('신울진원전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
137,2009.12.28. 오후 5:49,호반건설 한강신도시에서 청약불패 잇는다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
138,2009.12.28. 오후 5:48,현대·삼성 해외건설 새 역사 쓴다,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
139,2009.12.28. 오후 5:48,플랜트시장서 한국인식 제고 건설 국격 높이는 계기될 것,"[('플랜트시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국격', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('계기될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
140,2009.12.28. 오후 5:47,영상뉴스 하이원리조트 연말 이벤트 풍성,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('하이원리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
141,2009.12.28. 오후 5:45,UAE원전 수주 두산重·현대건설 부럽다,"[('UAE원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('두산重', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부럽다', 'O')]"
142,2009.12.28. 오후 5:40,강남 탄천변 도로 지하화 대심도와 연결,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('대심도와', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
143,2009.12.28. 오후 5:36,12월 전국 분양 지난해 두 배,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
144,2009.12.28. 오후 5:31,공공임대주택 보증금 반환 확대,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
145,2009.12.28. 오후 5:29,1월 1일 전동열차 새벽 2시까지 연장 운행,"[('1월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새벽 2시까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
146,2009.12.28. 오후 5:23,원전수출로 해외건설 수출 효자로 자리매김,"[('원전수출로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('효자로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
147,2009.12.28. 오후 5:22,성수ㆍ가양ㆍ서빙고  한강공원 접근하는 보행데크 설치,"[('성수', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('가양', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근하는', 'O'), (' ', 'O'), ('보행데크', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
148,2009.12.28. 오후 5:22,올해 소형아파트 값 인천 중구 가장 많이 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
149,2009.12.28. 오후 5:21,서울시청 옥상 연간 5만kW 태양광발전소 설치,"[('서울시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만kW', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양광발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
150,2009.12.28. 오후 5:21,유명무실 고교선택제 인기학군 전셋값 급등,"[('유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('고교선', 'CIVILIZATION'), ('택제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
151,2009.12.28. 오후 5:19,내년 수도권에서 17만여 가구 입주,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('17만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
152,2009.12.28. 오후 5:19,호반건설 한강신도시에서 청약불패 잇는다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
153,2009.12.28. 오후 5:19,강남재건축 들썩...대세상승은 글쎄요,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩...대세상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄요', 'O')]"
154,2009.12.28. 오후 5:19,12월 전국 분양 지난해 두 배,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
155,2009.12.28. 오후 5:19,신울진원전 어떻게 되나,"[('신울진원전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
156,2009.12.28. 오후 5:19,현대·삼성 해외건설 새 역사 쓴다,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
157,2009.12.28. 오후 5:16,쌍용건설 김석준 회장 해외 현장 직원들과 새해 맞이,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O')]"
158,2009.12.28. 오후 5:14,내년 수도권 입주 17만2000가구…올해보다 11% 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('17만2000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
159,2009.12.28. 오후 5:14,상가거래 서울 늘고 대구 줄어,"[('상가거래', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
160,2009.12.28. 오후 5:14,가좌IC·인천역 주변 공영개발 안해,"[('가좌IC', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
161,2009.12.28. 오후 5:14,미분양주택 환매기간 연장을,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('환매기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장을', 'O')]"
162,2009.12.28. 오후 5:13,부산 전문건설協 김태원 회장,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전문건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('김태원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
163,2009.12.28. 오후 5:11,위례신도시 분양지연 불가피,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
164,2009.12.28. 오후 5:11,방배동 단독재건축도 용적률 247% 신청,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('247%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
165,2009.12.28. 오후 5:04,철도공단 창의혁신 성과 공유대회·KR 경영3기 CS비전선포식,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창의혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('공유대회·', 'O'), ('KR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CS비전', 'EVENT'), ('선포식', 'O')]"
166,2009.12.28. 오후 5:01,부도 공공임대주택 보증금 보전 확대종합,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
167,2009.12.28. 오후 4:56,충북 지난달 토지거래량 소폭 증가,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
168,2009.12.28. 오후 4:47,김포 한강신도시 자연 e편한세상 827가구 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
169,2009.12.28. 오후 4:27,동정김석준 쌍용건설 회장 印·파키스탄 현장 방문,"[('동정', 'PERSON'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('印·', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
170,2009.12.28. 오후 4:27,금호23구역 재개발 탄력,"[('금호', 'LOCATION'), ('23구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
171,2009.12.28. 오후 4:27,올 민간주택 분양 수도권이 주도,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
172,2009.12.28. 오후 4:27,관광시설 용적률 객실 연면적비율 따라 차등,"[('관광시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적비율', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O')]"
173,2009.12.28. 오후 4:27,분담액 명시 안하면 재건축 조합 무효,"[('분담액', 'O'), (' ', 'O'), ('명시', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
174,2009.12.28. 오후 4:24,고침상업.업무용 부동산 거래 전달보다 2.37%↑,"[('고침상업.업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
175,2009.12.28. 오후 4:21,강동구 대단지 재건축 속도낸다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
176,2009.12.28. 오후 4:20,경기도시공사 내달 한강신도시에 827가구 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2009.12.28. 오후 4:16,광교신도시내 공무원 아파트 분양..눈총종합,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('눈총종합', 'ORGANIZATION')]"
178,2009.12.28. 오후 4:14,한강신도시 자연e편한세상 827가구 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2009.12.28. 오후 4:03,대한전문건협 서울시회장에 박찬수씨,"[('대한전문건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박찬수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
180,2009.12.28. 오후 4:03,위례신도시 내년 4월 사전예약 불투명,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
181,2009.12.28. 오후 3:59,사학진흥재단 대구이전 부지 매입 계약,"[('사학진흥재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
182,2009.12.28. 오후 3:58,3040대 월세 받는 투자에 눈 돌릴 때,"[('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
183,2009.12.28. 오후 3:58,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
184,2009.12.28. 오후 3:36,대법원 아파트 전실 과장광고 시행사 배상책임,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전실', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('배상책임', 'O')]"
185,2009.12.28. 오후 3:35,수원 광교신도시내 공무원 아파트 분양..눈총,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..눈총', 'O')]"
186,2009.12.28. 오후 3:31,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
187,2009.12.28. 오후 3:29,한강신도시 호반베르디움 29일 1순위 청약,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
188,2009.12.28. 오후 3:22,한미파슨스 OHSAS 18001 인증 취득,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OHSAS', 'O'), (' ', 'O'), ('18001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
189,2009.12.28. 오후 3:17,광주 남구 부동산 중개업자 명찰착용제,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명찰착용제', 'CIVILIZATION')]"
191,2009.12.28. 오후 3:06,전문건설협 서울시회장 박찬수 도아기업 대표 선출,"[('전문건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박찬수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도아', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
192,2009.12.28. 오후 3:04,부도 공공임대 임차인 보호 확대,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
193,2009.12.28. 오후 3:03,1200만원으로 내집마련 기회  잔금은 3년 뒤에..“영종하늘도시 신명스카이뷰 주얼리”,"[('1200만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 뒤', 'DATE'), ('에..“', 'O'), ('영종하늘도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신명스카이뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주얼리”', 'O')]"
194,2009.12.28. 오후 3:00,원당e편한세상 특별 분양   “뉴타운 반사효과” 기대,"[('원당e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('반사효과”', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
195,2009.12.28. 오후 2:53,김현중 한화건설 사장 연말맞아 해외현장 순방,"[('김현중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('순방', 'O')]"
196,2009.12.28. 오후 2:51,동정 김현중 한화건설 사장 내일 중동행,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('김현중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('행', 'O')]"
197,2009.12.28. 오후 2:23,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
198,2009.12.28. 오후 2:21,위례신도시 先 실시계획 승인 後 타협추진종합,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('先', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('타협추진종합', 'O')]"
199,2009.12.28. 오후 2:17,수도권에서 볼 수 없는 구 24평 일반 분양분 공개,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
200,2009.12.28. 오후 2:14,외국서 최고관심 갖는 한국시장은 ‘전기전자분야’,"[('외국서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고관심', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전기전자', 'STUDY_FIELD'), ('분야’', 'O')]"
201,2009.12.28. 오후 2:13,부동산 불패 신화의 중심…소형 어디가 좋을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
202,2009.12.28. 오후 2:11,미분양주택 환매기간 연장을,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('환매기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장을', 'O')]"
203,2009.12.28. 오후 2:10,한강신도시 분양열기 청약으로 이어질까,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
204,2009.12.28. 오후 2:09,뒷심발휘 중동서 무한질주한 한국건설,"[('뒷심발휘', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무한질주한', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION')]"
205,2009.12.28. 오후 2:07,국토부 “위례신도시 4월 사전예약 이상무”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무”', 'O')]"
206,2009.12.28. 오후 2:05,올해 서울 오피스 거래시장 2조5990억원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5990억원', 'QUANTITY')]"
207,2009.12.28. 오후 2:05,떠오르는 투자처 원룸텔 4천 만원 ,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천 만원', 'QUANTITY')]"
208,2009.12.28. 오후 2:02,억세게 운 좋은 CEO..정연주 삼성건설 사장,"[('억세게', 'O'), (' ', 'O'), ('운', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('..', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
209,2009.12.28. 오후 1:54,한미파슨스 DNV 안전보건경영 국제 인증 취득,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DNV', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건경영', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
210,2009.12.28. 오후 1:53,내년 수도권 아파트 입주 10%이상 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
211,2009.12.28. 오후 1:37,배다리 역사문화지구로 보전한다,"[('배다리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사문화지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('보전한다', 'O')]"
212,2009.12.28. 오후 1:36,투자정보선착순 특별분양 4천만원으로 잡아라,"[('투자정보선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
213,2009.12.28. 오후 1:33,전문건협 김영주 前부산시회장 징계,"[('전문건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
214,2009.12.28. 오후 1:31,분양정보투자자들이 몰려드는 영종도구24평형 신명스카이뷰,"[('분양정보', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도구', 'LOCATION'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신명스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
215,2009.12.28. 오후 1:30,국토부 위례신도시 내년 4월 보금자리 사전예약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
216,2009.12.28. 오후 1:29,동인천역 공영개발 …가좌IC·인천역 주변 민간 개발 유력,"[('동인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('가좌IC', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
217,2009.12.28. 오후 1:18,2010전망주택시장 집값 소폭 전세 껑충,"[('2010', 'DATE'), ('전망주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
218,2009.12.28. 오후 1:12,“매월 125200만원 지급” 확정 “노려볼만”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O')]"
219,2009.12.28. 오후 1:11,내년 수도권 아파트 17만 2천여 가구 입주,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('17만 2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
220,2009.12.28. 오후 1:11,위례신도시 보금자리 청약 차질 우려,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
221,2009.12.28. 오후 1:07,양승열의 건축외전④도시 산책의 즐거움,"[('양승열', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축외전', 'ARTIFACT'), ('④도시', 'O'), (' ', 'O'), ('산책의', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거움', 'O')]"
222,2009.12.28. 오후 1:01,해양硏 기관장보다 연봉 많은 스타급 연구원 헤드헌팅,"[('해양硏', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('헤드헌팅', 'O')]"
223,2009.12.28. 오후 12:51,초역세권 원룸텔 “4천만원 투자처” ,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O')]"
224,2009.12.28. 오후 12:41,고양 원당 e편한세상 아파트 특별 할인분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
225,2009.12.28. 오후 12:36,떠오르는 투자처 “원룸텔” 4천만원 ,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“원룸텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
226,2009.12.28. 오후 12:36,화제의 분양단지단지내 미니 야외 골프장 조성 용인경전철 개통 접근성도 ‘굿’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('야외', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('용인경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’', 'O')]"
227,2009.12.28. 오후 12:36,현대건설 올 재개발ㆍ재건축 ‘수주왕’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수주', 'CIVILIZATION'), ('왕’', 'O')]"
228,2009.12.28. 오후 12:36,양평 아신ㆍ용문 전원주택 ‘햇살’,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아신ㆍ', 'O'), ('용문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘햇살’', 'O')]"
229,2009.12.28. 오후 12:36,부동산 캘린더〈28일31일〉,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더〈', 'O'), ('28일31일', 'DATE'), ('〉', 'O')]"
230,2009.12.28. 오후 12:36,올 수도권 소형아파트 값 인천 중구ㆍ서울 서초 견인,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
231,2009.12.28. 오후 12:28,서울 “뜨는 지역” 투자 1순위 월200만원 확정지급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O')]"
232,2009.12.28. 오후 12:20,새해 첫날 새벽 2시까지 전철 연장운행,"[('새해 첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽 2시까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장운행', 'O')]"
233,2009.12.28. 오후 12:11,원전 플랜트 베테랑 엔지니어 모셔라,"[('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('베테랑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모셔라', 'O')]"
234,2009.12.28. 오후 12:11,1기당 2兆…해외수주 ‘1000억弗 시대’,"[('1기당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2兆', 'QUANTITY'), ('…해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1000억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O')]"
235,2009.12.28. 오후 12:11,재테크 특집서울 랜드마크 부상…용산ㆍ한강변 주목,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('부상…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
236,2009.12.28. 오후 12:11,재테크 특집양도세 감면 종료…시세차익 적은 주택부터 팔아라,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('특집양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택부터', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아라', 'O')]"
237,2009.12.28. 오후 12:11,새해 알짜 분양단지삼성물산 전농 7ㆍ옥수 12구역,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7ㆍ', 'QUANTITY'), ('옥수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY')]"
238,2009.12.28. 오후 12:11,새해 알짜 분양단지현대건설 수원 장안 힐스테이트,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
239,2009.12.28. 오후 12:11,새해 알짜 분양단지대림산업 한강신도시 e편한세상,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
240,2009.12.28. 오후 12:11,새해 알짜 분양단지GS건설 금호자이 1ㆍ2차,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1ㆍ2차', 'QUANTITY')]"
241,2009.12.28. 오후 12:02,한강에서 2010년 선상 해맞이 행사,"[('한강', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선상', 'O'), (' ', 'O'), ('해맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
242,2009.12.28. 오후 12:00,서울대공원 세계적 테마파크로 탈바꿈,"[('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
243,2009.12.28. 오전 11:59,31일 자정 보신각서 제야의 종 타종행사,"[('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자정', 'TIME'), (' ', 'O'), ('보신각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제야의 종', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('타종행사', 'O')]"
244,2009.12.28. 오전 11:59,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2009.12.28. 오전 11:59,삼성건설 원전 수주로 모라토리엄 설움 날렸다,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('모라토리엄', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('날렸다', 'O')]"
246,2009.12.28. 오전 11:58,12월 분양…전국 94%↑·수도권 133%↑,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), ('↑·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('133%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
247,2009.12.28. 오전 11:48,이달 29일까지 부도 공공임대도 보증금 보전,"[('이달 29일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
248,2009.12.28. 오전 11:44,11월 전국 상업· 업무용 거래 6% 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
249,2009.12.28. 오전 11:44,가양ㆍ성수ㆍ서빙고 지역 지상 보행데크 설치,"[('가양', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('보행데크', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
250,2009.12.28. 오전 11:43,황금알을 낳는 영종도 소형아파트구24평형 절대 놓치지 마라,"[('황금알을', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트구', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
251,2009.12.28. 오전 11:39,부도발생 공공임대주택 임차인 보호 확대,"[('부도발생', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
252,2009.12.28. 오전 11:39,내년 수도권 입주물량 17만가구 넘어..10.5% 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('17만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
253,2009.12.28. 오전 11:37,부도 공공임대 임차인 보호 이달 28일까지 연장,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 28일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
254,2009.12.28. 오전 11:35,전국 상업·업무용 부동산 거래 두달째 하락↓,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락↓', 'O')]"
255,2009.12.28. 오전 11:32,영종도 구24평형아파트 마지막 특별분양 무조건잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), ('평형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
256,2009.12.28. 오전 11:30,부동산 정보이목이 집중되는 영종도 신명스카이뷰구24평형,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보이목이', 'O'), (' ', 'O'), ('집중되는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신명스카이뷰구', 'LOCATION'), ('24평형', 'QUANTITY')]"
257,2009.12.28. 오전 11:28,서울대공원 복합테마파크로 대변신,"[('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합테마파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O')]"
258,2009.12.28. 오전 11:26,김포공항 인접 지자체 고도제한 완화해야,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
259,2009.12.28. 오전 11:20,이영일 삼성건설 원전팀장 UAE원전 완벽 시공으로 보답,"[('이영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완벽', 'O'), (' ', 'O'), ('시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보답', 'O')]"
260,2009.12.28. 오전 11:19,가좌IC·인천역 포기 제물포역 보류 동인천역 계속,"[('가좌IC', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('제물포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('동인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
261,2009.12.28. 오전 11:16,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2009.12.28. 오전 11:13,동탄2신도시 분양가 800만1000만원,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('800만1000만원', 'QUANTITY')]"
263,2009.12.28. 오전 11:11,경남도 남강댐 물 문제 국토부·수공과 대화 못하겠다,"[('경남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남강댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('못하겠다', 'O')]"
264,2009.12.28. 오전 11:10,올해 소형아파트 가장 많이 오른 곳 어디,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
265,2009.12.28. 오전 11:04,원룸 분양정보 선착순 특별분양 사천만원으로 지금 잡아라,"[('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
266,2009.12.28. 오전 11:04,12월 분양 지난해보다 94% 증가,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
267,2009.12.28. 오전 11:03,1200만원으로 내집마련 기회  잔금은 3년 뒤에..“영종하늘도시 신명스카이뷰 주얼리”,"[('1200만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 뒤', 'DATE'), ('에..“', 'O'), ('영종하늘도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신명스카이뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주얼리”', 'O')]"
268,2009.12.28. 오전 11:01,올해 아파트 23만가구 공급..9.6%↓,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('23만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
269,2009.12.28. 오전 11:01,내년 수도권서 17만가구 입주예정,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('17만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
270,2009.12.28. 오전 11:01,소형아파트값 인천 중구 서울 서초구 가장 많이 올라,"[('소형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
271,2009.12.28. 오전 11:00,내년 수도권 아파트 17만2천여가구 입주,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('17만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
272,2009.12.28. 오전 11:00,원룸분양정보선착순 특별분양 사천만원으로 지금 잡아라,"[('원룸분양정보선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
273,2009.12.28. 오전 11:00,볼보 XC60 D5 충돌시 안전벨트 빠져 리콜 실시,"[('볼보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('XC60 D5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충돌시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
274,2009.12.28. 오전 11:00,2009년 민간 주택분양 21.2% 줄어,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('21.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
275,2009.12.28. 오전 11:00,내년 수도권 17만2719가구 입주.. 전세난 숨통,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17만2719가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
276,2009.12.28. 오전 11:00,볼보 XC60ㆍXC90 자발적 리콜,"[('볼보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('XC60', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('XC90', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
277,2009.12.28. 오전 11:00,올 수도권아파트 공급 전년비 9.6%↓,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
278,2009.12.28. 오전 11:00,항공영어시험 말하기듣기로 개편,"[('항공영어시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('말하기듣기로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
279,2009.12.28. 오전 10:57,한경매물마당 강남대로 인근 대치동 소형빌딩 22억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
280,2009.12.28. 오전 10:51,원전건설 수주 주역 현대건설ㆍ삼성물산 두 CE0,"[('원전건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('주역', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두 CE0', 'QUANTITY')]"
281,2009.12.28. 오전 10:50,원전건설 수주 주역 현대건설ㆍ삼성물산 두 CE0,"[('원전건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('주역', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두 CE0', 'QUANTITY')]"
282,2009.12.28. 오전 10:44,향군·한국캐피탈 오션식스 대여금 회수 추진,"[('향군', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국캐피탈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오션식스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대여금', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
283,2009.12.28. 오전 10:39,기자수첩제 2 중동의 봄 열다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩제', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
284,2009.12.28. 오전 10:32,로또 아파트로 거듭난 인천 연안·항운아파트,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연안·', 'ARTIFACT'), ('항운아파트', 'ARTIFACT')]"
285,2009.12.28. 오전 10:31,한국 원전 UAE 수출 1400MW급 원전 4기 건설,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1400MW급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
286,2009.12.28. 오전 10:30,동국제강 1년내 만기 신용공여 2조 육박,"[('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('신용공여', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
287,2009.12.28. 오전 10:19,상업·업무용 부동산 거래 두 달째 하락,"[('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
288,2009.12.28. 오전 10:19,위례신도시 선 승인 후 타협 추진,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('타협', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
289,2009.12.28. 오전 10:15,주만도 교통사고 유자녀 장학금 기탁,"[('주만도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
290,2009.12.28. 오전 10:15,파주시 VS 토지주택공사 갈등 피해는 시민의 몫,"[('파주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('피해는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
291,2009.12.28. 오전 10:03,남광토건 별내 하우스토리 29일 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2009.12.28. 오전 9:58,올 소형 아파트값 최고 상승지 인천 중구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION')]"
293,2009.12.28. 오전 9:56,올해 소형아파트 중 가장 많이 오른 곳은 인천 ○○,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('○○', 'O')]"
294,2009.12.28. 오전 9:47,동탄신도시 임대주택 불법 거래 102가구 적발,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
295,2009.12.28. 오전 9:46,신동아건설 본점 소재지 인천으로 이전,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본점', 'O'), (' ', 'O'), ('소재지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
296,2009.12.28. 오전 9:46,서초동 롯데칠성부지 46층 호텔 건립 추진,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데칠성', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('46층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
297,2009.12.28. 오전 9:28,성신여대역 코아루아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
298,2009.12.28. 오전 9:24,Fund그룹주·대형주·ETF ‘알짜 삼총사’  2010년 주식형 펀드 시장 전망,"[('Fund', 'ORGANIZATION'), ('그룹주·대형주·', 'O'), ('ETF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('삼총사', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주식형 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
299,2009.12.28. 오전 9:24,Small Business업종·입지선택 ‘적중’…가족경영 한몫  선배에게 듣는 창업 노하우참숯 바비큐 치킨 전문점 ‘훌랄라’ 박정옥 사장,"[('Small', 'O'), (' ', 'O'), ('Business업종·입지선택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘적중’…', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O'), (' ', 'O'), ('선배', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우참숯', 'O'), (' ', 'O'), ('바비큐', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('치킨', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('훌랄라', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('박정옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
300,2009.12.28. 오전 9:24,Real Estate제2경부·서해안 고속도 주변 ‘각광’  보상금 40조 원 풀리는 토지 시장 어디로,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('경부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('40조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
301,2009.12.28. 오전 9:16,중앙선 개통에 용산용문 90분..전원주택시장 ‘날개’,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산용문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90분', 'TIME'), ('..전원주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날개’', 'O')]"
302,2009.12.28. 오전 8:54,위례신도시 연내 실시계획승인 불발,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획승인', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
303,2009.12.28. 오전 8:26,2010년 상가투자자들의 체크포인트 7,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY')]"
304,2009.12.28. 오전 8:25,진흥 더 루벤스 계약금 10%로 입주 파격 분양,"[('진흥 더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2009.12.28. 오전 8:21,서울시 서소문 청사에 태양광 발전설비 설치,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서소문 청사', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전설비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
306,2009.12.28. 오전 8:20,성수·가양·서빙고에 한강접근 보행데크 설치,"[('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서빙고', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('보행데크', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
307,2009.12.28. 오전 8:18,서울시 무단방치 자전거 수거·처리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무단방치', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수거·처리', 'O')]"
308,2009.12.28. 오전 8:10,리비아 대수로ㆍ말聯 KLCC…우리기업 해외 大役事는,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대수', 'CIVILIZATION'), ('로ㆍ말聯', 'O'), (' ', 'O'), ('KLCC', 'ORGANIZATION'), ('…우리기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('大役事는', 'O')]"
311,2009.12.28. 오전 7:46,상업용 건물 과표현실화 내년 상가투자 최대 변수,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('과표현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
312,2009.12.28. 오전 6:27,부산경남아파트 매매가 25%↑…전세금도 오름세,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↑…전세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
313,2009.12.28. 오전 6:05,원전첫수출UAE 이후 신울진 원전은 어떻게,"[('원전첫수출', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
314,2009.12.28. 오전 6:00,서울시청 옥상에 태양광발전소 설치,"[('서울시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
315,2009.12.28. 오전 6:00,성수·가양·서빙고 한강공원 가는길 쉬워진다,"[('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서빙고', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
316,2009.12.28. 오전 5:33,난곡 GRT 부적절 결론…무산될 듯,"[('난곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GRT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부적절', 'O'), (' ', 'O'), ('결론…무산될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
317,2009.12.28. 오전 3:14,매매 시황급매물만 드문드문 거래… 박스권 장세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황급매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('드문드문', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), (' ', 'O'), ('박스권', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O')]"
318,2009.12.28. 오전 3:14,住소식 地소식인천 송도지구 ‘송도 해모로’ 638채,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('638채', 'QUANTITY')]"
319,2009.12.28. 오전 3:13,나흘새 1만5000여명 ‘중형임대’에 쏠린 눈,"[('나흘새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘중형임대’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
320,2009.12.28. 오전 3:13,“전셋집이 없어요” “올 사람이 없어요”,"[('“전셋집이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O'), (' ', 'O'), ('“올', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
321,2009.12.29. 오후 10:40,아파트 시총 5년간 664조원 증가..2006년 최대 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('664조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
322,2009.12.29. 오후 9:56,‘밀어내기’ 하다 밀려오는 미분양,"[('‘밀어내기’', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려오는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
323,2009.12.29. 오후 9:35,충남 서천 갯벌 람사르 습지로 등록,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('람사르', 'O'), (' ', 'O'), ('습지로', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
324,2009.12.29. 오후 9:35,미뤄진 뉴타운·재개발 내년 줄줄이 풀린다,"[('미뤄진', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
325,2009.12.29. 오후 9:35,올해 최고 인기 ‘청라지구’ 아파트 공급도 가장 많아,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
326,2009.12.29. 오후 9:35,12월 30일 부동산 파일,"[('12월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
327,2009.12.29. 오후 9:09,대우건설 임원 인사…조직 슬림화 중점,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사…조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
328,2009.12.29. 오후 9:08,김포한강 동시분양 1순위 대거 미달,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
329,2009.12.29. 오후 8:53,월드건설 고척동에 180가구,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY')]"
331,2009.12.29. 오후 8:21,금호산업 등 워크아웃 수순..내일 긴급이사회,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('수순..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('긴급이사회', 'O')]"
332,2009.12.29. 오후 8:03,금호산업 대우건설 옵션행사앞두고 특단의 대책,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옵션행사앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('특단의', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
333,2009.12.29. 오후 7:19,부동산·교통 새해 달라지는 것들,"[('부동산·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O')]"
334,2009.12.29. 오후 6:50,금호건설 30일 긴급 이사회 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
335,2009.12.29. 오후 6:48,올 1兆이상 수주 건설사 5곳 달해,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1兆이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
336,2009.12.29. 오후 6:48,알쏭달쏭 재개발투자 여러 구역 통합 결합개발제도,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발투자', 'O'), (' ', 'O'), ('여러', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('결합개발제도', 'O')]"
337,2009.12.29. 오후 6:48,지난달 상업용 건축물 거래 소폭 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
338,2009.12.29. 오후 6:42,금호건설 인터넷 홍보대사 2기 발대식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
339,2009.12.29. 오후 6:42,분당선 한티역 일대 통합 개발,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한티역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
340,2009.12.29. 오후 6:42,올 지방 공급 공동주택용지 70%가 미분양으로 남아,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
341,2009.12.29. 오후 6:42,타임셰어 방식 리조트 국내 첫 선,"[('타임셰어', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
342,2009.12.29. 오후 6:36,태영인더스트리 사장 정세진씨,"[('태영인더스트리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정세진', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
343,2009.12.29. 오후 6:35,부천 상동 최고의 투자처 ‘4천만원 원룸텔 인기’,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기’', 'O')]"
344,2009.12.29. 오후 6:34,새해 이렇게 달라진다 과표 1200만원8800만원까지 소득세율 1%P 인하,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('과표', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('8800만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
345,2009.12.29. 오후 6:33,은평뉴타운 마지막 입주기회 노려라,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기회', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
346,2009.12.29. 오후 6:33,판교 테크노밸리 부지조성 공사 완료,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
347,2009.12.29. 오후 6:33,2년치 관리비 공짜…새 아파트 세입자 모시기 경쟁,"[('2년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
349,2009.12.29. 오후 6:33,남양주에 447만㎡ 미니 신도시,"[('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('447만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
350,2009.12.29. 오후 6:33,은평3지구 2124가구 내년 2월 분양,"[('은평3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2124가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2009.12.29. 오후 6:33,용인·김포등 100%면제 물량 주목을,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목을', 'O')]"
352,2009.12.29. 오후 6:33,하남미사에 보금자리 2만4658가구,"[('하남미사', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4658가구', 'QUANTITY')]"
353,2009.12.29. 오후 6:32,이천 마장지구 택지개발…4800채 들어선다,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발…', 'O'), ('4800채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
354,2009.12.29. 오후 6:32,동부건설 하도급 공정거래 협약,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급 공정거래', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'ORGANIZATION')]"
355,2009.12.29. 오후 6:32,대형 건설사 내년 20만 6000채 공급…올해보다 22% 늘어,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20만 6000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
356,2009.12.29. 오후 6:32,한국 원전 UAE 수출 세계무대 첫 발 내디뎠지만 원천기술 확보 서둘려야,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('세계무대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('내디뎠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('원천기술', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘려야', 'O')]"
357,2009.12.29. 오후 6:32,중앙건설심의위원 300명으로 축소,"[('중앙건설심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
358,2009.12.29. 오후 6:31,분양단신 고양 원당 e편한세상 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2009.12.29. 오후 6:24,내년에도 알짜는 역세권,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
360,2009.12.29. 오후 6:23,장기전세주택 재계약률 99%,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY')]"
361,2009.12.29. 오후 6:23,대형건설사 내년 20만6천가구 분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2009.12.29. 오후 6:07,서울시 강설대비 대중교통 긴급대책 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강설대비', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
363,2009.12.29. 오후 5:59,강남재건축 들썩...대세상승은 글쎄요,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩...대세상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄요', 'O')]"
364,2009.12.29. 오후 5:56,새해 1천가구 넘는 대단지 주목,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
365,2009.12.29. 오후 5:54,롯데건설 아파트안에 골프장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트안에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
366,2009.12.29. 오후 5:49,올해 최고 분양가 3.3㎡당 3636만원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3636만원', 'QUANTITY')]"
367,2009.12.29. 오후 5:44,은평뉴타운 새해 서울 분양 연다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
368,2009.12.29. 오후 5:37,2010 부동산 기상도 4 아파트시장,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O')]"
369,2009.12.29. 오후 5:37,이천 마장지구 4800가구 택지개발,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
371,2009.12.29. 오후 5:37,동부건설 150개 협력사와 상생협약,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협약', 'O')]"
372,2009.12.29. 오후 5:37,김석준 쌍용건설 회장 해외서 새해 맞이,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O')]"
373,2009.12.29. 오후 5:37,은평뉴타운 3지구 2124가구…내년 2월 일반 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2124가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2009.12.29. 오후 5:37,세운초록띠공원 조성 본격화…청계상가 내년 철거,"[('세운초록띠공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('청계상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
375,2009.12.29. 오후 5:37,조달청 올해 발주공사 25조…사상최대,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('25조', 'QUANTITY'), ('…사상최대', 'O')]"
376,2009.12.29. 오후 5:35,대형건설 내년 전국 20만6000가구 분양,"[('대형건설', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2009.12.29. 오후 5:33,경기침체 넘어 희망 찾는 세계 CEO들,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
378,2009.12.29. 오후 5:33,경기 이천 오천리 일대 2014년 4800가구 건설,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오천리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
379,2009.12.29. 오후 5:33,가든파이브 “관리비 면제·인테리어 비용 지원”,"[('가든파이브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('면제·인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
380,2009.12.29. 오후 5:32,은평·신내 새해 분양시장 달군다,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
381,2009.12.29. 오후 5:18,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로 2기 발대,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대', 'O')]"
382,2009.12.29. 오후 5:17,롯데건설 아파트안에 골프장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트안에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
383,2009.12.29. 오후 5:17,올해 최고 분양가 3.3㎡당 3636만원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3636만원', 'QUANTITY')]"
384,2009.12.29. 오후 5:17,내년에도 알짜는 역세권,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
385,2009.12.29. 오후 5:17,은평뉴타운 새해 서울 분양 연다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
386,2009.12.29. 오후 5:17,새해 1천가구 넘는 대단지 주목,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
387,2009.12.29. 오후 5:15,이슈점검서울 세운상가 재정비사업 속도내나,"[('이슈점검', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
388,2009.12.29. 오후 5:15,월드건설 고척동 월드메르디앙 내년 4월 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2009.12.29. 오후 5:15,김석준 쌍용건설 회장 해외직원과 새해맞이 40시간 행군,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('40시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('행군', 'O')]"
390,2009.12.29. 오후 5:12,롯데건설 대구서 무료 급식 봉사 활동 펼쳐,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
391,2009.12.29. 오후 5:05,올해 마지막 청약 김포한강 신도시 접수 시작,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
392,2009.12.29. 오후 4:56,서울 은평·신내지구 2천400가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2009.12.29. 오후 4:40,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
394,2009.12.29. 오후 4:36,세종시 첫 마을에 에너지절약형 아파트 착공,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
395,2009.12.29. 오후 4:36,오세훈 특별 제설대책 세워라..간부들 질타,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('제설대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라..', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
396,2009.12.29. 오후 4:34,당정역사 운영협의 난항… 개통식 불투명,"[('당정역사', 'O'), (' ', 'O'), ('운영협의', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…', 'O'), (' ', 'O'), ('개통식', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
397,2009.12.29. 오후 4:22,월드건설 고척동 180가구 아파트사업 수주,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
398,2009.12.29. 오후 4:16,과천시올 집값 상승률 1위..19.4%↑,"[('과천시', 'LOCATION'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('19.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
399,2009.12.29. 오후 4:15,서울시 제설대책 비상근무 발령,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제설대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비상근무', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
400,2009.12.29. 오후 4:06,대우건설 임원인사…‘조직 슬림화세대교체’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사…‘조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화세대교체’', 'O')]"
401,2009.12.29. 오후 4:01,18%확정수익 월세 바로 지급되는 돈 되는 상가,"[('18%', 'QUANTITY'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('지급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
402,2009.12.29. 오후 3:58,프로필강우신 대우건설 해외영업본부장,"[('프로필강우신', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외영업본부장', 'CIVILIZATION')]"
403,2009.12.29. 오후 3:58,프로필김경수 대우건설 국내영업본부장,"[('프로필', 'O'), ('김경수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내영업본부장', 'CIVILIZATION')]"
404,2009.12.29. 오후 3:50,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
405,2009.12.29. 오후 3:49,프로필구임식 대우건설 토목사업본부장,"[('프로필구임식', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
406,2009.12.29. 오후 3:47,건설업계 전국 256개 복지시설에 사랑의 쌀 전달,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('256개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
407,2009.12.29. 오후 3:39,SH공사 은평뉴타운 3지구 2천4백가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천4백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2009.12.29. 오후 3:38,서울 세운 초록띠 공원 2단계 사업 보상계획 공고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('초록띠 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
409,2009.12.29. 오후 3:38,김포 한강 동시분양 3천 6백가구 1순위 청약 시작,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 6백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
410,2009.12.29. 오후 3:38,대우건설 임원인사 단행 과감한 세대교체,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O'), (' ', 'O'), ('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체', 'O')]"
411,2009.12.29. 오후 3:38,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
412,2009.12.29. 오후 3:36,프로필남기혁 대우건설 경영지원본부장,"[('프로필', 'O'), ('남기혁', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원본부장', 'CIVILIZATION')]"
413,2009.12.29. 오후 3:35,서울시 청계상가 보상계획 공고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
414,2009.12.29. 오후 3:33,그래픽 은평뉴타운 개발지구,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지구', 'LOCATION')]"
415,2009.12.29. 오후 3:25,월드건설 고척동 180가구 아파트사업 수주,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2009.12.29. 오후 3:21,7호선 초역세권 ‘원룸’ 인기,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원룸’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
417,2009.12.29. 오후 3:20,대우건설 임원인사 단행..조직 슬림화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행..조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O')]"
418,2009.12.29. 오후 3:17,한양 연말 맞아 연탄나르기 봉사 활동,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나르기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
419,2009.12.29. 오후 3:08,대형건설사 내년 20만6000가구 분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2009.12.29. 오후 3:07,2009 주택시장 결산 매매가 상승률 과천시가 최고,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('과천시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
421,2009.12.29. 오후 3:03,4000만원으로 마지막 내집마련과 투자의 기회,"[('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
422,2009.12.29. 오후 3:03,원당 e편한세상 특별 분양 ,"[('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2009.12.29. 오후 2:57,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로 발대식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
425,2009.12.29. 오후 2:57,어려울 때일수록 협력업체와 함께가요,"[('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('때일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께가요', 'O')]"
426,2009.12.29. 오후 2:52,경기도 보금자리주택 부지 양도세 감면 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
428,2009.12.29. 오후 2:51,인사 대우건설..과감한 세대교체,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('..과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체', 'O')]"
429,2009.12.29. 오후 2:45,세종시 옥외광고물 없는 깨끗한 도심 조성,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
430,2009.12.29. 오후 2:36,인사 대우건설 임원인사 단행... 과감한 세대교체,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행...', 'O'), (' ', 'O'), ('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체', 'O')]"
431,2009.12.29. 오후 2:36,여의도 20분 강남 40분대 진입 더욱 가까워진 ‘김포한강신도시 한양수자인 1차’,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
432,2009.12.29. 오후 2:34,동정대한건설협회 이웃돕기 사랑의 쌀 전달,"[('동정대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
433,2009.12.29. 오후 2:28,국토부 해안권 발전방안 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해안권', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
434,2009.12.29. 오후 2:24,동부건설 150개 협력사와 공정거래협약,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래협약', 'O')]"
435,2009.12.29. 오후 2:24,내년 중앙건설심의위원 300명으로 축소,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중앙건설심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
436,2009.12.29. 오후 2:19,월드건설 구로구 고척동 아파트 공사 수주,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
437,2009.12.29. 오후 2:17,“축” 대명리조트 소노펠리체 오픈 특별분양...,"[('“축”', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트 소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양...', 'O')]"
438,2009.12.29. 오후 2:16,2025년까지 수도시설 확충 12조4000억 투자,"[('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('12조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
439,2009.12.29. 오후 2:14,세종시 공공건축에 빌딩정보모델링BIM 도입,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩정보모델링BIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
440,2009.12.29. 오후 2:13,고양 미분양…문턱 낮췄어요,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양…문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄어요', 'O')]"
441,2009.12.29. 오후 2:05,관악 한일유앤아이 계약즉시입주 아파트 분양,"[('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일유앤아이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약즉시입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2009.12.29. 오후 2:03,강남 사모님이 줄서서 분양받는 원룸텔 무조건 잡아라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
443,2009.12.29. 오후 2:01,수도권에서 볼 수 없는 구 24평 일반 분양분 공개,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
444,2009.12.29. 오후 1:55,세운초록띠공원 조성사업 2단계 착수,"[('세운초록띠공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
445,2009.12.29. 오후 1:48,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로 발대식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
447,2009.12.29. 오후 1:36,‘멈춰 선 대전 재개발사업’,"[('‘', 'O'), ('멈춰 선 대전 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O')]"
448,2009.12.29. 오후 1:34,경인년 토지시장에 돈 몰린다,"[('경인년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
449,2009.12.29. 오후 1:27,아파트 분양특집영종도 소형아파트구24평형 선착순 특별분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양특집', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트구', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
450,2009.12.29. 오후 1:12,종자돈 투자 “매월 150만원” 행복한 노후 만들어..,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어..', 'O')]"
451,2009.12.29. 오후 1:10,떠오르는 투자처 원룸텔 4천만원 ,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
452,2009.12.29. 오후 1:07,사천만원대로 잡을 수 있는 기회 지금 당장 잡아라,"[('사천만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
453,2009.12.29. 오후 1:06,대형건설사 2010년 20만6천가구 분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2009.12.29. 오후 1:04,인사태영그룹,"[('인사태영그룹', 'ORGANIZATION')]"
455,2009.12.29. 오후 1:00,1100만원 있으면 이 아파트 꼭 잡아라,"[('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
456,2009.12.29. 오후 12:56,초역세권 원룸텔 “4천만원 투자처” ,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O')]"
457,2009.12.29. 오후 12:47,한경 점포마당 월순익 650만원 뚜레주르 매장 2억5000만원 등 4건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포마당', 'O'), (' ', 'O'), ('월순익', 'O'), (' ', 'O'), ('650만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚜레주르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY')]"
458,2009.12.29. 오후 12:42,“투자비법” 고수들은 이렇게 투자한다,"[('“투자비법”', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
459,2009.12.29. 오후 12:36,떠오르는 투자처 “원룸텔” 4천만원 ,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“원룸텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
460,2009.12.29. 오후 12:28,“노후 재테크” “1순위” A급 이런 곳 노려,"[('“노후', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크”', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
461,2009.12.29. 오후 12:26,화제의 분양단지중형만큼 넓은 소형아파트 실속분양가 신혼부부 손짓,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지중형만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실속분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
462,2009.12.29. 오후 12:26,잇단 호재…이천 부동산시장 ‘들썩’,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
463,2009.12.29. 오후 12:26,친환경 테라스하우스 인기몰이,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
464,2009.12.29. 오후 12:26,한미파슨스 안전보건경영 OHSAS18001 인증 취득,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영', 'O'), (' ', 'O'), ('OHSAS1800', 'QUANTITY'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
465,2009.12.29. 오후 12:26,면목3구역 재건축 수주 현대산업개발 1228가구,"[('면목', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1228가구', 'QUANTITY')]"
466,2009.12.29. 오후 12:21,신고리 3ㆍ4호기는,"[('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3ㆍ4호기', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
467,2009.12.29. 오후 12:21,2중 3중 철통같은 안전설비…“강도7 지진도 끄떡없어요”,"[('2중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철통같은', 'O'), (' ', 'O'), ('안전설비…“강도7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지진도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없어요”', 'O')]"
468,2009.12.29. 오후 12:01,대법원 시중호가로 공시지가 산정 위법,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시중호가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
469,2009.12.29. 오후 12:00,조달청 시설공사계약액 25조원 ‘사상 최대’,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설공사계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
470,2009.12.29. 오전 11:59,해외파견 직원들과 새해 맞는 쌍용건설 회장님,"[('해외파견', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O')]"
471,2009.12.29. 오전 11:57,쌍용건설 김석준 회장 올해도 해외에서 새해맞이,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('맞이', 'O')]"
472,2009.12.29. 오전 11:57,1천가구 이상 대규모분양 단지 어디일까,"[('1천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
473,2009.12.29. 오전 11:55,경기도시공사 자연e편한세상 827가구 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
474,2009.12.29. 오전 11:50,올해 상가시장 “지역·상품별 양극화 심했다”,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“지역·상품별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심했다”', 'O')]"
475,2009.12.29. 오전 11:49,속보남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('속보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
476,2009.12.29. 오전 11:48,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2009.12.29. 오전 11:45,현장취재수도권 중개업소 ‘개점휴업’…폐업도 속출,"[('현장취재', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점휴업’…폐업도', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
479,2009.12.29. 오전 11:40,광주초월에 대형물류단지 건설,"[('광주', 'CITY'), ('초월에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
480,2009.12.29. 오전 11:40,프로필원인상 한일시멘트 신임 부사장,"[('프로필원인상', 'O'), (' ', 'O'), ('한일시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
481,2009.12.29. 오전 11:40,영종도 구24평형아파트 마지막 특별분양 무조건잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), ('평형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
482,2009.12.29. 오전 11:35,전액 돌려드립니다. 겨울성수기 대명리조트 절호의 기회,"[('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려드립니다.', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
483,2009.12.29. 오전 11:31,한양 신입사원 사랑의 연탄 배달,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배달', 'O')]"
484,2009.12.29. 오전 11:30,은평뉴타운 3지구 2404가구 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2009.12.29. 오전 11:28,젊은층이 월급으로 집 못사는 세상,"[('젊은층이', 'O'), (' ', 'O'), ('월급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못사는', 'O'), (' ', 'O'), ('세상', 'O')]"
486,2009.12.29. 오전 11:18,금호건설 파블로 2기 발대식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
487,2009.12.29. 오전 11:17,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로가 뜬다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
488,2009.12.29. 오전 11:16,경기도 보금자리주택 보상 개정 정부 건의…형평성 논란 일듯,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건의…형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('일듯', 'O')]"
489,2009.12.29. 오전 11:16,서울시 녹색기술 RD 내년 50억 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('녹색기술', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
490,2009.12.29. 오전 11:16,은평뉴타운 3지구 내년 1월 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2009.12.29. 오전 11:15,은평뉴타운 2·3지구 등 2404세대 일반분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2404세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
492,2009.12.29. 오전 11:15,은평뉴타운 3지구 2404가구 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2009.12.29. 오전 11:15,서울 은평ㆍ신내지구 2천404가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
494,2009.12.29. 오전 11:15,은평3지구 등 2404가구 일반분양..3.3㎡당 1193만원,"[('은평3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1193만원', 'QUANTITY')]"
495,2009.12.29. 오전 11:15,65세이상 노인 10명중 3명 월1회 이상 성관계,"[('65세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('1회 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성관계', 'O')]"
497,2009.12.29. 오전 11:12,홍콩 부동산 경기 진정세WSJ,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세', 'O'), ('WSJ', 'ORGANIZATION')]"
