,date,headline,keyword
1,2012.04.01. 오후 9:52,과천주공 6단지 재건축 이주비가 결정타,"[('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정타', 'O')]"
2,2012.04.01. 오후 9:44,‘아파트형 단독주택’ 중소형 타운하우스 매력,"[('‘아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
3,2012.04.01. 오후 9:44,세종시 식지 않는 분양 열기… 9700가구 더 공급한다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('9700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
4,2012.04.01. 오후 9:44,부동산 단신천안 신부동 스카이타워 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
5,2012.04.01. 오후 8:49,서초구 아파트 값 강남구 앞질러,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
6,2012.04.01. 오후 8:03,강남 아파트 50분간 정전공포,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('50분간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('정전공포', 'O')]"
7,2012.04.01. 오후 8:03,나랏돈 1조 투입…황금알이 따로없네,"[('나랏돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…황금알이', 'O'), (' ', 'O'), ('따로없네', 'O')]"
8,2012.04.01. 오후 7:45,서초구 아파트값 강남구 첫 추월,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
9,2012.04.01. 오후 6:48,국토부 서울시 한강 텃밭사업 중단하라,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강 텃밭사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단하라', 'O')]"
10,2012.04.01. 오후 6:34,현대엠코 첫 쇼핑몰 이노시티,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT')]"
11,2012.04.01. 오후 6:34,아파트 1층 찾는 발길 늘어난 이유는…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
12,2012.04.01. 오후 6:33,두산건설신분당선 지하철 대한토목학회 금상 수상,"[('두산건설신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
13,2012.04.01. 오후 6:31,대우건설 베트남 원전수주에 총력,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전수주에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
14,2012.04.01. 오후 6:31,1층 점포ㆍ2층부터 아파트…상가배치 달라진다,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포ㆍ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…상가배치', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
15,2012.04.01. 오후 6:31,인천 부평 래미안 아이원 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2012.04.01. 오후 6:31,최재덕 해외건설협회 회장 올해 해외건설 수주목표 700억 달러 무난히 달성,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('700억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무난히', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
17,2012.04.01. 오후 6:31,수원ㆍ부평ㆍ청주에 초대형 단지 분양,"[('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2012.04.01. 오후 6:31,Real Estate 강남 재건축 사업 진행 빠른 곳 매력…ELSㆍELD 추천,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…', 'O'), ('ELSㆍELD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
19,2012.04.01. 오후 6:31,Real Estate 강남 명품 도시형 생활주택,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O')]"
20,2012.04.01. 오후 6:31,부자되는 부동산 상식이야기 토지거래허가구역 땅은 일정기간 매매 못해요,"[('부자되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('일정기간', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('못해요', 'O')]"
21,2012.04.01. 오후 6:31,Real Estate 거제도 지난해 땅값 상승률 14.5%…올해도 계속 올라,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('14.5%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
22,2012.04.01. 오후 6:22,두산건설 신분당선 올해의 토목구조물 금상,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
23,2012.04.01. 오후 6:07,부평 래미안·아이원 견본주택 1만7000여명 몰려,"[('부평 래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
24,2012.04.01. 오후 6:06,태릉현대아파트，재건축 1200여가구로 재탄생,"[('태릉현대아파트', 'ARTIFACT'), ('，재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1200여가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
25,2012.04.01. 오후 6:06,화제의 주거단지 한화건설 상암 한화 오벨리스크,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT')]"
26,2012.04.01. 오후 6:06,부동산 시장 침체에 수강생 열기도 시들,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
27,2012.04.01. 오후 6:06,그린벨트내 보금자리 규제 푼다,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
28,2012.04.01. 오후 6:05,‘이자 폭탄’ 맞은 집주인들 ‘눈물’,"[('‘이자', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈물’', 'O')]"
29,2012.04.01. 오후 5:42,아파트 시세 주택구매 수요 위축영향 서울 15주연속 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위축영향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
30,2012.04.01. 오후 5:42,아파트 시세 서울·신도시 0.02%↓… 수도권은 변동 없어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
31,2012.04.01. 오후 5:10,MK 추천매물 양재동 사옥용 빌딩 105억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('105억원', 'QUANTITY')]"
32,2012.04.01. 오후 5:10,6일 재테크세미나 제주도 투자열기 한눈에,"[('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
33,2012.04.01. 오후 5:10,1일 엑스포타운 입주시작,"[('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
34,2012.04.01. 오후 5:09,송파·은평구 등 전국 8곳 3880가구 분양,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2012.04.01. 오후 5:09,분양현장 NOW 청주 두산위브지웰시티 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
36,2012.04.01. 오후 5:07,서초구 강남구 제치고 최고 富村,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('富村', 'O')]"
37,2012.04.01. 오후 5:07,송브라더스 이문 웰츠타워 상가 분양,"[('송브라더스 이문 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2012.04.01. 오후 5:07,강남·상암·신촌·세종시 오피스텔 분양 줄잇는다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
39,2012.04.01. 오후 5:07,동부건설 인천 계양 센트레빌 2차 분양 중,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
40,2012.04.01. 오후 5:07,강남3구 상가 권리금 금융위기前수준 회복,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'DATE'), ('前수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
41,2012.04.01. 오후 5:07,갯마을 영농조합 서산간척지 토지 분양,"[('갯마을', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영농조합', 'O'), (' ', 'O'), ('서산간척지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2012.04.01. 오후 5:07,준공임박 수도권 상가 인기몰이,"[('준공임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
44,2012.04.01. 오후 3:48,부동산 QA 빌라와 아파트 중 살집 마련하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라와', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('살집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하려는데…', 'O')]"
45,2012.04.01. 오후 3:43,착한 분양가로 수요몰이,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요몰이', 'O')]"
46,2012.04.01. 오후 3:42,아파트 주간 시세 광진 신동아파밀리에 최대 2500만원↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
47,2012.04.01. 오후 3:41,한아세안 FTA 후 무역수지 흑자 급증,"[('한아세안 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('무역수지', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
48,2012.04.01. 오후 3:41,고객동의 없으면 카드사 텔레마케팅 금지,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('카드사', 'O'), (' ', 'O'), ('텔레마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
49,2012.04.01. 오후 3:00,주거비 부담… ‘아파트’가 줄여준다,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여준다', 'O')]"
50,2012.04.01. 오후 2:18,서울 서초구 아파트 값 처음으로 강남 앞질러,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
51,2012.04.01. 오후 2:16,성동구 공공지원형 녹색 건축물 만들기 프로젝트 시동,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공지원형 녹색 건축물 만들기 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
52,2012.04.01. 오후 2:15,광주 2분기 아파트 분양 급증…4600여 가구,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('4600여 가구', 'QUANTITY')]"
53,2012.04.01. 오후 2:12,군산 지곡 쌍용예가 분양 인기‥2만여명 방문,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기‥', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2012.04.01. 오후 2:10,수도권 5곳 3608가구 봄맞이 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봄맞', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2012.04.01. 오후 2:03,군산 쌍용 예가 견본주택 인기 이유가…,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
56,2012.04.01. 오후 2:03,부동산 초보 탈출기26농지투자에 관한 상식,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기', 'O'), ('26농', 'QUANTITY'), ('지투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O')]"
57,2012.04.01. 오후 2:01,Real Estate 계약금 1000만원 정액제 실시,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
58,2012.04.01. 오후 2:00,Real Estate 주거환경 쾌적…배후수요 풍부,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적…배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
59,2012.04.01. 오후 1:53,두산건설 올해 토목구조물 공모전 금상 수상,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토목구조물 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
60,2012.04.01. 오후 1:36,두산건설 신분당선 지하철구조물 올해의 토목구조물 금상 받아,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
62,2012.04.01. 오후 12:00,해수와의 사투…싱가포르의 기적을 일구다,"[('해수와의', 'O'), (' ', 'O'), ('사투…', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기적을', 'O'), (' ', 'O'), ('일구다', 'O')]"
63,2012.04.01. 오후 12:00,전세계가 놀란 한국건설기업의 사업수행능력,"[('전세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('사업수행능력', 'O')]"
64,2012.04.01. 오전 11:55,부동산캘린더 수도권 재개발 재건축 분양 물량 풍성,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
65,2012.04.01. 오전 11:53,서울 아파트 시장 4분기 연속 하락세 전세시장도 조용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('조용', 'O')]"
66,2012.04.01. 오전 11:44,3월 건설업 체감경기 소폭 반등..지수 자체는 저조,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('자체는', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
67,2012.04.01. 오전 11:36,군산 지곡 쌍용예가 견본주택에 2만명 북적,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
68,2012.04.01. 오전 11:31,군산 지곡 쌍용예가 모델하우스 북적,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
69,2012.04.01. 오전 11:29,서울 아파트값 하락세 둔화…광진구·양천구  0.08%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY')]"
70,2012.04.01. 오전 11:14,두산건설 올해 토목구조물 금상 수상,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
71,2012.04.01. 오전 11:08,주간부동산매매시장 위축..서울 집값 7주 연속 하락,"[('주', 'DATE'), ('간부동산매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
72,2012.04.01. 오전 11:03,여수 엑스포 타운 입주 시작,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포 타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
73,2012.04.01. 오전 11:02,건설공제조합 기업신용등급 AA 획득,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
74,2012.04.01. 오전 11:00,포르쉐 911카레라 등 67대 연료 누유 위험으로 리콜,"[('포르쉐 911카레라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('67대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료', 'O'), (' ', 'O'), ('누유', 'O'), (' ', 'O'), ('위험으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
75,2012.04.01. 오전 11:00,선박 운항 최고 전문가 도선사 내년엔 10명 선발한다,"[('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발한다', 'O')]"
76,2012.04.01. 오전 11:00,건설업체 체감경기 여전히 춥다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('춥다', 'O')]"
77,2012.04.01. 오전 10:01,건설공제조합 기업신용등급 AA 획득,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
78,2012.04.01. 오전 9:44,소형·저층임대 수요 받아줄 친환경 공법,"[('소형·저층임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('받아줄', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O')]"
79,2012.04.01. 오전 9:29,올 봄도 전세난 우려…5월 입주물량 9년來 최저치,"[('올 봄', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('9년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
81,2012.04.01. 오전 6:00,낙하산 논란 김형준 쌍용건설 감사 선임 이유는,"[('낙하', 'ARTIFACT'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('김형준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
82,2012.04.01. 오전 12:01,LH 엑스포타운 1442가구 조성 4월1일부터 본격 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('4월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
83,2012.04.02. 오후 8:37,파주 운정3지구 개발사업 본궤도 오른다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
84,2012.04.02. 오후 8:24,래미안 마포 리버웰 3순위서 마감…2.45대 1,"[('래미안 마포 리버웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), ('2.45대 1', 'QUANTITY')]"
85,2012.04.02. 오후 8:05,서울시 뉴타운 첩첩산중,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
86,2012.04.02. 오후 7:16,대우건설 無시멘트 친환경 모르타르 개발…부천 푸르지오에 선보여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('모르타르', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
87,2012.04.02. 오후 6:33,단독주택 땅 나홀로 열풍…경남 양산 물금지구 최고경쟁률 2136대 1,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2136대 1', 'QUANTITY')]"
88,2012.04.02. 오후 6:32,은퇴 수요 급증…별내지구 1억 이상 웃돈,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
89,2012.04.02. 오후 6:31,양산물금 단독용지 128필지에 1만8000명 몰려,"[('양산물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독용지', 'O'), (' ', 'O'), ('128필지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
91,2012.04.02. 오후 6:31,대기업 오면 집값 껑충…앞으로 이전 지역은,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('오면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
92,2012.04.02. 오후 6:31,파주 운정3지구 3년만에 사업 정상화,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
93,2012.04.02. 오후 6:31,중대형 집값 더 떨어지나…2분기 입주물량의 40%,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지나…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량의', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
94,2012.04.02. 오후 6:31,조립식 단독주택 짓기 쉬워져,"[('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
95,2012.04.02. 오후 6:31,정규재 칼럼 도시 美學 산책,"[('정규재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'STUDY_FIELD'), ('學', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O')]"
97,2012.04.02. 오후 6:14,불황속 매수전략.. 급매물 잘고르는 방법은,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('매수전략..', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잘고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
98,2012.04.02. 오후 5:45,서울 재건축 하락폭 더 커졌다… 거래 공백 길어지며 매수세 ‘뚝’ 끊겨,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('길어지며', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
99,2012.04.02. 오후 5:42,건설공제조합 공제사업 독자 운영,"[('건설공제조합 공제사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('독자', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
100,2012.04.02. 오후 5:42,아파트·주상복합 경매 경쟁률 금융위기 이후 ‘반토막’,"[('아파트·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘반토막’', 'O')]"
101,2012.04.02. 오후 5:41,울산 이수화학 사원아파트 리노베이션으로 문수로 주변 주택난 해소,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이수화학 사원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리노베이션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
102,2012.04.02. 오후 5:33,현대산업개발 울산 문수로 2차 I PARK 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('I PARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2012.04.02. 오후 5:27,해건협 해외건설 비즈니스영어 실무교육 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'CIVILIZATION'), ('영어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
104,2012.04.02. 오후 5:27,4대강 방문자 200만명 돌파,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
105,2012.04.02. 오후 5:17,부평 래미안ㆍ아이원’ 견본주택 오픈 3일간 1만7천여명 찾아,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT'), (""'견본주택"", 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
106,2012.04.02. 오후 5:12,대기업 내려가니 집값은 올라가네,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('내려가니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가네', 'O')]"
107,2012.04.02. 오후 5:11,건설한류 현장을 가다사막땅속 어디든 뚫는다..현대건설의 뚝심,"[('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다사막땅속', 'O'), (' ', 'O'), ('어디든', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝심', 'O')]"
108,2012.04.02. 오후 5:11,단독주택도 공장서 대량생산,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('공장서', 'O'), (' ', 'O'), ('대량생산', 'O')]"
109,2012.04.02. 오후 5:11,지하철 7호선 연장…부천·부평 일대 상가 후끈,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
110,2012.04.02. 오후 5:11,권도엽 국토부장관 4대강 오염원 다치웠는데 한강만…,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오염원', 'O'), (' ', 'O'), ('다치웠는데', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('만…', 'O')]"
111,2012.04.02. 오후 5:10,1·2순위 같은날 청약이 대세,"[('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('같은날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
112,2012.04.02. 오후 5:10,파주 운정3지구 보상금 3조 풀린다…LH 8월부터 보상,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
113,2012.04.02. 오후 5:06,LH 김포한강신도시 공동택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2012.04.02. 오후 5:06,은평 한옥마을 조성 다시 청신호,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
115,2012.04.02. 오후 5:06,내달 6399가구 입주… 수도권 집중,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
116,2012.04.02. 오후 4:59,건설공제조합 공제사업 손해보험사 거치지 않고 독자적 운영,"[('건설공제조합 공제사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('손해보험사', 'O'), (' ', 'O'), ('거치지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('독자적', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
117,2012.04.02. 오후 4:56,해외건설 1분기 성적표 부진.. 작년대비 40%↓,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('부진..', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
118,2012.04.02. 오후 4:46,한옥 전세 없어서 못팔아요,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아요', 'O')]"
119,2012.04.02. 오후 4:37,대우건설 세계 최초 無시멘트 친환경 몰탈 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('몰탈', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
120,2012.04.02. 오후 4:34,한옥 전세 없어서 못팔아요,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아요', 'O')]"
121,2012.04.02. 오후 4:33,서울시 뉴타운 첩첩산중,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
122,2012.04.02. 오후 4:32,현대건설 해외건설 중흥 이끈다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
124,2012.04.02. 오후 4:09,4월 1000가구 이상 대단지 속속 분양,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2012.04.02. 오후 4:08,불황속 매수전략 급매물 잘 잡는 방법은,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('매수전략', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
126,2012.04.02. 오후 4:05,8월 파주운정3지구 토지보상비 3조원 풀린다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파주운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
127,2012.04.02. 오후 3:57,파주운정3지구 개발승인… 8월 중 보상,"[('파주운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발승인…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
128,2012.04.02. 오후 3:56,부평래미안아이원 가보니 그런대로 무난,"[('부평래미안아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('그런대로', 'O'), (' ', 'O'), ('무난', 'O')]"
129,2012.04.02. 오후 3:53,현산 울산 문수로 2차 아이파크 분양,"[('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2012.04.02. 오후 3:44,휴스콘건설 울산 이수화학 사원아파트 리노베이션,"[('휴스콘건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이수화학', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리노베이션', 'O')]"
131,2012.04.02. 오후 3:38,국토부  KTX 민영화 사업제안서 4월중에 확정키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('4월중', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정키로', 'O')]"
132,2012.04.02. 오후 3:38,1분기 건설엔지니어링 기업경기실사지수 74.9P로 전분기보다 크게 하락,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('기업경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('74.9P', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('분기', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
133,2012.04.02. 오후 3:33,식을 줄 모르는 청약열기 ‘세종 한양수자인 에듀시티·에듀파크’,"[('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 한양수자인 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
134,2012.04.02. 오후 3:28,목포·여수·순천 KTX 역세권 기본계획 착수,"[('목포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
135,2012.04.02. 오후 3:17,파주운정3지구 정상화,"[('파주운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
136,2012.04.02. 오후 3:15,權국토장관 KTX 민영화 사업제안서 4월중 확정,"[('權', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('4월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
137,2012.04.02. 오후 3:15,현대산업개발 울산 문수로 2차 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2012.04.02. 오후 3:04,시멘트아닌 친환경 세라믹 온돌바닥 선보인다,"[('시멘트', 'MATERIAL'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('세라믹', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('온돌바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
139,2012.04.02. 오후 3:03,파주 토지 보상금 3조 풀린다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
140,2012.04.02. 오후 2:57,김인만의 부동산 돋보기송해처럼 살겠다는 의미는,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), ('송해', 'PERSON'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('살겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('의미는', 'O')]"
141,2012.04.02. 오후 2:53,양산 단독주택 땅 사람들 줄섰다,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('줄섰다', 'O')]"
142,2012.04.02. 오후 2:52,2분기 새아파트 40%가 중대형,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
144,2012.04.02. 오후 2:51,대기업 들어서면 집값 20% 오른다… 올해는 어디,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
145,2012.04.02. 오후 2:51,아파트 수익률 서울 구로동 구로웰라이빌 85㎡ 수익률 2.2%로 가장 높아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구로웰라이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
146,2012.04.02. 오후 2:47,파주 운정3지구 토지보상 8월 시작,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
147,2012.04.02. 오후 2:37,수도권 북부에 분당규모 신도시 탄생...운정3지구 사업 재개,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생...', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('3지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
148,2012.04.02. 오후 2:34,파주운정3지구 실시계획 승인.. 사업 정상화,"[('파주운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
149,2012.04.02. 오후 2:11,파주운정3지구 신도시 사업 3년만에 정상화,"[('파주운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
150,2012.04.02. 오후 2:10,대우건설 친환경 ECO 모르타르 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('E', 'MATERIAL'), ('CO', 'O'), (' ', 'O'), ('모르타르', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
151,2012.04.02. 오후 2:02,LH 김포한강신도시에 공동주택 용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2012.04.02. 오후 2:01,시멘트 없는 ECO몰탈..대우건설 특허 출원,"[('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('ECO', 'ORGANIZATION'), ('몰탈..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
153,2012.04.02. 오후 1:59,파주 운정3지구 3조원 보상금 풀린다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
154,2012.04.02. 오후 1:54,파주운정3지구 사업 정상화된다,"[('파주운정', 'LOCATION'), ('3지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화된다', 'O')]"
155,2012.04.02. 오후 1:50,광주 첨단2지구 제일풍경채 리버파크 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2012.04.02. 오후 1:41,편리한 광역교통망에 착한 분양가 아파트 어디,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통망에', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
157,2012.04.02. 오후 1:32,파주운정3지구 사업 3년만에 재개,"[('파주운정3지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
158,2012.04.02. 오후 1:06,GS건설 컨소시움 4600억원 규모 재개발 시공권 따내,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시움', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
159,2012.04.02. 오후 1:05,대우건설 세계 최초 세라믹 바닥재 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('세라믹', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
160,2012.04.02. 오후 1:03,LH 김포한강 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2012.04.02. 오후 1:00,대우푸르지오 무공해 바닥 소재 적용,"[('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무공해', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
162,2012.04.02. 오후 12:54,울산 문수로 아이파크 1085가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1085가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2012.04.02. 오후 12:27,불황에도..한국토지신탁 코스닥 흑자전환 1위,"[('불황에도..', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스닥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
164,2012.04.02. 오전 11:42,조립식 단독주택 짓기 쉬워진다,"[('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
165,2012.04.02. 오전 11:36,대전시 부동산거래 의심신고 정밀조사 실시,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('의심신고', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
166,2012.04.02. 오전 11:33,서울시 봄이사철 이사화물차 영업 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('이사화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
167,2012.04.02. 오전 11:30,‘세종 e편한세상’ 파격 분양가 눈길,"[('‘', 'O'), ('세종 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
168,2012.04.02. 오전 11:30,정부정유사 손잡고 조선 해양사고 방지 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('정유사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('조선', 'O'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
169,2012.04.02. 오전 11:30,한국선급 앞으로 민간운영부두 보안심사 맡는다,"[('한국선급', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간운영부두', 'O'), (' ', 'O'), ('보안심사', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
170,2012.04.02. 오전 11:29,서울시 건축폐기물 처리 사업장 석면 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
171,2012.04.02. 오전 11:28,GS·포스코·한화 컨소시엄 광명1R구역 재개발 시공권 따내,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('1R구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
172,2012.04.02. 오전 11:27,희림 73만달러 주몽골대사관 청사 관저 수주,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('73만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주', 'ARTIFACT'), ('몽골대사관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('관저', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2012.04.02. 오전 11:27,서울시 공무원 해마다 186명 징계받아,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('186명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('징계받아', 'O')]"
174,2012.04.02. 오전 11:27,LH 김포한강신도시 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
175,2012.04.02. 오전 11:27,현대산업개발 울산 문수로 2차 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2012.04.02. 오전 11:20,국토부 단독주택용 공업화주택 기준 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('공업화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
178,2012.04.02. 오전 11:14,이번주 수원 부평 등 전국 4곳 4300여 가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4300여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2012.04.02. 오전 11:13,5월 수도권 입주물량 4539가구..전국 대비 71%,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4539가구', 'QUANTITY'), ('..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY')]"
181,2012.04.02. 오전 11:08,동양그룹 시멘트· 건설 대표이사 교체,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
182,2012.04.02. 오전 11:06,부산 대연혁신도시 전매제한 도입,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
183,2012.04.02. 오전 11:06,김포 한강신도시 택지…LH 1필지 4만2001㎡ 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4만2001㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2012.04.02. 오전 11:05,내달 전국 입주물량 10년만에 최저 수준,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
185,2012.04.02. 오전 11:02,단독주택도 조립식으로 만든다,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
186,2012.04.02. 오전 11:02,LH 김포한강신도시 공동주택 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
187,2012.04.02. 오전 11:01,조립식 모듈형 주택 짓기 쉬워진다,"[('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
188,2012.04.02. 오전 11:01,4대강 방문객 6개월만에 200만명 돌파,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
189,2012.04.02. 오전 11:01,단독주택용 공업화주택 기준 생긴다,"[('단독주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('공업화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
190,2012.04.02. 오전 11:01,성동구 건설업계의 무덤되나,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계의', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤되나', 'O')]"
191,2012.04.02. 오전 11:00,조립식 단독주택 건설 쉬워진다,"[('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
192,2012.04.02. 오전 11:00,더벨신한BNP파리바 회현동 스테이트타워 남산 빌딩 인수,"[('더벨신한BNP파리바', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스테이트타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
193,2012.04.02. 오전 11:00,포토뉴스 착한 분양가 돌풍…군산 쌍용 예가 견본주택 구름인파,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍…', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
194,2012.04.02. 오전 11:00,한국호주 해사안전정책 협력 강화,"[('한국', 'COUNTRY'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해사안전정책', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
195,2012.04.02. 오전 11:00,청주공항 정밀계기비행기술 적용.. 결항률 낮춘다,"[('청주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정밀계기비행기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용..', 'O'), (' ', 'O'), ('결항률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
196,2012.04.02. 오전 11:00,공업화주택 활성화 되나,"[('공업화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
197,2012.04.02. 오전 11:00,4대강 보 개방 이후 방문객 200만명 넘어서,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
198,2012.04.02. 오전 11:00,단독주택용 조립식 주택 인정기준 신설,"[('단독주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
199,2012.04.02. 오전 10:36,현대산업개발 울산서 문수로 2차 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('문수로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2012.04.02. 오전 10:28,엔지니어링기업 국내 건설시장 침체 심화,"[('엔지니어링기업', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
201,2012.04.02. 오전 10:17,현대산업 울산 문수로 2차 아이파크 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2012.04.02. 오전 10:15,광려천 벽산블루밍 2차 전주택형 청약 1순위 마감,"[('광려천 벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
205,2012.04.02. 오전 10:11,체류형 몰링상가 대세로 자리잡나 유명 복합 쇼핑몰들 쇼핑  여가시설로 자리매김,"[('체류형', 'O'), (' ', 'O'), ('몰링상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡나', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰들', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('여가시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
206,2012.04.02. 오전 10:11,건설업계에 내린 서울 성동구 주의보...주택시장 침체로 잇단 청약 흥행 실패,"[('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주의보...주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
208,2012.04.02. 오전 10:04,‘호반베르디움’ 분양 자연을 담은 건강한 아파트,"[('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
209,2012.04.02. 오전 10:04,희림 駐몽골대사관 청사 관저 설계,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('駐', 'O'), ('몽골대사관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('관저', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
210,2012.04.02. 오전 10:02,안방에서도 독도 체험한다,"[('안방에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체험한다', 'O')]"
211,2012.04.02. 오전 10:01,대연혁신도시 혁신도시 첫 전매제한 도입된다.,"[('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('도입된다.', 'O')]"
212,2012.04.02. 오전 10:00,독도 이제 3D 아닌 4D로 체험한다,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('4D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('체험한다', 'O')]"
213,2012.04.02. 오전 9:58,주한 외교관 배우자들이 바라본 한국은 어떤 모습,"[('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('외교관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
214,2012.04.02. 오전 9:55,울산 문수로2차아이파크 1085가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로2차아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1085가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2012.04.02. 오전 9:52,한창 뜨는 호텔펀드…한류 관광객 덕에 10%대 수익 예상,"[('한창', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔펀드', 'CIVILIZATION'), ('…한류', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
216,2012.04.02. 오전 9:52,은마아파트 지금 투자해도 되나…1 대 1 재건축 땐 2억 시세차익,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…', 'O'), ('1 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O')]"
217,2012.04.02. 오전 9:34,LH 김포한강신도시 주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2012.04.02. 오전 9:32,LH 김포한강신도시 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2012.04.02. 오전 9:31,희림 주몽골대사관 청사 관저 설계,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주몽골대사관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('관저', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
220,2012.04.02. 오전 9:30,오송 골드리치 오피스텔 분양,"[('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2012.04.02. 오전 9:28,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
222,2012.04.02. 오전 9:26,LH 김포한강신도시 공동주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2012.04.02. 오전 9:22,대구 지산·범물·칠곡 아파트 가격 상승 ‘도시철도 3호선 효과’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('범물', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
224,2012.04.02. 오전 9:15,희림 주 몽골대사관 청사 관저 설계,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골대사관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('관저', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
225,2012.04.02. 오전 8:06,갈수록 줄어드는 아파트 입주.. 5월 6399가구 불과,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
226,2012.04.02. 오전 7:36,5월 입주 10년만에 최저...전국서 6400가구 뿐,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저...전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
227,2012.04.02. 오전 7:36,수도권 알짜 재개발 물량 ‘주목’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
228,2012.04.02. 오전 7:35,군산 지곡 쌍용 예가 지난 주말 모델하우스 오픈.2만 여명 몰려 평균 분양가 3.3㎡당 670만원대,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지난 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈.', 'O'), ('2만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('670만원대', 'QUANTITY')]"
229,2012.04.02. 오전 7:35,두산건설 ‘신분당선’ 올해의 토목구조물 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
230,2012.04.02. 오전 7:01,인터뷰오건호 글로벌정치경제연구소 실장 KTX민영화 대기업만 이득,"[('인터뷰', 'O'), ('오건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('글로벌정치경제연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업만', 'O'), (' ', 'O'), ('이득', 'O')]"
231,2012.04.02. 오전 7:01,인터뷰KTX민영화 어떻게 생각하십니까,"[('인터뷰', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하십니까', 'O')]"
232,2012.04.02. 오전 7:01,인터뷰고용석 국토부 과장 KTX도 경쟁 필요,"[('인터뷰', 'O'), ('고용석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
233,2012.04.02. 오전 6:55,한화건설 공공기관서 잇따라 우수 시공사 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
234,2012.04.02. 오전 6:01,창간12주년 알짜단지래미안 마포 리버웰 전통이 숨쉬는 아파트,"[('창간', 'O'), ('12주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), ('래미안 마포 리버웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전통이', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
235,2012.04.02. 오전 6:01,창간12주년 알짜단지한화 김포 유로메트로 계약금안심하세요,"[('창간', 'O'), ('12주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금안심하세요', 'O')]"
236,2012.04.02. 오전 6:00,내집임대수익 돈되는 상가주택,"[('내집임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O')]"
237,2012.04.02. 오전 6:00,아파트 선택 1순위 브랜드보다 분양가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
238,2012.04.02. 오전 6:00,자취 감춘 떴다방 서울에 몰려든 이유는,"[('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
239,2012.04.02. 오전 3:15,매매 시황서울 매매값 15주 연속 하락… 광진양천 0.08%↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('15주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('광진양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
240,2012.04.02. 오전 3:09,HomeDream경기도시공사 도시분야 종합서비스기업 변신… 공사예산 68% 집중 투입,"[('HomeDream경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시분야', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스기업', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사예산', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
241,2012.04.02. 오전 3:09,HomeDream동성로 노마즈하우스 분양… 사통팔달 대구 요지에 오피스텔,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('동성로 노마즈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
242,2012.04.02. 오전 3:09,HomeDream숲으로 둘러싸인 친환경 단지… LH 성남도촌지구 잔여 분양,"[('HomeDream숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2012.04.02. 오전 3:09,HomeDream‘살기편한 게 최고’ 편의시설 갖춘 중소형 대단지 쏟아진다,"[('Hom', 'ORGANIZATION'), ('eDream‘살기편한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
244,2012.04.02. 오전 3:09,HomeDream“선택과 집중 통해 리스크 최소화” 분양 물량 96% 중소형 아파트로 구성,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('“선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
245,2012.04.02. 오전 3:09,HomeDream전매 제한 없고 착한 분양가까지… 내 집 마련 “기회 잡으세요”,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('“기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요”', 'O')]"
246,2012.04.02. 오전 3:09,HomeDream66층 238m 첨단IT 기술로 무장 호텔급 이상의 편의 서비스로 ‘자랑’,"[('HomeDream66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('238m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('무장', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자랑’', 'O')]"
247,2012.04.02. 오전 3:09,HomeDream전국 방방곡곡에 우뚝… “작년 이어 올해도 분양 흥행 계속된다”,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('방방곡곡에', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다”', 'O')]"
248,2012.04.02. 오전 3:08,HomeDream분양가의 15% 마감·내장재로… “특급호텔 스위트룸이 부럽잖다”,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감·내장재로…', 'O'), (' ', 'O'), ('“특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('스위트룸이', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽잖다”', 'O')]"
249,2012.04.02. 오전 3:08,HomeDream청주에 주거상업공공기관 결합 단지 공급 “호재 많아 수요자 프리미엄도 커질 듯”,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상업공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('“호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
250,2012.04.02. 오전 3:08,HomeDream화성 반월SK뷰 신평면 적용 미니신도시 조성,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반월SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
251,2012.04.02. 오전 3:08,HomeDream브랜드·대단지·교통여건 ‘랜드마크’ 조건 다 갖췄다,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('브랜드·대단지·교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O')]"
252,2012.04.02. 오전 3:08,HomeDream서울·경기 성남·광주 등 전국 8000채 힐스테이트 세워진다,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세워진다', 'O')]"
253,2012.04.02. 오전 3:08,HomeDream현대산업개발 “능동적인 협력 단계 넘어 융합의 시대로”,"[('HomeDream현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“능동적인', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('융합의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대로”', 'O')]"
254,2012.04.02. 오전 3:08,HomeDream봄 분양 러시… 세종시의 열기를 전국으로,"[('HomeDream', 'ARTIFACT'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('열기를', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O')]"
255,2012.04.02. 오전 12:33,부동산 매매가 보합 전세가는 강세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
256,2012.04.03. 오후 9:28,마곡 LG RD센터 반토막,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG RD센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
257,2012.04.03. 오후 9:03,서울 마곡산업단지 용지배정 비율 타협,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지배정', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('타협', 'O')]"
258,2012.04.03. 오후 8:12,해외건설 살아나나,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
259,2012.04.03. 오후 7:57,KDB대우증권 골든에이지 포트폴리오 3호,"[('KDB대우증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골든에이지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('3호', 'QUANTITY')]"
260,2012.04.03. 오후 7:00,LG·코오롱 마곡 입성… LG 신청부지 58% 배정,"[('LG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성…', 'O'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청부지', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
261,2012.04.03. 오후 6:44,LG·코오롱 마곡산업단지에 RD센터 조성,"[('LG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('RD센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
262,2012.04.03. 오후 6:31,사사건건 맞붙는 국토부  서울시 이번엔 한강 텃밭 놓고 날선 대립,"[('사사건건', 'O'), (' ', 'O'), ('맞붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('날선', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
263,2012.04.03. 오후 6:31,수억 날릴 뻔한 손담비 전셋집 낙찰 받아 휴,"[('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('날릴', 'O'), (' ', 'O'), ('뻔한', 'O'), (' ', 'O'), ('손담비', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('휴', 'O')]"
264,2012.04.03. 오후 6:31,뚝섬 현대車ㆍ서초 롯데칠성 부지 탄력 받나,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대車', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
265,2012.04.03. 오후 6:31,DTI 규제 강화 후 서울 거래량 13% 줄어,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
266,2012.04.03. 오후 6:31,장기전세용 신축 다세대ㆍ연립 2만 가구 매입,"[('장기전세용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대ㆍ연립', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
267,2012.04.03. 오후 6:31,현대건설 화양대교에 세계적 기술 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화양대교', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
268,2012.04.03. 오후 6:31,분양단신 상암 한화 오벨리스크 등 2건,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY')]"
269,2012.04.03. 오후 6:31,리모델링 시공사 경쟁입찰로 정한다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('정한다', 'O')]"
270,2012.04.03. 오후 6:28,흑색선전 얼룩진 4000억대 과천 재건축 수주전종합,"[('흑색선전', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩진', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전종합', 'O')]"
271,2012.04.03. 오후 6:24,LG그룹 마곡지구 입주 확정..신청부지의 58%1보,"[('LG그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..신청부지의', 'O'), (' ', 'O'), ('58%1보', 'QUANTITY')]"
272,2012.04.03. 오후 6:03,실물경제로 확산되는 바닥론 DTI규제가 부동산 침체 부채질,"[('실물경제로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되는', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
273,2012.04.03. 오후 5:57,실물경제로 확산되는 바닥론 집값 저점 근접 56%… 시장 회복 되겠지만 급등락 없을듯,"[('실물경제로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되는', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('저점', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('되겠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('급등락', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
274,2012.04.03. 오후 5:57,집값 하반기부터 반등,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
275,2012.04.03. 오후 5:48,천안시 부대동 일원 대단위 택지개발 추진,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
276,2012.04.03. 오후 5:31,서울시국토부 한강 텃밭 놓고 또 충돌,"[('서울시국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
277,2012.04.03. 오후 5:25,1분기 해외건설 수주 82억달러 40% 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('82억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
278,2012.04.03. 오후 5:19,DTI 규제로 주택시장 침체 가속화,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
279,2012.04.03. 오후 5:06,LH 신축 다세대·연립 2만호 매입해 서민임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('2만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O')]"
280,2012.04.03. 오후 5:06,단독·다가구 월세상승률 6.2% 최고,"[('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('월세상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
281,2012.04.03. 오후 5:06,리모델링 시공사 경쟁입찰 의무화,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
282,2012.04.03. 오후 5:06,서울시 vs 국토부 한강변 텃밭논쟁 격화,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텃밭논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
283,2012.04.03. 오후 5:06,맹모 강남 외면…강남 전셋값 5개월 연속 하락…,"[('맹모', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외면…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O')]"
284,2012.04.03. 오후 5:06,개포 주공1단지 재건축안 서울시에 상정,"[('개포 주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상정', 'O')]"
285,2012.04.03. 오후 5:06,대규모 복합개발 탄력 붙을 노른자위땅,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙을', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위땅', 'O')]"
286,2012.04.03. 오후 5:06,수도권 서북부 시장 약 될까 독 될까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
287,2012.04.03. 오후 5:06,아파트 리모델링 경쟁입찰 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
288,2012.04.03. 오후 5:05,삼성동 한전본사 터 개발 한걸음 더,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전본사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O')]"
289,2012.04.03. 오후 5:05,MK 추천매물 아산 온양온천역 상가건물 25억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온양온천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY')]"
290,2012.04.03. 오후 5:04,이천 비즈니스호텔 호텔 미션 분양,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미션', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2012.04.03. 오후 5:04,임대료 선지급 속지 마세요,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
292,2012.04.03. 오후 5:04,신천·오목교 야구상권 뜬다…주변점포 기대감에 몸값 올라,"[('신천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오목교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…주변점포', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
293,2012.04.03. 오후 5:04,대형 건설사 국내 주택사업 손떼나,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('손떼나', 'O')]"
294,2012.04.03. 오후 5:03,송파구 집값 낙폭 전국 1위…1분기 1.96%↓,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.96%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
295,2012.04.03. 오후 5:03,서울메트로 장애인과 함께 지하철 체험,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
296,2012.04.03. 오후 4:58,과천 재건축 진흙탕 수주전,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('진흙탕', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
297,2012.04.03. 오후 4:52,광진구 대형건물 공개공지 사용실태 점검,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
298,2012.04.03. 오후 4:34,DTI규제 수도권 주택시장 침체에 직격탄,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
299,2012.04.03. 오후 4:31,박상언의 부동산재테크부동산시장 총선 이후엔 풀릴까,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
300,2012.04.03. 오후 4:27,금천구 비산먼지 발생 사업장 특별점검,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
301,2012.04.03. 오후 4:24,도심 공장부지 개발 빨라진다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
302,2012.04.03. 오후 4:24,과천 재건축 진흙탕 수주전,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('진흙탕', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
303,2012.04.03. 오후 4:20,바둑판 토지분할 사기…원천봉쇄 가능할까,"[('바둑', 'CIVILIZATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('사기…원천봉쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
304,2012.04.03. 오후 4:16,착한 분양가로 수요몰이,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요몰이', 'O')]"
305,2012.04.03. 오후 3:58,서초동에 삼성타운 두배 규모 복합타운 조성,"[('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
306,2012.04.03. 오후 3:56,걷기연맹 4대강 국토종주 19일 걸쳐 완료,"[('걷기연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토종주', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
307,2012.04.03. 오후 3:38,서울시 전 가로변 버스정류소 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가로변', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('스정류소', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
308,2012.04.03. 오후 3:38,신반포1차 재건축 재개 가능성 대두,"[('신반포', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('대두', 'O')]"
309,2012.04.03. 오후 3:10,대형사가 버린 세종시 택지 ‘몸집’ 줄여 다시 나온다,"[('대형사가', 'O'), (' ', 'O'), ('버린', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸집’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
310,2012.04.03. 오후 2:45,＜생생코스피＞대우건설 4454.8억원 규모 고속도로 건설공사 계약,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4454.8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
311,2012.04.03. 오후 2:23,KDB대우증권 온라인 투자설명회 개최,"[('KDB대우증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2012.04.03. 오후 2:14,LH 전세임대용 새집 2만가구 사들인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
313,2012.04.03. 오후 2:00,GS·대우건설 서로 자격박탈해달라 과천 재건축 혈투,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서로', 'O'), (' ', 'O'), ('자격박탈해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('혈투', 'O')]"
314,2012.04.03. 오후 1:15,강남 한복판 재건축 무지개아파트… 나홀로 순항,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('무지개아파트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
315,2012.04.03. 오후 1:11,광교 신도시 전용률 최대 120% 오피스텔 나왔다,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
316,2012.04.03. 오전 11:56,아파트 분양률 알고보니 짜고친 고스톱,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('짜고친', 'O'), (' ', 'O'), ('고스톱', 'O')]"
317,2012.04.03. 오전 11:46,서울시 한강텃밭 중단명령 철회해 주오,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('중단명령', 'O'), (' ', 'O'), ('철회해', 'O'), (' ', 'O'), ('주오', 'O')]"
318,2012.04.03. 오전 11:41,부동산 침체기 소액투자로 안정적인 임대수익 올리려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리려면', 'O')]"
319,2012.04.03. 오전 11:40,아파트리모델링 시공사 경쟁입찰방식으로만 선정,"[('아파트리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰방식으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
320,2012.04.03. 오전 11:27,정부 신축다세대 2만가구 매입 서민용 공급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('서민용', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2012.04.03. 오전 11:21,고유가에 직장 가까운 주거지 뜬다,"[('고유가에', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
322,2012.04.03. 오전 11:18,신반포1차 초고층 재건축 총선 바람에 탄력,"[('신반포', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
323,2012.04.03. 오전 11:17,현대차 품에 안긴 현대건설..‘1000억달러 수주 눈앞’,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품에', 'O'), (' ', 'O'), ('안긴', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('..‘', 'O'), ('1000억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), (""눈앞'"", 'O')]"
324,2012.04.03. 오전 11:16,성수동 삼표레미콘 부지 개발 탄력,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼표레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
325,2012.04.03. 오전 11:12,가수 손담비 살던 자양동 전셋집 경매 낙찰,"[('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손담비', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
326,2012.04.03. 오전 11:11,직장과 가까운 주거지，고유가 시대 관심 급증,"[('직장과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지，고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
327,2012.04.03. 오전 11:08,래미안 마포 리버웰 순위내 마감...평균 2.45대 1,"[('래미안 마포 리버웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.45대 1', 'QUANTITY')]"
328,2012.04.03. 오전 11:05,아파트 리모델링 경쟁입찰로 선정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
329,2012.04.03. 오전 11:05,서민용 장기전세 2만호 공급,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
330,2012.04.03. 오전 11:05,래미안 마포 리버웰 순위내 마감‥2.45대 1,"[('래미안 마포 리버웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감‥', 'O'), ('2.45대 1', 'QUANTITY')]"
331,2012.04.03. 오전 11:05,마트에 밀린 재래시장.. 경매서도 찬밥,"[('마트에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('재래시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
332,2012.04.03. 오전 11:04,서울 재건축 하락폭 더 커졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
333,2012.04.03. 오전 11:03,인천시 도화구역 주택용지 줄이고 상업용지 추가,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
334,2012.04.03. 오전 11:02,서민 장기전세 주택，올해 2만가구 공급,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택，', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2012.04.03. 오전 11:01,국토부 아파트 리모델링 시공사 경쟁입찰방식으로만 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰방식으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
336,2012.04.03. 오전 11:01,국토부 신축 다세대 매입임대주택 2만가구 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2012.04.03. 오전 11:01,서민 장기전세용 신축 다세대 주택 올해 2만가구 공급,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2012.04.03. 오전 11:00,공동주택 리모델링 시공자 경쟁입찰로 선정,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
339,2012.04.03. 오전 11:00,LH 민간 신축 다세대·연립주택 매입 공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
340,2012.04.03. 오전 11:00,장기전세용 신축 다세대 올해도 2만가구 매입,"[('장기전세용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
341,2012.04.03. 오전 11:00,아파트 리모델링 경쟁입찰로 시공사 선정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
342,2012.04.03. 오전 11:00,도심에 20% 싼 전세 2만가구 생긴다,"[('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
343,2012.04.03. 오전 11:00,연내 도심 서민용 장기전세 2만가구 공급,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('서민용', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2012.04.03. 오전 11:00,공동주택 리모델링 시공자도 경쟁입찰로 선정,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
345,2012.04.03. 오전 10:59,수도권 ‘수익형 부동산’ 3총사 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
346,2012.04.03. 오전 10:57,롯데건설 생생소통으로 동반성장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생생소통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O')]"
347,2012.04.03. 오전 10:51,현대건설 콘크리트 사장교 기술 전파 나서,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
348,2012.04.03. 오전 10:49,한국생산성본부 부동산디벨로퍼 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
349,2012.04.03. 오전 10:46,올해 1분기 전국 아파트값 변동률，서울 송파구 1.96% 하락 최대,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률，', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
350,2012.04.03. 오전 10:46,박창규 롯데건설 사장 ‘생생’소통을 통한 지속적 동반성장 행보…협력사 공장 방문,"[('박창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘생생’소통을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('지속적', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('행보…협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
351,2012.04.03. 오전 10:44,상가 투자 세미나 5일 개최,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
352,2012.04.03. 오전 10:40,대우건설 세계 최초 無시멘트 ECO몰탈 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('ECO몰탈', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
353,2012.04.03. 오전 10:39,한국생산성본부 부동산디벨로퍼 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
354,2012.04.03. 오전 10:36,현대건설 세계 최고 콘크리트 사장교 기술력 확보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
355,2012.04.03. 오전 10:36,오피스텔 분양 불패 인기지역서 공급 봇물… 강남 마포 분당 세종시 부산 해운대 등,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
356,2012.04.03. 오전 10:29,롯데건설 ‘생생’ 소통을 통한 지속적 동반성장 행보,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘생생’', 'O'), (' ', 'O'), ('소통을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('지속적', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
357,2012.04.03. 오전 10:27,진흥기업 주택사업본부 조기연 상무 영입,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('조기연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
358,2012.04.03. 오전 10:23,체류형 몰링상가 대세로 자리잡나,"[('체류형', 'O'), (' ', 'O'), ('몰링상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡나', 'O')]"
359,2012.04.03. 오전 10:15,진흥기업 주택사업본부 조기연 상무 영입,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('조기연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
360,2012.04.03. 오전 10:13,현대건설 세계적 콘크리트 사장교 건설 눈앞,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
362,2012.04.03. 오전 10:11,현대건설 콘크리트 사장교 주경간장 500m시대 연다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사장교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주경간장', 'O'), (' ', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
363,2012.04.03. 오전 10:07,래미안 마포 리버웰 전 주택형 순위내 마감...경쟁률 2.45대 1,"[('래미안 마포 리버웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.45대 1', 'QUANTITY')]"
364,2012.04.03. 오전 10:05,이번달 15일부터 용도변경 쉬워진다,"[('이번달 15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
365,2012.04.03. 오전 10:01,래미안 마포 리버웰 전평형 순위내 마감,"[('래미안 마포 리버웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
366,2012.04.03. 오전 10:01,DTI규제 수도권주택시장 침체에 직격탄…,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…', 'O')]"
367,2012.04.03. 오전 9:56,줌인리더스클럽 LG디스플레이 2분기에는 턴어라운드,"[('줌인리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LG디스플레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('턴어라운드', 'O')]"
368,2012.04.03. 오전 9:54,현대건설 콘크리트 사장교 기술력 전파 나선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
369,2012.04.03. 오전 9:51,강남 재건축 가격 하락 속 거래증가 현상…바닥다지기 급매물 소화 뒤 추가하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래증가', 'O'), (' ', 'O'), ('현상…바닥다지기', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소화', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('추가하락', 'O')]"
370,2012.04.03. 오전 9:46,박창규 롯데건설 사장 협력사 방문 상생경영,"[('박창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O')]"
371,2012.04.03. 오전 9:42,현대건설 화양대교 기술력 세계최고 수준,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화양대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
372,2012.04.03. 오전 9:36,공장부지 등 유휴토지 상업개발 탄력,"[('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴토지', 'O'), (' ', 'O'), ('상업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
373,2012.04.03. 오전 9:14,활황 지속되는 부산 주택시장.. 왜,"[('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('지속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
374,2012.04.03. 오전 9:11,집값 떨어진다는데 오른 곳도 있네…평택 안성 오산시 아파트 가격 상승 눈길,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O'), (' ', 'O'), ('있네…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
376,2012.04.03. 오전 8:58,한미글로벌 친환경 건설기술서적 국문판 발간,"[('한미', 'ORGANIZATION'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술서적', 'O'), (' ', 'O'), ('국문판', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
377,2012.04.03. 오전 8:48,휴스콘건설 울산의 강남서 아파트 리노베이션,"[('휴스콘건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리노베이션', 'O')]"
378,2012.04.03. 오전 8:45,도심내 공업부지 등 용도지역 변경 가능,"[('도심내', 'O'), (' ', 'O'), ('공업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
379,2012.04.03. 오전 8:41,대우건설 세계 최초 시멘트 사용않는 ECO몰탈 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사용않는', 'O'), (' ', 'O'), ('ECO', 'ORGANIZATION'), ('몰탈', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
380,2012.04.03. 오전 8:31,성수동 삼표레미콘부지 개발사업 탄력받는다,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼표레미콘부지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력받는다', 'O')]"
381,2012.04.03. 오전 8:28,경매 나왔던 손담비집 주인 찾았다…낙찰자 알고보니 본인,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔던', 'O'), (' ', 'O'), ('손담비집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾았다…', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('본인', 'O')]"
382,2012.04.03. 오전 8:25,버려진 도심 공장부지 용도 변경 쉬워진다,"[('버려진', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
383,2012.04.03. 오전 8:17,용도지역간 변경 허용.. 초대형 개발사업 탄력,"[('용도지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
384,2012.04.03. 오전 8:01,복합개발용 지구단위계획구역 용도변경 쉬워진다,"[('복합개발용', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
385,2012.04.03. 오전 7:31,고유가 속 ‘직주근접형’ 수익형 부동산 주목,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직주근접형’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
386,2012.04.03. 오전 7:25,올 1분기 송파구 아파트값 가장 많이 떨어졌다,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
387,2012.04.03. 오전 7:12,손담비 전세금 몇억 떼일 뻔하더니 결국…,"[('손담비', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('몇억', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('뻔하더니', 'O'), (' ', 'O'), ('결국…', 'O')]"
388,2012.04.03. 오전 7:01,창간12주년 알짜상가특집현대엠코 첫 쇼핑몰 이노시티,"[('창간', 'O'), ('12주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜상가특집', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ORGANIZATION')]"
389,2012.04.03. 오전 6:38,신촌 자이엘라 입지 좋은데…임대수익률 글쎄,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은데…임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
391,2012.04.03. 오전 6:00,110층 뚝섬 글로벌비즈니스센터 개발 탄력,"[('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('글로벌비즈니스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
392,2012.04.03. 오전 5:11,단독개포1단지 4일 도시계획委 상정…원안승인 미지수,"[('단독개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시계획委', 'O'), (' ', 'O'), ('상정…원안승인', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
393,2012.04.03. 오전 5:05,군산 지곡 쌍용 예가 내달 4일 분양,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2012.04.03. 오전 4:27,뉴타운 재검토…달라진 선거공약 표심 촉각,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('선거공약', 'O'), (' ', 'O'), ('표심', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
395,2012.04.03. 오전 4:03,현대산업 官공사 6개월 입찰제한,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('官공사', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O')]"
396,2012.04.03. 오전 3:18,파주 운정3지구 3년만에 사업재개,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업재개', 'O')]"
397,2012.04.04. 오후 11:12,위례신도시 학군 불만폭발,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('불만폭발', 'O')]"
398,2012.04.04. 오후 10:55,‘녹번역 센트레빌’ 1·2순위 ‘0.08대 1’… 대거 미달,"[('‘', 'O'), ('녹번역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0.08대 1', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
400,2012.04.04. 오후 10:06,DTI 규제 대출은못잡고 거래만 위축시켜,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래만', 'O'), (' ', 'O'), ('위축시켜', 'O')]"
401,2012.04.04. 오후 9:12,친환경주택 민간참여 유도를,"[('친환경주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('유도를', 'O')]"
402,2012.04.04. 오후 9:12,안동 천연가스 발전소 착공,"[('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
403,2012.04.04. 오후 8:26,고유가 시대 역세권 오피스텔 날로 인기,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('날로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
404,2012.04.04. 오후 8:24,GS건설 1조원 규모 캄보디아 IFC사업 철회,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아 IFC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
405,2012.04.04. 오후 8:23,올 세종시 공동주택지 등 1085필지 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1085필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
406,2012.04.04. 오후 8:22,김규정의 부동산특강 다세대·빌라 전세계약 주의점,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('주의점', 'O')]"
407,2012.04.04. 오후 8:05,MB정부 출범후 넉달 빼곤 전셋값 계속 올랐다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빼곤', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
408,2012.04.04. 오후 7:37,건설사 공사비 제값 달라.. 지자체 상대 141억원 소송,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('제값', 'O'), (' ', 'O'), ('달라..', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('141억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
409,2012.04.04. 오후 6:55,GS건설 1조원 규모 캄보디아 IFC사업 철수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아 IFC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
410,2012.04.04. 오후 6:45,GS건설 캄보디아 IFC 프놈펜 사업 접는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('IFC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프놈펜', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접는다', 'O')]"
411,2012.04.04. 오후 6:41,해외건설협회 중동 건설 비즈니스 세미나 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2012.04.04. 오후 6:41,롯데건설 안동 천연가스 발전소 착공,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
413,2012.04.04. 오후 6:33,GS건설 캄보디아 1조 개발사업 철수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1조 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
414,2012.04.04. 오후 6:33,시론 보금자리 업그레이드 가능하다,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
415,2012.04.04. 오후 6:33,건설사 해외개발사업 쓴맛,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴맛', 'O')]"
416,2012.04.04. 오후 6:32,경기 이천에 2억대 땅콩주택 50가구,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50가구', 'QUANTITY')]"
417,2012.04.04. 오후 6:32,영화에 나오니 분양도 잘되네,"[('영화에', 'O'), (' ', 'O'), ('나오니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되네', 'O')]"
418,2012.04.04. 오후 6:32,4월은 수주의 달…1조5000억 재건축·재개발 쟁탈전,"[('4월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('수주의', 'O'), (' ', 'O'), ('달…', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁탈전', 'O')]"
419,2012.04.04. 오후 6:32,군인공제회 동대문 상가 인수,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
420,2012.04.04. 오후 6:32,주택산업연구원 DTI 규제 가계대출 억제효과 없어,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('억제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
421,2012.04.04. 오후 6:31,도서관·주민센터 인근 아파트 분양 릴레이,"[('도서관·주민센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
422,2012.04.04. 오후 6:21,위례신도시 학군 불만폭발,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('불만폭발', 'O')]"
423,2012.04.04. 오후 6:03,알파로스 5월분양.. 또 늦춰지나,"[('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰지나', 'O')]"
424,2012.04.04. 오후 5:53,불황 못견딘 건설사 지자체 상대 줄소송,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('못견딘', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O')]"
425,2012.04.04. 오후 5:49,사진이중근 부영회장 태국·라오스에 졸업식 기부,"[('사진', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
426,2012.04.04. 오후 5:44,알파로스 분양 또 늦춰지나,"[('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰지나', 'O')]"
427,2012.04.04. 오후 5:43,집값 계속 하락하는데 안사는 이유는...,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('안사는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는...', 'O')]"
428,2012.04.04. 오후 5:41,수도권 제2순환고속도 건설 탄력 주변 부동산 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2순환고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
430,2012.04.04. 오후 5:29,부영 태국· 라오스에 한국식 졸업식 전파,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국식', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
431,2012.04.04. 오후 5:25,건설사 개인정보보호 대응 봤더니 상황따라 천차만별,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보보호', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O'), (' ', 'O'), ('상황따라', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
432,2012.04.04. 오후 5:21,올해 내린 봄 비 돈으로 따지면 264억원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('따지면', 'O'), (' ', 'O'), ('264억원', 'QUANTITY')]"
433,2012.04.04. 오후 5:15,LH 세종시 공동주택토지 등 1085필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1085필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
434,2012.04.04. 오후 5:12,뜨는 세종시에 단독주택 지을까,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을까', 'O')]"
435,2012.04.04. 오후 5:12,혁신도시를 한국판 산토리니 로,"[('혁신도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('산토리니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로', 'O')]"
436,2012.04.04. 오후 5:12,종로 돈의동 리모델링 쉬워져…건폐율·높이등 규제완화,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져…건폐율·높이등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
437,2012.04.04. 오후 5:10,경쟁 건설사 입찰에서 빼주세요,"[('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빼주세요', 'O')]"
438,2012.04.04. 오후 5:09,대우건설 광교 월드스퀘어 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 월드스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2012.04.04. 오후 5:06,종로구 돈의 리모델링 구역 확대,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
440,2012.04.04. 오후 5:02,킨텍스 일대 중심상업지 급부상,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
441,2012.04.04. 오후 5:00,주성호 국토차관 속초 등 5곳 마리나항으로 개발,"[('주성호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마리나항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
442,2012.04.04. 오후 4:53,경제의 창 W여수엑스포 D39,"[('경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('W', 'QUANTITY'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D39', 'QUANTITY')]"
443,2012.04.04. 오후 4:42,출구전략에 명암 갈린 한남뉴타운,"[('출구전략에', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION')]"
444,2012.04.04. 오후 4:31,부영그룹 라오스·태국 한국 졸업식 전파,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
445,2012.04.04. 오후 4:31,주택보증신사업·신상품 아이디어 공모전 개최,"[('주택보증신사업', 'TERM'), ('·신상품', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
446,2012.04.04. 오후 4:31,킨텍스 일대 중심상업지 급부상,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
447,2012.04.04. 오후 4:29,서울시 종로 돈의 리모델링 활성화 시범구역 확대지정해 공고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('시범구역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대지정해', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
448,2012.04.04. 오후 4:12,3월 주택금융공사 전세자금보증 9927억원 공급,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('9927억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
449,2012.04.04. 오후 4:08,MB정부 전세값 4개월 빼고 다 올랐다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
450,2012.04.04. 오후 4:00,MT시평부동산거래정보의 통합 필요,"[('MT시평부동산거래정보의', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
451,2012.04.04. 오후 3:51,평균 1억2700만원대 강동 와이시티 분양,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2012.04.04. 오후 3:48,남양건설 수주실적 두각…1분기 1300억 상위 6위 랭크,"[('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('두각…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('6위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랭크', 'O')]"
453,2012.04.04. 오후 3:45,대우건설 콜롬비아에 중남미 첫 지사 설립,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
454,2012.04.04. 오후 3:44,이중근 부영회장 태국·라오스에 한국형 졸업식 기부,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
455,2012.04.04. 오후 3:38,수원시 녹색교통도시 탈바꿈한다..2조9천억 투입,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('녹색교통도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('2조9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
456,2012.04.04. 오후 3:09,SH공사 마천지구 등 상가38호 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), ('38호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2012.04.04. 오후 3:06,금호동 삼성래미안 단지내 상가 분양,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2012.04.04. 오후 3:06,분양가 상한제 등 중복규제 완화,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중복규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
459,2012.04.04. 오후 2:52,세계 최고수준 미디어 클러스터 상암DMC ‘한화 오벨리스크’ 4월 분양,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2012.04.04. 오후 2:50,단타성 대책으론 주택시장 정상화 힘들어,"[('단타성', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으론', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
461,2012.04.04. 오후 2:50,세종시에 단독주택 지어볼까,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
463,2012.04.04. 오후 2:37,도공 청렴ㆍ공생발전 앞장선다,"[('도공', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴ㆍ공생발전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
465,2012.04.04. 오후 2:34,3월 전세자금보증 9927억…전년동기比 11.7%↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('9927억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('11.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
466,2012.04.04. 오후 2:32,성동구 삼성래미안 단지내 상가 분양,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2012.04.04. 오후 2:03,양기대 광명시장 보금자리주택사업 조속 시행촉구,"[('양기대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('시행촉구', 'O')]"
468,2012.04.04. 오후 1:55,부산 대연혁신도시 1년간 전매제한 합의,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
469,2012.04.04. 오후 1:44,갈수기에 내린 이번 봄비는 264억짜리,"[('갈수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('이번', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('비는', 'O'), (' ', 'O'), ('264억짜리', 'QUANTITY')]"
470,2012.04.04. 오후 1:22,한경 점포마당 대형마트 내 베스킨라빈스 창업 등 10건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포마당', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('베스킨라빈스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY')]"
471,2012.04.04. 오후 1:21,MB정부 50개월中 46개월 전셋값 올랐다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50개월', 'DATE'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('46개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
472,2012.04.04. 오후 1:00,주택산업硏 DTI 가계대출 억제 효과 미미,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
473,2012.04.04. 오후 12:41,분양소식 이천 SK하이닉스 하이닉스타운,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이닉스타운', 'ARTIFACT')]"
474,2012.04.04. 오후 12:20,LG·코오롱 컨소시엄 마곡산업단지 선도기업 선정,"[('LG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선도기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
475,2012.04.04. 오후 12:20,MB정부 50개월 중 46개월 전셋값↑,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50개월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('46개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값↑', 'O')]"
476,2012.04.04. 오후 12:05,광교 역세권 상가 몸값은,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값은', 'O')]"
477,2012.04.04. 오전 11:51,왕십리역 초역세권 오피스텔도시형주택 ‘샹리제나우스’,"[('왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('샹리제나우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
478,2012.04.04. 오전 11:40,종로 돈의동 6만㎡ 일대 리모델링 활성화,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
479,2012.04.04. 오전 11:38,울산 ‘태화강 엑슬루타워’ 할인 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태화강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
480,2012.04.04. 오전 11:36,식을 줄 모르는 세종시 청약열기 최고 수혜 아파트는,"[('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
481,2012.04.04. 오전 11:35,종로 돈의동에서 리모델링하기 쉬워진다,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
482,2012.04.04. 오전 11:32,“DTI규제 가계대출은 늘고 주택거래는 줄고”,"[('“DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('가계대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고”', 'O')]"
483,2012.04.04. 오전 11:31,신거주중심지 마포 멀티역세권 프리미엄 아파트 눈길,"[('신거주중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀티역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
484,2012.04.04. 오전 11:27,지방 혁신도시에 색깔 입힌다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('색깔', 'O'), (' ', 'O'), ('입힌다', 'O')]"
486,2012.04.04. 오전 11:25,마포아현뉴타운 래미안 푸르지오 분양,"[('마포아현뉴타운 래미안 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2012.04.04. 오전 11:16,수도권 아파트 전세가율 10년만에 최고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
488,2012.04.04. 오전 11:16,종로 탑골공원 주변 리모델링 규제 완화한다,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탑골공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화한다', 'O')]"
