,date,headline,keyword
0,2019.05.26. 오후 10:06,현대건설 수도권 제2외곽순환고속도로 김포파주 2공구 프로젝트 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포파주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
1,2019.05.26. 오후 9:15,저소득층 매입·전세임대 보증금 없어도 입주,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
2,2019.05.26. 오후 9:08,신도시 ‘대안 없는 숙제’ 30년…허점투성이 정책  여전,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대안', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제’', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('…허점투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
3,2019.05.26. 오후 9:08,GS건설 삼송지구 블록형 단독 ‘삼송 자이 더빌리지’ 432가구,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 자이 더빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('432가구', 'QUANTITY')]"
4,2019.05.26. 오후 9:07,대림산업 부산 전포 11구역 ‘e편한세상 시민공원’ 856가구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('856가구', 'QUANTITY')]"
5,2019.05.26. 오후 9:07,현대엔지니어링 대구 요지 ‘힐스테이트 감삼’ 아파트·오피스텔,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 감삼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O')]"
6,2019.05.26. 오후 9:07,현대건설 대구 성서산단 ‘힐스테이트 다사역’ 아파트·오피스텔,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성서산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 다사역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O')]"
7,2019.05.26. 오후 9:06,한화건설 ‘서산 동문 꿈에그린’ 잔여 가구…3.3㎡당 600만원대,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('가구…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY')]"
8,2019.05.26. 오후 8:22,“3기 신도시 강남에 불났는데 경기도에 소방차 보낸 격”,"[('“', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불났는데', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소방차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보낸', 'O'), (' ', 'O'), ('격”', 'O')]"
9,2019.05.26. 오후 8:16,고령 택시기사 ‘의료적성검사’ 업계 반발에 브레이크,"[('고령', 'O'), (' ', 'O'), ('택시기사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘의료적성검사’', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발에', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O')]"
10,2019.05.26. 오후 6:34,‘세종 어울림 파밀리에’ 모델하우스 3만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('세종 어울림 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
11,2019.05.26. 오후 6:32,현대건설 김포파주 2공구 구간 수주 5615억 규모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5615억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
12,2019.05.26. 오후 6:21,서울보다 뜨거운 세종 분양시장 세종 더휴 예미지 모델하우스 오픈,"[('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
13,2019.05.26. 오후 6:21,6  7월 비수기는 옛말 … 전국서 9만4769가구 쏟아진다,"[('6 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('9만4769가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
14,2019.05.26. 오후 6:11,쿼드러플 역세권 동탄역 삼정그린코아 더베스트 주말 모델하우스 인기 폭발,"[('쿼드러', 'TERM'), ('플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
15,2019.05.26. 오후 6:11,호반 임직원 봉사단 서울대공원 환경 정비 봉사활동,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
16,2019.05.26. 오후 6:09,3기 신도시 후보지서 빠진 광명…5개월 만에 하락장 탈출 싱글벙글,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락장', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글벙글', 'O')]"
17,2019.05.26. 오후 6:08,세종 동시분양…서울·대구·부산도 분양 활기,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
18,2019.05.26. 오후 6:08,현대건설 5600억 규모 김포파주 2공구 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2019.05.26. 오후 6:08,모델하우스 구름인파…온기 도는 부산,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…온기', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
20,2019.05.26. 오후 5:55,분당 아파트의 반값..폭발한 일산의 분노,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('..폭발한', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분노', 'O')]"
21,2019.05.26. 오후 5:53,건설현장 외국인력 활용 방안 모색.. 대한전문건설협회 정책토론회 개최,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인력', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색..', 'O'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
22,2019.05.26. 오후 5:52,부영그룹 경남도 학교 교육환경 개선,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
23,2019.05.26. 오후 5:52,세종시 7년만에 동시분양… 역대 최대규모,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
24,2019.05.26. 오후 5:52,9억 아파트 꽉 막힌 대출길… 건설사 ‘우회로 찾기’ 분주,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출길…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우회로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기’', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
25,2019.05.26. 오후 5:52,현대건설 김포파주2공구 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포파주', 'LOCATION'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2019.05.26. 오후 5:45,분양캘린더 이번주 17곳 7974가구 공급..세종서만 3개 단지 동시 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7974가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2019.05.26. 오후 5:43,현대건설 5600억대 제2외곽로 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5600억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('외곽로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
28,2019.05.26. 오후 5:41,부영그룹 25억원 규모 전자칠판 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('전자칠판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
29,2019.05.26. 오후 5:40, 공정위 ‘미분양 아파트’ 하도급에 떠넘긴 협성건설에 과징금 ,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('협성건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
30,2019.05.26. 오후 5:39,대치쌍용 2차도 재건축 사실상 중단,"[('대치쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
31,2019.05.26. 오후 5:38,역전세난·깡통전세 피하자 전세금반환보증 가입 폭증,"[('역전세난·깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
32,2019.05.26. 오후 5:36,다시 고개든 반값아파트 이번엔 통할까,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
33,2019.05.26. 오후 5:34,톡톡 부동산 요즘 공유오피스는 창업멘토,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('공유오피스', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), ('멘토', 'CIVILIZATION')]"
34,2019.05.26. 오후 5:33,부산·세종·대구…활기 되찾는 분양시장,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('…활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
35,2019.05.26. 오후 5:33,상아2차 분양 연기…또 HUG 간섭 논란,"[('상아', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…또', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간섭', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
36,2019.05.26. 오후 5:32,단독 대법서 패소한 서울시 이번엔 재개발 알박기,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('대법서', 'O'), (' ', 'O'), ('패소한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O')]"
37,2019.05.26. 오후 5:31,주춤했던 대구 아파트 청약시장 다시 불 붙나,"[('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O')]"
38,2019.05.26. 오후 5:24,매입·전세임대주택 보증금 문턱 낮아진다,"[('매입·전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
39,2019.05.26. 오후 5:24,메르세데스벤츠 교통사고 피해자 지원금 3억원 기부,"[('메르세데스벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
40,2019.05.26. 오후 5:17,현대건설 5615억원 규모 김포파주 2공구 도로공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5615억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('김포파주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
41,2019.05.26. 오후 5:00,부영그룹 경남 창신고에 전자칠판 30대 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신고', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자칠판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
42,2019.05.26. 오후 4:41,세종시 역대 최대 규모 동시분양…견본주택 인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
43,2019.05.26. 오후 4:33,전국서 본격 분양시장 오픈 현장마다 북적북적’,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('현장마다', 'O'), (' ', 'O'), (""북적북적'"", 'O')]"
44,2019.05.26. 오후 4:05, 주거 취약층 ‘매입·전세임대’ 보증금 문턱 낮춘다 ,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매입·전세임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
45,2019.05.26. 오후 3:56,부영그룹 경남 창신고에 전자칠판 30대 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신고', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자칠판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
46,2019.05.26. 오후 3:56,LH 오산 세교2·세교지구 공동·연립주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동·연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2019.05.26. 오후 3:56,용산·청량리 호재 풍부…동작은 수요 탄탄,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
48,2019.05.26. 오후 3:42,주거취약 계층 보증금이 없이도 임대주택 입주가능,"[('주거취약', 'O'), (' ', 'O'), ('계층', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금이', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가능', 'O')]"
49,2019.05.26. 오후 3:41,구도심서 신도시 느낌을…콤팩트시티 본격화,"[('구도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌을…콤팩트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
50,2019.05.26. 오후 3:38,고분양가에도 승승장구하는 과천,"[('고분양가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
51,2019.05.26. 오후 3:11,전문건협 31일 ‘합법적 외국인력 활용’ 토론회 개최,"[('전문건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘합법적', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인력', 'O'), (' ', 'O'), ('활용’', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
52,2019.05.26. 오후 3:01,부영그룹 경남지역 학교들에 25억원 상당 전자칠판 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('학교들에', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('전자칠판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
53,2019.05.26. 오후 3:00,동탄역 삼정그린코아 더베스트 견본주택 3일간 1만8000명 방문,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2019.05.26. 오후 2:59,서울시 전봇대 없애고 전선 329㎞ 땅에 묻는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전봇대', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('전선', 'O'), (' ', 'O'), ('329㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('묻는다', 'O')]"
55,2019.05.26. 오후 2:59,서울시 주거종합포털 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거종합포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
56,2019.05.26. 오후 2:53,세종시 7년 만에 동시분양 역대 최대 규모…견본주택 인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
57,2019.05.26. 오후 2:52,9억원 대출 불가 해법 찾기에 골몰...대출 알선 연체이자 혜택,"[('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기에', 'O'), (' ', 'O'), ('골몰...대출', 'O'), (' ', 'O'), ('알선', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
58,2019.05.26. 오후 2:43,세종자이e편한세상 30일 청약 앞두고 견본주택에 3만여 명 방문,"[('세종자이e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2019.05.26. 오후 2:37,부영그룹 경남지역 학교에 25억원 상당 전자칠판 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('전자칠판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
60,2019.05.26. 오후 2:36,현대건설 5600억원 규모 김포파주 2공구 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('김포파주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2019.05.26. 오후 2:31,‘광주 화정 아이파크’ 모델하우스에 2만여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
62,2019.05.26. 오후 2:28,청년·신혼부부 주거불안…지원 대상 좀 더 엄선해야,"[('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거불안…지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('엄선해야', 'O')]"
63,2019.05.26. 오후 2:22,부영 경남지역 학교에 전자칠판 통큰 기부,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자칠판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
64,2019.05.26. 오후 2:10,검단신도시 찬물도 순서가 있다…3기신도시 반발 집회,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬물도', 'O'), (' ', 'O'), ('순서가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
65,2019.05.26. 오후 2:04,서울 주택 매수세 꿈틀,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
66,2019.05.26. 오후 2:04,일산·파주 주민 분노의 집회…건설사들도 패닉,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분노의', 'O'), (' ', 'O'), ('집회…건설사들도', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
67,2019.05.26. 오후 1:42,7년 만에 4000가구 역대 최고 분양대전…세종 더휴 예미지에 쏠린 관심,"[('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
68,2019.05.26. 오후 1:41,부산 ‘두산위브 하버시티’ 모델하우스 주말 5만명 방문,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브 하버시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
69,2019.05.26. 오후 1:39,호반 임직원 봉사단 호반사랑나눔이 서울대공원서 봉사활동,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
70,2019.05.26. 오후 1:37,코레일 내달 17일까지 고객평가단 180명 모집,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고객평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('180명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
71,2019.05.26. 오후 1:33,현대ENG 해외 근무 임직원 자녀 초청 행사 진행,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('근무', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
72,2019.05.26. 오후 1:33,현대건설 수도권 제2외곽순환고속도로 김포파주 2공구 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포파주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2019.05.26. 오후 1:31,로또분양 열기 계속…·세종 등 전국 1만1090가구 분양,"[('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1090가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2019.05.26. 오후 1:30,국제민간항공기구 공항안전 세미나 인천서 열려,"[('국제민간항공기구 공항안전 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
75,2019.05.26. 오후 1:22,인천공항 영세 소상공인과 함께하는 플리마켓 개최,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('플리마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
76,2019.05.26. 오후 1:18,정부 저소득층에 공공임대주택 보증금 낮춰준다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰준다', 'O')]"
77,2019.05.26. 오후 1:00,르포강남 재건축 단지 꿈틀…서울 집값 끌어올리나 ,"[('르포', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올리나', 'O')]"
78,2019.05.26. 오후 12:56,인천공항 셔틀트레인 화재·수하물 장애에도 이상 없었다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셔틀트레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재·수하물', 'O'), (' ', 'O'), ('장애에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
79,2019.05.26. 오후 12:49,현대건설 제2외곽순환도로 김포파주 2공구 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포파주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
80,2019.05.26. 오후 12:33,입주 폭탄 강동구 올해 서울 최대 낙폭 ,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O')]"
82,2019.05.26. 오후 12:24,집값 4개월째 하락…강남4구에 용산양천도 떨어져,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('양천', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
83,2019.05.26. 오후 12:10,현대건설 5615억 규모 제2외곽순환도로 김포∼파주 2공구 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5615억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제2외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
84,2019.05.26. 오후 12:00,하도급업체에 미분양아파트 떠넘긴 협성건설에 41억대 과징금,"[('하도급업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('협성건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('41억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
85,2019.05.26. 오후 12:00,대우건설 현장 51곳 중 40곳 안전위반…13곳 사법처리,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('51곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전위반…', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사법처리', 'O')]"
86,2019.05.26. 오전 11:59,김하나의 R까기 옵션으로 도배된 모델하우스…이래도 되나,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도배된', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스…이래도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
87,2019.05.26. 오전 11:56,총선이냐 국토부 장관이냐…고민 깊어지는 김현미,"[('총선', 'EVENT'), ('이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('이냐…고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
88,2019.05.26. 오전 11:53,현대건설 5600억대 제2외곽순환도로 프로젝트 수주 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5600억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2외곽순환도로 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
89,2019.05.26. 오전 11:35,현대엔지니어링 해외근무 임직원 가족 초청 행사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근무', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
90,2019.05.26. 오전 11:26,서울시 저층주거지 집수리 지원제도 전문가 설명회 개최,"[('서울시 저층주거지 집수리 지원제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2019.05.26. 오전 11:25,부영그룹 경남 창신고에 전자칠판 30대 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신고', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자칠판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
92,2019.05.26. 오전 11:15,서울시 주거재생 주치의 집수리전문관’ 시·구 합동설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거재생 주치의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리전문관', 'CIVILIZATION'), (""'시·구"", 'O'), (' ', 'O'), ('합동설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2019.05.26. 오전 11:15,서울시 주거재생 주치의 집수리전문관 시·구 합동설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거재생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주치의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'CIVILIZATION'), ('수리전문관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시·구', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('합동설명회', 'EVENT')]"
94,2019.05.26. 오전 11:06,현대건설 김포파주 2공구 프로젝트 수주…5615억원 규모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('5615억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
95,2019.05.26. 오전 11:03,LG하우시스 세계 최대 가구전시회서 가구용 필름 선 봬,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('가구전시회서', 'O'), (' ', 'O'), ('가구용', 'O'), (' ', 'O'), ('필름', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('봬', 'O')]"
96,2019.05.26. 오전 11:01,‘아태지역 공항 안전관리시스템 세미나’ 27일 개최,"[('‘', 'O'), ('아태지역 공항 안전관리시스템 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
97,2019.05.26. 오전 11:01,국토부·LH 도시재생 청년인턴십 모집…260명 채용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH 도시재생 청년인턴십', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('260명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
98,2019.05.26. 오전 11:01,경매사냥 인천 남동구 전용 115㎡ 아파트 1회 유찰 3억1010만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('115㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1010만원', 'QUANTITY')]"
99,2019.05.26. 오전 11:01,정부·지자체·공공기관 등 ‘고속철도 대형사고’ 실전훈련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체·공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형사고’', 'O'), (' ', 'O'), ('실전훈련', 'O')]"
100,2019.05.26. 오전 11:01,취약계층 대상 ‘매입·전세임대주택’ 반값 보증금 시행,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매입·전세임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
101,2019.05.26. 오전 11:01,매입·전세임대주택 보증금 내려 저소득층 입주 문턱 낮춘다,"[('매입·전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
102,2019.05.26. 오전 11:01,LH 경남 건축사 대상 공동주택설계 특별공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공모', 'O')]"
103,2019.05.26. 오전 11:01,LH 오산 세교2·세교지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
104,2019.05.26. 오전 11:01,LH 오산 세교지구 주택용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
105,2019.05.26. 오전 11:01,LH 경남지역 건축사 대상 특별공모 진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공모', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
106,2019.05.26. 오전 11:00,국토부 국제민간항공기구ICAO 공항안전 세미나 인천서 최초 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제민간항공기구ICAO 공항안전 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
107,2019.05.26. 오전 11:00,주거취약계층 임대주택 보증금부담 낮춘다,"[('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
108,2019.05.26. 오전 11:00,ICAO 공항안전 세미나 인천서 최초 개최,"[('ICAO 공항안전 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2019.05.26. 오전 11:00,국토부 강릉서 유관기관 합동 고속철도 대형사고 훈련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O')]"
110,2019.05.26. 오전 11:00,ICAO 2728일 공항안전세미나…한국서 아·태지역 첫 행사 ,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2728일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공항안전세미나', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
111,2019.05.26. 오전 11:00,매입·전세임대 저소득층 입주문턱 낮춘다,"[('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('입주문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
113,2019.05.26. 오전 11:00,국토부 28일 고속철 대형사고 위기대응 훈련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('위기대응', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O')]"
114,2019.05.26. 오전 11:00,LH 오산 세교2지구서 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2019.05.26. 오전 11:00,LH  아이 키우기 좋은 임대주택 설계 특별공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공모', 'O')]"
116,2019.05.26. 오전 10:40,현대건설  5600억원대 김포파주 2공구 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5600억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
117,2019.05.26. 오전 10:25,현대건설 김포파주 2공구 프로젝트 수주…5615억원 규모 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('5615억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
118,2019.05.26. 오전 10:19,포항 블루밸리산단 산업용지 분양 취소…인허가 변경이 걸림돌,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루밸리산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('변경이', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
119,2019.05.26. 오전 10:10,5월 서울 전셋값 하락 지속…세입자 우위 이어져,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
120,2019.05.26. 오전 10:02,서울 아파트값 약보합…재건축 아파트는 6주째 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('6주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
121,2019.05.26. 오전 10:02,아파트 똑똑해진다…최첨단 보안시스템·사물인터넷 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해진다…최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템·', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
122,2019.05.26. 오전 10:01,지방 역세권 단지 침체에도 희소성 앞세워 흥행,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O')]"
123,2019.05.26. 오전 10:01,3기 신도시 인근 땅 투자 열기 후끈…불끄기 나선 이재명,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…불끄기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('이재명', 'PERSON')]"
124,2019.05.26. 오전 9:55,검단신도시 주민들 3기신도시 부천 대장지구 개발 반대집회,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대집회', 'O')]"
125,2019.05.26. 오전 9:50,전국 주택가격 4개월째 하락…서울 아파트 거래절벽 지속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
126,2019.05.26. 오전 9:31,대구 아파트값 하락세 지속…신·구 도시 등락 엇갈려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…신·구', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등락', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
127,2019.05.26. 오전 9:24,6∼7월이 비수기…9만5000가구 알짜 분양 봇물,"[('6∼7월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기…', 'O'), ('9만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
128,2019.05.26. 오전 9:17,27일부터 청년맞춤 전월세대출…2.8% 금리로 7000만원까지,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세대출…', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
129,2019.05.26. 오전 9:02,지방 브랜드 대규모 아파트 지역 리딩아파트로 우뚝,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
130,2019.05.26. 오전 9:01,부동산캘린더 길음 롯데캐슬 클라시아 등 전국 17곳 7074가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('길음', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
131,2019.05.26. 오전 9:01,청년 주거복지 바람직하나 올인은 위험…취약계층 소외 우려도,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직하나', 'O'), (' ', 'O'), ('올인은', 'O'), (' ', 'O'), ('위험…취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
132,2019.05.26. 오전 9:01,청년 임대주택 없었다면 서울에서 절대 이 돈에 못 살죠,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('돈에', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('살죠', 'O')]"
133,2019.05.26. 오전 9:01,내일부터 청년맞춤 전월세대출…2.8% 금리로 7천만원까지,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세대출…', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
134,2019.05.26. 오전 9:01,여수세계박람회장 부지 사후 활용방안 두고 이견,"[('여수세계박람회장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('사후', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O')]"
135,2019.05.26. 오전 9:00,젠트리피케이션 막자…지역 브랜드자산 공유재로 관리해야,"[('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막자…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드자산', 'O'), (' ', 'O'), ('공유재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리해야', 'O')]"
136,2019.05.26. 오전 8:30,고양 대장·시흥 정왕 등 600만㎡ 토지거래허가구역 재지정,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정왕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('600만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
137,2019.05.26. 오전 8:09, 단신건설현장에서의 외국인력 활용방안 ,"[('단신건설현장에서의', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인력', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O')]"
138,2019.05.26. 오전 8:00,대우건설 대전 중촌 푸르지오 센터파크 6월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중촌 푸르지오 센터파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2019.05.26. 오전 7:02,집코노미TV 1997년형 경제위기 가능성과 부동산투자,"[('집코노미TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1997년', 'DATE'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O')]"
140,2019.05.26. 오전 7:00,서울 주택 정보 한눈에 서울시 주거종합포털 만든다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거종합포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
141,2019.05.26. 오전 6:01,넉넉한 주차공간 갖춘 상업시설 분양 주목,"[('넉넉한', 'O'), (' ', 'O'), ('주차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
142,2019.05.27. 오후 10:00, ‘여수 엑스포 유탑 마리나 호텔  리조트’ 31일 그랜드 오픈 ,"[('‘', 'O'), ('여수 엑스포 유탑 마리나 호텔 리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
143,2019.05.27. 오후 7:31,쌍용건설 두바이·적도기니서 4200억원 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2019.05.27. 오후 7:30,서울 재건축 아파트 가격 6주 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
145,2019.05.27. 오후 6:40,3기신도시 덕분에 더 커진 존재감… 꿈틀대는 강남 재건축,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('존재감…', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
146,2019.05.27. 오후 6:40,LH 찾아가는 주거복지 상담 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
147,2019.05.27. 오후 6:39,신동아건설 송파가로주택정비 시공권 따내,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파가로주택', 'ARTIFACT'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
148,2019.05.27. 오후 6:39,옛 MBC부지 복합단지 브라이튼 여의도 공급,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
149,2019.05.27. 오후 6:39,쌍용건설 4200억 규모 해외수주 마수걸이,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O')]"
150,2019.05.27. 오후 6:32,쌍용건설 두바이·적도기니서 4200억대 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
151,2019.05.27. 오후 6:32,KTX 개통 등 교통망 우수 … 有주택자도 청약 가능,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('有', 'O'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
152,2019.05.27. 오후 6:32,철도공단 인도 철도기관 초청연수 실시,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도기관', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
153,2019.05.27. 오후 6:32,판교 3배 왕숙 1지구 일자리 20만개 창출…주민 달래기 나선 조광한 남양주시장,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왕숙', 'O'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('20만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달래기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('조광한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
154,2019.05.27. 오후 6:27,재건축 반등에도 잠잠한 전세… 송파 3개월새 거래 62% 줄었다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반등에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
155,2019.05.27. 오후 6:27,거실 넓게 사용하고 발코니서 식물 키우세요,"[('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('사용하고', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니서', 'O'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('키우세요', 'O')]"
156,2019.05.27. 오후 6:22,한만희 아가포럼 공동대표 성냥갑 아파트 아닌 품위 있는 국토 물려줘야,"[('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아가포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('품위', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('물려줘야', 'O')]"
157,2019.05.27. 오후 6:12,쌍용건설 두바이ㆍ적도기니서 4200억 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2019.05.27. 오후 6:11,대구경북 고령자친화기업 8곳 선정,"[('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고령자친화기업', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
159,2019.05.27. 오후 6:06,‘3차 3기 신도시 결사 반대’ 고양 창릉 주민들 주민대책위 구성,"[('‘', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('결사', 'O'), (' ', 'O'), ('반대’', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주민대책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
160,2019.05.27. 오후 6:05,LH 제10회 국토개발기술대전…스마트 인프라기술 등 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토개발기술대전', 'EVENT'), ('…스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
161,2019.05.27. 오후 6:04,제1회 뉴시스건설부동산 포럼 내일 개최…삶의 조건 미래의 도시,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴시스건설부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('미래의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
162,2019.05.27. 오후 6:01,경전철 착공 지연되나…애 타는 강북 주민들,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('지연되나…애', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
163,2019.05.27. 오후 6:01,모듈러주택공장ㆍ건축자재전시장ㆍ전원마을 답사단 모집,"[('모듈러주택공장', 'ARTIFACT'), ('ㆍ건축자재전시장ㆍ전원마을', 'O'), (' ', 'O'), ('답사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
164,2019.05.27. 오후 5:59,세종시 상가 반값 경매에도 손님이 없다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매에도', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
165,2019.05.27. 오후 5:57,청주 동남지구 우미린 에듀포레 31일 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2019.05.27. 오후 5:48,대법원 소송까지 이겼는데도… 사직2구역 재개발 재개 한숨,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이겼는데도…', 'O'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
167,2019.05.27. 오후 5:47,과천제이드자이 분양 전격 연기된 까닭은,"[('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('연기된', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
168,2019.05.27. 오후 5:45,막오른 여의도 MBC부지 분양...오피스텔 우선 공급,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
169,2019.05.27. 오후 5:44,지방 부동산 침체에...1분기 인허가·착공·준공 동시감소,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에...', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('동시감소', 'O')]"
170,2019.05.27. 오후 5:43,강남 효과 ··· 분당 거래 30% 늘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
171,2019.05.27. 오후 5:42,불황 잊은 오피스시장...1분기에만 2조 몰려,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스시장...', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
172,2019.05.27. 오후 5:42,쌍용건설 두바이·적도기니서 4200억 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2019.05.27. 오후 5:39,업무용지 넘치는데…신도시로 또 물량폭탄,"[('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데…신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('물량폭탄', 'O')]"
174,2019.05.27. 오후 5:39,해외건설 명가 쌍용건설 두바이·적도기니서 수주,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2019.05.27. 오후 5:39,옛 MBC용지에 여의도 14년만의 새 아파트 분양,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), ('용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2019.05.27. 오후 5:28,빈곤 비즈니스 고시원…규제해야 vs 취약계층 주거 해결 ,"[('빈곤', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원…규제해야', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
178,2019.05.27. 오후 5:28,나들이 시즌…나들이 장소 품은 세종 마스터힐스 단지내 상가 ,"[('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌…나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('장소', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
179,2019.05.27. 오후 5:27,아파트 층간소음 설계·시공에서 잡는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
181,2019.05.27. 오후 5:24,쪽방·고시원 거주자에 주거복지 상담…LH NGO와 상담 서비스,"[('쪽방·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담…', 'O'), ('LH NGO', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
182,2019.05.27. 오후 5:21,포토김정렬 국토2차관 이임,"[('포토', 'O'), ('김정렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이임', 'O')]"
183,2019.05.27. 오후 5:18,LH 민간과 ‘찾아가는 주거복지 상담’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담’', 'O')]"
184,2019.05.27. 오후 5:12,다가오는 미래형 지식산업센터 시대 한강 DIMC 사통팔달 교통망으로 서울·광역 단 번에 닿는다,"[('다가오는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DIMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·광역', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('번에', 'O'), (' ', 'O'), ('닿는다', 'O')]"
185,2019.05.27. 오후 5:05,나들이 하기 좋은 세종 마스터힐즈 단지 내 상가 눈길,"[('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터힐즈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
186,2019.05.27. 오후 5:03,롯데건설 길음 롯데캐슬 클라시아에 워라밸 트렌드 맞춘 특화설계 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
187,2019.05.27. 오후 5:02,분양형호텔 소비자 피해 사각…제도개선 시급,"[('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('사각…제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
188,2019.05.27. 오후 5:02,해양환경공단 2730일 을지태극연습 실시,"[('해양환경공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2730일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('을지태극연습', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
189,2019.05.27. 오후 4:58,‘워라벨’ 중시하는 사회 분위기에···롯데건설 ‘드림 라이프 패키지’ 내놔,"[('‘워라벨’', 'O'), (' ', 'O'), ('중시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기에···', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림 라이프 패키지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
190,2019.05.27. 오후 4:52,창원 가음정동 블루밍 라포레 오피스텔 분양 창원국가산업단지 배후수요 품어,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가음정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 라포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('창원국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품어', 'O')]"
191,2019.05.27. 오후 4:49,화폐개혁 없다는데…강남 부동산은 꿈틀,"[('화폐개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('없다는데…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
192,2019.05.27. 오후 4:40,이재명 균형발전 위해 평택∼부발 철도건설 조속 추진,"[('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('부발', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
193,2019.05.27. 오후 4:40,쌍용건설 두바이·적도기니에 4천200억원 규모 쌍끌이 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4천200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
194,2019.05.27. 오후 4:40,쌍용건설 두바이·적도기니에 4천200억원 규모 쌍끌이 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4천200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2019.05.27. 오후 4:38,루원시티 진입 기회 놓친 3만여 수요자 ‘루원지웰시티푸르지오’ 분양 소식에 ‘쫑긋’,"[('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('놓친', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루원지웰시티푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쫑긋’', 'O')]"
196,2019.05.27. 오후 4:36,김포 한강시네폴리스 IBK·협성건설 컨소 우협 선정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('협성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('우협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
197,2019.05.27. 오후 4:32,삼표그룹 연천서 환경예술 체험활동,"[('삼표그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경예술', 'O'), (' ', 'O'), ('체험활동', 'O')]"
198,2019.05.27. 오후 4:32,한신공영 사내봉사단 현충원 참배 등 봉사활동,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('참배', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
199,2019.05.27. 오후 4:29,판교는 아직 개발중 ... 개발 호재따라 치솟는 시세에 판교동 상가주택 관심↑,"[('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('개발중', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재따라', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('시세에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
201,2019.05.27. 오후 4:25,신영 여의도 MBC부지 브라이튼 여의도 오피스텔 7월 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2019.05.27. 오후 4:25,대구 아파트 분양권 시장 높은 프리미엄 붙었다 대구 중심 신규 분양단지 관심도 집중,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
203,2019.05.27. 오후 4:24,김포 한강시네폴리스 IBK·협성건설 컨소 우협 선정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('협성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('우협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
204,2019.05.27. 오후 4:16,도심 속 녹지 공간 누려요··· 서대문구 천연동 천연뜨란채 ,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('누려요', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천', 'ARTIFACT'), ('연뜨란채', 'ARTIFACT')]"
205,2019.05.27. 오후 4:12,익산시 금마 고도지구 이주단지 한옥택지분양 완료,"[('익산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
206,2019.05.27. 오후 4:12,단신경남건축인테리어전시회 30일 팡파르,"[('단신경남건축인테리어전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팡파르', 'O')]"
207,2019.05.27. 오후 4:07,내달 전국 아파트 4만여세대 입주…서울·경기 전월比 2만호 증가,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
208,2019.05.27. 오후 4:05,롯데캐슬 클라시아 드림 라이프 패키지 선봬,"[('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드림', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
209,2019.05.27. 오후 4:03,의정부 복합문화단지 이주·보상안 등 합의…갈등 해결 국면,"[('의정부 복합문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주·보상안', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
210,2019.05.27. 오후 4:03,전·월세 거래 꾸준한 위례자연앤센트럴자이 전용 51㎡ 전세 거래 완료,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례자연앤센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('51㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
211,2019.05.27. 오후 4:00,3기 신도시 불똥 튄 고양 뉴타운…일산 주민들 멘붕,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튄', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('멘붕', 'O')]"
212,2019.05.27. 오후 3:59,투자수요까지 사로잡은 남양주 더샵 퍼스트시티 합리적 가격으로 시세상승 기대 높아,"[('투자수요까지', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
213,2019.05.27. 오후 3:58,세종에서도 자이 통했다... ‘세종자이e편한세상’ 최다 내방객,"[('세종', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종자이e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION')]"
214,2019.05.27. 오후 3:50, 전북 군산 ‘디오션시티 더샵’ 2729일 계약 ,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2729일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
215,2019.05.27. 오후 3:44,자족도시 이끄는 지식산업센터 ‘신내 SK V1 center’ 분양,"[('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신내 SK V1 center', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2019.05.27. 오후 3:38,위너스산업개발 GTX A노선·3호선 연장 수혜 파주 운정 파크뷰테라스 분양,"[('위너스산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A노선·', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크뷰테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2019.05.27. 오후 3:37,6월 최대물량 입주..전월세 시장 약세 매매시장은,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대물량', 'O'), (' ', 'O'), ('입주..전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장은', 'O')]"
219,2019.05.27. 오후 3:36,연말까지 광주·전북서 1만7000여 세대 나온다,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
220,2019.05.27. 오후 3:36,쌍용건설 두바이 레지던스·적도기니 국제공항 공사 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레지던스·', 'O'), ('적도기니 국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2019.05.27. 오후 3:35,3기 신도시 역효과 강남 재건축 꿈틀…혼조세 심화,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…혼조세', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
222,2019.05.27. 오후 3:30,국토교통기술대전 29일 개막…수소경제·스마트시티·드론 등 전시관 마련,"[('국토교통기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('수소', 'TERM'), ('경제·스마트', 'TERM'), ('시티·', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
223,2019.05.27. 오후 3:15,강남 재건축 바닥치고 반등하는데...입주폭탄에 잠잠한 전세시장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥치고', 'O'), (' ', 'O'), ('반등하는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
224,2019.05.27. 오후 3:12,두산위브더제니스 하버시티 구름인파...주말새 5만명 북적,"[('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구름인파...', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
225,2019.05.27. 오후 3:11,교통 호재 예정된 고양시 도내동 아파트 고양원흥동일스위트 전세 거래 완료,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양원흥동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
226,2019.05.27. 오후 3:10, 쌍용건설 두바이 레지던스·적도기니 국제공항 쌍끌이 수주  ,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레지던스·', 'O'), ('적도기니 국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2019.05.27. 오후 3:08,안민포럼개인과 집단,"[('안민포럼', 'ORGANIZATION'), ('개인과', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O')]"
228,2019.05.27. 오후 3:08,원화 약세와 요동치는 국제유가…플랜트업계 계산기 좀 두드려 볼까,"[('원화', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('약세와', 'O'), (' ', 'O'), ('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제유가…플랜트업계', 'O'), (' ', 'O'), ('계산기', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('두드려', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
229,2019.05.27. 오후 3:07,신동아건설 송파101번지 일대 가로주택정비사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('101번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2019.05.27. 오후 3:06,신촌 놀이터에 도시재생시설 신촌 파랑고래 개관,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놀이터에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파랑고래', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
231,2019.05.27. 오후 3:04,강남권 이어 거래절벽 분당도 급매 소진 ··· 늘어나는 거래,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
232,2019.05.27. 오후 2:59,대단지 규모의 경제 누리는 ‘화성시청역 서희스타힐스 1·2·3단지’,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2·3단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
233,2019.05.27. 오후 2:59,강남구 개포동 개포주공5단지 우수한 입지 속 재건축 호재도 누려···,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('누려···', 'O')]"
234,2019.05.27. 오후 2:58,마곡지구 수요 多품은마지막 상가 마곡 파인스퀘어 2차 3차,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('多품은마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
235,2019.05.27. 오후 2:57,부·울·경 검증단 “김해신공항 건립 안 돼” 재차 강조,"[('부·울·경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검증단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('김해신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼”', 'O'), (' ', 'O'), ('재차', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
236,2019.05.27. 오후 2:52,쌍용건설 두바이·적도기니에 레지던스·국제공항 짓는다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스·국제공항', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
237,2019.05.27. 오후 2:42,3기 신도시 창릉 주민도 대책위 구성…적정가 보상해라,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('창릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대책위', 'O'), (' ', 'O'), ('구성…적정가', 'O'), (' ', 'O'), ('보상해라', 'O')]"
238,2019.05.27. 오후 2:42,철도공단 인도 공무원 초청연수…신분당선 현장견학도,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청연수…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장견학도', 'O')]"
239,2019.05.27. 오후 2:41,‘부개역 코오롱하늘채’ 등 관리비 절감 아파트 분양 잇따라,"[('‘', 'O'), ('부개역 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
240,2019.05.27. 오후 2:40,편리한 교통에 뛰어난 미래가치까지···브라이튼 여의도 오피스텔 7월 분양,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통에', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치까지···', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2019.05.27. 오후 2:39,올 상반기도 뜨거운 광주…전북 포함 1.7만가구 분양,"[('올 상반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2019.05.27. 오후 2:32,세종시 7년 만에 동시분양…세종 어울림 파밀리에 센트럴 3만명 인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), ('세종 어울림 파밀리에 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
243,2019.05.27. 오후 2:23,1분기 전국 건축 인허가·착공·준공면적 모두 ↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공면적', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
244,2019.05.27. 오후 2:21,24일 본보기집 개관한 세종시 주택 분양시장에 수요자 몰려,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('개관한', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
245,2019.05.27. 오후 2:19,서리풀 터널 개통 수혜지 상도동 상도엠코타운센트럴파크 전용 84㎡ 전세 거래 완료,"[('서리풀 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
246,2019.05.27. 오후 2:18,철도공단 2731일 인도 철도기관 초청연수 ,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2731일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도기관', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O')]"
247,2019.05.27. 오후 1:49,국토연구원 비주거용 부동산 소비자 보호방안 마련 필요,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
248,2019.05.27. 오후 1:48,철도공단 인도 철도기관 초청연수 진행…양국 철도기관 네트워크 구축,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도기관', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…양국', 'O'), (' ', 'O'), ('철도기관', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
249,2019.05.27. 오후 1:48,쌍용건설 올해 첫 해외수주 낭보…두바이·적도기니서 4200억원,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보…', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY')]"
250,2019.05.27. 오후 1:48,제10회 LH국토개발기술대전 개최…스마트 건설기술 공모,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH국토개발기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
251,2019.05.27. 오후 1:48,이번달 전국 아파트 4만2679세대 입주…지난해比 5910세대↑,"[('이번달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2679세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5910세대', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
252,2019.05.27. 오후 1:43,건축 인허가 수도권 늘고 지방 급감… 올 1분기 전국 감소,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
253,2019.05.27. 오후 1:30,철도공단 印 철도기관 초청연수…철도사업 수주 기반 강화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印', 'O'), (' ', 'O'), ('철도기관', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수…', 'O'), ('철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
254,2019.05.27. 오후 1:27,광주·전북 아파트 분양시장 후끈… 연내 1만7000여가구 공급,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2019.05.27. 오후 1:25,지방 불꺼진 빈집 증가에…1분기 민간 건축물 지표 일제히 하락,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
256,2019.05.27. 오후 1:25,거실 넓게 쓰고 발코니서 식물 키우고…워라밸 트렌드 맞춘 롯데건설,"[('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니서', 'O'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('키우고…워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION')]"
257,2019.05.27. 오후 1:25,6월 서울 6218가구 집들이…전년 대비 50% 증가,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6218가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
258,2019.05.27. 오후 1:21,‘롯데캐슬 클라시아’에 적용되는 워라밸 맞춤형 상품은,"[('‘', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되는', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O')]"
259,2019.05.27. 오후 1:19,편한 게 좋은 2030 수요 사로잡는 ‘빌리브 인테라스’ 분양 중,"[('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 인테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
260,2019.05.27. 오후 1:16,재건축에 이어…분양시장도 꿈틀,"[('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어…분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
261,2019.05.27. 오후 1:15,쌍용건설 해외수주 시동…두바이·적도기니 4200억 일감 확보,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
262,2019.05.27. 오후 1:13,서울 전월세 안정·경기남부 역전세난…6월 최대 물량 입주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역전세난…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
263,2019.05.27. 오후 1:12,올해 1분기 건축 인허가 면적 전년比 12.1% ↓,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
264,2019.05.27. 오후 1:10,쌍용건설 두바이·적도기니서 4200억 해외수주 포문,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('포문', 'O')]"
265,2019.05.27. 오후 1:10,신동아건설 송파101번지일대 가로주택정비사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('101번지', 'QUANTITY'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
266,2019.05.27. 오후 1:10,분양형호텔 과장광고에 소비자 피해…제도 보완해야,"[('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해…제도', 'O'), (' ', 'O'), ('보완해야', 'O')]"
267,2019.05.27. 오후 1:08,6월 전국 아파트 4만2679가구 입주...전년대비 16%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2679가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
268,2019.05.27. 오후 1:05,서울·경기 6월 입주 아파트 2.6만가구 나온다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
269,2019.05.27. 오후 12:45,롯데건설  ‘롯데캐슬 클라시아’ 오늘27일 1순위 청약 접수,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
270,2019.05.27. 오후 12:24,롯데건설 ‘롯데캐슬 클라시아’ 오늘27일 1순위 청약,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
271,2019.05.27. 오후 12:17,신동아건설 송파101번지일대 가로주택정비사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('101번지', 'QUANTITY'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2019.05.27. 오후 12:12,쌍용건설 두바이·적도기니서 4200억원 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2019.05.27. 오후 12:07,고척 4구역 재개발 이주비 조건 현대엔지니어링 유리,"[('고척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유', 'MATERIAL'), ('리', 'O')]"
274,2019.05.27. 오후 12:02,청주 구룡산 민간공원 개발 공고 놓고 찬반 갈등 심화,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구룡산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간공원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
275,2019.05.27. 오전 11:58,여의도 MBC 부지 복합단지 ‘브라이튼 여의도’ 오피스텔 7월 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라이튼 여의도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2019.05.27. 오전 11:53,여의도 옛 MBC 부지에 849실 오피스텔 단지 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('849실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2019.05.27. 오전 11:52,UAE 바라카 원전 정비계약 韓 단독 수주 무산 위기,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('바라카 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비계약', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
278,2019.05.27. 오전 11:52,서울 단독·다가구 매매도 반토막… ‘아파트 거래실종’ 일반주택 확산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
279,2019.05.27. 오전 11:47,희림 유로파 결승전 바쿠 올림픽스타디움 설계 맡아,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유로파', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결승전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('바쿠 올림픽스타디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
280,2019.05.27. 오전 11:44,롯데건설 ‘롯데캐슬 클라시아’ 오늘 1순위 청약 접수 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
281,2019.05.27. 오전 11:40,쌍용건설 두바이·적도기니서 4200억원 규모 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2019.05.27. 오전 11:39,신동아건설 261억 규모 서울 송파 가로주택정비사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('261억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2019.05.27. 오전 11:38,쌍용건설 두바이·적도기니에서 4천200억원 쌍끌이 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4천200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2019.05.27. 오전 11:38,신동아건설 송파 가로주택정비사업 수주… 261억원 규모,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('261억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
285,2019.05.27. 오전 11:37,포토뉴스호반 임직원 봉사단 서울대공원 환경정비활동,"[('포토뉴스', 'O'), ('호', 'ORGANIZATION'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경정비활동', 'O')]"
286,2019.05.27. 오전 11:37,쌍용건설 두바이·적도기니 총 4200억원 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2019.05.27. 오전 11:34,신동아건설 송파101번지일대 가로주택정비사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('101번지', 'QUANTITY'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2019.05.27. 오전 11:32,신동아건설 송파 101번지 가로주택정비사업 시공사 선정,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
289,2019.05.27. 오전 11:30,신동아건설 강남서 소규모 주택정비사업 잇달아 따내,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
290,2019.05.27. 오전 11:30,6월 중 본격 분양 진행 ‘부천 동도센트리움 까치울숲‘ 15년 만에 새 아파트,"[('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움 까치울숲', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
291,2019.05.27. 오전 11:29,현대엔지니어링 임직원 대상 자녀초청행사 진행,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
292,2019.05.27. 오전 11:28,LH 주거복지재단·NGO와 찾아가는 주거복지 상담 실시,"[('LH 주거복지재단', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('NGO', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
293,2019.05.27. 오전 11:28,쌍용건설 두바이 레지던스·적도기니 공항 4200억 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레지던스·', 'O'), ('적도기니 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2019.05.27. 오전 11:27,철도공단 인도 철도기관 초청 연수 실시,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도기관', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
295,2019.05.27. 오전 11:25,입지냐 브랜드냐 세종시 42생활권 청약포인트는,"[('입지냐', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드냐', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('42생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약포인트는', 'O')]"
296,2019.05.27. 오전 11:23,쌍용건설 두바이·적도기니서 4200억원 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2019.05.27. 오전 11:23,쌍용건설 UAE·아프리카서 잇단 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
298,2019.05.27. 오전 11:22,쌍용건설 두바이·적도기니서 총 4200억원 규모 레지던스·공항 건설 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스·공항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2019.05.27. 오전 11:19,“건축 철학이 분명한 저에너지 목조주택의 선구자” 신뢰받는 참 건축인,"[('“건축', 'O'), (' ', 'O'), ('철학', 'STUDY_FIELD'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분명한', 'O'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('목조주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('선구자', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('참', 'O'), (' ', 'O'), ('건축인', 'CIVILIZATION')]"
300,2019.05.27. 오전 11:16,신촌에 청년 창업공간 들어선다…29일 ‘신촌 파랑고래’ 개관,"[('신촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업공간', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파랑고래', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
301,2019.05.27. 오전 11:16,쌍용건설 두바이·적도기니서 4200억 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2019.05.27. 오전 11:16,다음달 전국 아파트 4만2600여가구 입주···서울·경기서만 2만 가구 넘어,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주···', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
303,2019.05.27. 오전 11:15,개발 강세 강북구 ... 미아 뉴타운 두산위브트레지움 눈길 ,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('미아 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
304,2019.05.27. 오전 11:15,서울시 도시재생 앵커시설 신촌 파랑고래 29일 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('앵커시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파랑고래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
305,2019.05.27. 오전 11:14,현대건설 5615억원 김포파주 고속道 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5615억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포파주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2019.05.27. 오전 11:13,전국 상위 50개 고가 아파트값 반년 만에 반등,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
307,2019.05.27. 오전 11:13,여의도 MBC부지 브라이튼 여의도 오피스텔 7월 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2019.05.27. 오전 11:13,3기 신도시 ‘불똥’…고양 뉴타운 ‘위기’,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불똥’…', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘위기’', 'O')]"
309,2019.05.27. 오전 11:13,서울 주택시장 지표는 회복세…집값 반등 기대감  ‘솔솔’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지표는', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘솔솔’', 'O')]"
310,2019.05.27. 오전 11:13,제2금융권 집단대출마저 ‘꽁꽁’…분양시장 곳곳서 ‘곡소리’,"[('제2', 'QUANTITY'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출마저', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘곡소리’', 'O')]"
311,2019.05.27. 오전 11:12,롯데캐슬 클라시아 선택형 옵션 드림 라이프 패키지 적용,"[('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선택형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('드림', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
312,2019.05.27. 오전 11:11,누구나 꿈꾸는 생활 ‘삼송자이더빌리지’라면 가능해요,"[('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송자이더빌리지', 'ARTIFACT'), ('’라면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해요', 'O')]"
313,2019.05.27. 오전 11:09,신동아건설 송파101번지 가로주택정비사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('101번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2019.05.27. 오전 11:09,덩치는 작아도 몸값 최고…초소형 아파트 전성시대,"[('덩치는', 'O'), (' ', 'O'), ('작아도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
315,2019.05.27. 오전 11:06,국내 최대 규모 지식산업센터 다산신도시 ‘현대 프리미어 캠퍼스’ 분양,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 프리미어 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2019.05.27. 오전 11:05,쌍용건설 두바이·적도기니 총 4200억원 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2019.05.27. 오전 11:05,제주 부동산 한파 덮치나…주택거래량 40% 뚝,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('덮치나…주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
318,2019.05.27. 오전 11:03,LH 민간과 협업해 찾아가는 주거복지 상담 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('협업해', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
319,2019.05.27. 오전 11:01,누구나 꿈꾸는 생활 삼송자이더빌리지라면 가능해요,"[('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송자이더빌리지', 'ARTIFACT'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해요', 'O')]"
320,2019.05.27. 오전 11:01,올 1분기 건축 인허가·착공·준공 면적 트리플 감소,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
321,2019.05.27. 오전 11:01,군산대구달성 등 5곳 노후산단 경쟁력강화지구로 선정,"[('군산대구', 'LOCATION'), ('달성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력강화지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
322,2019.05.27. 오전 11:01,국토부산업부 “지은지 20년 넘은 노후산단 재정비,"[('국토부산업부', 'ORGANIZATION'), ('""지은지', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
323,2019.05.27. 오전 11:01,1분기 건축 인허가 면적 12%줄어... 지방침체 등 여파,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('줄어...', 'O'), (' ', 'O'), ('지방침체', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
324,2019.05.27. 오전 11:00,1분기 건축 인허가·착공·준공 작년 比 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
325,2019.05.27. 오전 11:00,국토부산업부 노후산단 살리기 맞손…특례지원 확대,"[('국토부산업부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손…특례지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
326,2019.05.27. 오전 11:00,1Q 건축 인허가 면적 전년比 12%↓…수도권 0.5%↑·지방 23.2%↓,"[('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), ('↑·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('23.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
327,2019.05.27. 오전 11:00,국토부 산자부 손잡고 군산·대구 등 5개 노후산단 지원 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
328,2019.05.27. 오전 11:00,군산·달성·북평·충주 등 노후산단 5곳 지역거점 육성,"[('군산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('달성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북평', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
329,2019.05.27. 오전 11:00,1분기 전국 건축 인허가·착공·준공 면적 일제히 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
330,2019.05.27. 오전 11:00,올 1분기 인허가·착공·준공 동반 감소,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
331,2019.05.27. 오전 10:58,쌍용건설 두바이 레지던스·적도기니 국제공항 총 4200억원 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레지던스·', 'O'), ('적도기니 국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
332,2019.05.27. 오전 10:55,‘동탄역 삼정그린코아 더베스트’ 모델하우스 북적,"[('‘', 'O'), ('동탄역 삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
333,2019.05.27. 오전 10:55,3기 신도시 영향 ... 일산2구역 시공사 선정 또 실패,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
334,2019.05.27. 오전 10:51,LH 제10회 국토개발기술대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토개발기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
335,2019.05.27. 오전 10:49,현대엔지니어링 이달 말 힐스테이트 감삼 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 감삼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2019.05.27. 오전 10:48,왕십리·길음뉴타운 17년만에 사업 종지부,"[('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('종지부', 'O')]"
337,2019.05.27. 오전 10:43,옛 MBC 여의도 부지에 짓는 오피스텔 브라이튼 여의도 7월 분양,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼 여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2019.05.27. 오전 10:43,판교테크노밸리에 인접한 판교원9단지한림풀에버 미래 가치 기대돼,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('판교원9단지', 'LOCATION'), ('한림풀에버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대돼', 'O')]"
339,2019.05.27. 오전 10:40,6월 전국아파트 4만2679세대 입주 예정,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2679세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
340,2019.05.27. 오전 10:39,강남 10분.. 가시화된 GTXC노선 타고 군포 송정 풍산 리치안 플랫홈 인기 급상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화된', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXC', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치안 플랫홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
341,2019.05.27. 오전 10:39,LH 쪽방·고시원에 ‘찾아가는 주거복지 상담’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방·고시원에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담’', 'O')]"
342,2019.05.27. 오전 10:38,1순위 청약 롯데캐슬 클라시아 드림 라이프 패키지 선봬,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
343,2019.05.27. 오전 10:35,검단신도시와 부천 대장지구 비교해보니,"[('검단신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
344,2019.05.27. 오전 10:35,쾅·쿵 층간소음 저감 설비 도입 아파트 눈길,"[('쾅', 'ARTIFACT'), ('·쿵', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
345,2019.05.27. 오전 10:31,전세가격 안정될까…6월 전국서 아파트 4만 2679세대 입주,"[('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될까…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 2679세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
346,2019.05.27. 오전 10:30,여의도 MBC 부지 브라이튼 여의도 오피스텔 7월 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2019.05.27. 오전 10:30,입주타임 지하철 5호선 명일역 초역세권 아파트 강동구 ‘래미안솔베뉴’ ①입지편,"[('입주타임', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명일역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안솔베뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('①입지편', 'O')]"
348,2019.05.27. 오전 10:29,부동산경영학회 내달 1일 상반기 학술세미나,"[('부동산경영학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'O')]"
349,2019.05.27. 오전 10:29,내달 아파트 입주 4만2천가구…전월세값 안정 이어질 전망,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2천가구', 'QUANTITY'), ('…전월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
350,2019.05.27. 오전 10:28,동대구역 더샵 센터시티 대구를 넘어 전국에서 시선집중,"[('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센터시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
351,2019.05.27. 오전 10:26,층간소음 잡은 ‘조용한 아파트’ 눈길,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
352,2019.05.27. 오전 10:25,내달 아파트 입주 전달보다 증가…전세 시장 안정 이어질듯,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
353,2019.05.27. 오전 10:25,최저소득층 보증금 없이도 ‘매입·전세 임대주택’ 입주,"[('최저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매입·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
354,2019.05.27. 오전 10:24,희림 ‘유로파 결승’ 바쿠 올림픽스타디움 설계ㆍCM 맡아,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유로파', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결승', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('바쿠 올림픽스타디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계ㆍCM', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
355,2019.05.27. 오전 10:23,롯데건설 신규 아파트에 워라밸 트렌드 적용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
356,2019.05.27. 오전 10:23,여의도 MBC 부지에 복합단지 ‘브라이튼 여의도’ 오피스텔 7월 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라이튼 여의도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2019.05.27. 오전 10:22,6월 재산세부과 전 강남·용산 증여 급증… 집값상승 기대 때문,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
358,2019.05.27. 오전 10:21,분양현장 바로 보기반경 1㎞內 지하철 ‘더블역세권’… 문화·교육입지도 ‘굿’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기반경', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘더블역세권’…', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·교육입지도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’', 'O')]"
359,2019.05.27. 오전 10:21,세종시에 ‘1210가구 아파트’… 생활권 노른자위… 분양 시작,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1210가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’…', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
360,2019.05.27. 오전 10:21,LH 고양 향동지구 상업·주유소 용지 15필지 경쟁입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
361,2019.05.27. 오전 10:21,골치 아픈 주택청약 ‘앱’으로 한방에 해결,"[('골치', 'O'), (' ', 'O'), ('아픈', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘앱’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한방에', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
362,2019.05.27. 오전 10:18,도내동 아파트 원흥호반베르디움더퍼스트 전용 84㎡ 매매 거래 완료 ,"[('도내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원흥호반베르디움더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
363,2019.05.27. 오전 10:17,좋아진 서울 주택시장 지표…반등 기대감 솔솔,"[('좋아진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지표…반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
364,2019.05.27. 오전 10:15,세종시 최대 동시분양.. ‘세종 더휴 예미지’ 모델하우스에 구름인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
365,2019.05.27. 오전 10:15,LH 제10회 국토개발기술대전 개최···업체·대학생 대상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토개발기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최···업체·', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
366,2019.05.27. 오전 10:14,LH 제10회 국토개발기술대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토개발기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
367,2019.05.27. 오전 10:12,서울숲에이원센터 지식산업센터를 넘어 첨단 오피스까지,"[('서울숲에이원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스까지', 'O')]"
368,2019.05.27. 오전 10:11,서울 재건축 아파트 가격 6주 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
369,2019.05.27. 오전 10:09,6월 전국 아파트 2만2679가구 입주 예정,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2679가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
370,2019.05.27. 오전 10:04,동탄역 도보이용 가능한 ‘동탄2신도시 3차 동원로얄듀크비스타’ 오피스텔 각광,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
371,2019.05.27. 오전 10:03,여의도 옛 MBC에 오피스텔 브라이튼 여의도 분양 ,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2019.05.27. 오전 10:00,올해 잇달아 노동자 사망…대우건설 공사장 5곳 중 4곳꼴 안전 소홀,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('노동자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사망…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀', 'O')]"
373,2019.05.27. 오전 10:00,“집단대출도 막혔다”…2중ㆍ3중 규제에 압박 받는 부동산 시장,"[('“집단대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔다”…', 'O'), ('2중', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
374,2019.05.27. 오전 10:00,종부세 보유세 걱정 없는 지식산업센터…가산 에이스골드타워 뜬다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이스골드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
375,2019.05.27. 오전 9:58,희림 유로파 결승 열리는 바쿠 올림픽스타디움 설계·CM 맡아,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유로파', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결승', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('바쿠 올림픽스타디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계·CM', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
376,2019.05.27. 오전 9:57,쌍용양회 영월주민에 의료봉사 실시,"[('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
377,2019.05.27. 오전 9:50,LH 쪽방 찾아가 주거서비스 소개 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
378,2019.05.27. 오전 9:49,충주시 불법 전단 유포 업주에 폭탄 전화 건다,"[('충주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전단', 'O'), (' ', 'O'), ('유포', 'O'), (' ', 'O'), ('업주에', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
379,2019.05.27. 오전 9:47,2년 전세 사다 내 집 마련 결정하는 충북 보은 ‘보은 신한 헤센’ 눈길,"[('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사다', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신한 헤센', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
380,2019.05.27. 오전 9:45,호반호텔리조트 임직원 서울대공원서 환경정비 봉사활동 진행,"[('호반호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
381,2019.05.27. 오전 9:43,LH 민간과 협업해 찾아가는 주거복지 상담 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('협업해', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
382,2019.05.27. 오전 9:43,삼척시 옥외광고물 안내받고 영업 허가 신청하세요,"[('삼척시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('안내받고', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
383,2019.05.27. 오전 9:41,3기 신도시 여파…고양 뉴타운 적신호,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O')]"
384,2019.05.27. 오전 9:40,대홍기획 신생 스타트업 대상 브랜드 인큐베이터 지원,"[('대홍기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신생', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('인큐베이터', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
385,2019.05.27. 오전 9:39,세종시 역대 최대 규모 동시분양…‘세종 더휴 예미지’ 견본주택 3만여명 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양…‘', 'O'), ('세종 더휴 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
386,2019.05.27. 오전 9:38,집코노미세종시 동시분양…시세차익 1억 이상 기대,"[('집코노미', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동시분양…시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
387,2019.05.27. 오전 9:37,3기 신도시 교통대책 실효성 없는 당근…주민들 부글부글,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('당근…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
388,2019.05.27. 오전 9:37,LH 비주택 거주자 대상 찾아가는 주거복지 상담 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
389,2019.05.27. 오전 9:37,한신공영 사내 봉사단 현충원 묘역정화 봉사활동 진행,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
390,2019.05.27. 오전 9:36,LH 제10회 국토개발기술대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토개발기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
391,2019.05.27. 오전 9:36,한경부동산 시행·분양사 대상 수익형 부동산 투자쇼 사전 설명회 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행·분양사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
392,2019.05.27. 오전 9:36,인천 최대규모 지식산업센터 ‘인천테크노밸리 U1 센터’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2019.05.27. 오전 9:34,LH 쪽방·고시원 직접 찾아가 주거복지 상담  ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
394,2019.05.27. 오전 9:30,옛 여의도 MBC 부지 49층 복합단지 브라이튼 여의도 탈바꿈,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
395,2019.05.27. 오전 9:28,LH 민간과 협업으로 찾아가는 주거복지 상담 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('협업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
396,2019.05.27. 오전 9:27,세종 어울림 파밀리에 센트럴 견본주택에 주말 3만여명 몰려,"[('세종 어울림 파밀리에 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
397,2019.05.27. 오전 9:27,여의도MBC부지 복합단지 개발 단지명 ‘브라이튼 여의도’ 확정…오피스텔 7월 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), ('MBC부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라이튼 여의도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2019.05.27. 오전 9:24,여의도 MBC 부지 복합단지 브라이튼 여의도로 탈바꿈,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
399,2019.05.27. 오전 9:22,삼정건설 ‘동탄역 삼정그린코아 더베스트’ 견본주택 인파,"[('삼정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
400,2019.05.27. 오전 9:21,롯데건설 롯데캐슬 클라시아에 맞춤형 설계 Dream Life Package 선봬,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('Dream', 'O'), (' ', 'O'), ('Life', 'O'), (' ', 'O'), ('Package', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
401,2019.05.27. 오전 9:21,매매는 아파트만 12인가구 증가세로 오피스텔 실거주 수요도 늘어,"[('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가세로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
402,2019.05.27. 오전 9:20,세종시 금호·신동아 ’어울림 파밀리에 센트럴’에 청약 열기,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('어울림 파밀리에 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
403,2019.05.27. 오전 9:18,금호건설·신동아건설 세종 어울림 파밀리에 센트럴 견본주택에 3일간 3만여명 방문,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 어울림 파밀리에 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
404,2019.05.27. 오전 9:17,여의도 옛 MBC 부지 들어서는 브라이튼 여의도 오피스텔 849실 7월 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('849실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2019.05.27. 오전 9:14,여름철 집중호우 대비 건설현장 안전사고 방지점검,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중호우', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('방지점검', 'O')]"
406,2019.05.27. 오전 9:13,LH 오산 세교 공동주택용지 공급… 3.3㎡당 360만600만원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('360만600만원', 'QUANTITY')]"
407,2019.05.27. 오전 9:12,호반그룹 임직원 봉사단 서울대공원 환경 정비 봉사활동,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
408,2019.05.27. 오전 9:11,LH직원 쪽방·고시원 찾아 주거복지 상담,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쪽방·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
409,2019.05.27. 오전 9:11,롯데캐슬 클라시아 드림 라이프 패키지 선봬,"[('롯데캐슬 클라시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드림', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
410,2019.05.27. 오전 9:10,얼마집 입주 시작한 송도파크자이…전용 76㎡ 전세 2억3000만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도파크자이', 'ARTIFACT'), ('…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3000만원', 'QUANTITY')]"
