,date,headline,keyword
0,2013.12.01. 오후 11:50,주택임대사업 노하우 배우세요,"[('주택임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('배우세요', 'O')]"
1,2013.12.01. 오후 9:43,행복주택 목동 등 5곳 지구 지정 강행… 논란 예고,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('강행…', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
2,2013.12.01. 오후 9:35,목동·잠실·송파 등 5곳 행복주택 지구지정 강행,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
3,2013.12.01. 오후 9:14,반포 아크로리버 파크 2만명 발길,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
4,2013.12.01. 오후 8:54,포스코건설 5천만달러 베트남 고속도로 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
5,2013.12.01. 오후 8:42,건설사 체감경기 3월이후 최저,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
6,2013.12.01. 오후 8:39,전국 주택전세가격 15개월째 상승…아파트는 매매가의 68.5% 수준,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('68.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
7,2013.12.01. 오후 8:29,전세 시황 신도시·수도권 0.01%↑… 서울은 66주 연속 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('66주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
8,2013.12.01. 오후 8:28,매매 시황 세제혜택 종료 한 달여 앞두고 분양시장만 호조,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달여', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
9,2013.12.01. 오후 8:24,행복주택 5곳 연내 지구지정 강행,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
10,2013.12.01. 오후 8:21,전국 전셋값 15개월째 오름세… 주택 매매가 대비 61.6% 달해,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('61.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
11,2013.12.01. 오후 7:26,광교 더샵 레이크파크 견본주택 1만 2천여 명 북적,"[('광교 더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 2천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
12,2013.12.01. 오후 6:58,서울시 준공업지역 7개구 27㎢ 개발 규제완화 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('7개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
13,2013.12.01. 오후 6:10,목동 등 5개지구 행복주택 지구지정 추진,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
14,2013.12.01. 오후 6:04,아파트 수익률 서울 강북 수익률 강세.. 석관동 신동아파밀리에 110㎡ 10.9% 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('강세..', 'O'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('110㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
15,2013.12.01. 오후 5:38,광교 더샵레이크파크 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2013.12.01. 오후 5:38,아크로리버 4일 청약 접수,"[('아크로리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
17,2013.12.01. 오후 5:38,송파 아이파크 최고급 호텔급 튀는 오피스텔,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
18,2013.12.01. 오후 5:38,전세가 15개월 연속 상승,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
19,2013.12.01. 오후 5:38,청약 대박 분양소장이 꼽은 내년 아파트 5대 트렌드,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('분양소장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
20,2013.12.01. 오후 5:38,서울 7개구 준공업지역 27㎢ 개발규제 푼다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('27㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
21,2013.12.01. 오후 5:38,MK 추천매물 오산 갈곶동 공장용지 98억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈곶동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('98억원', 'QUANTITY')]"
22,2013.12.01. 오후 5:38,밀리오레 대표 저택 경매,"[('밀리오레', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
23,2013.12.01. 오후 5:29,지구지정 못했던 행복주택 5곳 일괄지정 추진,"[('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('못했던', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
24,2013.12.01. 오후 5:26,11월 건설업 체감경기 악화…부동산법안 통과 필요,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화…부동산법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
25,2013.12.01. 오후 5:10,부동산 경매물건 홍수.. 내년 주택시장 ‘흔들’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흔들’', 'O')]"
26,2013.12.01. 오후 5:07,정부 행복주택 추가지정vs지역주민 집단행동 불사,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정vs', 'O'), ('지역', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
27,2013.12.01. 오후 4:56,포스코건설 창립 19주년 기념식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('19주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
28,2013.12.01. 오후 4:56,LH 미사강변도시 잔여 199가구 추가모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O')]"
29,2013.12.01. 오후 4:56,LH 경기남부에도 ‘토지리턴제’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
30,2013.12.01. 오후 4:56,포스코건설 베트남 고속도로 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
31,2013.12.01. 오후 4:56,넘치는 오피스텔 고수익 물건은 따로 있다,"[('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('물건은', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
32,2013.12.01. 오후 4:55,견본주택 탐방 대림산업 ‘아크로리버 파크’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
33,2013.12.01. 오후 4:55,상가건물 ‘리모델링’이 요즘 대세,"[('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리모델링’이', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
34,2013.12.01. 오후 4:55,“양도세 감면 막차타자” 1만가구 쏟아진다,"[('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차타자”', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
35,2013.12.01. 오후 4:44,경매신청 봇물 내년 주택시장 최악의 한해 우려,"[('경매신청', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
36,2013.12.01. 오후 4:44,양도세 한시감면 혜택 마지막 물량 잡아볼까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
37,2013.12.01. 오후 4:44,상권 발달지 ‘상가 리모델링’ 인기..“건축비.공실률 다 잡는다”,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('발달지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..“건축비.공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다”', 'O')]"
38,2013.12.01. 오후 4:44,공급과잉 오피스텔 수익률 높은 틈새단지 눈길,"[('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
39,2013.12.01. 오후 4:40,행복주택 시범지구 5곳 지구지정…일부지역 면적 최대 절반 축소,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정…일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
40,2013.12.01. 오후 4:06,반포 한강뷰 프리미엄 아크로리버 파크 주말 2만명 몰려,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄 아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
41,2013.12.01. 오후 4:01,전국 주택 전셋값 15개월 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
42,2013.12.01. 오후 3:54,포토아크로리버파크 개관 후 2만여명 다녀가,"[('포토아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
43,2013.12.01. 오후 3:51,포토분양시장에 훈풍 불까,"[('포토분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
44,2013.12.01. 오후 3:50,포토아크로리버파크 평당 3800만원에도 관심,"[('포토아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3800만원', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
45,2013.12.01. 오후 3:47,목동·잠실 등 행복주택 시범지구 5곳 지구지정종합,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정종합', 'O')]"
46,2013.12.01. 오후 3:45,내년부터 달라지는 부동산제도는,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도는', 'O')]"
47,2013.12.01. 오후 3:30,아크로리버 파크 견본주택 사흘 동안 2만여명 북적,"[('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
48,2013.12.01. 오후 3:22,경남기업 임원 30% 감축 등 조직 슬림화,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O')]"
49,2013.12.01. 오후 3:20,삼성물산 6억弗 규모 칠레 발전소사업 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('칠레 발전소사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2013.12.01. 오후 2:44,유종환 밀리오레 대표 60억 자택 경매行,"[('유종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行', 'O')]"
51,2013.12.01. 오후 2:30,포스코건설 517억원 베트남 고속도로공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('517억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
52,2013.12.01. 오후 2:28,밀리오레 대표 소유 60억원대 삼성동 저택 경매,"[('밀리오레', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
53,2013.12.01. 오후 2:17,유종환 동대문 밀리오레 대표 자택 감정가 60억에 경매 매물로,"[('유종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
54,2013.12.01. 오후 2:16,국토부 목동·잠실 등 5곳 행복주택 지구지정 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
55,2013.12.01. 오후 2:15,포스코건설 창립 19주년 기념식 “안정적 성장기반 마련”,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('19주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('“안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장기반', 'O'), (' ', 'O'), ('마련”', 'O')]"
56,2013.12.01. 오후 2:11,전국 전셋값 15개월째↑..매매 3개월째↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월째', 'DATE'), ('↑..매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), ('↑', 'O')]"
57,2013.12.01. 오후 2:09,‘전세 값’에 3층 집 수영장 마당까지..전원주택에 부는 공동체 바람,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('값’에', 'O'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('마당까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
58,2013.12.01. 오후 2:08,행복주택 시범지구 5곳 연내 지정 추진,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
59,2013.12.01. 오후 1:46,분양시장도 겨울 한파 시작…세제혜택 막차 타볼까,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
60,2013.12.01. 오후 1:46,유종환 밀리오레 대표 60억 자택 경매행,"[('유종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
61,2013.12.01. 오후 1:45,경남기업 회생위해 임원 30% 감축 등 조직개편,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생위해', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
62,2013.12.01. 오후 1:45,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
63,2013.12.01. 오후 1:42,SH공사 천왕2지구 2단지 75일 만에 완판,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('75일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
64,2013.12.01. 오후 1:40,견본주택 탐방대림산업 아크로리버 파크,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT')]"
65,2013.12.01. 오후 1:32,11월 건설 체감경기 악화,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
66,2013.12.01. 오후 1:30,아크로리버 파크 견본주택 3일간 2만여명 ‘북적’,"[('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
67,2013.12.01. 오후 1:29,정부 서울 목동.잠실 등 행복주택 시범지구 5곳 지구지정 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
68,2013.12.01. 오후 1:18,유종환 밀리오레 대표 자택 경매행,"[('유종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
69,2013.12.01. 오후 1:09,아크로리버 파크 모델하우스 방문객 2만여명 북적,"[('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
70,2013.12.01. 오후 12:57,경남기업 임원 30% 줄이고 해외사업 강화한다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
71,2013.12.01. 오후 12:52,경남기업 임원 30% 감축 등 구조조정…장해남 사장 체제,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정…', 'O'), ('장해남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O')]"
72,2013.12.01. 오후 12:44,경남기업 대규모 조직개편 단행‥임원 30% 감축,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행‥', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
73,2013.12.01. 오후 12:43,포스코건설 517억원 규모 베트남 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('517억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
74,2013.12.01. 오후 12:31,내년부터 달라지는 주요 부동산 제도는,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도는', 'O')]"
75,2013.12.01. 오후 12:20,2018동계올림픽 효과‥강릉 유천지구땅 인기 상한가,"[('2018', 'DATE'), ('동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과‥', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
76,2013.12.01. 오전 11:57,SH공사 천왕2지구 2단지 미분양분 완판,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
77,2013.12.01. 오전 11:57,포스코건설 517억원 규모 베트남 고속도로공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('517억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2013.12.01. 오전 11:55,포스코건설 517억원에 베트남 고속도로공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('517억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
79,2013.12.01. 오전 11:52,전국 주택 전셋값 15개월 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
80,2013.12.01. 오전 11:44,포스코건설 베트남 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
81,2013.12.01. 오전 11:44,주민반대 심한 목동·잠실 등 행복주택 5곳..지구지정 추진,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('..지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
82,2013.12.01. 오전 11:41,분양시장 호조세 올해 마지막 분양 시작,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조세', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
83,2013.12.01. 오전 11:40,포스코건설 베트남에서 4869만달러 규모 고속도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4869만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
84,2013.12.01. 오전 11:39,경남기업 조직개편..장해남 사장 직속 체계로 슬림화,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편..', 'O'), ('장해남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직속', 'O'), (' ', 'O'), ('체계로', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O')]"
85,2013.12.01. 오전 11:39,LH 경기남부 보유토지 토지리턴제 확대 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유토지 토지리턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
86,2013.12.01. 오전 11:38,위법건축물 이행강제금 내년부터 한시적 유예,"[('위법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
87,2013.12.01. 오전 11:37,LH 미사강변도시 잔여가구 199가구 추가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2013.12.01. 오전 11:37,1월 건설기업 경기실사지수CBSI 1.4포인트 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
89,2013.12.01. 오전 11:36,전셋값 15개월 연속 상승 매매가의 61.6%...한국감정원,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('61.6%', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION')]"
90,2013.12.01. 오전 11:35,해외건설현장 OJT 통해 63개사 431명 해외 파견,"[('해외건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('OJT', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('63개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('431명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
91,2013.12.01. 오전 11:28,청약 끝난 게 아니었어 래미안 강동팰리스 청약 이후 1만명 몰려,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('아니었어', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
92,2013.12.01. 오전 11:26,경남기업 임원 30% 감축,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
93,2013.12.01. 오전 11:22,천왕2지구 2단지 미분양주택 75일 만에 완판,"[('천왕2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('75일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
94,2013.12.01. 오전 11:15,소셜 믹스 구로 천왕2지구 2단지 분양완료,"[('소셜', 'O'), (' ', 'O'), ('믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
95,2013.12.01. 오전 11:15,SH공사 적극 마케팅…천왕2지구 2단지 75일만에 완판,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅…', 'O'), ('천왕2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('75일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
96,2013.12.01. 오전 11:13,포토 모델하우스 바자회 현장에 몰린 알뜰 주부들,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('바자회', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
97,2013.12.01. 오전 11:12,LH 동계올림픽 선수촌 강릉유천지구 62필지 완판,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
98,2013.12.01. 오전 11:11,광교 더샵 레이크파크 오피스텔 674실 분양,"[('광교 더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('674실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2013.12.01. 오전 11:06,한강변 랜드마크 아크로리버 파크에 쏠린 관심,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
100,2013.12.01. 오전 11:05,LH 미사강변도시 199가구 추가 모집…조건완화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…조건완화', 'O')]"
101,2013.12.01. 오전 11:05,한강변 랜드마크 아크로리버 파크 실내는 어떤 모습,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실내는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
102,2013.12.01. 오전 11:05,반포 아크로리버 파크에 쏠린 관심,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
103,2013.12.01. 오전 11:05,반포 아크로리버 파크에 쏠린 관심,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
104,2013.12.01. 오전 11:05,주말 아크로리버 파크 견본주택 찾은 시민들,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
105,2013.12.01. 오전 11:05,반포 한강변 아크로리버 파크 견본주택 북적,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
106,2013.12.01. 오전 11:03,MK분양캘린더 12월 분양물량 급감 4천 가구 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('4천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
107,2013.12.01. 오전 11:01,2015년 전국해양스포츠제전 개최지 여수로 결정,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국해양스포츠제전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최지', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
108,2013.12.01. 오전 11:01,그린벨트 내 소규모 창고·축사 이행강제금 감면,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창고·축사', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
109,2013.12.01. 오전 11:01,LH 하남미사 미분양 199가구 추가모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O')]"
110,2013.12.01. 오전 11:01,LH 용인 등 경기남부에도 토지리턴제 연말까지 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
111,2013.12.01. 오전 11:01,개발제한구역내 건축물 이행강제금 부과 1년간 유예,"[('개발제한구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
112,2013.12.01. 오전 11:01,제9회 건설환경관리 우수사례 경진대회,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설환경관리 우수사례 경진대회', 'EVENT')]"
113,2013.12.01. 오전 11:00,11월 건설업 체감경기 떨어져,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
114,2013.12.01. 오전 11:00,전국 주택 전셋값 15개월 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
115,2013.12.01. 오전 11:00,위법 건축물 이행강제금 1년간 한시 감경,"[('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('감경', 'O')]"
116,2013.12.01. 오전 11:00,주말 반포 아크로리버 파크 견본주택 찾은 시민들,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
117,2013.12.01. 오전 11:00,반포 아크로리버 파크 견본주택 초미관심,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('초미관심', 'O')]"
118,2013.12.01. 오전 11:00,LH 경기 남부 알짜토지 토지리턴제로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('알짜토지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2013.12.01. 오전 11:00,그린벨트내 위반건축물 이행강제금 1년 감경·부과 유예,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('위반건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감경·부과', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
120,2013.12.01. 오전 11:00,해외건설현장 훈련지원사업 평가보고회 개최,"[('해외건설현장 훈련지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평가보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
121,2013.12.01. 오전 11:00,제9회 건설환경관리 우수사례 경진대회 개최,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설환경관리 우수사례 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
122,2013.12.01. 오전 11:00,LH 강릉유천지구 단독주택지 등 62필지 전량 매각 성공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('62필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
123,2013.12.01. 오전 11:00,‘찬밥’ 중대형 살아나나,"[('‘찬밥’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
124,2013.12.01. 오전 10:59,2013년 최고 분양가 반포 아크로리버 파크 인산인해,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
125,2013.12.01. 오전 10:55,찬밥신세 도시형생활주택 투자가치는,"[('찬밥신세', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O')]"
126,2013.12.01. 오전 10:52,부동산캘린더 대림 아크로리버파크 등 전국 3898가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대림 아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3898가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2013.12.01. 오전 10:49,목동·잠실 등 행복주택 시범지구 5곳 일괄 지구지정한다,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정한다', 'O')]"
128,2013.12.01. 오전 10:41,양도세 감면 혜택을 잡아라…전국 알짜 물량 막바지 분양,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2013.12.01. 오전 10:26,LH 구리갈매지구 상업용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
130,2013.12.01. 오전 10:25,평촌 더샵 센트럴시티 1·2순위 평균 경쟁률 4.61대 1 기록,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.61대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
131,2013.12.01. 오전 10:10,미분양의 무덤 김포 한강신도시가 바뀌었다,"[('미분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었다', 'O')]"
132,2013.12.01. 오전 10:04,경매사냥 동작구 본동 극동 84.7㎡ 1회 유찰 2억9600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84.7㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억9600만원', 'QUANTITY')]"
133,2013.12.01. 오전 9:34,2018 동계올림픽 강릉 유천지구 택지 완판,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
134,2013.12.01. 오전 9:26,지난달 서울 아파트 값 3개월만에 하락…전세금은 66주 연속 올라,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('66주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
135,2013.12.01. 오전 8:01,목동·잠실 등 행복주택 시범지구 5곳 지구지정 추진,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2013.12.01. 오전 7:21,경기도 하반기 주택거래건수 증가…전년대비 35%↑,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
137,2013.12.01. 오전 6:02,주택금융공사 우미린APT 공매 안하나 못하나,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('안하나', 'O'), (' ', 'O'), ('못하나', 'O')]"
138,2013.12.02. 오후 9:59,조원동 靑 수석 부동산 법안 꼭 통과돼야 하는 5가지 이유,"[('조원동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('수석', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('통과돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
139,2013.12.02. 오후 8:39,주택 법안 통과 땐 주택투자 5% 증가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
140,2013.12.02. 오후 8:02,종합정부 내일 8·28부동산대책 보완책 발표,"[('종합정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8·28부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
141,2013.12.02. 오후 6:32,전세난 경매로 탈출 해볼까,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
142,2013.12.02. 오후 6:31,월세 가격 8개월째 하락,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
143,2013.12.02. 오후 6:16,행복주택 지구지정 추진에 목동 등 주민 반발종합,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발종합', 'O')]"
144,2013.12.02. 오후 5:56,110월 세수 작년보다 4조원 감소…하반기들어 축소 추세,"[('110월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
145,2013.12.02. 오후 5:56,건산연 주택 법안 처리시 투자 5% 증가,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
146,2013.12.02. 오후 5:55,파행 국회 부동산법안 해 넘기나…시장은 한숨,"[('파행', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산법안', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기나…시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
147,2013.12.02. 오후 5:50,양천구 일방적인 행복주택 지구 지정 반대,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일방적인', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
148,2013.12.02. 오후 5:50,서울 아파트 가격·거래 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
149,2013.12.02. 오후 5:45,‘상봉동 이노시티’ 3일간 3만 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
150,2013.12.02. 오후 5:44,정부정책·금리·강남 재건축.. 부동산 활성화 성패,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책·금리·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O')]"
152,2013.12.02. 오후 5:36,올해 해외 수주 13조원 삼성물산 정연주 부회장 경영 2선으로,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('13조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('2선', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
153,2013.12.02. 오후 5:31,내일 경제장관회의서 8·28대책 보완책 발표‥무슨 내용 담기나,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제장관회의', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표‥무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담기나', 'O')]"
154,2013.12.02. 오후 5:29,건설공제조합 무료급식 봉사활동 밥퍼 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('밥퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
155,2013.12.02. 오후 5:15,김영래 코레일 신임 부사장 취임,"[('김영래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
156,2013.12.02. 오후 5:09,건설공제조합 밥퍼봉사활동 펼쳐,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밥퍼봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
157,2013.12.02. 오후 5:08,매경 부동산자산관리사 시험,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
158,2013.12.02. 오후 5:08,SK건설 라오스 수력발전 참여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
159,2013.12.02. 오후 5:08,전세금보다 싸게 경매로 내집 마련할까,"[('전세금보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할까', 'O')]"
160,2013.12.02. 오후 5:08,프리미엄 붙으니 추가분양 나오네,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙으니', 'O'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나오네', 'O')]"
161,2013.12.02. 오후 5:07,부동산法 파행에 주택시장 급랭,"[('부동산法', 'O'), (' ', 'O'), ('파행에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
162,2013.12.02. 오후 5:07,아파트형 공장내 상가 임대수입 짭짤,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수입', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
163,2013.12.02. 오후 5:06,코레일 신임 부사장에 김영래 씨 선임,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
164,2013.12.02. 오후 5:03,세제혜택에 생활 인프라 탄탄..올해 내 집 마련 해볼까,"[('세제혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
165,2013.12.02. 오후 5:02,내일 경제장관회의서 8ㆍ28 보완대책 발표종합,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제장관회의', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8ㆍ28', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보완대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표종합', 'O')]"
166,2013.12.02. 오후 5:02,부동산법안 처리가 시급한 5가지 이유,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리가', 'O'), (' ', 'O'), ('시급한', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
167,2013.12.02. 오후 5:01,행복주택 지구지정 추진에 목동 등 주민 반발,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
168,2013.12.02. 오후 4:59,삼성물산 사우디 민자발전 12억弗 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자발전', 'O'), (' ', 'O'), ('12억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2013.12.02. 오후 4:59,LH 부천옥길 공공아파트 인기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천옥길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
170,2013.12.02. 오후 4:59,‘북한산 푸르지오’ 견본주택 북새통,"[('‘', 'O'), ('북한산 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
171,2013.12.02. 오후 4:59,현대건설 곡면 건축 자동화 설계기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('곡면', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
172,2013.12.02. 오후 4:58,현대산업개발 협력사와 함께 ‘한마음 산행’,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한마음 산행', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
173,2013.12.02. 오후 4:58,LH ‘이재영’ 효과 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
174,2013.12.02. 오후 4:58,SK건설서부발전 라오스 수력발전 착공,"[('SK건설서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
175,2013.12.02. 오후 4:58,분양 양극화.. 서울 ‘완판’ 경기·인천 ‘미달’ 잇따라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘미달’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
176,2013.12.02. 오후 4:58,“재개발 돈 안된다” 사업 포기 속출,"[('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다”', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
177,2013.12.02. 오후 4:55,부동산시장 보완대책 내일 발표…뭐가 담기나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보완대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('담기나', 'O')]"
178,2013.12.02. 오후 4:51,전셋집 내 돈 내고 인테리어 하기 아까울땐 이렇게…,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O'), (' ', 'O'), ('아까울땐', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O')]"
179,2013.12.02. 오후 4:26,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 대한주택보증，지역 인재 채용 확대 등 “부산시민 자부심 되겠다”,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), ('，지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자부심', 'O'), (' ', 'O'), ('되겠다”', 'O')]"
180,2013.12.02. 오후 4:21,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 현대산업개발알파룸·가변형 벽체 도입,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('개발알파룸·가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
181,2013.12.02. 오후 4:21,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 효성1059가구 중소형 대단지 젊은 부부 선호 편의시설 다채,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), ('1059가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('다채', 'O')]"
182,2013.12.02. 오후 4:21,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 GS건설양진석 건축가 외관설계,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('양진석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('외관설계', 'O')]"
183,2013.12.02. 오후 4:21,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 한국토지주택공사LH신사옥 혁신도시 ‘랜드마크’로 건설,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사LH신사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
184,2013.12.02. 오후 4:20,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 신종형 경남혁신도시사업단장 ＂쾌적한 정주여건 만들 것＂,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신종형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시사업단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('＂쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('정주여건', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것＂', 'O')]"
185,2013.12.02. 오후 4:20,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 뛰어난 입지·사통팔달 교통망.. ‘남해안 거점도시’ 부상,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거점도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
186,2013.12.02. 오후 4:17,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 부산 문현금융단지，12개 금융기관 이주 ‘동북아 금융허브’ 도약,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융허브’', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
187,2013.12.02. 오후 4:17,힘찬 부산，젊은 울산，뛰는 경남 정길용 BIFC 감리단장 “도심지 위치해 타 혁신도시보다 입지조건 우월”,"[('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'ORGANIZATION'), ('，젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'ORGANIZATION'), ('，뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정길용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('BIFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감리단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('위치해', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시보다', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('우월”', 'O')]"
188,2013.12.02. 오후 4:16,내년 주택시장 주목해야 할 3대 변수는,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수는', 'O')]"
189,2013.12.02. 오후 4:16,“재개발 시공 반납”..사업 포기 건설사 잇따라,"[('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('반납”..사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
190,2013.12.02. 오후 4:14,현대건설 비정형 건축물 쉽고 빠르게 짓는 공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비정형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
191,2013.12.02. 오후 4:03,서울에서 제주도까지 전국은 ‘수익형 호텔’ 투자 붐,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
192,2013.12.02. 오후 4:02,내일 경제장관회의서 8ㆍ28 보완대책 발표,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제장관회의', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8ㆍ28', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보완대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
193,2013.12.02. 오후 3:44,‘깜빡이’ 안 켜고 정지선 무시하고…운전습관 ‘낙제수준’,"[('‘깜빡이’', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('켜고', 'O'), (' ', 'O'), ('정지선', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하고…운전습관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낙제수준’', 'O')]"
194,2013.12.02. 오후 3:37,분양소식 프로젝트 D,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('D', 'O')]"
195,2013.12.02. 오후 3:35,세종시 동림권역 체험관에서 만드는 이색 추억,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동림권역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체험관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('추억', 'O')]"
196,2013.12.02. 오후 3:34,아무도 알려주지 않는 전원주택 구입 비법,"[('아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
197,2013.12.02. 오후 3:33,주택투자 부진에 취업자 연 4만4000명 감소…부동산대책 입법시 투자 5% 증가,"[('주택투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('취업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('입법시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
198,2013.12.02. 오후 3:28,입주자 돈이 쌈짓돈…아파트 관리비리 백태,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('쌈짓돈…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비리', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'PERSON')]"
199,2013.12.02. 오후 3:13,내년봄에도 전세난 지속 예상…경매로 대비해볼까,"[('내년봄', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('예상…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해볼까', 'O')]"
200,2013.12.02. 오후 3:13,12월 2만가구 일반분양…양도세 막차 잡아라,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
201,2013.12.02. 오후 3:09,12월 전국 2만가구 분양‥영남권 절반,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양‥', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
202,2013.12.02. 오후 3:05,12월 분양시장 후끈…전국 2만여가구 쏟아져,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
203,2013.12.02. 오후 2:43,건설공제조합 서울 답십리 무료급식소 방문 봉사활동,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무료급식소', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
204,2013.12.02. 오후 2:40,현대건설 기하학적 건출물 설계도 문제없다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기하학적', 'O'), (' ', 'O'), ('건출물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계도', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
205,2013.12.02. 오후 2:38,건산연 주택법안 처리시 내년 주택투자 5%↑,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
206,2013.12.02. 오후 2:36,양도세 면제 혜택 잡아라..이달 알짜 분양 단지 풍성,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
207,2013.12.02. 오후 2:35,행복주택 강행에 목동 부글부글…대규모 집회 등 주민 반발,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강행에', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부글부글…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
208,2013.12.02. 오후 2:34,SK건설 1조원대 라오스 수력발전 사업 PF 자금조달 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('라오스 수력발전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
209,2013.12.02. 오후 2:30,건설사 해외대첩삼성물산 철도·도로에 집중…인프라 선두기업 자리매김,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외대첩', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도·도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('선두기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
210,2013.12.02. 오후 2:30,건설사 해외대첩電·鑛·醫 삼지창 든 삼성맨들 120억달러 따냈다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외대첩電·鑛·醫', 'O'), (' ', 'O'), ('삼지창', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('맨들', 'O'), (' ', 'O'), ('120억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
211,2013.12.02. 오후 2:23,연말 서울 분양시장 훈풍..경기·인천 고전,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고전', 'O')]"
212,2013.12.02. 오후 2:21,건설공제조합 밥퍼 봉사활동 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밥퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
213,2013.12.02. 오후 2:21,오송오피스텔 오송 두산위브센티움 잔여세대 특별 분양 중,"[('오송', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브센티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
214,2013.12.02. 오후 2:19,LH 이재영號 출범후 보유자산 판매실적 26.4%↑,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자산', 'O'), (' ', 'O'), ('판매실적', 'O'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
215,2013.12.02. 오후 2:18,LH 부천옥길지구 계약률 높을 듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
216,2013.12.02. 오후 2:10,‘180억대 분양사기’ 르메이에르건설 회장 구속기소,"[('‘', 'O'), ('180억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양사기’', 'O'), (' ', 'O'), ('르메이에르건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'O')]"
217,2013.12.02. 오후 2:09,LH 연말까지 자산매각 21조 달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('21조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
218,2013.12.02. 오후 2:05,“양도세 면제 받자”…12월 전국 아파트 2만가구 분양,"[('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('받자”…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2013.12.02. 오후 2:02,이달말 양도세 감면 혜택 종료 내 집 마련 수요자 관심 가져,"[('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
220,2013.12.02. 오후 1:57,현대건설 비정형 건축물 설계기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비정형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
221,2013.12.02. 오후 1:52,진주혁신도시 교량 7곳 완공…시가지 연결 중추 역할,"[('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공…시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('중추', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O')]"
222,2013.12.02. 오후 1:51,삼성물산 1.3조원 규모 사우디 발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2013.12.02. 오후 1:50,내년 봄 전세대란... 경매로 내 집 장만 해볼까,"[('내년 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란...', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
224,2013.12.02. 오후 1:41,대우건설 북한산 푸르지오 견본주택에 1만1000여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
225,2013.12.02. 오후 1:39,김포시 경전철 터널 사업에 5개 컨소시엄 선정,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터널', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
226,2013.12.02. 오후 1:31,양도세 감면 혜택 실수요자 및 투자자 관심거제 장평 유림 노르웨이 숲,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노르웨이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('숲', 'O')]"
227,2013.12.02. 오후 1:30,최치훈號 삼성물산 글로벌화 가속도,"[('최치훈', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
228,2013.12.02. 오후 1:24,국토부 42개 운수회사 2014년 교통안전 우수회사 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('42개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운수회사', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('우수회사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
229,2013.12.02. 오후 1:20,전세금 보다 싸게…경매로 내 집 마련할까,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할까', 'O')]"
230,2013.12.02. 오후 1:17,병의원 개원 상가 계약 전 주의사항,"[('병의원', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항', 'O')]"
231,2013.12.02. 오후 1:17,현대건설 비정형 엔지니어링 자동화 설계기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비정형', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
232,2013.12.02. 오후 1:12,삼성물산 사우디서 12억달러 민자발전 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('12억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자발전', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2013.12.02. 오후 1:04,11월 전국 주택매매가격 전월대비 0.17% 상승,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
234,2013.12.02. 오후 1:01,추천 경매물건 경기 양평군 양서면 증동리 단독주택 278.97㎡건물 1394.64㎡토지 4억2398만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증동리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('278.97㎡', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('1394.64㎡', 'QUANTITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2398만원', 'QUANTITY')]"
235,2013.12.02. 오후 12:51,함진규 “가로주택정비사업 기준 완화”,"[('함진규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화”', 'O')]"
236,2013.12.02. 오후 12:41,분당선 연장 수혜단지 “서울 전세금으로 내 집마련”,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련”', 'O')]"
237,2013.12.02. 오후 12:36,‘평택항’ 소형주택 2천만원 투자로 12% 수익률,"[('‘', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O')]"
238,2013.12.02. 오후 12:12,중대형만 남았다…서울 전셋값 수준 남양주 호평 파라곤,"[('중대형만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'O'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT')]"
239,2013.12.02. 오후 12:10,경찰 구로동 화재 관계자 3명 입건 방침,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입건', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
240,2013.12.02. 오전 11:54,12월 강남재건축 등 아파트 2만여가구 분양,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2013.12.02. 오전 11:50,소액으로 개인호텔 소유높은 수익 보장까지 ‘일석이조’ 라마다 인천,"[('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개인호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소유높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일석이조’', 'O'), (' ', 'O'), ('라마다 인천', 'ARTIFACT')]"
242,2013.12.02. 오전 11:48,‘깜빡이’ 안 켜고 정지선 무시하고…운전습관 ‘낙제수준’,"[('‘깜빡이’', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('켜고', 'O'), (' ', 'O'), ('정지선', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하고…운전습관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낙제수준’', 'O')]"
243,2013.12.02. 오전 11:44,교육 걱정 뚝 우수학군 옆 새아파트 인기 남다르네,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('우수학군', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('남다르네', 'O')]"
244,2013.12.02. 오전 11:42,삼성물산연간 해외공사수주 최고 125억달러 돌파,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('125억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
245,2013.12.02. 오전 11:40,법원 거래 성사 단계서 중개사 배제…수수료 내야,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O'), (' ', 'O'), ('단계서', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배제…수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
246,2013.12.02. 오전 11:38,이슈데이터 세종시 17%↑…올 전셋값 상승률 1위,"[('이슈데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
247,2013.12.02. 오전 11:34,삼성물산 사우디서 1.3조 발전 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2013.12.02. 오전 11:31,북한산 푸르지오에 주말간 1만명 북적북적,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
249,2013.12.02. 오전 11:30,삼성물산 사우디서 1조3000억 규모 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2013.12.02. 오전 11:30,정비사업 위축… 지지부진한 ‘역세권 시프트’,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트’', 'O')]"
251,2013.12.02. 오전 11:25,①강남권 첫 아파트형 공장…②서울지역 센터중 최대규모…③저렴한 분양가 투자가치↑,"[('①', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장…②', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('센터중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모…③저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치↑', 'O')]"
252,2013.12.02. 오전 11:24,국회 탓에…부동산시장‘올스톱’,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탓에…부동산시장‘올스톱’', 'O')]"
253,2013.12.02. 오전 11:24,LH 여수 ‘엑스포힐스테이트’ 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엑스포힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2013.12.02. 오전 11:23,삼성물산 ‘라빅2 민자발전’수주..“첫 연간 해외수주 125억불 돌파”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라빅2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민자발전’수주..“첫', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('125억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파”', 'O')]"
255,2013.12.02. 오전 11:23,베트남 고속도로 추가 수주…포스코건설 4869만弗 규모,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4869만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
256,2013.12.02. 오전 11:21,지금은 분양중송도 명문입지에 들어서는 송도 에듀포레 푸르지오,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명문입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
257,2013.12.02. 오전 11:21,두산중공업 서울숲 ‘PROJECT D가칭’ 분양홍보관 개관,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('PROJECT D가칭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
258,2013.12.02. 오전 11:20,11월 전국주택월세가격 0.1% 하락 8개월 연속 내려,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국주택월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
259,2013.12.02. 오전 11:19,롯데건설 소외이웃에 연탄 4만장 기부,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'ARTIFACT'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('4만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
260,2013.12.02. 오전 11:19,SK건설·한국서부발전 라오스 수력발전 사업 금융약정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 수력발전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
261,2013.12.02. 오전 11:19,현대건설기하학적 건축물도 빠르고 쉽게 짓는 설계기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('기하학적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
262,2013.12.02. 오전 11:16,삼성물산 1조3000억원 사우디 민자발전 사업 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디 민자발전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2013.12.02. 오전 11:16,협동조합기본법 시행 1년‥서울내 협동조합 885개 설립,"[('협동조합기본법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('885개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
264,2013.12.02. 오전 11:16,서울시 올해 공공건물·임대주택에 290가구 1년 전력량 생산,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공건물·임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전력량', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O')]"
265,2013.12.02. 오전 11:15,재건축도 브랜드 입으니 뜬다,"[('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('입으니', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
266,2013.12.02. 오전 11:15,마포 래미안마을과 자이마을의 결투,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안마을', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자이마을', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('결투', 'O')]"
267,2013.12.02. 오전 11:14,SK건설·서부발전 라오스 수력발전 금융약정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
268,2013.12.02. 오전 11:12,르포3.3㎡당 평균 3800만원…강남 비싼집의 돌풍,"[('르포3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3800만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비싼집의', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
269,2013.12.02. 오전 11:12,삼성물산 최치훈 사장 신규 선임…태양광 등 해외 신사업 강화할 듯,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임…', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
270,2013.12.02. 오전 11:12,LH 판매실적 26%나 급증 이재영 사장 구조개혁 효과 나타나나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판매실적', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구조개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나나', 'O')]"
271,2013.12.02. 오전 11:04,출범 2기 LH 이재영號 올 연말까지 21조 규모 보유자산 매각,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('올 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
272,2013.12.02. 오전 11:04,판교푸르지오시티 상가 ‘브랜드 상가’로 주목,"[('판교푸르지오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
273,2013.12.02. 오전 11:04,임대 수요 풍부·탁월한 조망권…‘정자동 3차 푸르지오시티’ 오피스텔 선보여 눈길,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부·탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권…‘', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
274,2013.12.02. 오전 11:00,주택법안 처리시 내년 주택투자 5%↑건산연,"[('주택법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처리시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION')]"
275,2013.12.02. 오전 11:00,“부동산대책 국회 통과시 주택투자 5% 증가”,"[('“부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가”', 'O')]"
276,2013.12.02. 오전 10:59,‘북한산 푸르지오’ 견본주택 3일간 1만1000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('북한산 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
277,2013.12.02. 오전 10:59,LH 총력판매 효과…21조원 목표치 달성 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총력판매', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('21조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
278,2013.12.02. 오전 10:49,해산추진 청주 정비구역 주민 법 개정 주목,"[('해산추진', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
279,2013.12.02. 오전 10:47,아듀 2013년…양도세 면제혜택 마지막 기회를 잡아라,"[('아듀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
280,2013.12.02. 오전 10:45,리솜리조트 럭셔리 스파회원권 국내 최초 출시,"[('리솜리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('스파회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
281,2013.12.02. 오전 10:41,북한산푸르지오 견본주택에 사흘간 1만1000여명 방문,"[('북한산푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
282,2013.12.02. 오전 10:32,현대건설 유선형 외관 쉽게 설계‥신기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유선', 'TERM'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('설계‥신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
283,2013.12.02. 오전 10:32,현대산업개발 협력사와 동반성장 산행,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
284,2013.12.02. 오전 10:29,박창규 롯데건설 사장 연탄 나눔 봉사 활동,"[('박창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
285,2013.12.02. 오전 10:28,연내 경매 낙찰받아야 내년 봄 입주할수 있다,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받아야', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
286,2013.12.02. 오전 10:28,11월 8개 시·도 월세가격 0.1% 하락,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
287,2013.12.02. 오전 10:25,동대문 밀리오레 대표 소유 60억원 저택 경매行,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行', 'O')]"
288,2013.12.02. 오전 10:20,숫자로 올해 주택시장 되돌아보니....,"[('숫자로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되돌아보니....', 'O')]"
289,2013.12.02. 오전 10:17,삼성물산 대표이사에 최치훈 사장 선임‥글로벌 역량 ‘강화’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임‥글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강화’', 'O')]"
290,2013.12.02. 오전 10:17,현대건설 비정형 건축물 쉽고 빠르게 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비정형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
291,2013.12.02. 오전 10:14,롯데건설 사랑의 연탄 나눔 행사 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄 나', 'EVENT'), ('눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
292,2013.12.02. 오전 10:14,현대산업개발 협력사들과 한마음 산행,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사들과', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
293,2013.12.02. 오전 10:13,삼성물산 새 대표이사에 최치훈 삼성카드 사장 선임종합,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임종합', 'O')]"
294,2013.12.02. 오전 10:12,SK건설태국 은행 라오스 수력발전 자금조달 협정,"[('SK건설태국 은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('협정', 'O')]"
295,2013.12.02. 오전 10:12,서울시 3년간 300개 성장유망기업 발굴·육성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장유망기업', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴·육성', 'O')]"
296,2013.12.02. 오전 10:12,서울시 한강로 침수 유발 신계동 철도교량 철거,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침수', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('신계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
297,2013.12.02. 오전 10:06,고려개발 ‘e편한세상 봉곡 12월 3일부터 아파트 공급,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('e편한세상 봉곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
298,2013.12.02. 오전 10:04,제18회 국토사랑 글짓기 대회… 대상에 잠실초교 김선,"[('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토사랑 글짓기 대회', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실초교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김선', 'PERSON')]"
299,2013.12.02. 오전 10:03,유엔빌리지 안에서도 한강조망 뛰어난 고급빌라 ‘상월대’분양중,"[('유엔빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상월대', 'ARTIFACT'), ('’분양중', 'O')]"
300,2013.12.02. 오전 10:02,천안지역 미분양 아파트 큰 폭 감소,"[('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
301,2013.12.02. 오전 9:58,프로필최치훈 삼성물산 신임 대표,"[('프로필', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
302,2013.12.02. 오전 9:58,롯데건설 어려운 이웃에 사랑의 연탄 4만장 기부,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
303,2013.12.02. 오전 9:57,8개 시ㆍ도 주택 월세가격 8개월째 하락…매매가격은 3개월째 상승세,"[('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시ㆍ도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…매매가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
304,2013.12.02. 오전 9:55,내년봄 전세대란 경매로 준비한다면 “지금이 적기”,"[('내년봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비한다면', 'O'), (' ', 'O'), ('“지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기”', 'O')]"
305,2013.12.02. 오전 9:54,현대산업개발 한마음 산행서 협력사 지원 확대 밝혀,"[('현대산업개발 한마음 산행', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
306,2013.12.02. 오전 9:54,반포 한강조망에 아크로리버 파크 견본주택 2만여 명 찾아,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망에', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
307,2013.12.02. 오전 9:52,커피·피자·햄버거…전운 감도는 골목상권,"[('커피', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('피자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('햄버거', 'CIVILIZATION'), ('…전운', 'O'), (' ', 'O'), ('감도는', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O')]"
308,2013.12.02. 오전 9:52,EG건설 천안 ‘아산 테크노밸리 이지더원’ 1차 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산 테크노밸리 이지더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2013.12.02. 오전 9:51,8개 시·도 주택 월세가격 8개월째 하락,"[('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
310,2013.12.02. 오전 9:50,제조업체 사장님들이 현대지식산업센터로 몰려가는 까닭은,"[('제조업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('님들이', 'O'), (' ', 'O'), ('현대지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려가는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
312,2013.12.02. 오전 9:49,LH ‘여수 엑스포힐스테이트’ 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2013.12.02. 오전 9:49,SK건설서부발전 라오스 수력발전사업 금융약정 체결,"[('SK건설서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
314,2013.12.02. 오전 9:49,대구 테크노폴리스 ‘남해오네뜨’ 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남해오네뜨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2013.12.02. 오전 9:47,롯데건설 서울·부산서 연탄 4만장 기부,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
316,2013.12.02. 오전 9:36,삼성물산 대표이사 교체…최치훈 삼성카드 사장 신규 선임2보,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교체…', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
317,2013.12.02. 오전 9:36,올해 막바지 청약 기왕이면 대단지 볼까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기왕이면', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
318,2013.12.02. 오전 9:35,찬바람 부는 겨울 전셋값 상승세 한 풀 꺾이나,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
319,2013.12.02. 오전 9:33,8개 시도 월세가격 전월대비 0.1% 내려…8개월째 하락세,"[('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려…', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
320,2013.12.02. 오전 9:33,김포 알뜰 맘 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’에 다 모였네,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모였네', 'O')]"
321,2013.12.02. 오전 9:32,SK건설·서부발전 라오스 수력발전 7억弗 금융약정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O')]"
322,2013.12.02. 오전 9:32,포스코건설 베트남 호치민저우자이간 고속도로 5공구 추가 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민저우자이간 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2013.12.02. 오전 9:32,국회 부동산법 처리 늑장에 부동산시장 다시 ‘정지모드’…아파트 매매가 내리고 거래도 ‘꽁꽁’,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정지모드’…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
324,2013.12.02. 오전 9:30,2층집 로망 서울 전셋값으로 이뤘죠,"[('2층', 'QUANTITY'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤘죠', 'O')]"
325,2013.12.02. 오전 9:26,속초 조양 양우내안애 뜨거운 분양열기.. 견본주택에 1만3000여명 몰려,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
326,2013.12.02. 오전 9:25,삼성 사장단 인사최치훈 삼성물산 신임 대표는 누구인가,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구인가', 'O')]"
327,2013.12.02. 오전 9:19,SK건설·한국서부발전 라오스 수력발전 사업 금융약정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 수력발전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
328,2013.12.02. 오전 9:18,최치훈 삼성카드 사장 삼성물산 대표이사 선임,"[('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
329,2013.12.02. 오전 9:16,천차만별 타운하우스 뭐가 좋을까,"[('천차만별', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
330,2013.12.02. 오전 9:15,삼성물산 신임 대표이사에 삼성카드 최치훈 사장 선임1보,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
331,2013.12.02. 오전 9:15,연말 상가시장 위례·문정 분양대전,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례·', 'EVENT'), ('문정 분양대전', 'EVENT')]"
332,2013.12.02. 오전 9:11,현대산업개발우수 협력사와 함께 한마음 산행,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('개발우수', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음 산행', 'EVENT')]"
333,2013.12.02. 오전 9:06,대전시 유시티UCity 통합센터 내년 1월 구축,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유시티UCity 통합센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
334,2013.12.02. 오전 9:06,광주시 생애최초 주택구입자 취득세 97억원 혜택 받아,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('97억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
335,2013.12.02. 오전 9:04,전국 주택 월셋값 8개월째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
336,2013.12.02. 오전 9:03,밀리오레 유정환 대표 삼성동 저택 경매로 나왔다,"[('밀리오레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유정환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
337,2013.12.02. 오전 9:01,추천 경매물건 인천 중구 남북동 단독주택 115.22㎡건물 630㎡토지 3억4206만3000원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('115.22㎡', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('630㎡', 'QUANTITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4206만3000원', 'QUANTITY')]"
338,2013.12.02. 오전 8:59,분양 클로즈UP 평촌 더샵 센트럴시티 2일 3순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
339,2013.12.02. 오전 8:54,롯데건설 어려운 이웃에 사랑의 연탄 4만장 기부,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
340,2013.12.02. 오전 8:51,양도세 면제혜택 종료 앞두고 주요 분양물량 풍성,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
341,2013.12.02. 오전 8:46,평촌 더샵 센트럴시티 1·2순위 평균 4.61대 1,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.61대 1', 'QUANTITY')]"
342,2013.12.02. 오전 8:35,한강로 침수피해 원인 용산 신계동 철도교량 철거,"[('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도교량', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
343,2013.12.02. 오전 8:27,현대산업개발 협력사들과 ‘한마음 산행 실시,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""협력사들과'한마음"", 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
344,2013.12.02. 오전 8:17,현대산업개발 동반성장을 위한 ‘한마음 산행’ 실시,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한마음 산행', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
345,2013.12.02. 오전 8:16,전매제한 1년 김포한강신도시 공공분양 선착순 계약,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
346,2013.12.02. 오전 8:11,양도세 면제 막차 12월 1만3227가구 분양…전년비 65.2%↑,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3227가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('65.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
347,2013.12.02. 오전 7:50,전용률 40%대 마곡 오피스텔…10% 수익률 가능할까,"[('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('40%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
348,2013.12.02. 오전 7:35,목동ㆍ잠실 송파 등 행복주택 시범지구 5곳 지구지정,"[('목동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
349,2013.12.02. 오전 7:34,아크로리버 파크 견본주택에 3일간 2만여명 몰려,"[('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
350,2013.12.02. 오전 7:31,부동산대책 약발 다했나무주택자 내집마련 지금이 적기,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나무', 'O'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
351,2013.12.02. 오전 7:31,부동산대책 약발 다했나취득세 감면 시작도 못해보고 효과 끝날 판,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('못해보고', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('끝날', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
352,2013.12.02. 오전 7:31,부동산대책 약발 다했나매매 거래량 다시 줄고 집값 하락…전세만 高高,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
353,2013.12.02. 오전 7:30,목동·잠실 등 5곳 행복주택 지구지정 추진,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
354,2013.12.02. 오전 7:02,송파 문정지구 지식산업센터 메카로 부상,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
355,2013.12.02. 오전 7:02,분양 현장 포커스 북한산 푸르지오 더블 역세권…자연환경도 탁월,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…자연환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
356,2013.12.02. 오전 7:02,분양 현장 포커스 제주 센트럴시티 호텔 제주시 비즈니스 호텔…수익 안정적,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주 센트럴시티 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔…수익', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O')]"
357,2013.12.02. 오전 7:02,소액 임대사업 서대문·성동 유리,"[('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
358,2013.12.02. 오전 7:01,분양 현장 포커스 e편한세상 봉곡 교육환경 우수…금오산 조망 가능,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봉곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), ('금오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
359,2013.12.02. 오전 7:01,돈 버는 풍수 한옥에 깃든 풍수의 지혜,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('깃든', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수의', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜', 'O')]"
360,2013.12.02. 오전 7:00,기자수첩 기교만 있는 임대주택 정책,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('기교만', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
361,2013.12.02. 오전 6:30,국회 파행에 서울 아파트 매매가 3주만에 하락세,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파행에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
362,2013.12.02. 오전 6:28,전세살이 지겹다…경매로 내집마련 해볼까,"[('전세살이', 'O'), (' ', 'O'), ('지겹다…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
363,2013.12.02. 오전 6:21,권진봉 한국감정원장 2013 추계학술대회 경영자대상 수상,"[('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추', 'EVENT'), ('계학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경영자대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
364,2013.12.02. 오전 6:01,11월 월세가격 0.1%↓…8개월 연속 하락,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
365,2013.12.02. 오전 6:01,국회 법안처리 올스톱…부동산 시장 냉각,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안처리', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
366,2013.12.02. 오전 6:00,8개 시·도 주택 월세가격 8개월째 하락,"[('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
367,2013.12.02. 오전 6:00,KTX에서 받은 범칙금 인터넷뱅킹으로 납부한다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('범칙금', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷뱅킹으로', 'O'), (' ', 'O'), ('납부한다', 'O')]"
368,2013.12.02. 오전 3:36,캠코 401억원 규모 부동산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('401억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
369,2013.12.02. 오전 3:36,무너진 밀리오레 신화…사장 소유 집 경매,"[('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('밀', 'ARTIFACT'), ('리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('신화…', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
370,2013.12.02. 오전 3:36,LH 용인·안산 등 토지리턴제 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2013.12.02. 오전 3:36,아크로리버 파크 4일 청약…연말 막바지 분양 후끈,"[('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
372,2013.12.02. 오전 3:36,송파 파크하비오 분양 대박…평균 청약 경쟁률 7.94 대 1,"[('송파 파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.94 대 1', 'QUANTITY')]"
373,2013.12.02. 오전 3:36,첫 입주 앞둔 위례신도시 교통 불편해도 기대감 한껏…웃돈 최고 1억,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('불편해도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('한껏…웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
374,2013.12.02. 오전 3:36,목동·잠실 등 5곳 행복주택 강행,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
375,2013.12.02. 오전 3:04,매매시황서울 아파트 석달만에 하락세… 전세금 66주째 상승,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('66주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
376,2013.12.02. 오전 3:03,부동산 캘린더반포동 ‘아크로리버파크’ 등 9곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'LOCATION'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
377,2013.12.02. 오전 3:03,분양 정보동탄2신도시 ‘대원칸타빌2차’ 아파트 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대원칸타빌2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
378,2013.12.02. 오전 3:03,‘코업시티호텔 제주비치’ 269실 분양,"[('‘', 'O'), ('코업시티호텔 제주비치', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('269실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2013.12.02. 오전 3:02,거래 뜸하자… 두 얼굴의 중개업소,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸하자…', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
380,2013.12.02. 오전 1:06,그린벨트내 위반건축물 이행강제금 1년간 유예,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('위반건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
381,2013.12.02. 오전 1:03,내년부터 달라지는 부동산 제도,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
382,2013.12.02. 오전 12:47,전국 아파트 주간 시세 동향 전세시장 66주 연속 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('66주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
383,2013.12.02. 오전 12:33,도내 주택 ㎡당 매매·전세가 전국 평균의 절반,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
384,2013.12.02. 오전 12:33,올림픽 효과 평창 땅값 최고 상승률,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
385,2013.12.02. 오전 12:05,12인 가구 늘어 전망 밝아,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝아', 'O')]"
386,2013.12.02. 오전 12:04,수익률 끌어 올리는 임대사업 방법,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
387,2013.12.03. 오후 10:55,포스코건설 3.5억달러 규모 동티모르 시멘트 플랜트 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동티모르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2013.12.03. 오후 10:41,시장 다시 죽을라…정부 부동산 대책 또 내놔,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('죽을라…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
389,2013.12.03. 오후 10:21,부동산 후속 조치…‘1%대 모기지’ 5배 확대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('조치…‘', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
390,2013.12.03. 오후 10:21,국회 입법이 관건…정부 “쓸 카드 다 썼다”,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입법이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('썼다”', 'O')]"
391,2013.12.03. 오후 10:13,주택 대출 늘려 매수 유도…부동산 활성화 효과 미지수,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('유도…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
392,2013.12.03. 오후 9:50,박 대통령 3대 부동산공약 1년 만에 폐기·후퇴,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산공약', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기·후퇴', 'O')]"
393,2013.12.03. 오후 9:43,철저한 시장 외면에 백기 든 ‘박근혜 부동산 정책’,"[('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('외면에', 'O'), (' ', 'O'), ('백기', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책’', 'O')]"
394,2013.12.03. 오후 9:43,금리 낮추고 대상 늘린 ‘통합 주택담보대출’ 나온다,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통합', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
395,2013.12.03. 오후 9:35,미리보는 이데일리 신문‘1% 모기지’ 2조 투입..주택 거래 살린다,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신문‘', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입..주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
396,2013.12.03. 오후 9:30,뉴스포커스 8·28 법안도 통과 안 됐는데,"[('뉴스포', 'ORGANIZATION'), ('커스', 'O'), (' ', 'O'), ('8·28 법안', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('됐는데', 'O')]"
397,2013.12.03. 오후 9:25,뉴스포커스 1%대 금리로 2조 지원…1만 5천 가구 공급,"[('뉴스포커스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('1만 5천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2013.12.03. 오후 9:22,월세시대 서민 안전판 깨진다…대책은,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전판', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진다…대책은', 'O')]"
399,2013.12.03. 오후 9:14,SK건설 사내대학 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내대학', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
400,2013.12.03. 오후 8:59,부동산대책 후속조치 공유형 모기지 대상 1만5천 가구 확대,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
401,2013.12.03. 오후 8:51,행복주택 6만호 축소 등 대폭 손질,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
402,2013.12.03. 오후 8:15,12월 4일 부동산 파일,"[('12월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
403,2013.12.03. 오후 8:15,‘양도세 면제’ 카운트다운…건설사들 막판 ‘물량공세’,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제’', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물량공세’', 'O')]"
404,2013.12.03. 오후 8:06,행복주택 6만채 축소…주택구입 대출 확대,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소…주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
405,2013.12.03. 오후 8:06,‘전세금 안심대출’ 이용조건 뭔가요,"[('‘', 'O'), ('전세금 안심대출', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용조건', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O')]"
406,2013.12.03. 오후 8:06,朴정부 공약 ‘행복주택’ 활성화 위해 궤도 수정,"[('朴', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
407,2013.12.03. 오후 7:29,행복주택 14만가구로 줄인다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
408,2013.12.03. 오후 7:18,행복주택·목돈안드는전세 등 주택 공약 후퇴종합,"[('행복주택·목돈안드는전세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴종합', 'O')]"
409,2013.12.03. 오후 7:06,포스코건설 3700억 규모 동티모르 시멘트 플랜트 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동티모르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
410,2013.12.03. 오후 6:57,포스코건설 동티모르서 3.5억불 시멘트 플랜트 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동티모르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2013.12.03. 오후 6:55,강남3구 재건축 시가총액 뚝,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
412,2013.12.03. 오후 6:55,세종시 잘 나가네,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
413,2013.12.03. 오후 6:55,오피스텔 튀어야 산다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
414,2013.12.03. 오후 6:48,분양 클로즈UP 대림산업 아크로리버 파크  4일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
415,2013.12.03. 오후 6:43,포스코건설 동티모르서 3700억원 시멘트 플랜트 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동티모르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2013.12.03. 오후 6:27,부동산대책 후속조치박근혜정부 빚내서 집사라‥가계부실 우려,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('라‥가계부실', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
417,2013.12.03. 오후 5:53,박근혜 공약 행복주택 꺾였다,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
418,2013.12.03. 오후 5:51,부동산대책 후속조치 1%대 모기지 늘리고 행복주택 줄여..집 사라 유도,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여..집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
419,2013.12.03. 오후 5:31,부동산 후속조치중개업소 공유형 모기지 절차 개선해야 효과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
420,2013.12.03. 오후 5:31,국민 10명중 9명 층간소음 스트레스··절반은 다투기도,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스··', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('다투기도', 'O')]"
421,2013.12.03. 오후 5:27,LH 서울강남남양주별내 등 토지리턴제 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울강남', 'LOCATION'), ('남양주', 'CITY'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
422,2013.12.03. 오후 5:26,8·28 부동산 후속대책 행복주택 어떻게 추진되나,"[('8·28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나', 'O')]"
423,2013.12.03. 오후 5:25,부동산 양적완화 부작용 우려,"[('부동산 양적완화', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
424,2013.12.03. 오후 5:25,8·28 부동산 후속대책 전문가 반응,"[('8·28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
425,2013.12.03. 오후 5:24,해외건설 수주 6천억弗 돌파 48년만에 5대강국 기반 마련,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('48년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('강국', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
426,2013.12.03. 오후 5:20,부동산대책 후속조치하락국면 주택시장 흐름 바꾸기 역부족,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치하락국면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
427,2013.12.03. 오후 5:19,12·3 부동산대책 ‘집주인 담보대출’ 실효성 없어 목돈 안드는 전세 대출I 폐지,"[('12·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담보대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출I', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
428,2013.12.03. 오후 5:19,12·3 부동산대책 서민 주택구입자금 하나로 통합,"[('12·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
429,2013.12.03. 오후 5:19,12·3 부동산대책 모기지 조건 시범사업 때와 동일.. 우리銀 지점에서 접수,"[('12·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('때와', 'O'), (' ', 'O'), ('동일..', 'O'), (' ', 'O'), ('우리銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지점에서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
430,2013.12.03. 오후 5:19,12·3 부동산대책 행복주택 20만→14만가구.. 사업비 3.3㎡당 659만원,"[('12·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('659만원', 'QUANTITY')]"
431,2013.12.03. 오후 5:18,KGB택배 등 19개사 우수 화물운송업체 인증,"[('KGB택배', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
432,2013.12.03. 오후 5:18,12·3 부동산대책 수도권·6대 광역시 85㎡·6억원 이하 아파트 해당,"[('12·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O')]"
433,2013.12.03. 오후 5:16,강남분양 뜨는데 역삼자이·논현경복은 연기,"[('강남', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는데', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('논현경복', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
434,2013.12.03. 오후 5:16,강남 재건축 한달새 시가총액 942억 증발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('942억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
435,2013.12.03. 오후 5:16,현대엠코 약진 4300가구 완판,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약진', 'O'), (' ', 'O'), ('4300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
436,2013.12.03. 오후 5:16,입주아파트 프리미엄 세종시 으뜸,"[('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
437,2013.12.03. 오후 5:16,성남 신흥주공 재건축 현산 컨소시엄 수주,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
438,2013.12.03. 오후 5:16,MK 추천매물 용인 처인구 공장 용지 4억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('처인구 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4억9천만원', 'QUANTITY')]"
439,2013.12.03. 오후 5:16,이런 수익형 부동산 어때요,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
440,2013.12.03. 오후 5:16,해외건설 수주 6천억弗 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
441,2013.12.03. 오후 5:16,8·28 부동산 후속대책 공유형모기지 어떻게 바뀌나,"[('8·28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
442,2013.12.03. 오후 5:15,8·28 부동산 후속대책 전세 안심대출,"[('8·28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안심대출', 'O')]"
443,2013.12.03. 오후 5:12,행복주택 대폭 줄이고 공유형 모기지 늘린다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
444,2013.12.03. 오후 5:10,12·3 부동산대책 공유형 모기지 2조 긴급공급 꺼져가는 ‘주택 불씨’ 살린다,"[('12·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급공급', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼져가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨’', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
445,2013.12.03. 오후 5:07,SK건설 사내에 프로젝트 매니지먼트 대학PMU 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내에', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트 매니지먼트 대학PMU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
446,2013.12.03. 오후 5:06,현대건설 우간다 사장교 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우간다 사장교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
447,2013.12.03. 오후 5:05,12·3 부동산대책 전문가들 “매매촉진전세값 안정 정책방향 상충”,"[('12·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“매매촉진전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('상충”', 'O')]"
