,date,headline,keyword
0,2006.04.30. 오후 9:54,분양정보김포 장기지구 린 아파트 외,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
1,2006.04.30. 오후 9:27,5월 1일 부동산 파일,"[('5월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2006.04.30. 오후 9:27,본보기집서 건강관리,"[('본보기집서', 'O'), (' ', 'O'), ('건강관리', 'O')]"
3,2006.04.30. 오후 9:27,아산새도시 분양 물밀듯,"[('아산새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물밀듯', 'O')]"
4,2006.04.30. 오후 9:15,5월 1일 부동산 캘린더,"[('5월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
5,2006.04.30. 오후 9:15,재개발 기존 시공사 인정될 듯,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('인정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
6,2006.04.30. 오후 9:15,“분양가 6억원 이하로 낮춰라”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라”', 'O')]"
7,2006.04.30. 오후 9:09,대구·아산에도 분양 쏟아진다,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
8,2006.04.30. 오후 9:09,건설업풍향계2006 래미안 스타일 발표회 외,"[('건설업풍향계', 'O'), ('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 스타일 발표회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
9,2006.04.30. 오후 8:45,소액 월세 중개수수료 내달부터 내린다,"[('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
10,2006.04.30. 오후 8:45,청약저축 가입자 갈 곳 많다 예금으로 갈아타기 신중해야,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O'), (' ', 'O'), ('예금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
11,2006.04.30. 오후 7:57,10·29… 8·31… 3·30…규제만 있고 공급은 없다,"[('10·29', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30', 'DATE'), ('…규제만', 'O'), (' ', 'O'), ('있고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
12,2006.04.30. 오후 7:54,강남시장 해부해보니…주택구입자 30∼40% 투자 목적,"[('강남시', 'LOCATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('해부해보니…주택구입', 'CIVILIZATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('30∼40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O')]"
13,2006.04.30. 오후 7:48,국토연구원 강남 현실 있는그대로 받아들여야”,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('있는그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('받아들여야""', 'O')]"
14,2006.04.30. 오후 7:06,월세 중개료 1020％ 내달 인하,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
15,2006.04.30. 오후 6:51,국토연구원 강남에 소형·임대 할당 안돼”,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('할당', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼""', 'O')]"
16,2006.04.30. 오후 6:26,외국인용 주상복합 공급활기‥삼환 아르누보씨티 등 분양 잇따라,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공급활기‥', 'O'), ('삼환 아르누보씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
17,2006.04.30. 오후 6:25,고양 동익미라벨 등 7개단지 청약‥4일 판교발표등 설레는 5월 첫주,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약‥', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('발표등', 'O'), (' ', 'O'), ('설레는', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 첫주', 'DATE')]"
18,2006.04.30. 오후 6:24,건설업도 女風 ‥ 10명중 1명꼴 여성,"[('건설업도', 'O'), (' ', 'O'), ('女風', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성', 'O')]"
19,2006.04.30. 오후 6:23,상권 大해부 19 삼성역 .. 불황몰라...점포 확보 관건,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('불황몰라...', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
20,2006.04.30. 오후 6:20,상권 大해부 19 삼성역..지하엔 1020...지상은 3040,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), ('..지하엔', 'O'), (' ', 'O'), ('1020', 'QUANTITY'), ('...지상은', 'O'), (' ', 'O'), ('3040', 'QUANTITY')]"
21,2006.04.30. 오후 6:19,상권 大해부 19 삼성역..코엑스벨트 매출 年1조 넘어,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('코엑스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'QUANTITY'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
22,2006.04.30. 오후 5:54,하반기 주공단지內 상가 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공단지內', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
23,2006.04.30. 오후 5:54,남산골에도 주상복합 아파트촌,"[('남산골', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O')]"
24,2006.04.30. 오후 5:54,분양정보 동탄신도시 ‘더 원’542가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('542가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
25,2006.04.30. 오후 5:54,강남권 재건축 아파트값 다시 꿈틀,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
26,2006.04.30. 오후 5:47,뚝섬 재개발로 고급주거타운 탈바꿈,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
27,2006.04.30. 오후 5:47,뚝섬 일대 상승세 광진구로 파급,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('파급', 'O')]"
28,2006.04.30. 오후 5:41,3ㆍ30 대책 발표 한달 강남재건축 종전시세 회복,"[('3ㆍ30', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종전시세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
29,2006.04.30. 오후 5:41,5천만원 미만 월세 중개료 인하,"[('5천만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
30,2006.04.30. 오후 5:32,보증금 1000만원에 월세 20만원..중개수수료 15만→12만원,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), ('..중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('15만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('12만원', 'QUANTITY')]"
31,2006.04.30. 오후 5:27,월세 중개수수료 내달 1022% 인하,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1022%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
32,2006.04.30. 오후 4:07,재건축 불패…강남권 재건축 시세 다시 들썩,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불패…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
33,2006.04.30. 오후 3:21,분양 대구 수성 롯데·코오롱 5월2일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
34,2006.04.30. 오후 3:21,건설사 대표단지 사업에 올인,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
35,2006.04.30. 오후 3:18,대명종건 루첸 강북시대 연다,"[('대명종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루첸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강북시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
36,2006.04.30. 오후 3:18,주택업체 분양가 인하 는다,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
37,2006.04.30. 오후 3:18,불우이웃 노후주택 신축·수리해줘요,"[('불우이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축·수리해줘요', 'O')]"
38,2006.04.30. 오후 2:13,與 3.30후속입법 모든수단 동원..5월국회 소집검토상보,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30', 'DATE'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('모든수단', 'O'), (' ', 'O'), ('동원..', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소집검토상보', 'O')]"
39,2006.04.30. 오후 2:01,투자포인트판교후유증..냉정 잃지말아야,"[('투자포인트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('후유증..냉정', 'O'), (' ', 'O'), ('잃지말아야', 'O')]"
40,2006.04.30. 오전 11:47,서울 성북 장위뉴타운 대명 루첸 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명 루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2006.04.30. 오전 11:36,정동영 3.30부동산 후속입법 모든 협상력·수단 총동원,"[('정동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3.30부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('협상력·수단', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원', 'O')]"
42,2006.04.30. 오전 11:02,6월부터 소액 월세 중개수수료 1020% 인하,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
43,2006.04.30. 오전 11:00,한해 교통사고비로 판교 1.8개 짓는다,"[('한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통사고비로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
44,2006.04.30. 오전 11:00,5000만원 미만 월세 중개수수료 1020% 인하,"[('5000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
45,2006.04.30. 오전 11:00,동정추병직 건교장관..수자원장기계획 공청회,"[('동', 'PERSON'), ('정추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), ('수자원장기계획 공청회', 'EVENT')]"
46,2006.04.30. 오전 11:00,건설에도 女風.. 건설기술자 10명중 1명 여성,"[('건설에도', 'O'), (' ', 'O'), ('女風..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성', 'O')]"
47,2006.04.30. 오전 11:00,부산진역 컨테이너 하역시간 절반으로 준다,"[('부산진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('하역시간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
48,2006.04.30. 오전 11:00,건교부 공공건설산업간 분쟁조정장치 마련,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건설산업간', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁조정장치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
49,2006.04.30. 오전 7:12,건설업계 분양가 6억원 이하로 낮춘다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
50,2006.04.30. 오전 6:03,추 건교 하반기 집값 급속히 안정될 것,"[('추', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급속히', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
51,2006.05.01. 오후 11:51,서울아파트 5채중 1채는 6억원이상,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원이상', 'QUANTITY')]"
52,2006.05.01. 오후 11:51,재건축 개발부담금 납부자는 주택분양 조합원,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION')]"
53,2006.05.01. 오후 11:28,건설사 분양가 폭리 마침내 베일 벗었다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('마침내', 'O'), (' ', 'O'), ('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗었다', 'O')]"
54,2006.05.01. 오후 8:51,현장취재－광진구 자양동 스타시티웃돈 분양가와 맞먹는 수준,"[('현장취재－', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타시티웃돈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
55,2006.05.01. 오후 8:33,강남 거래 위축뉴타운 분양 관심，3·30대책 한달째…시장 분위기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심，', 'O'), ('3·30대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한달째', 'DATE'), ('…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
56,2006.05.01. 오후 8:33,평택 분양시장 ‘트리플 호재’활기…올 신규분양 1000가구이상 대단지등 4곳,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재’활기…올', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
57,2006.05.01. 오후 8:33,국토연구원 보고서，“강남 주택정책 고소득층 위주 선택폭 넓혀야”,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고서，“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('고소득층', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('선택폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀야”', 'O')]"
58,2006.05.01. 오후 8:33,3·30대책 후속 조치，재건축 초과이익 환수법 국회 상정…,"[('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('조치，재건축 초과이익 환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상정…', 'O')]"
59,2006.05.01. 오후 8:33,기대 못미치는 토지감정가 외지·현지인 모두 ‘시무룩’,"[('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('못미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('외지·', 'O'), ('현지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시무룩’', 'O')]"
60,2006.05.01. 오후 8:33,현진에버빌 브랜드 로고 조명광고판 눈길,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('조명광고판', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
61,2006.05.01. 오후 8:12,보유세 폭탄 얼마나 될까강남 8억짜리 세금 3년뒤 3배 뛰어 1000만원,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('3년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
62,2006.05.01. 오후 7:57,판교 8월 공급 물량 2000가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
63,2006.05.01. 오후 7:45,10억 아파트 종부세 8.6배 늘어 215만원,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('215만원', 'QUANTITY')]"
64,2006.05.01. 오후 7:36,개포동 아파트 평당 4천만원 넘어,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
65,2006.05.01. 오후 7:30,택지지구 분양價 토지비보다 평당 ‘10배 폭리’,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양價', 'O'), (' ', 'O'), ('토지비보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리’', 'O')]"
66,2006.05.01. 오후 7:27,택지비 20만원 뛸때 분양값 200만원 껑충,"[('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛸때', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
67,2006.05.01. 오후 6:49,주택 보유세 얼마나 느나 강남 집값 상승폭 더 커 급매물 쏟아지진 않을 듯,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('느나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지진', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
68,2006.05.01. 오후 6:48,3·30 후속법안 국회의장 직권상정상보,"[('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직권상정상보', 'O')]"
69,2006.05.01. 오후 6:42,건설사 폭리 악순환…“원가연동제 확대를”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환…“', 'O'), ('원가연동제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대를”', 'O')]"
70,2006.05.01. 오후 6:30,3·30대책 발표이후 주택거래 위축…강남 분당등 63% 급감,"[('3·30대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
71,2006.05.01. 오후 6:18,판교 8월분양 2000가구 줄었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
72,2006.05.01. 오후 6:12,주상복합 올 서울서 3200가구 공급,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
73,2006.05.01. 오후 6:07,원주 부동산 이상급등…4년만에 2배로 훌쩍,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급등…', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
74,2006.05.01. 오후 6:07,분양가격서 택지비 비중 29% 불과，분양가 부풀리기 지적,"[('분양가격서', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과，분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
75,2006.05.01. 오후 6:03,중국내 한국기업 전용공단 썰렁,"[('중국', 'COUNTRY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('전용공단', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
76,2006.05.01. 오후 6:02,개포동 아파트 평당 4천만원,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
77,2006.05.01. 오후 6:02,건설사 욕심이 분양가 높인다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
78,2006.05.01. 오후 6:02,판교 8월 공급물량 2085가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2085가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
79,2006.05.01. 오후 6:02,6억원 넘으면 분양 저조,"[('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
80,2006.05.01. 오후 6:02,강북개발 어떻게,"[('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
81,2006.05.01. 오후 6:02,강북 대형평형 많이 지어야,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
82,2006.05.01. 오후 6:02,강북 아현ㆍ은평 도심과 가깝고 주거환경 쾌적,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심과', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
83,2006.05.01. 오후 5:59,미군기지 들어오는 평택 혼란 … 기무사 과천이전 어떻게 성공했나,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('기무사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('성공했나', 'O')]"
84,2006.05.01. 오후 5:57,10억 집 보유세 373만원→601만원,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('373만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('601만원', 'QUANTITY')]"
85,2006.05.01. 오후 5:57,유가 고공행진에 4월 물가 2％ 올라,"[('유가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('2％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
86,2006.05.01. 오후 5:51,강남·분당등 올 종부세 ‘직격탄’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘직격탄’', 'O')]"
87,2006.05.01. 오후 5:42,종부세 ‘세금폭탄’ 10억 아파트 보유세 ‘374만→814만원’ 급증,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘세금폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('374만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('814만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
88,2006.05.01. 오후 5:42,종부세 ‘세금폭탄’ “세금 보다 집값 더 오르는 강남권 조정 없을 것”,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘세금폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
89,2006.05.01. 오후 5:41,올해 종부세 안내려면 이달말까지 집 팔아야,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
90,2006.05.01. 오후 5:41,공시가 10억원 아파트 보유세 2009년에 814만원,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('814만원', 'QUANTITY')]"
91,2006.05.01. 오후 5:35,종부세 ‘세금 폭탄’ 시작됐다…공시가격 10억짜리 아파트，지난해보다 9배 늘어,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다…공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트，', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
92,2006.05.01. 오후 5:34,종로 국일관 상가 4일 10번째 경매,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국일관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
93,2006.05.01. 오후 5:34,은평뉴타운 주변 분양 잇따라..고양시에 동익건설 705가구 등,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라..', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('705가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
94,2006.05.01. 오후 5:33,한경.부동산 114 매물마당 신촌역 인근 재건축지역 주택 1억4000만원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4000만원', 'QUANTITY')]"
95,2006.05.01. 오후 5:33,판교 8월 2000가구 줄여 공급…7164가구 분양，경쟁 심화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('7164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양，경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
96,2006.05.01. 오후 5:33,서울 오피스 빌딩 공실률 소폭 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
97,2006.05.01. 오후 5:32,재건축 제동 여의도 상업지역 거래 뚝 끊겨,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
98,2006.05.01. 오후 5:32,택지지구 땅값 30%도 안돼…분양가 급등 건설업체탓,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체탓', 'O')]"
99,2006.05.01. 오후 5:30,3일 첫 뉴타운 포럼..10월께 광역개발 조례 제정,"[('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운 포', 'EVENT'), ('럼..', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
100,2006.05.01. 오후 5:29,일산 주상복합 개발 논란..용적률 완화  곤란,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
101,2006.05.01. 오후 5:29,고가주택 세금 폭탄 우리집 세금 얼마나 낼까,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
102,2006.05.01. 오후 5:28,고가주택 세금 폭탄 10억아파트 보유세 373만원601만원,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('373만원601만원', 'QUANTITY')]"
103,2006.05.01. 오후 5:28,틈새로 본 부동산 세무조사설에 강남권 움찔,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사설에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('움찔', 'O')]"
104,2006.05.01. 오후 5:27,금호건설 주택 무료 리모델링 확대,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
105,2006.05.01. 오후 5:27,중도금은 집값 60%까지 대출가능..4일 판교 당첨자 발표,"[('중도금은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출가능..', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
106,2006.05.01. 오후 5:26,10조원대 괴자금說 또 나돈다,"[('10조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괴자금說', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나돈다', 'O')]"
107,2006.05.01. 오후 5:25,ITㆍBTㆍNT 첨단 연구벨트 들어선다,"[('IT', 'STUDY_FIELD'), ('ㆍBTㆍNT', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('연구벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
108,2006.05.01. 오후 5:24,판교 8월 공급 2000여가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
109,2006.05.01. 오후 5:18,수도권 택지지구 아파트 분양가 부풀리기 의혹,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
110,2006.05.01. 오후 5:12,개포동 아파트 매매가 평당 4000만원 넘어서,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
111,2006.05.01. 오후 5:12,택지지구 분양가 거품 심하다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('심하다', 'O')]"
112,2006.05.01. 오후 4:33,土公 택지비 공개..고분양가 제동걸릴 듯,"[('土公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동걸릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
113,2006.05.01. 오후 4:06,아파트 주간시세 강남 재건축단지 소폭 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
114,2006.05.01. 오후 3:53,국토연 강남에 소형 임대주택은 별로...,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('별로...', 'O')]"
115,2006.05.01. 오후 3:51,경·공매 시황 인천 낙찰가율 전월비 29%P 급등,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('29%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
116,2006.05.01. 오후 3:48,롯데 새 TV 광고 모델에 영화배우 장진영,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영화배우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장진영', 'PERSON')]"
117,2006.05.01. 오후 3:42,판교 신도시 8월 7164가구 공급,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2006.05.01. 오후 3:42,지방 미분양 물량 적체 심화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('적체', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
119,2006.05.01. 오후 3:42,개포동 집값 평당 4000만원 넘어,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
120,2006.05.01. 오후 3:42,울산 이달 주상복합 분양대전,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합 분양대전', 'EVENT')]"
121,2006.05.01. 오후 3:42,김포 장기하남 풍산 분양 2라운드,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
122,2006.05.01. 오후 3:33,노른자위 많아 판교 안부럽네,"[('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부럽네', 'O')]"
123,2006.05.01. 오후 3:12,檢 현대車 비자금 용처수사 장기화 예상,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('현대車', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('용처수사', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
124,2006.05.01. 오후 3:11,“분양가 상승은 건설사 욕심 탓”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
125,2006.05.01. 오후 3:11,판교 8월분양 2000가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
126,2006.05.01. 오후 3:11,“강남 집값 급등은 공급부족 탓”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
127,2006.05.01. 오후 2:57,판교 중대형 공급 물량 2천가구 줄었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
128,2006.05.01. 오후 2:56,아파트 시세 강남재건축 아파트값 안정세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
129,2006.05.01. 오후 2:48,재건축 소형·임대의무제 바람직하지 않다..국토硏,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'CIVILIZATION'), ('·임대의무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바람직하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토硏', 'O')]"
130,2006.05.01. 오후 2:45,서룰 개포동 아파트 평당 4천만원 돌파,"[('서룰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
131,2006.05.01. 오후 2:41,“분양가 상승 건설사 욕심 탓”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
132,2006.05.01. 오후 2:11,“강남에 소형·임대주택 부적합”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합”', 'O')]"
133,2006.05.01. 오후 2:11,‘과표 적용률’ 매년 10%씩 늘려,"[('‘과표', 'O'), (' ', 'O'), ('적용률’', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('10%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
134,2006.05.01. 오후 2:11,‘10억 아파트’ 종부세 작년 30만원서 올 258만원으로,"[('‘', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('258만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
135,2006.05.01. 오후 2:11,6억이상 주택보유세 폭탄,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
136,2006.05.01. 오후 2:11,땅값은 20만원↑ 분양가는 200만원↑,"[('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
137,2006.05.01. 오후 2:11,펜트하우스 건립 붐ㆍ붐ㆍ붐,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('붐ㆍ붐ㆍ붐', 'O')]"
138,2006.05.01. 오후 2:11,분양정보동익건설,"[('분', 'ORGANIZATION'), ('양정보동익건설', 'ORGANIZATION')]"
139,2006.05.01. 오후 2:11,금주의 부동산 캘린더5곳서 청약접수,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
140,2006.05.01. 오후 2:11,개포동 아파트 평당 4068만원,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4068만원', 'QUANTITY')]"
141,2006.05.01. 오후 2:11,판교 당첨발표 D3…청약자 3인3색느긋이 혹시나그래도,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨발표', 'O'), (' ', 'O'), ('D3…', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), ('3색', 'QUANTITY'), ('느긋이', 'O'), (' ', 'O'), ('혹시나그래도', 'O')]"
142,2006.05.01. 오후 2:11,영종도토지시장 침체 난 몰라,"[('영종도', 'LOCATION'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
143,2006.05.01. 오후 2:11,판교 8월물량 2000가구 줄어 7164가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('7164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
144,2006.05.01. 오후 1:34,강남 부동산 문제 용적률.이익환수로 잡아야금융硏,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률.이익환수로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야금융硏', 'O')]"
145,2006.05.01. 오후 12:43,5월 울산지역 주상복합 분양대전,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합 분양대전', 'EVENT')]"
146,2006.05.01. 오후 12:25,판교 8월 공급 2000가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
147,2006.05.01. 오전 11:56,판교 8월 공급서 전세임대.분쟁택지 제외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대.분쟁택지', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
148,2006.05.01. 오전 11:56,지난달 전국 상가 신규등록 25% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
149,2006.05.01. 오전 11:29,10억원 짜리 아파트 종부세 30만원→258만원 8.6배 증가,"[('10억원 짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('258만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
150,2006.05.01. 오전 11:26,토지공사 공공택지 조성원가 첫 공개,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
151,2006.05.01. 오전 11:23,개포동 아파트 값 평당 4000만 원 돌파,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
152,2006.05.01. 오전 11:19,토지공사 택지원가 왜 공개했나,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('공개했나', 'O')]"
153,2006.05.01. 오전 11:12,공동주택 소음.진동 규제강화 추진,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소음.진동', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
154,2006.05.01. 오전 11:11,교육산자부 산업수요 맞는 인력 양성 손잡았다,"[('교육산자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업수요', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡았다', 'O')]"
155,2006.05.01. 오전 11:11,영종도 부동산시장 투자자들이 온다,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
156,2006.05.01. 오전 11:06,택지비 비중 분양가의 29% 불과,"[('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
157,2006.05.01. 오전 10:56,개포동 아파트 평당 4000만원 돌파,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
158,2006.05.01. 오전 10:53,‘분양가중 땅값은 29%’ 분양가 폭리 논란 가열,"[('‘분양가중', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
159,2006.05.01. 오전 10:49,개포동 아파트 평당가격 4000만원 돌파…2，3위는 압구정동 대치동,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION')]"
160,2006.05.01. 오전 10:48,與 3.30후속입법등 본회의 직권상정 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30', 'DATE'), ('후속입법등', 'O'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('직권상정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
161,2006.05.01. 오전 10:47,상권 大해부 19 삼성역..윤재환 사장 단골관리가 성공비결,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('윤재환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단골관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('성공비결', 'O')]"
162,2006.05.01. 오전 10:47,펜트하우스 더 호화 더 크게 더 비싸게,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('호화', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O')]"
163,2006.05.01. 오전 10:39,행정도시 보상금 지역 아파트시장 영향 미미,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
164,2006.05.01. 오전 10:37,민주당 與 재건축 이익 환수법 협조 요청 거부,"[('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 이익 환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협조', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
165,2006.05.01. 오전 10:17,땅값은 20만원 올랐는데 분양가는 200만원 폭등,"[('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
166,2006.05.01. 오전 10:11,GM대우 상반기 신입사원 공채,"[('GM대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
167,2006.05.01. 오전 9:47,판교택지비 분양가의 53%..수도권 평균의 2배상보,"[('판교', 'LOCATION'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
168,2006.05.01. 오전 9:45,6억넘는집 ‘보유세’와 더불어…진짜위력은 3년뒤에,"[('6억', 'QUANTITY'), ('넘는집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('더불어…진짜위력은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년뒤', 'DATE'), ('에', 'O')]"
169,2006.05.01. 오전 9:41,판교 8월 중대형 민간분양 4993가구,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4993가구', 'QUANTITY')]"
170,2006.05.01. 오전 9:38,판교 8월 공급물량 7천 164가구로 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('7천 164가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
171,2006.05.01. 오전 9:38,판교 청약자 ‘당첨과 계약사이’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘당첨과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약사이’', 'O')]"
172,2006.05.01. 오전 9:23,‘3ㆍ30 한달’ 강남권 주택담보대출 ‘실종’,"[('‘', 'O'), ('3ㆍ30', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실종’', 'O')]"
173,2006.05.01. 오전 9:21,이강래 사학법 재개정 않고 3.30관련 입법 반드시 처리,"[('이강래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사학법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개정', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30', 'DATE'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
174,2006.05.01. 오전 9:10,아파트 분양가서 택지비 비중 29%1보,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가서', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), ('1보', 'QUANTITY')]"
175,2006.05.01. 오전 9:10,판교 택지비 분양가의 56%..수도권 평균의 2배1보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배1보', 'QUANTITY')]"
176,2006.05.01. 오전 8:51,아꼈던 청약통장 써볼까,"[('아꼈던', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('써볼까', 'O')]"
177,2006.05.01. 오전 8:51,“분양가 6억이하로 낮춰라”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라”', 'O')]"
178,2006.05.01. 오전 8:51,월세 중개수수료 1020% 인하,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
179,2006.05.01. 오전 8:33,머투초대석풍성주택 고영성 사장은 누구,"[('머투초대석풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고영성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
180,2006.05.01. 오전 8:22,5천만원 미만 월세 중개수수료 1020% 줄어든다,"[('5천만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
181,2006.05.01. 오전 8:21,與 3.30법안 꼭 처리..입법시 집값 빠르게 안정될것,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30법', 'EVENT'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('처리..입법시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될것', 'O')]"
182,2006.05.01. 오전 8:16,머투 초대석판교 돌풍 주상복합으로 잇는다,"[('머투', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
183,2006.05.01. 오전 6:55,4대문안 빌딩 숲 속 ‘특별한 주상복합’ 1400여채 분양대기,"[('4대', 'QUANTITY'), ('문안', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합’', 'O'), (' ', 'O'), ('1400여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대기', 'O')]"
184,2006.05.01. 오전 6:12,보유세 폭탄 시작됐다,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
185,2006.05.01. 오전 6:02,판교 8월 7천164가구 공급..당초보다 2천가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..당초보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
186,2006.05.01. 오전 3:15,경춘고속도로 따라서 업계 ‘분양 드라이브’,"[('경춘고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라서', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브’', 'O')]"
187,2006.05.01. 오전 3:15,분양정보경기 고양시 동익 미라벨 아파트 705채 外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미라벨 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('705채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
188,2006.05.02. 오후 10:42,영남권 미분양 갈수록 태산 ‥ 부산ㆍ울산 등 공급과잉,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('태산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O')]"
189,2006.05.02. 오후 9:03,부동산 때문에… 가계빚 빨간불,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
190,2006.05.02. 오후 7:54,김병준 종부세 세금폭탄 아직 멀었다,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었다', 'O')]"
191,2006.05.02. 오후 7:36,“세금 폭탄이라니 아직 시작도 안했다”,"[('“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄이라니', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다”', 'O')]"
192,2006.05.02. 오후 6:57,재건축 부담금 9월부터 시행…3.30 후속법 국회통과,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속법', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O')]"
193,2006.05.02. 오후 6:57,재건축 조합 재산권 침해…憲訴 제기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해…憲訴', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
194,2006.05.02. 오후 6:36,올 공시가격 가장 많이 오른 공동주택은,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택은', 'O')]"
195,2006.05.02. 오후 6:29,분양정보 대구 범어동 쌍용 스윗닷홈,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 스윗닷홈', 'ARTIFACT')]"
196,2006.05.02. 오후 6:29,분양정보 김포 장기지구 우미린,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
197,2006.05.02. 오후 6:28,분양정보 서울 장위동 대명 루첸,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명 루첸', 'ARTIFACT')]"
198,2006.05.02. 오후 6:28,삼성동 아이파크 104평 공시가격 가장 많이 올라,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
199,2006.05.02. 오후 6:27,가리봉동 일대 남부순환도로 지하화,"[('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('남부순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
200,2006.05.02. 오후 6:25,전세가율로 집값 예측 안통하네,"[('전세가율로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('안통하네', 'O')]"
201,2006.05.02. 오후 6:25,부산.광주 등 미분양 갈수록 태산,"[('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('태산', 'O')]"
202,2006.05.02. 오후 6:22,현대건설 4년 연속 싱가포르 건설大賞,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설大賞', 'O')]"
203,2006.05.02. 오후 6:22,틈새로 본 부동산 판교 중대형 임대 공급 걱정되네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
204,2006.05.02. 오후 6:20,틈새로 본 부동산 판교 중대형 임대 공급 걱정되네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
205,2006.05.02. 오후 6:12,건설업체 초대형 개발사업 주력,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
206,2006.05.02. 오후 6:11,동네 상가주택 아 옛날이여 … 세금 늘고 임대수익은 뚝,"[('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
207,2006.05.02. 오후 6:03,판교 당첨자 4일 서울경제 사이트서 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이트서', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
208,2006.05.02. 오후 5:44,재건축 지연돼도 부담금 최장 10년치만 부과,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지연돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년치만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
209,2006.05.02. 오후 5:44,투자용 해외주택 구입 연내 허용‥환율방어 위해 앞당겨 시행,"[('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('허용‥환율방어', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
210,2006.05.02. 오후 5:28,기업들 아프리카 진출 가속페달 … 중국이 먼저 쓸어갈라,"[('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('가속페달', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸어갈라', 'O')]"
211,2006.05.02. 오후 5:27,非도시지역 토지분할 금지,"[('非도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
212,2006.05.02. 오후 5:26,與 부동산법 강행 처리 … 재건축이익환수등 국회통과,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축이익환수등', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O')]"
213,2006.05.02. 오후 5:18,집값 확인하세요 공시지가 이의신청,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O')]"
214,2006.05.02. 오후 5:17,韓銀 부동산값 급락 경고,"[('韓銀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
215,2006.05.02. 오후 5:17,재건축이익환수법 통과,"[('재건축이익환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
216,2006.05.02. 오후 5:02,3.30대책 통과..재건축 조합 반발,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통과..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
217,2006.05.02. 오후 4:57,추천물건 파주180평 전원주택 7억3000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('180평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
218,2006.05.02. 오후 4:57,법률상담 쇼핑몰 분양권 전매 계약해지 하려는데…,"[('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데…', 'O')]"
219,2006.05.02. 오후 4:55,건설업계 고분양가논란 득보다 실 대응자제,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가논란', 'O'), (' ', 'O'), ('득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O'), (' ', 'O'), ('대응자제', 'O')]"
220,2006.05.02. 오후 4:55,김병준 8.31 부동산대책 아직 시작도 안했다종합,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다종합', 'O')]"
221,2006.05.02. 오후 4:51,역세권 탐방 4 공덕역 주변,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
222,2006.05.02. 오후 4:41,판교 당첨자 발표일정 어떻게 되나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표일정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
223,2006.05.02. 오후 4:41,社告판교 당첨자 명단 가장 빨리 확인하세요,"[('社告', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
224,2006.05.02. 오후 4:38,전국이 골고루 살기 좋은 한국 가능할까,"[('전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('골고루', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
225,2006.05.02. 오후 4:36,현대 골든힐파크 콘도미니엄 싱가포르 건설대상,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골든힐파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O')]"
226,2006.05.02. 오후 4:36,파주 부동산 시장 깊은 잠,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠', 'O')]"
227,2006.05.02. 오후 4:36,주공·토공 어린이날 행사,"[('주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('토공 어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
228,2006.05.02. 오후 4:36,분양정보 삼환 역삼동 주상복합,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
229,2006.05.02. 오후 4:36,분양정보 경남기업 미아 131 가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('131 가구', 'QUANTITY')]"
230,2006.05.02. 오후 4:33,건설업체 현실무시 강력 반발,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('현실무시', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
231,2006.05.02. 오후 4:32,공사비 부풀리기 딱 걸렸네,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸네', 'O')]"
232,2006.05.02. 오후 4:32,여의도 SK주유소 터에 복합빌딩,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O')]"
233,2006.05.02. 오후 4:32,수익률 보장하는 상가분양 확산,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
234,2006.05.02. 오후 4:32,미분양 아파트 수도권↓ 지방↑,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↑', 'O')]"
235,2006.05.02. 오후 4:32,MK추천매물 서울 신내동 분산상가 9억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분산상가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
236,2006.05.02. 오후 4:27,내달 2만7000가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
237,2006.05.02. 오후 4:26,부동산X파일대형평형 보유자 재건축기피 확연,"[('부동산X파일대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축기피', 'O'), (' ', 'O'), ('확연', 'O')]"
238,2006.05.02. 오후 4:23,공시가격 가장 많이 오른 아파트는 삼성동 아이파크,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
239,2006.05.02. 오후 4:23,200㎾ 이하 태양발전 설치 쉬워진다,"[('200㎾ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양', 'LOCATION'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
240,2006.05.02. 오후 4:23,청약저축 분양기회 많아요,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양기회', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요', 'O')]"
241,2006.05.02. 오후 4:11,김병준 종부세 폭탄이라고 아직 시작도 안해,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
242,2006.05.02. 오후 4:11,분양 용인동백 쇼핑몰 쥬네브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('쥬네브', 'ARTIFACT')]"
243,2006.05.02. 오후 4:11,분양 화성동탄 임대 542가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('542가구', 'QUANTITY')]"
244,2006.05.02. 오후 4:11,프로젝트 파이낸싱 과정,"[('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
245,2006.05.02. 오후 3:44,3.30 후속입법 마무리...전망과 시장반응,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리...전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('시장반응', 'O')]"
246,2006.05.02. 오후 3:20,3·30 후속법안 국회 통과 소연정 성공종합,"[('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('소연정', 'O'), (' ', 'O'), ('성공종합', 'O')]"
247,2006.05.02. 오후 3:02,알림판교당첨자 명단 본지서 확인하세요,"[('알림판교', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('본지서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
248,2006.05.02. 오후 3:02,아이파크공시지가 상승률 최고,"[('아이파크', 'ARTIFACT'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
249,2006.05.02. 오후 3:02,대명종건루첸강북시대 개막,"[('대명종건루첸강북시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
250,2006.05.02. 오후 3:02,대주피오레연 1만가구 공급,"[('대주피오레연', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2006.05.02. 오후 3:02,아파트 서비스 불꽃경쟁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃경쟁', 'O')]"
252,2006.05.02. 오후 3:02,건설사고분양가 주범혐의 억울,"[('건설사고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주범혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('억울', 'O')]"
253,2006.05.02. 오후 3:02,판교 발표 4일ㆍ계약은 10일,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), ('ㆍ계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE')]"
254,2006.05.02. 오후 2:53,국회 우여곡절 끝에 3·30대책 후속법안 처리상보,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우여곡절', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리상보', 'O')]"
255,2006.05.02. 오후 2:51,집값 총액 1년새 22% 증가…513조 늘어난 1269조，GDP의 1.57배,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('513조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('1269조', 'QUANTITY'), ('，GDP의', 'O'), (' ', 'O'), ('1.57배', 'QUANTITY')]"
256,2006.05.02. 오후 2:49,국회 본회의장 ‘아수라장’…3·30 후속대책 등 통과,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아수라장’…', 'O'), ('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
257,2006.05.02. 오후 2:46,우림건설 난타 공연에 입주민 300명 초청,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공연에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
258,2006.05.02. 오후 2:32,재건축관련 3.30대책 2法 국회본회의 통과상보,"[('재건축관련', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30', 'DATE'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('2法', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회본회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과상보', 'O')]"
259,2006.05.02. 오후 2:05,대주건설 새브랜드 피오레 도입..제2도약 선언,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
260,2006.05.02. 오후 12:31,판교당첨 되면 중도금은 어떡하지,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하지', 'O')]"
261,2006.05.02. 오후 12:23,목동 아파트가 비싸진 6가지 이유,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸진', 'O'), (' ', 'O'), ('6가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
262,2006.05.02. 오후 12:05,김병준 실장 부동산 세금폭탄 아직 멀었다,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었다', 'O')]"
263,2006.05.02. 오후 12:01,김병준 정책실장 부동산 세금폭탄 아직 멀었다,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었다', 'O')]"
264,2006.05.02. 오전 11:47,분양소식 성북구 장위동 루첸 611가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('611가구', 'QUANTITY')]"
265,2006.05.02. 오전 11:32,삼성동 아이파크 12억5천만원 펄쩍…세부담도 겁나네,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펄쩍…세부담도', 'O'), (' ', 'O'), ('겁나네', 'O')]"
266,2006.05.02. 오전 11:21,김병준 부동산 세금폭탄 아직멀었다,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아직멀었다', 'O')]"
267,2006.05.02. 오전 11:10,3·30 후속 입법안 국회서 진통,"[('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('입법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
268,2006.05.02. 오전 11:03,서울 역삼동 삼환아르누보씨티 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼환아르누보씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2006.05.02. 오전 11:00,농림·관리지역내 상속위한 토지분할 허용,"[('농림·관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('상속위한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
270,2006.05.02. 오전 11:00,UCity 도시계획·IT기술과 접목 법적 기반 마련,"[('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시계획·', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술과', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
271,2006.05.02. 오전 10:54,서울 미아동 경남아너스빌 131가구 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
272,2006.05.02. 오전 10:37,판교 8월 중대형물량 대림.금호.경남 내정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
273,2006.05.02. 오전 10:23,토지공사 조성원가 공개 파장...건설사도 ’할말 있다’,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('파장...건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('’할말', 'O'), (' ', 'O'), ('있다’', 'O')]"
274,2006.05.02. 오전 10:12,전문가분석8월 판교 당첨전략 이렇게 준비하라,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('분석', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하라', 'O')]"
275,2006.05.02. 오전 10:12,재건축 단지 양극화 현상 대신經硏,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('대신經硏', 'O')]"
276,2006.05.02. 오전 9:56,주공 임대주택 거주 어린이와 어울림 축제 개최,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이와', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
278,2006.05.02. 오전 9:32,올 공시가격 최대상승 APT 삼성동 아이파크,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최대상승', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
279,2006.05.02. 오전 9:32,판교에 국제적 RD 클러스터 들어선다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제적', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
280,2006.05.02. 오전 8:57,목돈 없는데 판교 당첨됐다면…,"[('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨됐다면…', 'O')]"
281,2006.05.02. 오전 8:51,주택공시가격 어디에 쓰이나…보유세등 과세표준 활용,"[('주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰이나…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('과세표준', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
282,2006.05.02. 오전 8:41,아파트 분양가 중 땅값은 29% 불과,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
283,2006.05.02. 오전 8:33,국내 제일 비싼 집은이건희 회장 자택 85억2000만원,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('85억2000만원', 'QUANTITY')]"
284,2006.05.02. 오전 8:33,어디가 얼마 올랐나경기 21.2%·강남 19.5% ‘껑충’,"[('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21.2%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
285,2006.05.02. 오전 8:33,우리집 올 보유세는10억 아파트 보유자 527만원,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('527만원', 'QUANTITY')]"
286,2006.05.02. 오전 8:30,올 주택공시가격 확정강남 분당 용인 보유세 2∼3배 늘어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2∼3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
287,2006.05.02. 오전 8:12,전국 공동주택공시가격 16.4% 상승…분당 39% 서초 28% 급등,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('16.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
288,2006.05.02. 오전 8:05,분양가 땅값보다 너무 올랐다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
289,2006.05.02. 오전 8:05,8월 분양 판교 중대형 아파트 설계 살펴보니,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
290,2006.05.02. 오전 8:05,개포동 아파트 평당 4천만원,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
291,2006.05.02. 오전 8:01,삼성동 아이파크 104평 공시가격  최고 상승,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
292,2006.05.02. 오전 7:25,아파트 분양가 중 땅값은 29% 그쳐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
293,2006.05.02. 오전 7:25,오 판교 또 멀어졌구나…8월 청약물량 줄어,"[('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어졌구나…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
294,2006.05.02. 오전 7:08,판교 8월공급량 2천가구 축소,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
295,2006.05.02. 오전 7:08,10억아파트 종부세 8배 늘어,"[('10억', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
296,2006.05.02. 오전 6:02,올해 공시가격 최고 상승 주택은 아이파크,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
297,2006.05.02. 오전 3:07,“강남은 상위층 거주지” 국토硏 지난해에 보고서,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상위층', 'O'), (' ', 'O'), ('거주지”', 'O'), (' ', 'O'), ('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O')]"
298,2006.05.02. 오전 3:02,개포동 아파트 평당 4천만원 첫 돌파,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
299,2006.05.02. 오전 2:51,5월 이후 포스트 판교 찾아라하남 풍산…의왕 청계…서울 생활권 노려라,"[('5월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
300,2006.05.02. 오전 2:51,5월 이후 포스트 판교 찾아라판교이후 청약전략 짜기,"[('5월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜기', 'O')]"
301,2006.05.02. 오전 2:51,5월 이후 포스트 판교 찾아라중소형 평형에 수요 몰릴듯,"[('5월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아라중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴듯', 'O')]"
302,2006.05.02. 오전 2:30,5월 이후 포스트 판교 찾아라건설업체 “분양 부진 뛰어넘자”,"[('5월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아라건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘자”', 'O')]"
303,2006.05.02. 오전 12:21,주택 보유세 얼마나 느나 6억8000만원 아파트 작년 200여만원→2009년 700여만원,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('느나', 'O'), (' ', 'O'), ('6억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200여만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('700여만원', 'QUANTITY')]"
304,2006.05.02. 오전 12:12,3.30대책，신규분양시장,"[('3.30대책', 'EVENT'), ('，신규분양시장', 'O')]"
305,2006.05.03. 오후 11:54,“재건축아파트값 곧 안정”…김석동 재경차관보,"[('“재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('안정”…', 'O'), ('김석동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재경차관보', 'CIVILIZATION')]"
306,2006.05.03. 오후 11:54,행정도시 ‘도넛형’으로 짓는다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도넛형’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
307,2006.05.03. 오후 11:54,강남권 집값 상승세 여전,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
308,2006.05.03. 오후 11:54,판교 당첨자 4일 발표…자금마련 이렇게보금자리론 분양가의 60%대출,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('대출', 'O')]"
309,2006.05.03. 오후 11:51,개정 도정법 적용 재개발사업 조합설립 미인가땐 자금난 우려,"[('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('미인가땐', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
310,2006.05.03. 오후 10:48,현대.대우.태영 등 3개 컨소시엄 8월 판교 중.대형 공급,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
311,2006.05.03. 오후 10:47,건설경기 위축우려‥3월 계약.착공면적 줄어,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축우려‥', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약.착공면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
312,2006.05.03. 오후 9:57,판교 3·4·5공구 턴키사업자 현대건설·대우건설·태영 내정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3·4·5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
313,2006.05.03. 오후 8:57,3·30대책에도 집값 꿋꿋이 상승,"[('3·30대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
314,2006.05.03. 오후 8:57,판교 당첨자 오늘 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
315,2006.05.03. 오후 8:27,올해 신·증축된 주택 공시가 9월에 공시,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신·증축된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
316,2006.05.03. 오후 8:15,판교 행운의 주인공 이젠 계약일정 꼼꼼히,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행운의', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('계약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
317,2006.05.03. 오후 7:51,판교 분양권 전매 단속…중소형 당첨자 4일 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
318,2006.05.03. 오후 7:36,행정도시 ‘도넛형’으로 개발,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도넛형’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
319,2006.05.03. 오후 7:35,판교 로또 쪽박이면 어쩌지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박이면', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌지', 'O')]"
320,2006.05.03. 오후 7:06,판교 자금조달 계약금 있으면 중도금은 대출로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금은', 'O'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O')]"
321,2006.05.03. 오후 7:00,도너츠형 행정도시 밑그림 인구밀도 낮아 쾌적 교육여건도 OECD수준으로,"[('도너츠형', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('인구밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O'), (' ', 'O'), ('교육여건도', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('수준으로', 'O')]"
322,2006.05.03. 오후 6:42,건영 우선협상 대상자에 LIG손보 최대주주 구본상씨,"[('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG손보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구본상', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
323,2006.05.03. 오후 6:39,“분양받은 아파트 거래세 인하 제외 헌법에 위배”,"[('“분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위배”', 'O')]"
324,2006.05.03. 오후 6:39,행정도시 ‘2중 환상형’ 도시로 꾸민다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환상형’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민다', 'O')]"
325,2006.05.03. 오후 6:27,집값 상승폭 더 커졌다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
326,2006.05.03. 오후 6:23,판교 신도시 당첨자 확인하세요,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
327,2006.05.03. 오후 6:23,2009년엔 5000만원,"[('2009년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
328,2006.05.03. 오후 6:23,보유세 폭탄에도 집값 마이웨이,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('마이웨이', 'O')]"
329,2006.05.03. 오후 6:23,부족한 2%채우니 웰빙아파트 따로없네,"[('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('채우니', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('따로없네', 'O')]"
330,2006.05.03. 오후 6:23,8월 판교는 대형社경연장,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형社경연장', 'O')]"
331,2006.05.03. 오후 6:23,공인중개사경매 부업쏠쏠하네,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('부업쏠쏠하네', 'O')]"
332,2006.05.03. 오후 6:23,래미안 주민초청 콘서트,"[('래미안 주민초청 콘서트', 'EVENT')]"
333,2006.05.03. 오후 6:23,핑퐁식 고분양가 책임공방,"[('핑퐁식', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임공방', 'O')]"
334,2006.05.03. 오후 6:23,재건축 매수 뚝…일단 안정세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…일단', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
335,2006.05.03. 오후 6:15,판교 당첨자 어떻게 확인하나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하나', 'O')]"
336,2006.05.03. 오후 6:12,민간아파트 당첨자 10일부터 계약,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
337,2006.05.03. 오후 6:00,분양정보 수원 정자동 메디프라자,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디프라자', 'ARTIFACT')]"
338,2006.05.03. 오후 6:00,분양정보 천안 동일하이빌 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
339,2006.05.03. 오후 5:59,분양단신 부천 중동역 푸르지오 2차,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
340,2006.05.03. 오후 5:58,토공 대한민국 조경대상 최우수상 수상,"[('토공 대한민국 조경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
341,2006.05.03. 오후 5:58,주공 아산 탕정지구 개발계획 현상공모,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O')]"
342,2006.05.03. 오후 5:57,뉴타운 일대 분양 큰잔치 … 이달 1242가구 선보여,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1242가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
343,2006.05.03. 오후 5:57,용인동백등 입주임박 분양권 불법전매 극성,"[('용인동백등', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주임박', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
344,2006.05.03. 오후 5:57,판교 분양권 전매행위 집중단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
345,2006.05.03. 오후 5:56,일산.산본.평촌 분당 따라 잡자,"[('일산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
346,2006.05.03. 오후 5:54,우림 난타 무료공연 … 가정의 달 행사 풍성,"[('우림', 'O'), (' ', 'O'), ('난타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료공연', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
347,2006.05.03. 오후 5:54,양천구.평촌 집값 4.9% 껑충,"[('양천구', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
348,2006.05.03. 오후 5:52,판교 신도시 4일 당첨자 발표 … 10일부터 계약,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
349,2006.05.03. 오후 5:51,8월 이전 재개발 시공권 확보 비상,"[('8월 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
350,2006.05.03. 오후 5:50,재건축값 개발부담금에도 반등 … 3.30 후속입법 완료 시장 반응,"[('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금에도', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
351,2006.05.03. 오후 5:46,알림판교 당첨자 4일 오전10시 공개,"[('알림', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
352,2006.05.03. 오후 5:39,대우건설 인수戰 새판짜기‥한화이어 군인공제회도 불참선언,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수戰', 'O'), (' ', 'O'), ('새판짜기‥', 'O'), ('한화이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군인공제회', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('불참선언', 'O')]"
353,2006.05.03. 오후 5:34,판교 분양권 전매 원천봉쇄‥떴다방 설치 등 집중단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄‥떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
354,2006.05.03. 오후 5:33,재건련 ‘3·30 후속 법안 위헌소송’ 제기 결정상보,"[('재건련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O'), (' ', 'O'), ('결정상보', 'O')]"
355,2006.05.03. 오후 5:33,건교부 대통령 전자정부 시책 우린 몰라,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자정부', 'O'), (' ', 'O'), ('시책', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
356,2006.05.03. 오후 5:31,행정도시 시범단지 내년 7월에 첫 삽,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
358,2006.05.03. 오후 5:27,행정도시 첫마을 2010년 입주,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
359,2006.05.03. 오후 5:17,재건축 관련법 국회통과…집값 영향은,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
360,2006.05.03. 오후 5:05,강북의 랜드마크...청계천 조망으로 승부,"[('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크...', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
361,2006.05.03. 오후 4:41,행정도시 시범마을 7천가구 2009년 분양,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시범마을', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2006.05.03. 오후 4:41,연기ㆍ공주 행정도시 도넛모양 터에 20여개 마을 조성,"[('연기ㆍ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도넛모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('20여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
363,2006.05.03. 오후 4:41,유명세 탄 부동산 경매서도 인기,"[('유명세', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
364,2006.05.03. 오후 4:41,일산퇴계원 인근 외곽순환도로 덕 좀 보자,"[('일산퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('외곽순환도로', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
365,2006.05.03. 오후 4:41,재개발 임대아파트 축소 추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
366,2006.05.03. 오후 4:38,3ㆍ30대책 풍선효과 현실로…양천ㆍ안양 4월 4.9% 급등,"[('3ㆍ30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
367,2006.05.03. 오후 4:38,판교 중소형아파트 당첨자 4일 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
368,2006.05.03. 오후 4:38,3월 건설수주액 다시 감소세로,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세로', 'O')]"
369,2006.05.03. 오후 4:36,판교 당첨자 4일 발표 발코니 확장은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O')]"
370,2006.05.03. 오후 4:36,8월 판교 중대형 분양에 뜨거운 관심,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
371,2006.05.03. 오후 4:36,판교 당첨자 4일 발표 유의사항·자금마련 계획,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항·자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
372,2006.05.03. 오후 4:35,판교신도시 계약 및 소명은 어떻게,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('소명은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
373,2006.05.03. 오후 4:35,판교 불법전매 유혹에 넘어가지 마세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹에', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어가지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
374,2006.05.03. 오후 4:35,판교 자금 전략...금융권 연계 대출 꼼꼼히 살펴야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('전략...금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
375,2006.05.03. 오후 4:28,행정도시 기본 골격 나왔다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('골격', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
376,2006.05.03. 오후 4:03,포스트 판교 분양시장 판교 낙첨자 후광지역 주목을,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목을', 'O')]"
377,2006.05.03. 오후 3:55,포스트 판교 분양시장 가려졌던 보물 찾아볼까,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가려졌던', 'O'), (' ', 'O'), ('보물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
378,2006.05.03. 오후 3:46,포스트 판교 분양시장 돈되는 주상복합 어디,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
379,2006.05.03. 오후 3:46,5.18 묘역 알박기 해결되나,"[('5.18', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묘역', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('해결되나', 'O')]"
380,2006.05.03. 오후 3:41,20개 기업 에너지 절약 적극 추진,"[('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
381,2006.05.03. 오후 3:38,판교 당첨자 발표...특집 전문,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표...특집', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O')]"
382,2006.05.03. 오후 3:38,알림판교 당첨자 명단 관련 사과드립니다,"[('알림판교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('사과드립니다', 'O')]"
383,2006.05.03. 오후 3:27,포스트 판교 분양시장 분양하이라이트 삼능건설 화성 마도유통공구상가 등,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼능건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마도유통공구상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
384,2006.05.03. 오후 3:11,판교 당첨자 내일 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
385,2006.05.03. 오후 3:06,분석 ‘세금폭탄’ 주장은 ‘혜택받은 1%의 엄살’,"[('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세금폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('주장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혜택받은', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('엄살’', 'O')]"
386,2006.05.03. 오후 2:44,한총리 행정도시서 공동체문화 복원해야,"[('한', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행정도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체문화', 'O'), (' ', 'O'), ('복원해야', 'O')]"
387,2006.05.03. 오후 2:33,포스트 판교 분양시장 화성 향남·부산 정관신도시 군침,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
388,2006.05.03. 오후 2:32,포스트 판교 분양시장 국민임대아파트도 노려볼 만,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
389,2006.05.03. 오후 2:31,포스트 판교 분양시장 분양 하이라이트  고양 동익 미라벨,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동익 미라벨', 'ARTIFACT')]"
390,2006.05.03. 오후 2:31,포스트 판교 분양시장 분양 하이라이트  강남구 역삼동 삼환 아르누보씨티,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼환', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아르누보씨티', 'ARTIFACT')]"
391,2006.05.03. 오후 2:30,포스트 판교 분양시장 분양 하이라이트  근린상가 파주교하 센타프라자,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센타프라자', 'ARTIFACT')]"
392,2006.05.03. 오후 2:30,구로금천구 다시 이어진다,"[('구로금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
393,2006.05.03. 오후 2:30,유망경매물건서울 서초구 방배동 아파트 35평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
394,2006.05.03. 오후 2:30,수도권 주공단지내 상가 쏟아져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
395,2006.05.03. 오후 2:27,포스트 판교 분양시장 분양 하이라이트  평택 우림필유 단지내상가,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O')]"
396,2006.05.03. 오후 2:21,포스트 판교 분양시장 분양 하이라이트…방이동 현대 홈타운 스위트 등,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트…', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 홈타운 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
397,2006.05.03. 오후 2:20,포스트 판교 분양시장 이달에만 6만5천가구 … 실수요자 쫑긋,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쫑긋', 'O')]"
398,2006.05.03. 오후 2:11,3·30부동산대책 ‘풍선효과’ 현실로,"[('3·30부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
399,2006.05.03. 오후 2:10,재건축단지 내 공인중개사 “세무상담이 주업무”,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“세무상담이', 'O'), (' ', 'O'), ('주업무”', 'O')]"
400,2006.05.03. 오후 1:57,리빙 앤 조이 집 넓혀가기 힘들고…발코니 늘려볼까,"[('리빙 앤 조이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀가기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들고…발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려볼까', 'O')]"
401,2006.05.03. 오후 1:57,리빙 앤 조이 공사전 체크사항,"[('리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('앤', 'O'), (' ', 'O'), ('조이', 'O'), (' ', 'O'), ('공사전', 'O'), (' ', 'O'), ('체크사항', 'O')]"
402,2006.05.03. 오후 1:43,재건련 ‘3·30 후속 법안 위헌소송’ 제기 결정키로,"[('재건련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O'), (' ', 'O'), ('결정키로', 'O')]"
403,2006.05.03. 오후 1:38,강원도 홍천 일대 9필지 선착순 마감,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
404,2006.05.03. 오후 1:36,대우건설 인수전 ‘1强3中’ 재편…한화 입찰철회 이어 두산도 중도하차 고심,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1强3中', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재편…', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰철회', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중도하차', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
405,2006.05.03. 오후 1:30,홍천 4차선국도 바로 옆 9 필지 선착순 마감,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선국', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9 필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
406,2006.05.03. 오후 1:22,재경부 부동산 가격 안정세,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
407,2006.05.03. 오후 1:22,개포동 아파트 전셋값이 매매가의 15%,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY')]"
408,2006.05.03. 오후 12:51,판교 1·6공구 사업자 금호·경남 컨소시엄,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
409,2006.05.03. 오후 12:51,서울시 뉴타운 포럼 열려,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뉴타운 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
410,2006.05.03. 오후 12:51,시공업체 사업 포기 시행사 ‘발동동’,"[('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발동동', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
411,2006.05.03. 오후 12:30,건설사 “폭리 주범 취급 억울”…분양가 산정 택지비외 금리등 변수 많아,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취급', 'O'), (' ', 'O'), ('억울”…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비외', 'O'), (' ', 'O'), ('금리등', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
412,2006.05.03. 오후 12:30,투기수요 봉쇄…주택시장 안정，3·30후속대책 재건축 이익환수등 국회통과,"[('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정，', 'O'), ('3·30', 'DATE'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수등', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O')]"
413,2006.05.03. 오후 12:30,뚝섬 1·4구역 새주인 찾나…잔금 미납에 시공사 못구해 연체이자만 쌓여,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾나…잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('미납에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('못구해', 'O'), (' ', 'O'), ('연체이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여', 'O')]"
414,2006.05.03. 오후 12:04,강남구 전셋값 매매가의 26.7%,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('26.7%', 'QUANTITY')]"
415,2006.05.03. 오후 12:02,행정도시 밑그림 나왔다..기본계획 시안 마련,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('시안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
416,2006.05.03. 오후 12:00,행정도시 중앙에 100만평 공원 조성,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
417,2006.05.03. 오전 11:51,김병준 정책실장 “부동산 세금폭탄…아직도 멀었다”,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄…아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었다”', 'O')]"
418,2006.05.03. 오전 11:47,재개발 임대주택 비율 연면적 10% 건의,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
419,2006.05.03. 오전 11:31,강북 재개발ㆍ뉴타운 지분 금값,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('값', 'O')]"
420,2006.05.03. 오전 11:30,고가 오피스텔 주거전용 전수조사 한다더니 불법전용 적발 한건도 없어,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O'), (' ', 'O'), ('한다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전용', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('한건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
421,2006.05.03. 오전 11:30,재건축초과이익환수법등 6개법안 우리－민노당 강행 처리,"[('재건축초과이익환수법', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('우리－', 'O'), ('민노당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
422,2006.05.03. 오전 11:29,여의도는 업그레이드중,"[('여의도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드중', 'O')]"
423,2006.05.03. 오전 11:28,경기 여주 중앙로 중앙프라자 상가분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
424,2006.05.03. 오전 11:26,판교 당첨자 4일 발표..뭘 준비해야 하나종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표..뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나종합', 'ORGANIZATION')]"
425,2006.05.03. 오전 11:10,4일부터 판교 분양권전매 단속 실시,"[('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
426,2006.05.03. 오전 11:06,건교부 혁신도시 소식지 발간,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소식지', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
427,2006.05.03. 오전 11:02,재개발 임대주택 비율 연면적 10% 추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
428,2006.05.03. 오전 11:02,송도 151층 빌딩 건립계약 연기,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
429,2006.05.03. 오전 10:56,벽산건설 경남 함안서 효孝나누기 행사,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('효孝나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
430,2006.05.03. 오전 10:47,3.30 통과 후 재건축시장 일단 안정세,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
431,2006.05.03. 오전 10:47,세금폭탄 아직 시작도 안했다,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다', 'O')]"
432,2006.05.03. 오전 10:47,어울림ㆍ 아너스빌 판교 간다,"[('어울림ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
433,2006.05.03. 오전 10:47,타워팰리스90평 2009년 보유세만 5000만원,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('90평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
434,2006.05.03. 오전 10:47,외국인 매도세 불구 해외 이머징 자금 재유입 기대 여전,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도세', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('이머징', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('재유입', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
435,2006.05.03. 오전 10:36,서울 10억원 넘는 고가 아파트 10만가구 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
436,2006.05.03. 오전 10:27,땅부자ㆍ외제차오너도 임대주택 입주,"[('땅부자ㆍ', 'O'), ('외제', 'CIVILIZATION'), ('차오너', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
437,2006.05.03. 오전 10:09,우리 시대 6억의 의미는,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('의미는', 'O')]"
438,2006.05.03. 오전 10:08,판교 당첨자 내일 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
439,2006.05.03. 오전 9:43,건설공사계약액 대폭 감소 경기악화 가시화,"[('건설공사계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('경기악화', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
440,2006.05.03. 오전 9:27,서울아파트값 30개월만에 최고 상승..2.3%↑상보,"[('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
441,2006.05.03. 오전 9:17,여의도 대규모 개발 ’붐’,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('’붐’', 'O')]"
442,2006.05.03. 오전 9:01,3.30대책 불구 4월 강남권 집값 상승 여전,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
443,2006.05.03. 오전 8:57,새달 전국 2만여가구 ‘집들이’,"[('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
444,2006.05.03. 오전 8:57,부동산플러스 부천 푸르지오 2차 812가구 공급,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2006.05.03. 오전 8:57,부동산플러스 성북구 대명 루첸 611가구 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명 루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('611가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2006.05.03. 오전 8:53,‘다정시 화합동’ 이웃사촌아파트…동호회 활동 공간 늘어,"[('‘', 'O'), ('다정시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화합동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사촌아파트…동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
447,2006.05.03. 오전 8:32,부동산 추가 대책 검토 중대형 공급 늘릴수도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴수도', 'O')]"
448,2006.05.03. 오전 8:24,재건축 아파트 가격 안정화 될 것종합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
449,2006.05.03. 오전 8:12,80년대이전 방치 등기，권리신고 없을땐 말소,"[('80년대이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('등기，권리신고', 'O'), (' ', 'O'), ('없을땐', 'O'), (' ', 'O'), ('말소', 'O')]"
450,2006.05.03. 오전 8:11,판교 1ㆍ6공구 시공사 금호ㆍ경남기업 선정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1ㆍ6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
451,2006.05.03. 오전 8:08,교육ㆍ문화도시 계획수립 주민이 주도,"[('교육ㆍ문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획수립', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
452,2006.05.03. 오전 8:07,재경차관보 부동산 양도세·보유세 변경 안한다,"[('재경차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
453,2006.05.03. 오전 8:03,서울시재건축연합회 공식 출범,"[('서울시재건축연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
454,2006.05.03. 오전 7:54,임대·분양가구 ‘같은 棟’ 입주,"[('임대·분양가구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘같은', 'O'), (' ', 'O'), ('棟’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
455,2006.05.03. 오전 7:46,개포동 전세가 매매가의 15%…강남 평당 전세가 8백만원,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('8백만원', 'QUANTITY')]"
456,2006.05.03. 오전 7:36,강남구 개포동 아파트 전셋값 매매가의 15% 수준,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
457,2006.05.03. 오전 7:35,3.30 후속 입법…재건축 꽁꽁 · 부동산 안정 기대,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('입법…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
458,2006.05.03. 오전 6:16,개포동 아파트 전셋값 매매가의 15% 수준,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
459,2006.05.03. 오전 6:04,판교 당첨자 4일 발표..뭘 준비해야 하나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표..뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
460,2006.05.03. 오전 5:24,부동산‘세금폭탄’현실로…공시가 10억아파트 올 종부세 8.6배 올라,"[('부동산‘세금폭탄’현실로…공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
461,2006.05.03. 오전 5:24,광주 아파트분양 ‘봄바람’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄바람’', 'O')]"
462,2006.05.03. 오전 5:24,주택시장 매수세 매물 거래 3無,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3無', 'QUANTITY')]"
463,2006.05.03. 오전 5:24,내성 생긴 강남재건축,"[('내성', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O')]"
464,2006.05.03. 오전 5:24,캠코，아파트 상가등 612억 규모 공매 입찰,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가등', 'O'), (' ', 'O'), ('612억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
465,2006.05.03. 오전 5:24,2011년 전국서 3억4000만t 물부족,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4000만t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O')]"
466,2006.05.03. 오전 5:24,투기지역 아파트 분양가인하 는다,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가인하', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
467,2006.05.03. 오전 5:24,시세 13억짜리 청담동 빌라 공시가는 16억,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('13억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가는', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY')]"
468,2006.05.03. 오전 5:24,재산세등 강남·북 역차별 심각,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
469,2006.05.03. 오전 5:24,5천만원 미만 전·월세 중개료 최고 20% 인하,"[('5천만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
470,2006.05.03. 오전 5:21,4월 수익률 결산，서울 서초 무지개 25평형 37.2% 이익 최고,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산，', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무지개', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('37.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
471,2006.05.03. 오전 5:21,5월 전국 3만9117가구 분양,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9117가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2006.05.03. 오전 5:21,분양화제양산 물금신도시 비바패밀리,"[('분양화제양산', 'O'), (' ', 'O'), ('물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비바패밀리', 'ARTIFACT')]"
473,2006.05.03. 오전 5:21,광주 전남지방 합동청사 대우건설 시공사로 확정,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('합동청사', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
474,2006.05.03. 오전 5:21,분양화제대구 쌍용 스윗닷홈 예가,"[('분양화제', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스윗닷홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예가', 'O')]"
475,2006.05.03. 오전 5:21,분양화제광주 신창지구 ‘사랑으로’,"[('분양화제', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신창지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑으로’', 'O')]"
476,2006.05.03. 오전 5:21,9호선 주변 집값 상승라인 탄다,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승라인', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
477,2006.05.03. 오전 5:21,디벨로퍼 최고 과정 모집，한국디벨로퍼교육원,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집，', 'O'), ('한국디벨로퍼교육원', 'ORGANIZATION')]"
478,2006.05.03. 오전 5:21,올 서울지역 건설수주 5.5% 감소,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
479,2006.05.03. 오전 5:21,전두환씨 서초동 땅 경매 낙찰,"[('전두환', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
480,2006.05.03. 오전 5:21,국유지 최저입찰가 50%로 내려,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('최저입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
481,2006.05.03. 오전 3:15,1년만에 12억…아이파크 104평형 공시가격 가장 많이 올라,"[('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
482,2006.05.03. 오전 12:06,9월부터 개발부담금 최고 50% 부과,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
483,2006.05.04. 오후 10:24,판교 당첨자 체크포인트 발코니 트는 게 유리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
484,2006.05.04. 오후 7:16,靑 부동산 거품 걱정할 때 됐다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
485,2006.05.04. 오후 6:45,올 종부세 대상 20만가구 넘을 듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
486,2006.05.04. 오후 6:27,“1천대1 뚫었다” “10대1인데도 안되나”,"[('“', 'O'), ('1천대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚫었다”', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), ('인데도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되나”', 'O')]"
487,2006.05.04. 오후 6:24,판교 아파트 10일부터 계약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
488,2006.05.04. 오후 6:24,판교 당첨자 전원 자금출처 검증 착수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
489,2006.05.04. 오후 6:16,당첨자 발표…불법전매단속,"[('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표…불법전매단속', 'O')]"
490,2006.05.04. 오후 6:06,판교 당첨자 인터넷 공고 접속지연 사과 드립니다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('접속지연', 'O'), (' ', 'O'), ('사과', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
491,2006.05.04. 오후 5:51,LIG손보 최대주주 구본상씨 건영 입찰서 최고점수,"[('LIG손보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구본상', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점수', 'O')]"
492,2006.05.04. 오후 5:49,한경.부동산114 매물마당 용인시 양지면 토지 평당 35만원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('35만원', 'QUANTITY')]"
493,2006.05.04. 오후 5:48,옛 용산 버스 터미널에 대규모 업무빌딩,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터미널에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('업무빌딩', 'O')]"
494,2006.05.04. 오후 5:48,탕정지구 개발계획 현상 공모,"[('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
495,2006.05.04. 오후 5:48,미리보는 모델하우스 하남 풍산 에코타운,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산 에코타운', 'ARTIFACT')]"
496,2006.05.04. 오후 5:44,판교 모델하우스 공개현장종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개현장종합', 'O')]"
497,2006.05.04. 오후 5:42,1분기 주택건설 7.1% 늘어,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
498,2006.05.04. 오후 5:42,판교 로또 잡았다 당첨자들 환호,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('환호', 'O')]"
499,2006.05.04. 오후 5:42,정정공고 판교 당첨자 대광로제비앙 23평형 B타입,"[('정정공고', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('B타입', 'O')]"
500,2006.05.04. 오후 5:41,판교 이후 통장별 유망 청약지역은 … 저축은 하남 풍산·성남 도촌,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('청약지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('저축은', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION')]"
501,2006.05.04. 오후 5:38,해외건설 노병이 돌아온다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노병이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온다', 'O')]"
502,2006.05.04. 오후 5:36,꿈자리 좋더니만… 판교 당첨자 환호,"[('꿈자리', 'O'), (' ', 'O'), ('좋더니만…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환호', 'O')]"
