,date,headline,keyword
0,2016.03.13. 오후 7:56,서울 아파트 매매가격 11주 만에 0.02% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
1,2016.03.13. 오후 7:56,은행폐점 부지에 뉴스테이 1만가구 짓는다,"[('은행폐점', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
2,2016.03.13. 오후 7:38,‘래미안 파크스위트’ 청약 당첨자 행사에 2000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('래미안 파크스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
3,2016.03.13. 오후 7:11,하나은행 폐쇄 점포 60곳에 1만가구 뉴 스테이,"[('하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('60곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT')]"
4,2016.03.13. 오후 7:07,온나라포털서 민원 발급,"[('온나라포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
5,2016.03.13. 오후 7:07,기지개 켜는 봄 분양…은평·광주 등 15곳 4000여가구,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY')]"
6,2016.03.13. 오후 7:06,세종시서 올 상반기 6000가구 나온다,"[('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
7,2016.03.13. 오후 7:02,fn이사람 손달익 한국주택정비사업협회장 조합원 교육에 협회 역량 집중,"[('fn이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('손달익', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택정비사업협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육에', 'O'), (' ', 'O'), ('협회', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
8,2016.03.13. 오후 6:41,올 상반기 세종시에 아파트 6000가구 분양,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2016.03.13. 오후 6:41,건설사 토목·인프라서 먹거리 찾는다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토목·인프라서', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
10,2016.03.13. 오후 6:41,개포냐 반포냐… 부자동네 왕좌의 게임,"[('개포', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('왕좌의', 'O'), (' ', 'O'), ('게임', 'O')]"
11,2016.03.13. 오후 6:41,투자자 물류창고 직접 개발 쉽잖아… 컨설팅 경험활용 토털 서비스 제공,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽잖아…', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('경험활용', 'O'), (' ', 'O'), ('토털', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
12,2016.03.13. 오후 6:40,e편한세상 테라스 오포 등 4000여 가구 청약,"[('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2016.03.13. 오후 6:37,거제 코아루 파크드림 견본주택에 1만여명 다녀가,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
14,2016.03.13. 오후 6:37,부동산 정보 등 온나라부동산포털서 한번에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
15,2016.03.13. 오후 6:36,온나라 검색·민원신청 한번에,"[('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('검색·민원신청', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
16,2016.03.13. 오후 6:36,서울 브랜드아파트 5000여가구 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
17,2016.03.13. 오후 6:36,분양캘린더 은평스카이뷰자이·평택비전 2차푸르지오 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('평택비전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2016.03.13. 오후 6:36,분양현장 돋보기 대림산업 e편한세상 테라스 오포,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오포', 'ARTIFACT')]"
19,2016.03.13. 오후 6:36,부동산 파일 공공임대주택 840가구 입주자 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
20,2016.03.13. 오후 6:36,2월 주택 매매거래량 6만건 밑돌아.. 1월보다 줄어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아..', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
21,2016.03.13. 오후 6:36,서울 월세비중 50%대 첫 진입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('50%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
22,2016.03.13. 오후 6:36,반전세 급증.. 올해도 최악의 전세난,"[('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
23,2016.03.13. 오후 6:36,서울시 재정비리츠 초기 도입부터 삐걱,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('도입부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
24,2016.03.13. 오후 6:36,이번주 15곳 4074가구 청약접수 시작,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
25,2016.03.13. 오후 6:33,빨라지는 뉴타운 지정해제… 방치땐 난개발·슬럼화 부작용 불보듯,"[('빨라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정해제…', 'O'), (' ', 'O'), ('방치땐', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발·슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
26,2016.03.13. 오후 6:32,2월 주택 거래량 보니 매매 25% 뚝,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
27,2016.03.13. 오후 6:32,2월 주택 거래량 보니 전·월세 10% 쑥,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
28,2016.03.13. 오후 6:26,분양단지 들여다보기 파우제 인 제주,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('파우제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
29,2016.03.13. 오후 6:26,싱가포르계 투자자 이지스 펀드 통해 삼성생명 소유 종로타워 100% 인수,"[('싱가포르계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이지스 펀드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('종로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
30,2016.03.13. 오후 6:25,LH 광주 효천1지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
32,2016.03.13. 오후 5:38,광주·전남 2월 주택매매거래 ‘뚝’… 전년 동월대비 반토막,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
33,2016.03.13. 오후 5:33,‘봄 이사철’ 3월 광주·전남 분양시장 ‘기지개’…청약 결과 주목,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
34,2016.03.13. 오후 5:20,부동산 QA 소형빌딩 구입할 때 주의할 점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('구입할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
35,2016.03.13. 오후 5:20,서울은 전세보다 월세…월세가 전세 첫 추월,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
36,2016.03.13. 오후 5:14,땅땅땅… 단독주택 경매시장이 뜨겁다,"[('땅땅땅…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
37,2016.03.13. 오후 5:09,HOT 아파트 길음뉴타운6단지 래미안,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
38,2016.03.13. 오후 5:07,광명 철산주공 재건축 닻 올라,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
39,2016.03.13. 오후 5:07,인천 검단스마트시티 SPC 설립,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단스마트시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SPC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
40,2016.03.13. 오후 5:07,영등포 준공업지 재개발 올스톱,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
41,2016.03.13. 오후 5:07,전국 13곳 4578가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4578가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
42,2016.03.13. 오후 5:07,광교 센트럴비즈타워,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴비즈타워', 'ARTIFACT')]"
43,2016.03.13. 오후 5:07,배곧 두손 지젤타워,"[('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두손', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지젤타워', 'ARTIFACT')]"
44,2016.03.13. 오후 5:07,신중동 헤리움메트로타워,"[('신중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움메트로타워', 'ARTIFACT')]"
45,2016.03.13. 오후 5:07,상업용부동산 전문가과정,"[('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
46,2016.03.13. 오후 5:07,평택 비전2차 푸르지오,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
47,2016.03.13. 오후 5:07,MK 추천매물 양천구 중심상가 1층 음식점 8억4천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4천만원', 'QUANTITY')]"
48,2016.03.13. 오후 5:03,아파트 주간 시세 이사철 맞아 서울 매매가 0.02%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
49,2016.03.13. 오후 4:45,허준영 측근 용산개발 참여때 부터 자금세탁해 비자금 조성,"[('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('측근', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여때', 'O'), (' ', 'O'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('자금세탁해', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
50,2016.03.13. 오후 4:07,신탄진역 화물열차 탈선 바퀴 파손 원인 추정,"[('신탄진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('바퀴', 'O'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
51,2016.03.13. 오후 4:01,김경환 차관 “해빙기 소규모 현장 안전관리 필요”,"[('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
52,2016.03.13. 오후 3:56,대림산업 e편한세상 테라스 오포 견본주택 3일간 2만2천여명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2016.03.13. 오후 3:28,서울 재건축 아파트 매매가 반등…개포동 효과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
54,2016.03.13. 오후 3:21,최정호 차관 “광주원주 민자도로 터널·교량 품질관리 철저”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('터널·교량', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('철저”', 'O')]"
55,2016.03.13. 오후 3:00,최정호 국토부 2차관 광주원주 고속도로 현장점검,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광주원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
56,2016.03.13. 오후 2:56,‘온나라부동산포털’서 28종 부동산 민원 한 번에 서비스.. 14일부터 실시,"[('‘', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('28종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스..', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
57,2016.03.13. 오후 2:28,거제 코아루 파크드림 주말 1만여명 방문,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
58,2016.03.13. 오후 1:58,인천 검단스마트시티 특수목적법인 설립,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단스마트시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특수목적법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
59,2016.03.13. 오후 1:05,2월 주택매매거래량 5만9천건…전년비 25%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9천건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
60,2016.03.13. 오후 1:00,분양시장 꽃샘추위…청약 저조·분양권 거래 급감,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃샘추위…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('저조·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
61,2016.03.13. 오후 12:54,하나은행 신설동지점 직주근접 뉴스테이로 환골탈태,"[('하나은행 신설동지점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이로', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태', 'O')]"
62,2016.03.13. 오후 12:53,국토진흥원 印尼에 기술 컨설팅,"[('국토진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O')]"
63,2016.03.13. 오후 12:52,광주 오포 전 가구 테라스 제공··· 新 평면에 반했다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공···', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('평면에', 'O'), (' ', 'O'), ('반했다', 'O')]"
64,2016.03.13. 오후 12:50,2월 주택·분양권 매매 급감,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
65,2016.03.13. 오후 12:36,전국 부동산정보 온나라부동산포털에서 한 번에 확인하세요,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
66,2016.03.13. 오후 12:26,국토부 하나금융과 손잡고 뉴스테이 6000가구 추가 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나금융', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
67,2016.03.13. 오후 12:20,견본주택보는 방문객들,"[('견본주택보는', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
68,2016.03.13. 오후 12:19,아파트 분양받으러 온 시민들,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으러', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
69,2016.03.13. 오후 12:19,견본주택 찾은 시민들,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
70,2016.03.13. 오후 12:19,내집 찾기,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
71,2016.03.13. 오후 12:19,우리가 살 집 보러가자,"[('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러가자', 'O')]"
72,2016.03.13. 오후 12:10,2월 전월세 거래량 14만건…전년비 9.6%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
74,2016.03.13. 오전 11:45,2월 전월세거래량 14만349건...작년비 9.6% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14만349건', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
75,2016.03.13. 오전 11:45,부동산 민원 신청 온나라부동산포털로 한번에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
76,2016.03.13. 오전 11:33,2월 전국주택거래량 5만2965건...작년비 24.9% 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2965건', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('24.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
77,2016.03.13. 오전 11:33,부동산정보 조회와 열람 온나라포털서 한 번에 가능,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('조회와', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
78,2016.03.13. 오전 11:25,KEB하나은행 유휴지점에 임대주택 건설,"[('KEB하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유휴지점에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
79,2016.03.13. 오전 11:21,분양권 전매 서울서 35% 늘고 지방에서 24% 줄어,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
80,2016.03.13. 오전 11:12,주택시장 봄 언제오나 .. 2월 주택매매 6만건 밑돌아,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('언제오나', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('6만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
81,2016.03.13. 오전 11:11,서울 부산 제주도 부동산 정보 ‘온나라 부동산포털’서 한번에 본다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온나라 부동산포털', 'TERM'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
82,2016.03.13. 오전 11:10,주택 시장 여전히 한겨울…매매 줄고 전월세만 늘어종합,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어종합', 'O')]"
83,2016.03.13. 오전 11:02,2월 주택 매매거래량 5만9000건…전년比 24.9%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('24.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
84,2016.03.13. 오전 11:02,2월 전월세 거래량 14만건…전년比 9.6%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
85,2016.03.13. 오전 11:02,온나라부동산포털서 정보조회·민원 한번에 해결하세요,"[('온나라부동산포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('정보조회·민원', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하세요', 'O')]"
86,2016.03.13. 오전 11:02,서울 월세비중 첫 50%대 진입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('50%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
87,2016.03.13. 오전 11:02,주택 월세 비중 수도권에서도 50% 넘었다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
88,2016.03.13. 오전 11:01,부동산 정보 확인·민원신청 온나라포털서 일괄 진행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인·민원신청', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
89,2016.03.13. 오전 11:01,지난달 주택 매매거래 5만 9000건..작년대비 25%↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 9000건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
90,2016.03.13. 오전 11:01,지난달 전·월세 거래량 14만건..전년동월대비 9.6%↑,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14만건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
91,2016.03.13. 오전 11:01,2월 주택매매 25% 감소…기저효과대출규제 영향,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…기저효과대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
92,2016.03.13. 오전 11:01,전국 아파트 월세비중 40% 육박…수도권 1년새 7.5%P 급증,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
93,2016.03.13. 오전 11:00,2월 전월세 거래 14만349건…전년比 9.6%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('14만349건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
94,2016.03.13. 오전 11:00,2월 주택 매매 5.9만건…전년比 24.9%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5.9만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('24.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
95,2016.03.13. 오전 11:00,2월 주택거래 작년비 25%↓…첫 공개 분양권 전매 줄어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↓…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
96,2016.03.13. 오전 11:00,28종 부동산 민원 온나라부동산포털서 한 번에 처리,"[('28종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
97,2016.03.13. 오전 11:00,올해 서울서 거래된 전월세 임대 절반 이상이 월세,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
98,2016.03.13. 오전 11:00,자연과 함께 하는 삶 단독주택용지 관심많네,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심많네', 'O')]"
99,2016.03.13. 오전 11:00,주택시장 한파 여전…2월 주택거래 전년비 25% 감소,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
100,2016.03.13. 오전 11:00,아파트도 10채 중 4채는 월세…주거비 부담 급증,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
101,2016.03.13. 오전 11:00,부동산 민원처리 온나라부동산포털로 일원화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원처리', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
102,2016.03.13. 오전 10:58,인사 금성백조주택 정기 승진인사 단행,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
103,2016.03.13. 오전 10:17,법원경매 너 마저..2월 1만82건 역대 최저치 경신,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('너', 'O'), (' ', 'O'), ('마저..', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만82건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
104,2016.03.13. 오전 10:15,상반기 중 세종시에 아파트 6천가구 분양,"[('상반기 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2016.03.13. 오전 10:10,하나은행 지점 60곳 리모델링해 뉴스테이 1만가구 공급,"[('하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('60곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링해', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2016.03.13. 오전 10:00,국책사업 나비효과가 울산 부동산시장을 흔들다,"[('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나비효과가', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들다', 'O')]"
107,2016.03.13. 오전 9:01,경매사냥 경기 군포시 산본동 한일을지 134.76㎡ 1회 유찰 3억7600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일을지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('134.76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7600만원', 'QUANTITY')]"
108,2016.03.13. 오전 9:01,부동산캘린더 서울·부산·인천 등 전국 15곳에서 4074가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2016.03.13. 오전 9:01,서울 아파트값 10주만에 상승 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
110,2016.03.13. 오전 9:00,상반기 호남권 유망 분양단지 기대되는 이달 공급 단지 어디,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
111,2016.03.13. 오전 8:41,미운 오리서 백조로...판상형 아파트의 부활 왜,"[('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('로...판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
112,2016.03.13. 오전 8:39,은행 지점 ‘도심형 뉴스테이’로 변신,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
113,2016.03.13. 오전 8:11,평창 알펜시아리조트 부동산투자이민제 기간 연장,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
114,2016.03.13. 오전 8:11,매매가 1억원대 경기·인천 아파트단지 9곳 주목,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
115,2016.03.13. 오전 8:02,하나금융 2019년까지 도심형 뉴스테이 1만가구 공급,"[('하나금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
116,2016.03.13. 오전 8:01,“하나금융 참여 뉴스테이 민·관 함께 성공한 투자 모델”,"[('“', 'O'), ('하나금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('모델”', 'O')]"
117,2016.03.13. 오전 8:00,교통 좋은 은행 지점 자리에 임대주택 조성,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
118,2016.03.13. 오전 8:00,하나금융그룹 뉴스테이 1만가구 공급한다,"[('하나금융그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
119,2016.03.13. 오전 8:00,강호인 국토부 장관 하나금융과 뉴스테이 업무협약 체결,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('하나금융', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
121,2016.03.13. 오전 8:00,강호인 국토부 장관 뉴스테이 업무협약 배경설명,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뉴', 'TERM'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('배경설명', 'O')]"
122,2016.03.13. 오전 8:00,뉴스테이 사업추진하는 하나금융,"[('뉴스테이 사업', 'TERM'), ('추진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('하나금융', 'ORGANIZATION')]"
123,2016.03.13. 오전 8:00,뉴스테이 MOU 체결하는 강호인김정태,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강호인', 'PERSON'), ('김정태', 'PERSON')]"
124,2016.03.13. 오전 8:00,국토부하나금융 뉴스테이 업무협약 체결,"[('국토부하나금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
125,2016.03.13. 오전 8:00,뉴스테이 업무협약식 국토부하나금융,"[('뉴스테이 업무협약식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토부하나금융', 'ORGANIZATION')]"
126,2016.03.13. 오전 8:00,업무협약서에 서명하는 강호인김정태,"[('업무협약서에', 'O'), (' ', 'O'), ('서명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강호인', 'PERSON'), ('김정태', 'PERSON')]"
127,2016.03.13. 오전 8:00,뉴스테이 업무협약 체결한 국토부하나금융,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부하나금융', 'ORGANIZATION')]"
129,2016.03.13. 오전 8:00,위례의 위력…송파구 나홀로 전세값 하락,"[('위례', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위력…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
130,2016.03.13. 오전 7:37,머니포커스 제2롯데월드의 ‘유료주차’ 딜레마,"[('머니포커스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유료주차’', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
131,2016.03.13. 오전 7:00,심상찮은 대구 아파트값 하락세..10주연속 하락,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세..', 'O'), ('10주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
132,2016.03.13. 오전 6:30,대출규제 여파 지속…전국 아파트 매매가 3주째 보합,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
133,2016.03.13. 오전 6:30,집주인 리모델링 임대사업 내달 270가구 공모,"[('집주인 리모델링 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('270가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
134,2016.03.13. 오전 6:01,전세 계약 연장할까 그냥 내집 마련할까,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연장할까', 'O'), (' ', 'O'), ('그냥', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할까', 'O')]"
135,2016.03.14. 오후 10:59,최연혜 코레일 사장 새누리 비례대표 출마,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비례대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출마', 'O')]"
136,2016.03.14. 오후 10:07,복지부 외국인 환자 권익 강화 시행령 확정,"[('복지부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('권익', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
137,2016.03.14. 오후 8:47,지난해 평균 전세금 사상 처음 1억 돌파,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
138,2016.03.14. 오후 8:35,한풀 꺾인 주택담보대출 증가세,"[('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
139,2016.03.14. 오후 7:10,한국감정원 기업은행과 중소기업 상생펀드 1000억원 협약,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업 상생펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
140,2016.03.14. 오후 6:54,부영그룹 ‘제주 부영호텔·리조트’ 할인 프로모션 연장,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영호텔', 'ARTIFACT'), ('·리조트’', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
141,2016.03.14. 오후 6:54,대우건설 ‘일산 에듀포레 푸르지오’ 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2016.03.14. 오후 6:53,최연혜 코레일 사장 총선 출마위해 전격 사퇴,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
143,2016.03.14. 오후 6:37,최연혜 코레일 사장 퇴임…취임 30개월만,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임…취임', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월만', 'DATE')]"
144,2016.03.14. 오후 6:33,해외 건설한류 현장을 가다8 하루 열번이상 현장 살피면서 공사 진행상황 일일이 확인,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다8', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열번이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('살피면서', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행상황', 'O'), (' ', 'O'), ('일일이', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
145,2016.03.14. 오후 6:33,해외 건설한류 현장을 가다8 과감한 설계변경으로 예산 절감.. 캄보디아 건설역사 주도,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다8', 'O'), (' ', 'O'), ('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('절감..', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
146,2016.03.14. 오후 6:29,강남 대표 아파트 새 얼굴은 우리가 차지…개포·반포 재건축단지에 사활 건 건설사들,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('차지…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
147,2016.03.14. 오후 6:27,동탄2 · 세종 · 인천 청라·영종 등 아파트 1만가구 지을 땅 나온다,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
148,2016.03.14. 오후 6:26,베트남 하노이에 부는 아파트 한류,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
149,2016.03.14. 오후 6:26,서울경제TV 일산 개발 가속화… 중심상권 이동하나,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화…', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('이동하나', 'O')]"
150,2016.03.14. 오후 6:25,다음달 2만가구 입주…전세난 녹일 봄볕 될까,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('녹일', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('볕', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
151,2016.03.14. 오후 6:24,투데이포커스 작년 오피스텔에 11조원 몰려,"[('투데이포커스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
152,2016.03.14. 오후 6:24,서울경제TV 주택담보대출 증가세 2년전 수준 뒷걸음,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O')]"
153,2016.03.14. 오후 6:20,한국토지신탁 코스피 이전 상장 추진,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
154,2016.03.14. 오후 6:20,한국토지신탁 코스피 이전 상장 추진,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
155,2016.03.14. 오후 5:53,제주의 봄 느낄 수 있는 부영호텔로 놀러오세요,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('느낄', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부영호텔', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러오세요', 'O')]"
156,2016.03.14. 오후 5:52,한국토지신탁 유가증권시장KOSPI 이전 상장 추진,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유가증권시장KOSPI', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
157,2016.03.14. 오후 5:51,한국토지신탁 코스피 이전 상장 추진,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
158,2016.03.14. 오후 5:48,대보건설 신임 사장 정광식씨,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정광식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
159,2016.03.14. 오후 5:48,하노이 힐스테이트 베트남서 주거 한류,"[('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
160,2016.03.14. 오후 5:48,2016 서경 하우징 페어 대림산업 올 2만3896가구 공급,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2016.03.14. 오후 5:47,시흥서 중견 건설사 분양대전,"[('시흥', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
162,2016.03.14. 오후 5:47,LH 영종하늘도시 단독택지 등 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
163,2016.03.14. 오후 5:46,2016 서경 하우징 페어 대림산업 e편한세상 공간배치 자유롭게… 신평면 디 하우스로 주거문화 선도,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공간배치', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭게…', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('디', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
164,2016.03.14. 오후 5:46,단독 부동산 지분형 크라우드 상품 나온다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우드', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
165,2016.03.14. 오후 5:40,실시간 현장지난 12일 정기총회 개최… 성남시 수정구 신흥동 주공아파트 재건축 본격화,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('지난 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
166,2016.03.14. 오후 5:40,아파트 비리 근절… 서울시 주민학교가 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민학교가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
167,2016.03.14. 오후 5:37,감정원기업은행 유망 중소기업 대상 대출금리 인하 MOU,"[('감정원기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
168,2016.03.14. 오후 5:36,분양권 거래 뚝…2월 거래량 20% ↓,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
169,2016.03.14. 오후 5:33,GS건설 광명 철산주공 10·11단지 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10·11단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2016.03.14. 오후 5:33,LH 공공건축물 에너지성능개선 지원사업 17일까지 접수,"[('LH 공공건축물 에너지성능개선 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
171,2016.03.14. 오후 5:31,롯데건설 길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스 4월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2016.03.14. 오후 5:29,LH 공공건축물 에너지 개선 지원 대상 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
173,2016.03.14. 오후 5:29,봄분양시장 뚜껑 열어보니 괜찮네,"[('봄', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('열어보니', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네', 'O')]"
174,2016.03.14. 오후 5:29,현장르포 베트남 최대 규모 석탄화력발전소·신도시로 건설한류 이끌어,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소·신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O')]"
175,2016.03.14. 오후 5:29,공급과잉이라고 서울은 아직도 공급부족,"[('공급과잉이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O')]"
176,2016.03.14. 오후 5:29,고속터미널역 상가 운영사업자 엔터식스,"[('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엔터식스', 'ORGANIZATION')]"
177,2016.03.14. 오후 5:29,대우건설 일산 에듀포레 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2016.03.14. 오후 5:23,실시간 거래HOT한 마곡지구 근접한 내발산동 우장산힐스테이트 6억 4500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래HOT한', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근접한', 'O'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우장산힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6억 4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
180,2016.03.14. 오후 5:22,‘돈맥’으로 통하는 확실한 재료 교통개통 어디 어디 있나,"[('‘돈맥’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('재료', 'O'), (' ', 'O'), ('교통개통', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
181,2016.03.14. 오후 5:15,베트남 건설한류 훈풍…발전소·아파트 건설,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…발전소·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
182,2016.03.14. 오후 5:13,외국계 주택임대 관리업 속속 진출,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
183,2016.03.14. 오후 5:13,인천 영종지구 땅 팝니다…LH 단독주택용지 등 매각,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
184,2016.03.14. 오후 5:12,현대건설 건설한류 이끈다…베트남 누적수주 26억弗,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('26억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O')]"
185,2016.03.14. 오후 5:12,내달 2만412가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
186,2016.03.14. 오후 5:12,세금혜택 엇박자 임대주택공급 흔들,"[('세금혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
187,2016.03.14. 오후 4:58,카지노시티로 변하는 영종도 글로벌 개발사업의 수혜 집중,"[('카지노시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('변하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
188,2016.03.14. 오후 4:57,SH공사·한국야쿠르트 독거노인 방문해 사랑 전달,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국야쿠르트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
190,2016.03.14. 오후 4:49,경남도 선제 감사로 아파트 비리 발생률 낮췄다,"[('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선제', 'O'), (' ', 'O'), ('감사로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('발생률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄다', 'O')]"
191,2016.03.14. 오후 4:49,제주 최대 주거복합단지 내달 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2016.03.14. 오후 4:48,대한민국 상위 1% 수도권 호텔 분양으로 이동한다.,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동한다.', 'O')]"
193,2016.03.14. 오후 4:48,다음달 전국 아파트 입주물량 2만412가구,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY')]"
194,2016.03.14. 오후 4:47,한국감정원 기업은행과 中企 지원 펀드 마련…총 대출 규모 1000억원,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…총', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY')]"
195,2016.03.14. 오후 4:46,고속터미널역 지하상가 다시 태어난다,"[('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
197,2016.03.14. 오후 4:42,국책사업 효과에 광역교통망··· 울산이 떠오른다,"[('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통망···', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른다', 'O')]"
198,2016.03.14. 오후 4:39,삼성중공업 이익 나눠 갖자 담합… 과징금 8억,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('갖자', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY')]"
199,2016.03.14. 오후 4:32,다음달 2만412가구 집들이…이달보다 64% 증가,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
200,2016.03.14. 오후 4:31,긴급진단 지역주택조합의 득과 실③조합설립인가 전 사업 초기에 피해 집중,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합의', 'O'), (' ', 'O'), ('득과', 'O'), (' ', 'O'), ('실③조합설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('초기에', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
201,2016.03.14. 오후 4:27,베트남 에너지시장서 ‘조용한 강자’ 부상 현대건설,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('에너지시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('강자’', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
202,2016.03.14. 오후 4:26,임대주택서비스 시장 외국계의 지배 시대 오나,"[('임대주택서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계의', 'O'), (' ', 'O'), ('지배', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
203,2016.03.14. 오후 4:23,충북 2월 주택 매매·전월세 거래량 모두 ↑,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
204,2016.03.14. 오후 4:18,최연혜 코레일 사장 새누리 비례 출마 위해 사퇴,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비례', 'O'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
206,2016.03.14. 오후 4:11,임기 채우겠다던 최연혜 사장 돌연 사임,"[('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('채우겠다던', 'O'), (' ', 'O'), ('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
207,2016.03.14. 오후 4:06,한중문예진흥원 청년기업 ‘베이글랩스’ 한·중 실전투자 프리젠테이션 대상,"[('한중문예진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베이글랩스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실전투자', 'O'), (' ', 'O'), ('프리젠테이션', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
208,2016.03.14. 오후 3:57,4.13총선충북혁신도시 발전 공약수혜 ···신규분양단지 인기,"[('4.13총선', 'EVENT'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공약수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('···신규분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
209,2016.03.14. 오후 3:57,4월 전국 2만412가구 입주…전월비 63.6%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('63.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
210,2016.03.14. 오후 3:57,진주시 국도대체우회도로 15일 모든 구간 개통,"[('진주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국도대체우회도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
211,2016.03.14. 오후 3:56,인천공항 세계 5대 공항 도약,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
212,2016.03.14. 오후 3:46,최연혜 코레일 사장 사퇴…20대총선 비례대표 출마,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴…', 'O'), ('20대총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비례대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출마', 'O')]"
213,2016.03.14. 오후 3:45,실시간 현장교통요지에 자리한 신계동 용산e편한세상아파트 입지 좋아 수요 꾸준,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장교통요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자리한', 'O'), (' ', 'O'), ('신계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산e편한세상아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
214,2016.03.14. 오후 3:45,롯데건설 길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스 4월분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
215,2016.03.14. 오후 3:39,최연혜 코레일 사장 새누리 비례대표 출마 위해 사임,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비례대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
216,2016.03.14. 오후 3:38,실시간 거래파주시 해솔마을3단지 운정현대아파트 전용 84.99㎡ 2억 6250만 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해솔마을', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운정현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억 6250만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
217,2016.03.14. 오후 3:35,롯데건설 길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스 4월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2016.03.14. 오후 3:32,1690가구 대단지 프리미엄…대우건설 ‘일산 에듀포레 푸르지오’ 분양,"[('1690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2016.03.14. 오후 3:31,빅 브랜드 아파트 군산에서도 봄 분양 준비,"[('빅', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
220,2016.03.14. 오후 3:31,LH 영종하늘도시 단독주택용지 등 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
221,2016.03.14. 오후 3:30,영진종합건설 부산 해운대에 빌레오션오피스텔 분양,"[('영진종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌레오션오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2016.03.14. 오후 3:30,충남 당진의 최저공실 주택임대관리의 선두주자 스마트하우스 당진본점…이제는 부동산 종합서비스에 도전한다,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최저공실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리의', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트하우스 당진본점', 'ARTIFACT'), ('…이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전한다', 'O')]"
223,2016.03.14. 오후 3:25,이석용 삼성물산 상무 올해 세계인명사전에 등재,"[('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계인명사전', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
224,2016.03.14. 오후 3:22,삼성물산 이석용 상무 마르퀴즈 후즈 후 등재,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마르퀴즈 후즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
225,2016.03.14. 오후 3:21,롯데건설 ‘길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스’ 4월 중 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2016.03.14. 오후 3:12,연수구 개별주택 가격안 열람·의견 제출,"[('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격안', 'O'), (' ', 'O'), ('열람·의견', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
227,2016.03.14. 오후 3:10,정촌호탄간 국도 준공 진주시 국대도 전구간 개통,"[('정촌호탄간 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('진주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('대도', 'O'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
228,2016.03.14. 오후 3:10,롯데건설 ‘길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스’ 4월 중 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2016.03.14. 오후 3:08,국토부 제2차 韓美日 항공교통 안전협력회의 참여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('韓美日 항공교통 안전협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
230,2016.03.14. 오후 3:07,성북구 첫 롯데캐슬 길음뉴타운 골든힐스 분양,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 길음뉴타운 골든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2016.03.14. 오후 3:06,삼성물산 이석용 상무 세계 3대 인명사전 등재,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
232,2016.03.14. 오후 3:06,지프 체로키 벤츠 C클래스 10종혼다 포르자 등 리콜,"[('지프 체로키', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벤츠 C클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10종', 'QUANTITY'), ('혼다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포르자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
233,2016.03.14. 오후 3:03,1700여가구 대단지 일산 에듀포레 푸르지오 3월 분양,"[('1700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2016.03.14. 오후 2:59,인천공항 2020년 세계 5대 국제여객공항 10대 환승공항 물류허브로 탈바꿈,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제여객공항', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환승공항', 'O'), (' ', 'O'), ('물류허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
235,2016.03.14. 오후 2:55,지금은 분양중안산 단원구에 들어서는 고잔 롯데캐슬 골드파크 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단원구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('고잔 롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
236,2016.03.14. 오후 2:55,LH 에너지성능개선 지원사업 공모  17일 마감,"[('LH 에너지성능개선 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
237,2016.03.14. 오후 2:53,지난달 서울 오피스거래 2522억원..건보공단 등 3건 매매,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2522억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('건보공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
238,2016.03.14. 오후 2:52,제주 최대규모 주거복합단지 센트럴 팰리스 4월 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴 팰리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2016.03.14. 오후 2:51,지금은 분양중한신 봉담 휴플러스 지역주택조합아파트 조합원 모집영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중한', 'O'), ('신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉담 휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집영상', 'O')]"
240,2016.03.14. 오후 2:49,실시간 거래마곡지구 내 최고 입지... 발산역 ′힐스테이트에코′ 상가 보증금 1.5억 원월세 700만원에 임대 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지...', 'O'), (' ', 'O'), ('발산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('힐스테이트에코', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억 원', 'QUANTITY'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
241,2016.03.14. 오후 2:49,국토교통부 北 사이버테러 대비 국토교통분야 사이버보안 긴급 점검회의 개최,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버테러', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버보안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
243,2016.03.14. 오후 2:46,LH 17일까지 공공건축물 에너지성능개선 지원사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공건축물 에너지성능개선 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
244,2016.03.14. 오후 2:39,4월 2만412가구 입주…전월比 63.6% 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('63.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
245,2016.03.14. 오후 2:39,대림산업 디하우스 첫 적용한 e편한세상 테라스 오포…15일 특별공급 시작,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
246,2016.03.14. 오후 2:38,이석용 삼성물산 상무 세계인명사전 등재,"[('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
247,2016.03.14. 오후 2:37,신설학교는 지역의 신흥명문 인근 아파트 눈길,"[('신설학교는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥명문', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
248,2016.03.14. 오후 2:34,LH 영종하늘도시 주차장용지 등 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
249,2016.03.14. 오후 2:28,단신SH공사 똑똑 건강 두드림 프로젝트 外,"[('단신SH공사 똑똑 건강 두드림 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
250,2016.03.14. 오후 2:28,4월 2만412가구 입주…3월 대비 63.6% 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('63.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
251,2016.03.14. 오후 2:27,이안지안스 청평 청약열기 계약으로 이어져,"[('이안지안스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
252,2016.03.14. 오후 2:23,커뮤니티시설이 주거 환경을 진화시킨다,"[('커뮤니티시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경을', 'O'), (' ', 'O'), ('진화시킨다', 'O')]"
253,2016.03.14. 오후 2:19,가구당 전세금 사상 첫 1억원 돌파,"[('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
255,2016.03.14. 오후 2:16,대우건설 일산 에듀포레 푸르지오 18일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2016.03.14. 오후 2:15,국토부 철도항공 등 주요시설 사이버안전 긴급점검회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요시설', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버안전 긴급점검', 'EVENT'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
257,2016.03.14. 오후 2:15,LH 공공건축물 에너지성능개선 지원사업 신청하세요,"[('LH 공공건축물 에너지성능개선 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
258,2016.03.14. 오후 2:15,24시간 면세점 확대ㆍ쇼핑시설 확충…인천공항 ‘환승 매력’ 강화하기로,"[('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('확대ㆍ쇼핑시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘환승', 'O'), (' ', 'O'), ('매력’', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하기로', 'O')]"
259,2016.03.14. 오후 2:13,울산 2월 주택 매매↓·전월세↑…시장불안 영향,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매↓·전월세↑…시장불안', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
260,2016.03.14. 오후 2:00,참좋은글로벌 제주서 주거복합단지 ‘센트럴 팰리스’ 4월 분양,"[('참좋은글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴 팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2016.03.14. 오후 1:59,대구 복층 아파텔 22룸 혁신설계,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('22룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신설계', 'O')]"
262,2016.03.14. 오후 1:57,일산 에듀포레 푸르지오 오는 18일 모델하우스 개관,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
263,2016.03.14. 오후 1:56,존스랑라살르 외국계 부동산컨설팅社 중 처음 주거 부동산 서비스팀 설립,"[('존스랑라살르', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산컨설팅社', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스팀', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
264,2016.03.14. 오후 1:55,SH공사 홀몸어르신 안부 확인 서비스 시행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홀몸어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('안부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
265,2016.03.14. 오후 1:51,실시간 현장실수요자 인기 꾸준한 신대방동 동작상떼빌 그 인기 비결은..,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장실', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('신대방동 동작상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은..', 'O')]"
266,2016.03.14. 오후 1:42,한화LC 소비자 모임 엘렌 발대식 열어,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('엘렌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
267,2016.03.14. 오후 1:41,경기 광주 분양시장 뜨겁다... 풍부한 호재에 신규분양 수천가구 증발,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다...', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수천가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
268,2016.03.14. 오후 1:32,경기 광주 힐스테이트 태전 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2016.03.14. 오후 1:32,장유 경동리인하이스트 전 주택형 청약 마감,"[('장유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경동리인하이스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
270,2016.03.14. 오후 1:30,랜드마크 더샵 파크시티에서 연산 더샵의 미래를 엿보다,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('연산 더샵', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보다', 'O')]"
271,2016.03.14. 오후 1:24,대우건설 일산 에듀포레 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2016.03.14. 오후 1:24,2기신도시인 김포한강신도시 등 새 아파트 분양,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시인', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2016.03.14. 오후 1:21,삼성물산 토목전문가 3대 인명사전 등재,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
274,2016.03.14. 오후 1:11,안산 중심 중앙역 인근 역세권 아파트 선착순 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2016.03.14. 오후 1:05,단지에서 누리는 교육 일산 에듀포레 푸르지오 3월 분양,"[('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2016.03.14. 오후 1:02,투자 고수들이 주목하는 광명에 랜드마크 상가 들어선다,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('수들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
278,2016.03.14. 오후 1:01,포스코건설 연산동에 또 하나의 랜드마크 단지를 선보이다.,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이다.', 'O')]"
279,2016.03.14. 오후 12:54,소양강댐 수문공사 입찰담합 삼성重 등 적발·제재,"[('소양강댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수문공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('적발·제재', 'O')]"
280,2016.03.14. 오후 12:53,남양주 라온 프라이빗 2001가구 분양··· 잠실 20분대 접근 가능,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2001가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양···', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
281,2016.03.14. 오후 12:43,래미안 파크스위트 당첨자의 날 행사에 2천명 북적,"[('래미안 파크스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨', 'CIVILIZATION'), ('자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
282,2016.03.14. 오후 12:37,류 힐링 레지던스 호텔④수익성 “수익성 맞추기 위해 시행사가 준공 후 운영도 직접 맡는다”,"[('류 힐링 레지던스 호텔', 'ORGANIZATION'), ('④수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('“수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사가', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('운영도', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다”', 'O')]"
283,2016.03.14. 오후 12:35,류 힐링 레지던스 호텔③설계 취사 가능한 원룸형 오피스텔 구조,"[('류', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔③설계', 'O'), (' ', 'O'), ('취사', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O')]"
284,2016.03.14. 오후 12:33,류 힐링 레지던스 호텔②입지 공항과 가깝고 도심으로 이동도 편해…요우커·출장자 공략,"[('류', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔②입지', 'O'), (' ', 'O'), ('공항과', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('도심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동도', 'O'), (' ', 'O'), ('편해…', 'O'), ('요우커', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('출장자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
285,2016.03.14. 오후 12:31,류 힐링 레지던스 호텔①규모인천 도원역 근처에 481실 최대 규모 객실 분양형 호텔,"[('류', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔①규모', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처에', 'O'), (' ', 'O'), ('481실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
286,2016.03.14. 오후 12:27,연제골드클래스 첨단RD 개관 첫 주말 7천여명 방문,"[('연제골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단RD', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
287,2016.03.14. 오후 12:10,핵심브레인을 만나다섬과 섬 사이 다리 놓는 해상교량 베테랑,"[('핵심브레인을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다섬과', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('베테랑', 'O')]"
288,2016.03.14. 오후 12:10,맞춤형 젠트리피케이션 대책 이달부터 본격 가동,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
289,2016.03.14. 오후 12:03,공정위 삼성重 등 3개사 입찰담합 적발…과징금 8억원,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
290,2016.03.14. 오후 12:02,베트남 건설한류 50年 ①짓고 떠나지 않는다…안전문화 씨앗 뿌리기,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('50年', 'DATE'), (' ', 'O'), ('①짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다…안전문화', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리기', 'O')]"
291,2016.03.14. 오후 12:02,베트남 건설한류 50年②하노이에도 힐스테이트가…3.3㎡당 500만원,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('50年', 'DATE'), ('②', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('가…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
292,2016.03.14. 오후 12:02,베트남 건설한류 50年③‘신의 한수’로 중국 제압…북부 510만에 ‘희망의 빛’,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('50年', 'DATE'), ('③‘신의', 'O'), (' ', 'O'), ('한수’로', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제압…', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('510만', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('빛’', 'O')]"
293,2016.03.14. 오후 12:00,현대건설이 지은 베트남 발전소 510만명 1년간 사용할 전력량,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('510만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사용할', 'O'), (' ', 'O'), ('전력량', 'O')]"
294,2016.03.14. 오후 12:00,하동 힐스테이트 베트남에 건설한류 전파,"[('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
295,2016.03.14. 오후 12:00,현대건설 베트남 북부에 불 밝히다…몽정1 화력발전 완공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('밝히다…', 'O'), ('몽정', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
296,2016.03.14. 오후 12:00,힐스테이트 완판 행진에 하노이 들썩…베트남 건설한류로 우뚝,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설한류로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
297,2016.03.14. 오후 12:00,베트남 북부 510만명 빛이 된 몽즈엉1 화력발전소를 가다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('510만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빛이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('몽즈엉', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
298,2016.03.14. 오전 11:58,분양대우건설 일산 에듀포레 푸르지오,"[('분양대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
299,2016.03.14. 오전 11:56,서울시 예산 부담에도 재개발 직권해제 필요,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('직권해제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
300,2016.03.14. 오전 11:53,일산 에듀포레 푸르지오 분양받으세요,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양받으세요', 'O')]"
301,2016.03.14. 오전 11:44,대형건설업계 올해 지방에서 5만 가구 분양,"[('대형건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2016.03.14. 오전 11:42,개포동 무허가 판자촌 달터마을 공원으로 재단장,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('달터마을 공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재단장', 'O')]"
303,2016.03.14. 오전 11:38,길음뉴타운 최고 전세가 롯데캐슬 두드려볼까,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두드려볼까', 'O')]"
304,2016.03.14. 오전 11:36,아파트 브랜드 이안 사용하는 대우산업개발 서울역 인근으로 사옥 이전,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이안', 'O'), (' ', 'O'), ('사용하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
305,2016.03.14. 오전 11:35,서울 전세거래비중 50%대로 추락하나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세거래비중', 'O'), (' ', 'O'), ('50%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락하나', 'O')]"
306,2016.03.14. 오전 11:24,빌라도 공급과잉…“찾는 사람 많아요”,"[('빌라도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉…“찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요”', 'O')]"
307,2016.03.14. 오전 11:23,하남시 그린벨트 집단취락 추가 해제 추진,"[('하남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단취락', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
308,2016.03.14. 오전 11:23,강남구 달터마을 무허가판자촌터에 공원 조성,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가판자촌터에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
309,2016.03.14. 오전 11:22,‘은평스카이뷰 자이’등 15곳이번주 분양시장 봄 기지개,"[('‘', 'O'), ('은평스카이뷰 자이', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
310,2016.03.14. 오전 11:20,봄 이사철 4월 새 아파트 입주량 63% 증가,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
311,2016.03.14. 오전 11:18,쉼표 샤라포바 초콜릿,"[('쉼표', 'O'), (' ', 'O'), ('샤라포바', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초콜릿', 'CIVILIZATION')]"
312,2016.03.14. 오전 11:17,광주 부동산 시장 호황… 운암2차 남양휴튼 3월 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…', 'O'), (' ', 'O'), ('운암', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남양휴튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2016.03.14. 오전 11:15,서울시 주민 대상 아파트관리 교육 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
314,2016.03.14. 오전 11:15,인천공항 2020년까지 210개 도시 취항 환승객 1000만명...세계 5대 국제공항 도약,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('210개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('환승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), ('...세계', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제공항', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
315,2016.03.14. 오전 11:15,LH 영종하늘도시 주차장용지 등 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2016.03.14. 오전 11:15,서울시 비리없는 아파트 만들기 주민학교 개설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('주민학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
317,2016.03.14. 오전 11:15,서울시 아파트 관리 투명화 위해 주민학교 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('투명화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민학교', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
318,2016.03.14. 오전 11:15,서울시 아파트관리 주민학교 운영…관리비 누수 주민이 직접 막는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주민학교', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
319,2016.03.14. 오전 11:11,헤럴드 포럼 ‘권리금 약탈’ 당하지 않으려면,"[('헤럴드 포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('약탈’', 'O'), (' ', 'O'), ('당하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면', 'O')]"
320,2016.03.14. 오전 11:10,JLL 코리아주택 임대 관리 등 주거용 부동산 서비스 나서,"[('JLL 코리아주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
321,2016.03.14. 오전 11:05,LH 영종하늘도시에 주차장용지 등 109필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2016.03.14. 오전 11:04,GS건설 층간 소음 문제 해결...은평스카이뷰자이에 층상배관 시스템 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결...', 'O'), ('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('층상배관', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
323,2016.03.14. 오전 11:01,인천공항 2020년까지 취항사 110곳.. 세계 5대 공항 도약,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취항사', 'O'), (' ', 'O'), ('110곳', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
324,2016.03.14. 오전 11:01,‘북한 사이버테러 대비’ 철도·항공 보안 긴급회의 개최,"[('‘', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사이버테러', 'O'), (' ', 'O'), ('대비’', 'O'), (' ', 'O'), ('철도·항공', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
325,2016.03.14. 오전 11:01,서울시 아파트관리 주민학교 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주민학교', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
326,2016.03.14. 오전 11:00,국토부 북 사이버테러 대비 산하기관시스템 24시간 모니터링,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버테러', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('산하기관시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
327,2016.03.14. 오전 11:00,국토부 사이버보안 긴급 점검회의 15일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버보안 긴급 점검회', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2016.03.14. 오전 11:00,국토부 사이버보안 긴급 점검회의 15일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버보안 긴급 점검회', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
329,2016.03.14. 오전 11:00,인천공항 2020년 세계 5대 국제여객 공항으로 도약,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제여객', 'O'), (' ', 'O'), ('공항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
330,2016.03.14. 오전 10:58,대우건설 일산 에듀포레 푸르지오 모델하우스 18일 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
331,2016.03.14. 오전 10:54,4월 전국 아파트 2만412가구 입주…전월比 63.6%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('63.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
332,2016.03.14. 오전 10:53,이병국 새만금개발청장 독일 브레멘 주정부와 상생 협력방안 논의,"[('이병국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새만금개발청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('브레멘 주정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
333,2016.03.14. 오전 10:52,중소형 전셋값이면 내 집 마련 ‘이안 성북’ 분양,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 성북', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2016.03.14. 오전 10:51,대우건설 일산에 1700여세대 공급...일산 에듀포레 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1700여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2016.03.14. 오전 10:48,일산 교육·환경 특화 아파트 에듀포레 푸르지오 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2016.03.14. 오전 10:47,건설업계 취업문 바늘구멍…대형사도 하반기에나 상황봐서,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('취업문', 'O'), (' ', 'O'), ('바늘구멍…대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('상황봐서', 'O')]"
337,2016.03.14. 오전 10:45,삼성물산 이석용 시빌사업부 상무 인명사전 마르퀴즈 최신판 등재,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시빌사업부', 'O'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('마르퀴즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최신판', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
338,2016.03.14. 오전 10:40,대보건설 신임 대표이사 사장에 정광식 전 금호산업 부사장 선임,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정광식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
339,2016.03.14. 오전 10:40,LH 영종하늘도시 주차장·단독주택용지 등 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장·단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2016.03.14. 오전 10:36,LH 영종하늘도시 주차장용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
341,2016.03.14. 오전 10:36,대우건설 18일 일산 에듀포레 푸르지오 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
342,2016.03.14. 오전 10:33,이석용 삼성물산 상무 세계 3대 인명사전에 등재,"[('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
343,2016.03.14. 오전 10:32,4월 수도권 이달 比 입주물량 증가…전세난 해결에는 역부족,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결에는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
344,2016.03.14. 오전 10:32,대보건설 신임사장 정광식씨,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정광식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
345,2016.03.14. 오전 10:32,대우건설 일산 에듀포레 푸르지오 이달 분양..평균 900만원대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY')]"
347,2016.03.14. 오전 10:25,강남구 개포동 판자촌 달터마을 공원화 추진,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
348,2016.03.14. 오전 10:25,LH 영종하늘도시 주차장용지 등 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
349,2016.03.14. 오전 10:25,진주 정촌호탄간 국도개통,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정촌호탄간', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국도개통', 'O')]"
350,2016.03.14. 오전 10:24,국토부 제2차 한·미·일 항공교통 안전협력회의 참여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·미·일 항공교통 안전협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
351,2016.03.14. 오전 10:23,4월 전국 입주물량 2만412가구…전월比 63.6%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('63.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
352,2016.03.14. 오전 10:21,대우건설 일산 서구에서 일산 에듀포레 푸르지오 3월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2016.03.14. 오전 10:19,대우건설 일산 에듀포레 푸르지오 18일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2016.03.14. 오전 10:16,실시간 현장인천 송도국제도시 분양권 전매제한 매물 송도더샵센트럴시티 주목할만해…,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('송도더샵센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목할만해…', 'O')]"
355,2016.03.14. 오전 10:16,오피스텔…봄 맞이 신상품 대방출,"[('오피스텔…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('신상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대방출', 'O')]"
356,2016.03.14. 오전 10:15,삼성물산 이석용 상무 세계인명사전 ‘마르퀴즈 후즈 후’ 등재,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마르퀴즈 후즈 후', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
357,2016.03.14. 오전 10:14,‘길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스’ 다음달 분양,"[('‘', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2016.03.14. 오전 10:12,LH 영종하늘도시 주차장용지 등 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2016.03.14. 오전 10:10,e편한세상 테라스 오포 모델하우스 개관 3일만에 2만 2000명 방문,"[('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
360,2016.03.14. 오전 10:08,롯데건설 길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스 다음달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2016.03.14. 오전 10:07,4월 전국 2만412가구 입주…서울선 한 단지 입주에 그쳐,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('서울선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한 단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
362,2016.03.14. 오전 10:07,4월 입주량 전년比 23%↑…수도권은 여전히 ‘가뭄’,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가뭄’', 'O')]"
363,2016.03.14. 오전 10:04,LH 영종하늘도시 단독택지 등 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
364,2016.03.14. 오전 10:01,대보건설 새 대표에 정광식씨,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정광식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
366,2016.03.14. 오전 10:00,LH 영종하늘도시 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
367,2016.03.14. 오전 10:00,분양롯데건설 재건축단지 길음뉴타운 롯데캐슬 골드힐스,"[('분양', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드힐스', 'ARTIFACT')]"
368,2016.03.14. 오전 10:00,제주에 귀촌하는 사람들이 좋아하는 전망좋은 집은,"[('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀촌하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아하는', 'O'), (' ', 'O'), ('전망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O')]"
369,2016.03.14. 오전 9:57,SH공사 야쿠르트 아줌마와 찾아가는 복지 서비스 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야쿠르트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아줌마와', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
370,2016.03.14. 오전 9:56,SH공사 야쿠르트아줌마 활용 홀몸어르신 안부 확인 서비스 시행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야쿠르트아줌마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('홀몸어', 'CIVILIZATION'), ('르신', 'O'), (' ', 'O'), ('안부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
372,2016.03.14. 오전 9:49,SH공사야쿠르트 구로·양천 독거노인 안부 확인서비스,"[('SH공사야쿠르트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독', 'CIVILIZATION'), ('거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('안부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인서비스', 'O')]"
373,2016.03.14. 오전 9:49,3호선 고속터미널역 지하상가 10월 패션중심지로 탈바꿈,"[('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('패션중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
374,2016.03.14. 오전 9:47,대보건설 정광식 전 금호산업 부사장 대표 선임,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정광식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
375,2016.03.14. 오전 9:39,대보건설 신임 대표이사에 정광식 前 금호산업 부사장,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정광식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
376,2016.03.14. 오전 9:38,하나은행 영업점 허물고 임대오피스텔 세운다,"[('하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업점', 'O'), (' ', 'O'), ('허물고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
377,2016.03.14. 오전 9:38,이석용 삼성물산 상무 인명사전 ‘마르퀴즈 후즈 후’ 등재,"[('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마르퀴즈 후즈 후', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
379,2016.03.14. 오전 9:36,팍팍한 전세살이…가구당 전세금 1억원 넘어서,"[('팍팍한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세살이…가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
380,2016.03.14. 오전 9:35,서울 경리단길·부산 40계단 뜨는 동네 몰락 공식 깬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경리단길', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('40계단', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('깬다', 'O')]"
381,2016.03.14. 오전 9:35,중기청 젠트리피케이션 맞춤형 법안 추진,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
382,2016.03.14. 오전 9:33,실시간 거래살기 좋고 편한 아파트 이문e편한세상 84.97㎡ 전세 3.8억 원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이문e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
383,2016.03.14. 오전 9:29,롯데건설 ‘길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스’ 내달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2016.03.14. 오전 9:26,이석용 삼성물산 상무 세계인명사전에 등재,"[('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계인명사전', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
385,2016.03.14. 오전 9:25,MK 부동산 실거래가 서울 용산구 이촌동 한강맨션아파트 전용 120.56㎡ 매매 17억 4천만 원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강맨션아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('120.56㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('17억 4천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
386,2016.03.14. 오전 9:25,이석용 삼성물산 상무 2016년 세계인명사전 등재,"[('이석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
387,2016.03.14. 오전 9:23,선릉역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
388,2016.03.14. 오전 9:23,314 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('314 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
389,2016.03.14. 오전 9:23,‘길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스’ 4월 분양,"[('‘', 'O'), ('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2016.03.14. 오전 9:18,고속터미널역 지하상가 고품격 쇼핑거리로 탈바꿈,"[('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
391,2016.03.14. 오전 9:15,서울 임대차거래 절반 이상 월세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대차거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
392,2016.03.14. 오전 9:14,SH공사 독거노인 안부 확인서비스,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('안부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인서비스', 'O')]"
393,2016.03.14. 오전 9:12,길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스4월 분양,"[('길음뉴타운 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2016.03.14. 오전 9:11,등산로가 코앞에…산을 품은 아파트 가치 ‘高高’,"[('등산로가', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞에…산을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
395,2016.03.14. 오전 9:10,서울 아파트 전세거래 비중 최저…60% 붕괴 ‘눈 앞’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞’', 'O')]"
396,2016.03.14. 오전 9:08,‘고터 지하상가’ 30년 만에 리모델링…10월 오픈 예정,"[('‘', 'O'), ('고터 지하상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
397,2016.03.14. 오전 9:00,김해 삼계두곡 쌍용예가 아파트 동호수자유선택제 선보여,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼계두곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동호수자유선택제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
398,2016.03.14. 오전 8:44,강남구 달터마을에 공원 조성 추진,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
399,2016.03.14. 오전 8:43,3호선 고속터미널역 지하상가 리모델링…10월 재개장,"[('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개장', 'O')]"
400,2016.03.14. 오전 8:35,‘e편한세상 테라스 오포’ 등 4074가구 금주 청약,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
401,2016.03.14. 오전 8:32,강남구 달터마을 무허가 판자촌 허물고 공원 조성,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('허물고', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
402,2016.03.14. 오전 8:30,아침밥 주는 주거복합단지…제주 ‘센트럴 팰리스’ 4월 분양,"[('아침', 'TIME'), ('밥', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴 팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2016.03.14. 오전 8:22,빌라도 공급과잉…“여전히 찾는 사람은 많은걸요”,"[('빌라도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉…“여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('많은걸요”', 'O')]"
404,2016.03.14. 오전 7:35,진주 정촌호탄간 국도 개통,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정촌호탄간 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
405,2016.03.14. 오전 7:30,SK건설·삼성물산 투자개발형 프로젝트서 두각…고수익 사업모델 장점,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트서', 'O'), (' ', 'O'), ('두각…고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('사업모델', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
406,2016.03.14. 오전 7:01,신도시 갔던 실수요자 구도심 유턴… 구도심 분양 인기 왜,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('갔던', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴…', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
407,2016.03.14. 오전 7:01,분양 현장 포커스 신동백 롯데캐슬 에코 골프장 갖춘 입주단지…금융혜택 지원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지…금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
408,2016.03.14. 오전 7:01,풍수로 보는 재테크 기업 터 고르기,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
409,2016.03.14. 오전 7:01,분양 현장 포커스 소사벌 더샵 전용 89㎡ 이상 중대형 브랜드 타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('소사벌 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('89㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O')]"
410,2016.03.14. 오전 7:01,분양 현장 포커스 은평스카이뷰자이 도보 1분 역세권…북한산 공원 인접,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('은평스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('북한산 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
411,2016.03.14. 오전 7:01,공원 아파트에서 살아볼까,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
412,2016.03.14. 오전 7:01,전편 잇는 속편 속속 등장,"[('전편', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('속편', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
413,2016.03.14. 오전 6:47,벤츠 C클래스 에어백 결함 1378대 리콜,"[('벤츠 C클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('1378대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
414,2016.03.14. 오전 6:17,한국 항공 전문가 아프리카 현지서 항공인력 길러낸다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지서', 'O'), (' ', 'O'), ('항공인력', 'O'), (' ', 'O'), ('길러낸다', 'O')]"
415,2016.03.14. 오전 6:16,韓ㆍ美ㆍ日 항공 안전관리 논의한다,"[('韓', 'LOCATION'), ('ㆍ美', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('논의한다', 'O')]"
416,2016.03.14. 오전 6:10,단독KTX 역세권 투자선도지구 추진…금융지원 방안 검토,"[('단독', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
417,2016.03.14. 오전 6:06,확 꺾인 신규 주택대출…정상화 VS 경착륙 우려,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출…정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
418,2016.03.14. 오전 6:06,주택담보대출 증가세 LTV·DTI 규제완화 전으로 복귀,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
420,2016.03.14. 오전 6:02,국토부 제2차 한·미·일 항공교통 안전협력회의 참여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·미·일 항공교통 안전협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
421,2016.03.14. 오전 6:02,에어백 결함 FCA 짚체로키 등 3215대 리콜,"[('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('FCA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('짚체로키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3215대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
422,2016.03.14. 오전 6:01,정촌호탄간 고속도로 15일 개통 15분 시간단축,"[('정촌호탄간', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('시간단축', 'O')]"
423,2016.03.14. 오전 6:00,고속터미널역 지하상가 리모델링…오는 10월 오픈,"[('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('오는 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
424,2016.03.14. 오전 6:00,고속터미널 지하상가 리모델링 본격 실시,"[('고속터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
425,2016.03.14. 오전 6:00,경남 진주 국도대체우회도로 전구간 개통,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국도대체우회도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
426,2016.03.14. 오전 6:00,우리나라 교관 아프리카 현지서 항공인력 육성한다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('교관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지서', 'O'), (' ', 'O'), ('항공인력', 'O'), (' ', 'O'), ('육성한다', 'O')]"
427,2016.03.14. 오전 6:00,짚체로키·벤츠 C클래스 등 3215대 제작결함으로 리콜,"[('짚체로키', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('벤츠 C클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3215대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
428,2016.03.14. 오전 6:00,한국 전문교관 케냐서 아프리카 항공인력 육성,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전문교관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('케냐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공인력', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
429,2016.03.14. 오전 6:00,국토부 한·미·일 항공교통 안전협력회의 참여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한·미·일 항공교통 안전협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
430,2016.03.14. 오전 6:00,벤츠·짚체로키 제작결함 발견…3200여대 리콜 실시,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('짚체로키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('발견…', 'O'), ('3200여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
431,2016.03.14. 오전 6:00,진주 국도대체우회도로 전구간 개통…교통난 해소 도움,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국도대체우회도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
432,2016.03.14. 오전 6:00,진주 국도대체우회도로 15일 오후 1시 전구간 개통,"[('진주 국도대체우회도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 1시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
433,2016.03.14. 오전 6:00,케냐로 한국 전문교관 파견해 아프리카 항공인력 육성,"[('케냐', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전문교관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파견해', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공인력', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
434,2016.03.14. 오전 5:35,단독 서울시 자동실효 장기미집행시설 난개발 대응책 만든다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동실효', 'O'), (' ', 'O'), ('장기미집행시설', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대응책', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
435,2016.03.14. 오전 5:30,“9년간 7층까지 걸어 다녔어요”..무단점거 주택 정상화 길 열려,"[('“', 'O'), ('9년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어', 'O'), (' ', 'O'), ('다녔어요”..무단점거', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
436,2016.03.14. 오전 5:02,주택시장 한파…봄 오긴 오나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오긴', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
437,2016.03.14. 오전 5:01,고려대생 김군이 서울대 앞에서 자취하는 까닭,"[('고려대생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('군이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자취하는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
438,2016.03.14. 오전 3:06,전월셋값 꿈틀… 공공임대 생각나네,"[('전월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('생각나네', 'O')]"
439,2016.03.14. 오전 3:06,2월 분양권 거래 전달보다 21.6% 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('21.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
440,2016.03.14. 오전 3:06,매매시황서울 아파트값 10주 만에 올라… 재건축 0.11%↑,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
441,2016.03.14. 오전 3:06,수원 복합상가 ‘스마트 법조프라자’ 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 법조프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2016.03.14. 오전 3:06,포토 부동산경기 광주 ‘e편한세상 테라스 오포’ 사흘간 본보기집 2만2000여명 북적,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
443,2016.03.14. 오전 3:06,부동산 단신천안 ‘청당 한양수자인 블루시티’ 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청당 한양수자인 블루시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
