,date,headline,keyword
0,2008.08.17. 오후 11:07,“부동산 거래 활성화에 ‘전매제한 완화’ 도움 안돼”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
1,2008.08.17. 오후 10:21,‘전매제한 완화’ 서울까지 확대되나,"[('‘전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되나', 'O')]"
2,2008.08.17. 오후 10:15,재건축 규제·분양권 전매 완화…추석전 부동산 대책 발표,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('추석전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
3,2008.08.17. 오후 9:07,부동산 경기 활성화 대책 추석 전에 발표할 듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발표할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
4,2008.08.17. 오후 8:36,재건축·분양권 전매제한 완화 추진,"[('재건축·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
5,2008.08.17. 오후 8:17,경기부양 앞세워 ‘MB식 개발주의’ 밀어붙이기,"[('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('개', 'THEORY'), ('발주의', 'THEORY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어붙이기', 'O')]"
6,2008.08.17. 오후 8:07,추석 앞 부동산 부양책 쏟아진다,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
7,2008.08.17. 오후 7:57,‘10억 아파트’ 강남 줄고 강북 늘고,"[('‘', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
8,2008.08.17. 오후 7:44,아파트 재건축 규제·분양권 전매 제한 완화 검토,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
9,2008.08.17. 오후 7:44,아파트 재건축 규제·분양권 전매 제한 완화 검토,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
10,2008.08.17. 오후 7:33,은평뉴타운 장기전세 19일 청약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2008.08.17. 오후 7:23,재건축규제·전매제한 본격 완화되나,"[('재건축규제·전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되나', 'O')]"
12,2008.08.17. 오후 6:52,주공.토공 통합 추진위원회 10월 출범,"[('주공.토공 통합 추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
13,2008.08.17. 오후 6:23,주공·토공 통합공사 2010년 출범,"[('주공·토공 통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
14,2008.08.17. 오후 6:22,강남·북 고가 아파트 희비,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
15,2008.08.17. 오후 6:06,재건축ㆍ분양권전매 완화 추석前 발표,"[('재건축ㆍ분양권', 'CIVILIZATION'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추석前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
16,2008.08.17. 오후 6:03,부동산 규제완화 본격 추진되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나', 'O')]"
17,2008.08.17. 오후 5:56,주공ㆍ토공 통합추진委 10월께 출범,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합추진委', 'O'), (' ', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
18,2008.08.17. 오후 5:56,부영 영남 아파트용지 골머리,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
19,2008.08.17. 오후 5:56,노원구에 10억대 아파트 첫등장,"[('노원구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫등장', 'O')]"
20,2008.08.17. 오후 5:56,광교 13개공원 디자인 특화,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13개공원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
21,2008.08.17. 오후 5:56,포스코 커낼워크 445실 공급,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('445실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2008.08.17. 오후 5:51,주공·토공 통합추진위 10월 출범,"[('주공·토공 통합추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
23,2008.08.17. 오후 5:42,재건축.전매제한 어느 정도 완화되나,"[('재건축.전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('정도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되나', 'O')]"
24,2008.08.17. 오후 5:37,‘북고남저’ 강북 전세난 속 강남 역전세난,"[('‘북고남저’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O')]"
25,2008.08.17. 오후 5:33,건설경기 대책 추석전 나온다,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추석전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
26,2008.08.17. 오후 5:08,주공·토공 통합추진위원회 10월 출범,"[('주공·토공 통합추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
27,2008.08.17. 오후 4:58,주공.토공 통합 추진위원회 10월 출범종합,"[('주공.토공 통합 추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범종합', 'O')]"
28,2008.08.17. 오후 4:48,포스코 송도신도시 ‘커넬워크’ 관심집중,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커넬워크', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
29,2008.08.17. 오후 4:48,전매제한 앞둔 오피스텔 투자 전략,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
30,2008.08.17. 오후 4:48,용산·서초 ‘서울의 중심’에 살아볼까,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심’에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
31,2008.08.17. 오후 4:48,캠코 압류자산 195건 20일까지 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류자산', 'O'), (' ', 'O'), ('195건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
32,2008.08.17. 오후 4:48,‘후분양’이 서민 내집마련 막는다,"[('‘후분양’이', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
33,2008.08.17. 오후 4:48,靑 건설경기 활성화 방안..추석전에 나올 것,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안..', 'O'), ('추석전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
34,2008.08.17. 오후 4:27,대한민국 60년，우리 생활을 바꾼 발명품 아파트,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('，우리', 'O'), (' ', 'O'), ('생활을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('발명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
35,2008.08.17. 오후 4:27,분양하이라이트 18일 대전 새들뫼 휴먼시아 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새들뫼 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2008.08.17. 오후 4:27,분양정보 수원 권선 SK VIEW 상가 선착순 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2008.08.17. 오후 4:27,신혼부부용 임대주택 규모 놓고 갈등,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
38,2008.08.17. 오후 4:27,프랜차이즈 선임대 상가도 투자손실 주의보,"[('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자손실', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
39,2008.08.17. 오후 4:27,분양정보 가산동 월드메르디앙 벤처센터 3차 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 벤처센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2008.08.17. 오후 4:27,서울시 버스터미널 개발사업 지지부진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버스터미널 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
41,2008.08.17. 오후 4:21,송도컨벤션센터 태백산맥 닮은 사연,"[('송도컨벤션센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태백산맥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
42,2008.08.17. 오후 4:12,시세 동향 ‘휴가철 끝나면 움직이려나..’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이려나..’', 'O')]"
43,2008.08.17. 오후 3:40,아파트 재건축.분양권전매제한 완화 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축.', 'O'), ('분양권전매제', 'CIVILIZATION'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
44,2008.08.17. 오후 3:03,地地玉選 소액임차인 최우선 변제 받으려면,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('소액임차인', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('변제', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
45,2008.08.17. 오후 3:03,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 8주째 하락세 이어져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
46,2008.08.17. 오후 2:51,판교 vs 광교 올림픽만큼 뜨거운 분양 라이벌전,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 올림픽', 'EVENT'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('라이벌전', 'O')]"
47,2008.08.17. 오후 1:35,이젠에이엔씨 파주교하 오피스텔 2차 분양,"[('이젠에이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2008.08.17. 오후 12:47,광교신도시 13개 근린공원 디자인 공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근린공원', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
49,2008.08.17. 오후 12:31,투자포인트은평뉴타운 시프트 노려볼까,"[('투자포인트', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
50,2008.08.17. 오후 12:03,주·토공 10월 통추委·2010년 통합공사 출범,"[('주·토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통추委', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
51,2008.08.17. 오전 11:02,서울 서남·강북에서도 급매물 출현,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남', 'TERM'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('출현', 'O')]"
52,2008.08.17. 오전 11:00,국토지리원 지도박물관 홍보 이벤트 개최,"[('국토지리원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
53,2008.08.17. 오전 10:50,캠코 압류재산 376억원어치 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('376억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
54,2008.08.17. 오전 10:20,성동구 재개발 급매물 지분 쏟아져,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
55,2008.08.17. 오전 10:01,주공·토공 통추위 10월께 설립될 듯,"[('주공·토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통추위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
56,2008.08.17. 오전 10:00,끝나가는 부동산 비수기…전국 5곳 청약 접수,"[('끝나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
57,2008.08.17. 오전 9:00,주간부동산서울 아파트값 8주 연속 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
58,2008.08.17. 오전 9:00,부동산캘린더은평뉴타운 장기전세주택 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
59,2008.08.17. 오전 6:05,주공.토공 통합 추진위원회 10월 출범,"[('주공.토공 통합 추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
60,2008.08.17. 오전 6:01,고가아파트 시장도 강남.북 희비,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
61,2008.08.18. 오후 10:18,규제완화 앞둔 시장 ‘엇갈린 전망’,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O')]"
62,2008.08.18. 오후 8:50,재건축 규제·전매제한·양도세 완화 예고…부동산시장 다시 살아날까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·전매제한·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
63,2008.08.18. 오후 6:31,대우건설 ‘동탄 푸르지오 시티’오피스텔 분양 예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
64,2008.08.18. 오후 6:12,소형공장 사전환경성 검토 면제,"[('소형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('사전환경성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
65,2008.08.18. 오후 6:11,MK추천매물 남양주시 평내동 상가점포 4억6천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6천만원', 'QUANTITY')]"
66,2008.08.18. 오후 6:11,잠실 시영 0.2% 땅 때문에…입주 늦어질수도,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질수도', 'O')]"
67,2008.08.18. 오후 6:11,주공 베트남 공무원 연수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
68,2008.08.18. 오후 6:04,두산 현대건설 인수전 불참,"[('두산 현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
69,2008.08.18. 오후 6:03,공장용지 최장 10년 전매제한,"[('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
70,2008.08.18. 오후 6:01,주택담보대출자 패닉...금리 9.5% 육박,"[('주택담보대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('패닉...금리', 'O'), (' ', 'O'), ('9.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
71,2008.08.18. 오후 5:59,부동산대책 얼어붙은 시장 녹일까,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('녹일까', 'O')]"
72,2008.08.18. 오후 5:51,아파트 분양가 1000만원 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
73,2008.08.18. 오후 5:51,부동산 규제 추석前 완화한다는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('추석前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화한다는데…', 'O')]"
74,2008.08.18. 오후 5:48,대출규제 풀기 병행해야 부동산거래 활성화,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀기', 'O'), (' ', 'O'), ('병행해야', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
75,2008.08.18. 오후 5:42,‘청라엑슬루타워’ 청약접수,"[('‘', 'O'), ('청라엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
76,2008.08.18. 오후 5:40,수도권 분양권 전매제한 완화될듯…부동산시장 규제 풀리나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될듯…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
77,2008.08.18. 오후 5:39,재건축 조합원 전매제한 푼다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
78,2008.08.18. 오후 5:39,특별기고 신재생에너지 아파트 공기업이 앞장서야,"[('특별기고', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서야', 'O')]"
79,2008.08.18. 오후 5:33,”분양가 오르기 전 물량 노려보자”,"[('”분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려보자”', 'O')]"
80,2008.08.18. 오후 5:31,리포트 두산 현대건설 인수전 불참,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('두산 현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
81,2008.08.18. 오후 5:31,리포트 공장용지 최장 10년 전매제한,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
82,2008.08.18. 오후 5:30,리포트 주택담보대출자 패닉...금리 9.5% 육박,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('패닉...금리', 'O'), (' ', 'O'), ('9.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
83,2008.08.18. 오후 5:30,리포트 부동산대책 얼어붙은 시장 녹일까,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('녹일까', 'O')]"
84,2008.08.18. 오후 5:29,서울시 상반기 불법택시 500여대 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('500여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
85,2008.08.18. 오후 5:29,위례신도시 분양가 1천47만원 추정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천47만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
86,2008.08.18. 오후 5:14,강북권 고가아파트 16배 급증,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
87,2008.08.18. 오후 5:14,종부·양도세 등 세제도 개편,"[('종부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
88,2008.08.18. 오후 5:14,울산시 혁신도시 용적률 상향조정 검토,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
89,2008.08.18. 오후 5:14,부동산 규제완화…재건축·전매 규정 손질,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화…재건축·전매', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
90,2008.08.18. 오후 5:14,우이신설 경전철 건설 주민설명회,"[('우이신설 경전철 건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT')]"
91,2008.08.18. 오후 5:03,분양정보 풍림산업 청라 오피스텔 352실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('352실', 'QUANTITY')]"
92,2008.08.18. 오후 5:03,서울 알짜 재개발 분양물량 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
93,2008.08.18. 오후 4:58,과천3단지 재건축 래미안 슈르 입주 개시,"[('과천', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 슈르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
94,2008.08.18. 오후 4:57,지하철 9호선 주변 물량 관심,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
95,2008.08.18. 오후 4:57,주택·도시정책등 노하우 베트남에 전수한다,"[('주택·도시정책등', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수한다', 'O')]"
96,2008.08.18. 오후 4:33,풍림산업 청라 엑슬루타워 오피스텔 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
97,2008.08.18. 오후 4:10,에미레이트 항공 유럽·두바이·중동 90만원 세일,"[('에미레이트 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
98,2008.08.18. 오후 4:08,부동산 규제완화 기대감..정부대책 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
99,2008.08.18. 오후 3:51,왕십리 민자역사에 쇼핑몰 엔터6 개관,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사에', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('엔터6', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
100,2008.08.18. 오후 3:44,전매제한 강화 전 마지막 오피스텔 노려봐,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려봐', 'O')]"
101,2008.08.18. 오후 3:43,부동산 QA 강남지역 나홀로 아파트 매입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
102,2008.08.18. 오후 3:40,거꾸로 가는 시장…  매수 타이밍은,"[('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍은', 'O')]"
103,2008.08.18. 오후 3:37,청라지구 유일한 전매가능 오피스텔 눈길,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
104,2008.08.18. 오후 3:28,부동산 규제 완화 예고...시장은 무덤덤,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고...시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
105,2008.08.18. 오후 3:19,중소기업소비자 분쟁 사전에 막는다,"[('중소기업', 'CIVILIZATION'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
106,2008.08.18. 오후 3:10,수도권 모든 길은 광교로 통한다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('길은', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통한다', 'O')]"
107,2008.08.18. 오후 3:05,풍림산업 청라 엑슬루타워 오피스텔 352실 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('352실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2008.08.18. 오후 3:01,국토부 수도권 10년 전매제한 완화 시사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
109,2008.08.18. 오후 2:58,과천 래미안 슈르 컬쳐파크 과천 명소 부상,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 슈르 컬쳐파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
110,2008.08.18. 오후 2:41,울산에 3.3㎡당 400만원대 아파트 등장,"[('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
111,2008.08.18. 오후 2:37,구미서도 아파트업체 잇단 깜깜이 분양종합,"[('구미', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트업체', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양종합', 'O')]"
112,2008.08.18. 오후 2:21,미운오리 동탄 임대 백조로 변신,"[('미운오리', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
113,2008.08.18. 오후 2:00,담보대출 부담 가중… 신도시·경기 소폭 하락,"[('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·경기', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
114,2008.08.18. 오후 1:32,신도시 키 큰 빌딩 콧대 경쟁,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
115,2008.08.18. 오후 1:16,9월 표준건축비 인상…8월 공급물량에 주목하라,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
116,2008.08.18. 오후 1:10,재건축·재개발 층고제한 풀릴까,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
117,2008.08.18. 오후 1:01,껑충 뛴 금리..돈 빌려 집 산 사람 속탄다,"[('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('금리..돈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
119,2008.08.18. 오후 12:50,품격의 주거공간 삶의 질이 달라져요,"[('품격의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라져요', 'O')]"
120,2008.08.18. 오후 12:47,잠실1상가 ‘파인애플’ 분양 분양가 1700만8000만원선,"[('잠실', 'LOCATION'), ('1상가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파인애플', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1700만8000만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
121,2008.08.18. 오후 12:47,청라 엑슬루타워 오피스텔 풍림산업 오는 20일 분양,"[('청라 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2008.08.18. 오후 12:47,금주의 부동산 캘린더송도신도시 ‘커낼워크’ 청약,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
123,2008.08.18. 오후 12:47,오피스텔 가을시장도 ‘맑음’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O')]"
124,2008.08.18. 오후 12:47,수도권 전매제한 기간 단축 ‘가닥’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가닥’', 'O')]"
125,2008.08.18. 오후 12:47,‘분양권 불법거래’ 투자 주의보,"[('‘분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
126,2008.08.18. 오후 12:46,부동산 활성화대책 “금융규제는 그대로”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“금융규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로”', 'O')]"
127,2008.08.18. 오후 12:46,산단 공장용지 10년간 전매 제한,"[('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
128,2008.08.18. 오전 11:57,안전에 안전 선임대 완료 상가 新투자전략,"[('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('新투자전략', 'O')]"
129,2008.08.18. 오전 11:48,아파트 매매가 오름세 쑥 부산 부동산 시장 기지개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
130,2008.08.18. 오전 11:48,산업단지내 공장용지 최장 10년간 전매 제한,"[('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
131,2008.08.18. 오전 11:44,그룹에 부담될라..두산 현대건설 인수전도 불참,"[('그룹에', 'O'), (' ', 'O'), ('부담될라..', 'O'), (' ', 'O'), ('두산 현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전도', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
132,2008.08.18. 오전 11:39,코레일 대전역세권 사업자 공모 개발착수,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발착수', 'O')]"
133,2008.08.18. 오전 11:30,3.3㎡당 400만원 … 초저가 아파트 등장,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('초저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
134,2008.08.18. 오전 11:29,현대엔지니어링 감성경영으로 소통,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감성경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
135,2008.08.18. 오전 11:29,국토부 10년 전매제한은 과도..수도권 완화 시사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한은', 'O'), (' ', 'O'), ('과도..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
136,2008.08.18. 오전 11:27,국내 조경·건축 전문가들 광교 근린공원 특화 경쟁,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('조경·건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 근린공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
137,2008.08.18. 오전 11:26,‘그린홈 100만호 프로젝트’ 업계 동향은,"[('‘', 'O'), ('그린홈 100만호 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
138,2008.08.18. 오전 11:24,지적공사 임직원 태안지역 경제돕기 물품 구입,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경제돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('물품', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
139,2008.08.18. 오전 11:20,일신건영 휴먼빌 전속모델 정혜영 축하 이벤트,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정혜영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('축하', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
140,2008.08.18. 오전 11:16,강북아파트 팔고 강남아파트 살까,"[('강북', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
141,2008.08.18. 오전 11:09,부동산 경기 활성화 대책 추석 이전 본격 가동,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
142,2008.08.18. 오전 10:51,서울시 우이신설 경전철 주민설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우이신설 경전철', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
143,2008.08.18. 오전 10:51,경매절차 문제 손해 국가가 배상,"[('경매절차', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
144,2008.08.18. 오전 10:50,휴가철 고속도로 쓰레기 하루 25톤,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25톤', 'QUANTITY')]"
145,2008.08.18. 오전 10:50,코레일 대전역세권 개발사업 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
146,2008.08.18. 오전 10:50,풍림산업 ‘청라 엑슬루타워’ 오피스텔 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2008.08.18. 오전 10:45,청라지구 첫 오피스텔 엑슬루타워 28일 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2008.08.18. 오전 10:40,구미서도 아파트업체 잇단 깜깜이 분양,"[('구미', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트업체', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2008.08.18. 오전 10:36,주공 베트남에 주택건설 노하우 전수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
150,2008.08.18. 오전 10:30,부동산 대책 이달중 발표…“금융규제는 지속”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…“금융규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
151,2008.08.18. 오전 10:06,청와대 아파트 재건축·분양권전매제한 완화 추진,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('분양권전매제한', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
152,2008.08.18. 오전 9:57,벽산건설 하남 실버타운 블루밍 더 클래식 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남 실버타운 블루밍 더 클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2008.08.18. 오전 9:54,주공 베트남에 주택건설 노하우 전수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
154,2008.08.18. 오전 9:41,부동산 대책 어떤 내용 담길까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담길까', 'O')]"
155,2008.08.18. 오전 9:41,오피스텔 시장 가을 시장도 호황,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
156,2008.08.18. 오전 9:36,주공 베트남에 주택건설 노하우 전수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
157,2008.08.18. 오전 9:20,현장 구정 중시하는 여성 최초 서울구청장,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('구정', 'O'), (' ', 'O'), ('중시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
158,2008.08.18. 오전 9:16,녹색도시 송파 더욱 살기 좋아집니다,"[('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아집니다', 'O')]"
159,2008.08.18. 오전 9:07,미분양 추가대책 시장 활성화 이어지나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
160,2008.08.18. 오전 8:55,뛰어난 서울 접근성에 주거환경 쾌청,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌청', 'O')]"
161,2008.08.18. 오전 8:19,성동구 일대 재개발 지분 급매물 급증,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
162,2008.08.18. 오전 8:18,경매절차 하자로 손해 국가가 배상,"[('경매절차', 'O'), (' ', 'O'), ('하자로', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
163,2008.08.18. 오전 8:17,위례신도시 분양가 1천47만 원 추정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천47만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
164,2008.08.18. 오전 8:16,끝나가는 부동산 비수기…전국 5곳 청약 접수,"[('끝나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
165,2008.08.18. 오전 8:16,분양트렌드서울 역세권 지방 대단지가 대세,"[('분양트렌드', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
166,2008.08.18. 오전 8:02,당진군에 ‘황토웰빙특구’ 조성되나,"[('당진군', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('황토웰빙특구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되나', 'O')]"
167,2008.08.18. 오전 7:20,5000㎡미만 공장설립시 사전환경성 검토 제외,"[('5000㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장설립시', 'O'), (' ', 'O'), ('사전환경성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
168,2008.08.18. 오전 6:16,공장용지 최장 10년간 전매 제한,"[('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
169,2008.08.18. 오전 6:01,서울시 우이∼신설 경전철 주민설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우이', 'LOCATION'), ('∼신설', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT')]"
170,2008.08.18. 오전 6:01,추석 前 부동산 경기 활성화 대책 발표,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
171,2008.08.18. 오전 6:00,경매절차 하자로 손해봤다면 국가가 배상,"[('경매절차', 'O'), (' ', 'O'), ('하자로', 'O'), (' ', 'O'), ('손해봤다면', 'O'), (' ', 'O'), ('국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
172,2008.08.18. 오전 5:15,전매제한 앞둔 오피스텔 투자 전략,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
173,2008.08.18. 오전 5:06,‘후분양’이 서민 내집마련 막는다,"[('‘후분양’이', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
174,2008.08.18. 오전 4:11,한국 베벌리힐스 판교 단독주택지 추락,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
175,2008.08.18. 오전 4:11,반포자이 분양권 거래 백태 일단 사고 돈은 다음에…,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('다음에…', 'O')]"
176,2008.08.18. 오전 4:11,달라진 부동산시장 환상에서 깨어나라,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('환상에서', 'O'), (' ', 'O'), ('깨어나라', 'O')]"
177,2008.08.18. 오전 3:13,위례신도시 분양가 1047만원 추정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1047만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
178,2008.08.18. 오전 3:13,추석전 아파트 규제 완화 추진,"[('추석전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
179,2008.08.18. 오전 3:13,부동산 캘린더대전 ‘새들뫼…’인천 ‘커낼워크’ 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새들뫼…', 'EVENT'), ('’', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
180,2008.08.18. 오전 3:13,매매시황서울 강북서남부 상승세 주춤…경기인천 소폭 올라,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'TERM'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('경기인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
181,2008.08.18. 오전 3:13,판교는 교통 vs 광교는 환경,"[('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O')]"
182,2008.08.18. 오전 3:13,住소식 地소식인천 논현동 ‘동원베네스트 타워’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동원베네스트 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
183,2008.08.18. 오전 3:13,전세 강북 모자라고…강남 남아돌고,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모자라고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남아돌고', 'O')]"
184,2008.08.18. 오전 2:08,전세시황 서울 제자리… 수도권은 소폭 상승,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제자리…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
185,2008.08.18. 오전 2:07,매매시황 강북권 주춤… 서울 8주 연속 하락세,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
186,2008.08.18. 오전 12:57,아파트 분양권 전매제한 추석전 완화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추석전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
187,2008.08.19. 오후 10:37,흑석뉴타운 발표에 세입자들 ‘흙빛 얼굴’,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흙빛', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
188,2008.08.19. 오후 10:27,부푸는 ‘판교 로또’…‘부동산 광풍’ 예고,"[('부푸는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또’…‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
189,2008.08.19. 오후 10:19,수도권 2분기 115만명 인구이동,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('115만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인구이동', 'O')]"
190,2008.08.19. 오후 10:06,전매제한 완화 투기 부추길라,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길라', 'O')]"
191,2008.08.19. 오후 9:51,해남 화원관광·내장산리조트 단지내 토지 분양,"[('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화원관광', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('내장산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2008.08.19. 오후 9:34,부동산 규제완화에 대출규제 제외 속빈 강정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈', 'O'), (' ', 'O'), ('강정', 'O')]"
193,2008.08.19. 오후 6:46,아파트 브랜드 대상 시상식 성황리 개최,"[('아파트 브랜드 대상 시상', 'EVENT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2008.08.19. 오후 6:40,흑석뉴타운 세입자 수요조사 안했다…동작구 규정 무시,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요조사', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다…', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('무시', 'O')]"
195,2008.08.19. 오후 6:36,부동산 침체기의 뉴타운·재개발 투자 가이드 강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기의', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
196,2008.08.19. 오후 6:35,뉴타운 탓에 인구이동 가속화 …2분기 6% 증가,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('인구이동', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
197,2008.08.19. 오후 6:35,대학생들 “뉴타운내 방을 달라”…자취난 주거권 공론화,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('방을', 'O'), (' ', 'O'), ('달라”…자취난', 'O'), (' ', 'O'), ('주거권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공론화', 'O')]"
198,2008.08.19. 오후 6:28,부동산 활성화대책 빠르면 이번주 중 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
199,2008.08.19. 오후 6:23,부산울산 민자고속도 연말 개통 공사 한창,"[('부산', 'CITY'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민자고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
200,2008.08.19. 오후 6:15,국유지 개발 분양방식도 허용,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양방식도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
201,2008.08.19. 오후 6:06,분양 경남 하노이 랜드마크타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O')]"
203,2008.08.19. 오후 6:06,내달 전매제한 앞두고 오피스텔 밀어내기 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2008.08.19. 오후 6:06,택지 조성원가 5% 낮춘다,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
205,2008.08.19. 오후 6:06,이방주의 부동산 산책 경기와 유행의 변화를 읽자,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('경기와', 'O'), (' ', 'O'), ('유행의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화를', 'O'), (' ', 'O'), ('읽자', 'O')]"
206,2008.08.19. 오후 5:57,건설업계 IMF 때와 비슷,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF 때', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
207,2008.08.19. 오후 5:57,아파트 전매제한 완화 소급적용 할듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('할듯', 'O')]"
208,2008.08.19. 오후 5:51,흑석뉴타운 휴먼 빌리지로 재탄생,"[('흑석뉴타운 휴먼 빌리지', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
210,2008.08.19. 오후 5:51,부동산 법원경매 열기도 주춤,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
211,2008.08.19. 오후 5:48,판교·은평당첨자도 전매 혜택,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
212,2008.08.19. 오후 5:47,건설주 미분양대책 수혜,"[('건설주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
213,2008.08.19. 오후 5:43,주택보증 농촌 사랑 나눔 실천,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
214,2008.08.19. 오후 5:36,관광公 해남화원단지등 토지 분양,"[('관광公', 'O'), (' ', 'O'), ('해남화원단지', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2008.08.19. 오후 5:33,코레일 수색·성북역세권 개발 박차,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색·', 'O'), ('성북역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
217,2008.08.19. 오후 5:33,수도권 아파트 낙찰가율 2년6개월래 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년6개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
218,2008.08.19. 오후 5:33,토공 공공택지비 5% 인하,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
219,2008.08.19. 오후 5:33,리포트 주택보증 농촌 사랑 나눔 실천,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
220,2008.08.19. 오후 5:33,리포트건설주 미분양대책 수혜,"[('리포트', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
221,2008.08.19. 오후 5:33,리포트 판교·은평당첨자도 전매 혜택,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
222,2008.08.19. 오후 5:33,토공 땅값 내린다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
223,2008.08.19. 오후 5:33,행정중심·혁신도시 분양 노려라,"[('행정중심·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
224,2008.08.19. 오후 5:33,눈길 끄는 입주단지를 찾아서 동대문 용두 롯데캐슬·답십리 래미안,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
225,2008.08.19. 오후 5:31,리포트 흑석뉴타운 휴먼 빌리지로 재탄생,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼 빌리지', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
226,2008.08.19. 오후 5:27,프라임개발 한류우드 용지공급 계약,"[('프라임개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
227,2008.08.19. 오후 5:27,수도권 경매 낙찰가율 2년6개월來 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년6개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
228,2008.08.19. 오후 5:21,서울시 흑석뉴타운 개발계획안 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
229,2008.08.19. 오후 5:18,베트남 경남하노이 랜드마크타워 열흘만에 100% 분양,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2008.08.19. 오후 5:18,로티스법률사무소지지옥션 허위유치권 탐정서비스 개시,"[('로티스법률사무소지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탐정서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
231,2008.08.19. 오후 5:15,흑석뉴타운 1만627가구 녹색단지로,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색단지로', 'O')]"
232,2008.08.19. 오후 5:15,‘속 빈’ 규제완화..시장 ‘싸늘’,"[('‘속', 'O'), (' ', 'O'), ('빈’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘’', 'O')]"
233,2008.08.19. 오후 5:15,주택담보대출 규제 안푼다,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안푼다', 'O')]"
234,2008.08.19. 오후 5:12,새로 지은 아파트 상가 부동산·증권사가 독점？,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·증권사가', 'O'), (' ', 'O'), ('독점？', 'O')]"
235,2008.08.19. 오후 5:09,판교·광교 등 공공택지 5만가구 분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2008.08.19. 오후 5:09,지지옥션－로티스，가짜 경·공매 유치권 ‘꼼짝마’,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('로티스', 'PERSON'), ('，가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘꼼짝마’', 'O')]"
237,2008.08.19. 오후 5:08,서울 동남권 일대 개발 박차,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
238,2008.08.19. 오후 5:08,수도권 남부 집값…규제 완화 예고에도 시큰둥,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
239,2008.08.19. 오후 5:08,판교·은평 당첨자…조기 전매 가능,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('…조기', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
240,2008.08.19. 오후 5:08,서울시 동작구 흑석뉴타운 개발계획 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
241,2008.08.19. 오후 4:57,이것이 부동산이다지역별·사례별  해법을 찾아라,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이다지역별·사례별', 'O'), (' ', 'O'), ('해법을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
242,2008.08.19. 오후 4:56,지방소비세 도입 종부세 폐지 필요…KDI 세미나,"[('지방소비세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('필요…', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
243,2008.08.19. 오후 4:41,판교 당첨자들도 조기 매매 가능해진다종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다종합', 'O')]"
244,2008.08.19. 오후 4:33,곽태원 종부세 폐지 법인세율 인하 촉구,"[('곽태원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
245,2008.08.19. 오후 4:19,신한건설 10년 만에 화의 종결,"[('신한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화의', 'O'), (' ', 'O'), ('종결', 'O')]"
246,2008.08.19. 오후 4:12,송도 항공우주복합단지 구축,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공우주복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
247,2008.08.19. 오후 4:01,재개발 재건축 본격화…인구이동 5.9% 늘어,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…인구이동', 'O'), (' ', 'O'), ('5.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
248,2008.08.19. 오후 3:32,토지공사 택지·산업단지 가격 인하 추진,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지·산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
249,2008.08.19. 오후 3:14,부동산시장 활성화대책 발표 임박,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
250,2008.08.19. 오후 3:13,서울 충북학사 매각 무산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충북학사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
251,2008.08.19. 오후 3:09,그랜드하얏트서울 가을맞이 과일 각테일 선봬,"[('그랜드하얏트서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('과일', 'O'), (' ', 'O'), ('각테일', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
252,2008.08.19. 오후 3:00,‘나홀로’ 땅값 뛰던 경기북부 거래 실종,"[('‘나홀로’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰던', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
253,2008.08.19. 오후 2:39,프리즘토공 땅장사 오명 씻자,"[('프리즘토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('씻자', 'O')]"
254,2008.08.19. 오후 2:36,가을 판교·광교 알짜 택지분양 봇물,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
255,2008.08.19. 오후 2:33,경남하노이 랜드마크타워 10일만에 분양완료,"[('경남하노이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('10일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
256,2008.08.19. 오후 2:30,원전기술 보유 건설사 ‘미소’,"[('원전기술', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미소’', 'O')]"
257,2008.08.19. 오후 2:30,흑석뉴타운 친환경 ‘휴먼 빌리지’로,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휴먼', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리지’로', 'O')]"
258,2008.08.19. 오후 2:27,수도권 전매제한 완화 양날의 칼,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'O')]"
259,2008.08.19. 오후 2:26,서수원의왕 고속道 확장키로,"[('서수원의왕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('확장키로', 'O')]"
260,2008.08.19. 오후 2:25,토지공사 땅값 인하·원가공개 추진,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('인하·원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
261,2008.08.19. 오후 2:16,전매제한 완화되면 판교 소급 적용 야호,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('야호', 'ORGANIZATION')]"
262,2008.08.19. 오후 2:14,학교용지부담금 갈등으로 신도시 분양 지연 불가피,"[('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
263,2008.08.19. 오후 2:06,신한 상반기 매출 257% 증가 1년 연속흑자,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('257%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속흑자', 'O')]"
264,2008.08.19. 오후 2:02,건설경기 활성화 방안 이르면 이번주 발표,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
265,2008.08.19. 오후 1:57,일산 한류우드 2010년 1131가구 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2008.08.19. 오후 1:55,지지옥션 경·공매 허위유치권 탐정 서비스,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('허위유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탐정', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
267,2008.08.19. 오후 1:48,흑석뉴타운 1만가구 건립,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
268,2008.08.19. 오후 1:42,한류우드2구역 조성사업 본궤도,"[('한류우드2구역 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
269,2008.08.19. 오후 1:40,제주 신화역사공원 H지구 투자자 확정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('H지구', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
270,2008.08.19. 오후 1:36,뉴타운호재도 경기불황엔 소용없어요,"[('뉴타운호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('경기불황엔', 'O'), (' ', 'O'), ('소용없어요', 'O')]"
271,2008.08.19. 오후 1:33,흑석동뉴타운 1만627가구 공급,"[('흑석동뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2008.08.19. 오후 1:27,허위 유치권 잡는 법률 서비스 첫 등장,"[('허위 유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
273,2008.08.19. 오후 1:27,수도권 아파트 경매 열기 주춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
274,2008.08.19. 오후 1:02,흑석동 뉴타운 개발 확정,"[('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
275,2008.08.19. 오후 1:01,규제완화 예고 불구 시장 ‘냉랭’,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉랭’', 'O')]"
276,2008.08.19. 오후 1:01,법원경매 낙찰가율 한달새 5%P ‘뚝’,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
277,2008.08.19. 오후 1:01,성원 두바이 오피스 820억원 수주,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('820억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2008.08.19. 오후 1:01,일신건영 새 모델 정혜영씨 선정,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정혜영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
279,2008.08.19. 오후 1:01,내달 분양가 인상전 내집마련 노려라,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상전', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
280,2008.08.19. 오후 1:01,송도 VS 청라 ‘초대형 오피스텔’ 대격돌,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('대격돌', 'O')]"
281,2008.08.19. 오후 12:51,경남기업 하노이 랜드마크 1차분 분양완료,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
282,2008.08.19. 오후 12:06,경남기업 베트남 랜드마크 1차 100% 분양완료,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
283,2008.08.19. 오전 11:52,경남기업 베트남아파트1차분양 100%완료,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남아파트', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('완료', 'O')]"
284,2008.08.19. 오전 11:51,흑석뉴타운 셋방 아파트 1684가구 공급,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셋방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1684가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
285,2008.08.19. 오전 11:47,中 부동산과열 진정책이 외국자본엔 기회FT,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산과열', 'O'), (' ', 'O'), ('진정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('외국자본엔', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), ('FT', 'ORGANIZATION')]"
286,2008.08.19. 오전 11:46,판교 당첨자도 조기 매매 가능할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
287,2008.08.19. 오전 11:44,신한 상반기 영업이익 42억원 흑자경영,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('42억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자경영', 'O')]"
288,2008.08.19. 오전 11:44,성원건설 UAE 실버스타 824억원 계약체결,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('실버스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('824억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
289,2008.08.19. 오전 11:39,성원건설 두바이 업무용빌딩 수주상보,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
290,2008.08.19. 오전 11:32,판교신도시도 전매제한 완화 소급 적용,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
291,2008.08.19. 오전 11:30,송파신도시 등 공공택지비 5% 인하,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
292,2008.08.19. 오전 11:24,올림픽 中 30년새 스타 몸값 격세지감,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('격세지감', 'O')]"
293,2008.08.19. 오전 11:09,로티스지지옥션 허위 유치권 철회 서비스,"[('로티스지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위 유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
294,2008.08.19. 오전 11:00,친환경물류기업에  금융 세제 혜택 준다,"[('친환경물류기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
295,2008.08.19. 오전 10:51,서울시 흑석뉴타운 사업계획 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운 사', 'TERM'), ('업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
296,2008.08.19. 오전 10:50,토공 송파·東동탄 택지비 낮춘다,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
297,2008.08.19. 오전 10:42,중소건설사 돈이 없다,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
298,2008.08.19. 오전 10:41,치솟는 금리에 강남 중산층도 무너진다,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진다', 'O')]"
299,2008.08.19. 오전 10:39,버블세븐 집값①강남 불패신화 끝나간다,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값①', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나간다', 'O')]"
300,2008.08.19. 오전 10:37,토공 토지 조성원가 내리겠다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리겠다', 'O')]"
301,2008.08.19. 오전 10:36,부동산 경·공매 허위유치권 잡는 법률서비스 등장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('허위유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('법률서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
302,2008.08.19. 오전 10:26,법원경매 수도권 낙찰가율 한달만에 5% 하락…2년6개월來 최저,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('2년6개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
303,2008.08.19. 오전 10:25,9월 분양가 인상 전 유망단지는 어디,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
304,2008.08.19. 오전 10:25,부동산 규제완화 예고 시장은 여전히 냉담,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
305,2008.08.19. 오전 10:25,흑석뉴타운 자연문화 ‘휴먼 빌리’지 조성,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연문화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼 빌리', 'ARTIFACT'), ('’지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
306,2008.08.19. 오전 10:23,부동산 규제 풀겠다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀겠다', 'O')]"
307,2008.08.19. 오전 10:20,흑석뉴타운 녹색도시 만든다,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
308,2008.08.19. 오전 10:18,정 장관 베이징 장애인올림픽 양궁선수단에 성금 전달,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베이징 장애인올림픽 양궁선수단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
309,2008.08.19. 오전 10:17,코레일 수색·성북 역세권 개발 추진,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
310,2008.08.19. 오전 10:16,‘송도 vs 청라’ 오피스텔 투자 어디가 좋을까,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
311,2008.08.19. 오전 10:15,서울 흑석뉴타운에 1만627가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2008.08.19. 오전 10:12,토공 전사적 원가절감 택지값 5% 산단 10% 인하,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('택지값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
313,2008.08.19. 오전 10:10,마주칠까 두려운 父子백수,"[('마주칠까', 'O'), (' ', 'O'), ('두려운', 'O'), (' ', 'O'), ('父子백수', 'O')]"
314,2008.08.19. 오전 10:09,엑스포 개발붐 여수시 부동산거래 활기,"[('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('개발붐', 'O'), (' ', 'O'), ('여수시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
315,2008.08.19. 오전 10:09,브랜드대상자타공인 최고모델 이영애,"[('브랜드대상자타공인', 'O'), (' ', 'O'), ('최고모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이영애', 'PERSON')]"
316,2008.08.19. 오전 10:07,중소건설사 상반기 성적 나쁘지 않네,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
317,2008.08.19. 오전 10:01,흑석뉴타운 공원녹지 12%로 끌어올린다,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올린다', 'O')]"
318,2008.08.19. 오전 10:01,성원건설 두바이에 오피스 빌딩 시공 계약,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
319,2008.08.19. 오전 10:00,서울시 흑석뉴타운 개발안 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
320,2008.08.19. 오전 10:00,흑석 뉴타운 2015년까지 1만627가구 건립,"[('흑석 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
321,2008.08.19. 오전 9:58,해적 활동 감소 추세…소말리아에선 기승,"[('해적', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('추세…', 'O'), ('소말리아', 'COUNTRY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
322,2008.08.19. 오전 9:57,수자원공사 신임 부사장에 정승수씨,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정승수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
323,2008.08.19. 오전 9:55,성원건설 두바이 실버스타 오피스 시공 계약,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실버스타 오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
324,2008.08.19. 오전 9:54,브랜드대상포스코더ㅤㅅㅑㅍ 해외서도 인정,"[('브랜드대상포스코더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
325,2008.08.19. 오전 9:48,브랜드대상월드메르디앙 인기 절정,"[('브랜드대상월드메르디앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
326,2008.08.19. 오전 9:47,서울 수색·성북역세권 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색·', 'O'), ('성북역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
327,2008.08.19. 오전 9:46,브랜드대상GS자이 명품아파트로 우뚝,"[('브랜드대상GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명품아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
328,2008.08.19. 오전 9:46,성원건설 두바이 오피스빌딩 시공 계약,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
329,2008.08.19. 오전 9:43,판교신도시 전매 앞당겨진다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨진다', 'O')]"
330,2008.08.19. 오전 9:40,법률 서비스로 허위 유치권 잡는다,"[('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('허위 유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
331,2008.08.19. 오전 9:30,조원태 대한항공 상무 여객영업 부본부장으로 이동,"[('조원태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여객영업', 'O'), (' ', 'O'), ('부본부장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
332,2008.08.19. 오전 9:07,대전 유성행복도시간 도로 공사 착수,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성행복도시', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
333,2008.08.19. 오전 9:02,해적 사건 2분기 62건..1분기보다 10건↑,"[('해적 사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('62건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
334,2008.08.19. 오전 8:53,판교당첨자 조기전매 할 수 있다,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조기전매', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
335,2008.08.19. 오전 8:22,Made in Korea 미국서 고전하는 이유,"[('Made', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
336,2008.08.19. 오전 7:01,세제개편 앞두고 靑 ‘부동산’ 개입으로 혼선,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('개입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
337,2008.08.19. 오전 6:51,규제완화 앞둔 시장 ‘엇갈린 전망’,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O')]"
338,2008.08.19. 오전 6:38,판교 당첨자들도 조기 매매 가능해진다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
339,2008.08.19. 오전 6:01,부동산 핵심규제 손 안댄다… 집값 자극 우려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심규제', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('안댄다…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
340,2008.08.19. 오전 6:01,수도권 아파트 낙찰가율 2년6개월來 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년6개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
341,2008.08.19. 오전 4:11,9호선 인근 분양 발품 팔아볼까,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아볼까', 'O')]"
342,2008.08.19. 오전 4:11,내달 발표될 부동산 규제완화 범위와 시장영향은,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표될', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('범위와', 'O'), (' ', 'O'), ('시장영향은', 'O')]"
343,2008.08.19. 오전 4:11,재개발붐에 강북ㆍ경기지역 전세금 불안,"[('재개발붐에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
344,2008.08.19. 오전 4:11,인천 한들지구 개발 마찰,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한들지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
345,2008.08.20. 오후 10:37,수도권 신도시 2곳 조성,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
346,2008.08.20. 오후 9:58,정부 인천· 오산 신도시 건설 결정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('오산 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
347,2008.08.20. 오후 9:58,수도권 주택 전매 제한 17년으로 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('17년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
348,2008.08.20. 오후 9:58,양도소득세 완화‥종부세는 그대로,"[('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화‥', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
349,2008.08.20. 오후 9:58,공급 확대로 돌파,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
350,2008.08.20. 오후 9:36,용산구 이촌동 렉스아파트 재건축 승인,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
351,2008.08.20. 오후 9:30,신도시 개발 인천 검단·오산 세교는 어떤곳,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤곳', 'O')]"
352,2008.08.20. 오후 9:06,토공.주공 간부들 토지감정평가 맡기고 수뢰종합,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공.주공', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('토지감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기고', 'O'), (' ', 'O'), ('수뢰종합', 'O')]"
353,2008.08.20. 오후 9:05,해외부동산 투자 ‘꽁꽁’,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
354,2008.08.20. 오후 8:56,피데스 새 브랜드 파렌하이트,"[('피데스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ORGANIZATION')]"
355,2008.08.20. 오후 8:39,토·주공 간부들 ‘용역 줄게 뇌물 다오’,"[('토·주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘용역', 'O'), (' ', 'O'), ('줄게', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('다오’', 'O')]"
356,2008.08.20. 오후 8:38,오피스텔 전매제한 다음달 말 도입 구입하려면 지금이 적기,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
357,2008.08.20. 오후 8:38,세입자 보증금 우선변제액 오른다,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제액', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
358,2008.08.20. 오후 7:58,토공·주공 간부 감정평가 대가로 수뢰,"[('토공·주공', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('대가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수뢰', 'O')]"
359,2008.08.20. 오후 7:55,검단 신도시 주변·오산 세교2지구 신도시로 추가 지정,"[('검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
360,2008.08.20. 오후 7:54,신도시 추가 지정…미분양 많은데 또 신도시라니,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많은데', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시라니', 'O')]"
361,2008.08.20. 오후 7:47,8월 21일 부동산 파일,"[('8월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
362,2008.08.20. 오후 7:37,부동산 대책 시장 반응 싸늘…건설업체들은 반색,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘…건설업체들은', 'O'), (' ', 'O'), ('반색', 'O')]"
363,2008.08.20. 오후 7:37,‘부동산 부양’ 통해 경기 살리기 나서,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부양’', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
364,2008.08.20. 오후 7:31,2∼3년 뒤 수도권 집값 불안 우려‥재건축 기간 단축으로 공급 확대,"[('2∼3년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려‥재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
365,2008.08.20. 오후 7:31,미분양 느는데 신도시는 난센스‥전매 제한 완화 투기 조장 우려,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('난센스‥전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
366,2008.08.20. 오후 7:31,인천 검단·경기 오산 추가 신도시 규모,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
367,2008.08.20. 오후 7:21,경제종부세 완화는 ‘이기주의 경제학’,"[('경제종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이기주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD'), ('’', 'O')]"
368,2008.08.20. 오후 6:58,서울시 흑석뉴타운 임대주택축소 논란에 당혹종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택축소', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹종합', 'O')]"
369,2008.08.20. 오후 6:34,정부 재건축 후분양제 폐지,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
370,2008.08.20. 오후 6:33,검단ㆍ세교에 신도시 추가,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
371,2008.08.20. 오후 6:31,오산 세교ㆍ인천 검단에 신도시,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
372,2008.08.20. 오후 6:27,수도권 신도시 2곳 건설…인천 검단·오산 세교,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION')]"
373,2008.08.20. 오후 6:25,신도시 2곳 확대 개발‥인천 검단·오산 세교， 7만 가구 추가 공급,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발‥', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('7만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2008.08.20. 오후 6:18,검단신도시 추가 지정..현지 분위기 차분,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..현지', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('차분', 'O')]"
375,2008.08.20. 오후 6:18,“세입자 대책 안 세우면 흑석뉴타운 강력 저지”u3000,"[('“', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('세우면', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('저지”', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
376,2008.08.20. 오후 6:18,부동산대책 어떤 내용 담나,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담나', 'O')]"
377,2008.08.20. 오후 6:18,부동산 규제완화보다 시장안정에 무게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화보다', 'O'), (' ', 'O'), ('시장안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('무게', 'O')]"
378,2008.08.20. 오후 6:07,이촌동 렉스아파트 재건축,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
379,2008.08.20. 오후 6:07,서울 장기전세 연말까지 2631가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2631가구', 'QUANTITY')]"
380,2008.08.20. 오후 6:07,미분양 장기화땐 주택가격 25%↓…농협경제연구소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('농협경제연구소', 'ORGANIZATION')]"
381,2008.08.20. 오후 6:06,대우건설 동탄푸르지오 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2008.08.20. 오후 6:06,위례신도시 토지 보상 착수,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
383,2008.08.20. 오후 6:06,고금리 유탄에 세입자 눈물,"[('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
384,2008.08.20. 오후 6:06,MK추천매물 인천시 계산동 빌딩 119억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('119억원', 'QUANTITY')]"
385,2008.08.20. 오후 6:06,서울대 주변에 컨벤션센터ㆍ쇼핑몰,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터ㆍ쇼핑몰', 'O')]"
386,2008.08.20. 오후 6:06,김포 오스타파라곤 청약률 0,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
388,2008.08.20. 오후 5:57,검단·세교 공급 확대효과 있을까,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
389,2008.08.20. 오후 5:55,분당 오피스시장 서울 대체지역으로 부상중,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대체지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상중', 'O')]"
390,2008.08.20. 오후 5:54,서울시 장기 전세 봇물,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
391,2008.08.20. 오후 5:54,대우건설 동탄 푸르지오 시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2008.08.20. 오후 5:52,종부세 과세기준 그대로 유지될 듯…양도세만 일부 완화,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
393,2008.08.20. 오후 5:52,도심주택 대신 신도시 건설,"[('도심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
394,2008.08.20. 오후 5:52,수도권 신도시 검단·오산 추가지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
395,2008.08.20. 오후 5:52,중소형 설계변경 확산,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
396,2008.08.20. 오후 5:49,디벨로퍼 신규 브랜드 런칭 잇달아,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
397,2008.08.20. 오후 5:42,전문가 추천 미분양 아파트 수원 망포동 ‘신창 비바패밀리’ 등,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비바패밀리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
398,2008.08.20. 오후 5:42,검단·오산세교 신도시 확대전매제한완화,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산세교 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대전매제한완화', 'O')]"
399,2008.08.20. 오후 5:40,종합서울시의회 장애인 편의시설 건축허가 전 점검 추진,"[('종합서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
400,2008.08.20. 오후 5:40,서울에서 재개발·재건축도 알짜 따로 있다,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
401,2008.08.20. 오후 5:39,서울 시프트 2631가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2631가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2008.08.20. 오후 5:39,이촌동 렉스아파트 재건축,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
403,2008.08.20. 오후 5:39,‘파렌하이트’ 아파트..피데스개발 브랜드 론칭,"[('‘', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트..', 'O'), ('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
404,2008.08.20. 오후 5:39,동탄 푸르지오 시티 542실,"[('동탄 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('542실', 'QUANTITY')]"
405,2008.08.20. 오후 5:38,부동산 PF대출 금융불안 뇌관 되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금융불안', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
406,2008.08.20. 오후 5:38,“미분양 장기화땐 내년 집값 폭락”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락”', 'O')]"
407,2008.08.20. 오후 5:37,김규정의 부동산 특강 분양가상한제 확대 1년,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
408,2008.08.20. 오후 5:36,위례신도시 11월 토지보상,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
409,2008.08.20. 오후 5:36,재건축 후분양제 폐지..‘공급확대 카드’ 빼들어,"[('재건축 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('카드’', 'O'), (' ', 'O'), ('빼들어', 'O')]"
410,2008.08.20. 오후 5:36,청약저축 통장도 인기 ‘시들’,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('통장도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시들’', 'O')]"
411,2008.08.20. 오후 5:36,판교 공공임대 ‘배보다 큰 배꼽’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
412,2008.08.20. 오후 5:36,부동산 대책 이후..수도권 85㎡이하 뜬다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
413,2008.08.20. 오후 5:36,“대출완화 빠져 부동산 활성화 효과는 글쎄”,"[('“대출완화', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄”', 'O')]"
414,2008.08.20. 오후 5:36,인천 검단·오산 세교에 신도시 건설,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
415,2008.08.20. 오후 5:36,신도시 추가지정해 공급 확대하고 전매제한 완화하고,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하고', 'O')]"
416,2008.08.20. 오후 5:30,해외부동산 투자 1년새 절반 ‘뚝’,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
417,2008.08.20. 오후 5:21,오산세교2·인천검단 대규모 신도시로 확대 개발,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('인천검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
418,2008.08.20. 오후 5:15,전매제한 앞두고 오피스텔 분양 봇물,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
419,2008.08.20. 오후 5:15,전매 제한 완화…판교·동탄은 제외,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
420,2008.08.20. 오후 5:15,미분양 해소 안 되면 집값 25% 하락,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
421,2008.08.20. 오후 5:15,인천 검단·오산 세교에 신도시 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
422,2008.08.20. 오후 5:15,서울시 흑석 뉴타운임대주택 수요 해명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타', 'ARTIFACT'), ('운임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
423,2008.08.20. 오후 5:15,해외부동산 취득 지속적으로 감소,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('지속적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
424,2008.08.20. 오후 5:14,리포트 디벨로퍼 신규 브랜드 런칭 잇달아,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
425,2008.08.20. 오후 5:14,리포트 서울시 장기 전세 봇물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
426,2008.08.20. 오후 5:13,리포트 수도권 신도시 검단·오산 추가지정,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
427,2008.08.20. 오후 5:12,피데스개발 아파트 브랜드 파렌하이트 런칭,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
428,2008.08.20. 오후 5:12,수도권 신도시 검단·오산세교 추가 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
429,2008.08.20. 오후 5:10,신도시 확대 쌩뚱·엉뚱한 해법…투기바람 일으키나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩뚱·엉뚱한', 'O'), (' ', 'O'), ('해법…투기바람', 'O'), (' ', 'O'), ('일으키나', 'O')]"
430,2008.08.20. 오후 5:10,서울 마포구 중대형 갈아타기 쉬워,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
431,2008.08.20. 오후 5:06,도로에 접하지 않은 맹지 매입해 공장 지으려…,"[('도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('접하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('맹지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('지으려…', 'O')]"
432,2008.08.20. 오후 5:06,분양단지 들여다보기 서초 스위트,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스위트', 'O')]"
433,2008.08.20. 오후 5:06,분양정보 화성 동탄 오피스텔 542실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('542실', 'QUANTITY')]"
434,2008.08.20. 오후 5:00,서울시 용산구 렉스아파트 재건축 사업 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
435,2008.08.20. 오후 4:57,장기전세 연내 3000여가구 공급,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
436,2008.08.20. 오후 4:57,연예인 해외부동산 투자 바람,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
437,2008.08.20. 오후 4:57,송파신도시 토지보상… 부동산시장 파장 관심,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
438,2008.08.20. 오후 4:57,판교 주공상가 2차분 낙찰률 94%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY')]"
439,2008.08.20. 오후 4:51,삼성건설 전력사용량 30% 절감 시스템 개발,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전력사용량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
440,2008.08.20. 오후 4:47,인천 검단지구. 오산 세교지구는,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단지구', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), ('는', 'O')]"
441,2008.08.20. 오후 4:31,수도권에 신도시 2곳 조성,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
442,2008.08.20. 오후 4:28,검단신도시 주변. 오산 세교 신도시로 추가 지정종합3보,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변.', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교 신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
443,2008.08.20. 오후 4:18,용산구 렉스아파트 재건축 계획 승인,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
444,2008.08.20. 오후 4:17,전문가들 신도시 추가 지정 공급과잉 부채질,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
445,2008.08.20. 오후 4:08,수도권 세교 검단에 신도시 2개 추가 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교 검단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
446,2008.08.20. 오후 4:01,‘오산 세교·인천 검단’ 신도시 개발…李정부 궤도수정,"[('‘', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…李', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('궤도수정', 'O')]"
447,2008.08.20. 오후 3:58,신도시 인천검단·오산세교는 어떤 곳,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
448,2008.08.20. 오후 3:55,수도권 주택공급 확대 신도시 2개 지정 종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
449,2008.08.20. 오후 3:49,피데스개발 아파트 브랜드 파렌하이트 런칭,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
450,2008.08.20. 오후 3:47,서울 상봉동에 48층 높이 주상복합 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
451,2008.08.20. 오후 3:47,해외부동산 취득 감소 지속,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
452,2008.08.20. 오후 3:47,경남기업 베트남 고급아파트 분양 호황,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
453,2008.08.20. 오후 3:44,한국공항공사 항행안전 장비 첫 해외판매,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('장비', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외판매', 'O')]"
454,2008.08.20. 오후 3:44,버자야 제주 리조트 현판식 개최,"[('버자야 제주 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
455,2008.08.20. 오후 3:44,토공 위례신도시 다음달 2일 보상 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
456,2008.08.20. 오후 3:44,경기도 기업체 연구원에 주택 특별공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
457,2008.08.20. 오후 3:41,건설산업연구원 신임 원장에 김흥수씨,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
458,2008.08.20. 오후 3:32,수도권에 신도시 2개 새로 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
459,2008.08.20. 오후 3:31,수도권 신도시 2곳 추가 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
460,2008.08.20. 오후 3:30,정부 주택정책 오락가락…궤도 수정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락…궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
461,2008.08.20. 오후 3:21,주공 오송단지 아파트 468가구 분양,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('468가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2008.08.20. 오후 3:19,지금은분양중 아산신도시 STX건설 STX KAN분양VOD,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('STX KAN', 'ARTIFACT'), ('분양VOD', 'O')]"
463,2008.08.20. 오후 3:18,프리즘국토부 관료의 신도시 맹신,"[('프리즘국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관료', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('맹신', 'O')]"
464,2008.08.20. 오후 3:15,부동산업소 업자 대형사진 거세요,"[('부동산업소', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대형사진', 'O'), (' ', 'O'), ('거세요', 'O')]"
465,2008.08.20. 오후 3:09,인천 영종도서관 건립 완공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
466,2008.08.20. 오후 3:06,양산 부동산업소 중개사 대형사진 건다,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산업소', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대형사진', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
467,2008.08.20. 오후 3:03,위례신도시 1조5000억 토지보상착수 투기우려,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상착수', 'O'), (' ', 'O'), ('투기우려', 'O')]"
468,2008.08.20. 오후 2:58,닥터아파트 20일 부자노트 2차 포럼,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부자노트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
469,2008.08.20. 오후 2:57,임태희 재건축 소요기간 단축 추진종합,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
470,2008.08.20. 오후 2:57,피데스개발 아파트 브랜드 파렌하이트 공개,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
471,2008.08.20. 오후 2:56,오산세교2·검단신도시 총 366만평 확대종합,"[('오산세교', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('366만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
472,2008.08.20. 오후 2:56,신도시개발 왜 나왔나..실효성은 글쎄,"[('신도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔나..', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
473,2008.08.20. 오후 2:50,임태희 재건축 절차 단순화 소요기간 단축,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('단순화', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
474,2008.08.20. 오후 2:47,민간 중대형 계약후 1년뒤 환매 가능,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('1년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
475,2008.08.20. 오후 2:47,줌인“대출 많이 낀 내집보단 차라리 전세가 낫다”,"[('줌인', 'ORGANIZATION'), ('“대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('내집보단', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다”', 'O')]"
476,2008.08.20. 오후 2:46,3조 투입 미분양아파트 매입,"[('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
477,2008.08.20. 오후 2:46,주택업계 다운사이징 바람 분양률 높이려 중소형 늘려,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
478,2008.08.20. 오후 2:46,위례신도시개발 보상착수 토공 내달 2일까지 열람,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상착수', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
479,2008.08.20. 오후 2:46,전문기자 리포트잉여 公자금 미분양에 확대 투하하라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트잉여', 'O'), (' ', 'O'), ('公자금', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('투하하라', 'O')]"
480,2008.08.20. 오후 2:46,눈에 띄는 건설사 2題리비아가 효자…상반기 실적 好好,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'QUANTITY'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('효자…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('好好', 'O')]"
481,2008.08.20. 오후 2:46,눈에 띄는 건설사 2題하노이 랜드마크타워 사업 순항,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), ('하노이 랜드마크타워 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
482,2008.08.20. 오후 2:46,광교 첫 내달 분양…3.3㎡당 1400만원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원', 'QUANTITY')]"
483,2008.08.20. 오후 2:42,검단신도시 주변. 오산 세교 신도시로 추가 지정종합2보,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변.', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교 신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
484,2008.08.20. 오후 2:42,피데스개발 아파트 브랜드 파렌하이트 런칭,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
485,2008.08.20. 오후 2:42,서울 마포구 소형→중대형 갈아타기 가장 쉬워,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형→중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
486,2008.08.20. 오후 2:42,현장 클릭 강남권 재건축시장,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O')]"
487,2008.08.20. 오후 2:39,연내 서울 장기전세주택 2600가구 공급 인근시세보다 저렴,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인근시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
488,2008.08.20. 오후 2:39,프리즘웬 신도시..을乙들의 볼멘소리,"[('프리즘웬 신도시', 'LOCATION'), ('..을乙들의', 'O'), (' ', 'O'), ('볼멘소리', 'O')]"
489,2008.08.20. 오후 2:36,미분양사태 길게가면 집값 25% 하락,"[('미분양사태', 'O'), (' ', 'O'), ('길게가면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
490,2008.08.20. 오후 2:27,오산세교 2지구·검단신도시 총 12.1㎢ 추가상보,"[('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('12.1', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('추가상보', 'O')]"
491,2008.08.20. 오후 2:21,오산 세교2지구·인천검단 확대 신도시로 개발확정,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교2지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발확정', 'O')]"
492,2008.08.20. 오후 2:19,올림픽 류샹 후원기업 4천500억원 손해,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('류샹', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후원기업', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
493,2008.08.20. 오후 2:17,신도시 추가지정..장기 주택공급 확보로 정책 선회,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정..장기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확보로', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
494,2008.08.20. 오후 2:15,국토부 검단ㆍ오산 세교 2지구 신도시 추가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
495,2008.08.20. 오후 2:15,수도권 주택공급 확대 신도시 2개 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
496,2008.08.20. 오후 2:11,검단·오산 세교 신도시 추가 지정 유력,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
497,2008.08.20. 오후 2:08,오산세교2지구·검단신도시 확대1보,"[('오산세교2지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
498,2008.08.20. 오후 2:06,박병석 민주당 정책위의장 정부 부동산대책 반대,"[('박병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책위의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
499,2008.08.20. 오후 2:06,수도권 택지지구 2곳 신도시 확대개발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대개발', 'O')]"
500,2008.08.20. 오후 2:01,검단·오산 세교 신도시 추가 지정 유력,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
501,2008.08.20. 오후 2:00,피데스개발 새브랜드 파렌하이트 런칭,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
502,2008.08.20. 오후 2:00,수도권에 신도시 2개 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
503,2008.08.20. 오후 1:54,아파트에 에어컨을 설치할 수 없다고,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('설치할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다고', 'O')]"
504,2008.08.20. 오후 1:51,건산연 신임 원장에 김흥수씨 선임,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
505,2008.08.20. 오후 1:49,수도권 신도시 검단·오산세교 유력,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
506,2008.08.20. 오후 1:46,서울시 흑석뉴타운 임대주택 축소 지적에 당혹,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
507,2008.08.20. 오후 1:37,수도권 신도시 추가 지정 왜,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
508,2008.08.20. 오후 1:26,헷갈리는 건설사…삼성붙은 회사 12개 금강은 18社,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금강', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('18社', 'QUANTITY')]"
509,2008.08.20. 오후 1:24,대우건설 25일부터 동탄 푸르지오 시티 542실 청약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('542실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
510,2008.08.20. 오후 1:24,마포구 중대형으로 갈아타기 쉬워,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
511,2008.08.20. 오후 1:12,수도권 신도시 2개 지정키로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정키로', 'O')]"
512,2008.08.20. 오후 1:02,3억원짜리 아파트 면적은,"[('3억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적은', 'O')]"
513,2008.08.20. 오후 12:57,삼성건설 전기료 절감기술 개발,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('절감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
514,2008.08.20. 오후 12:53,오산 세교·인천 검단 주변 신도시 추가 건설,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
515,2008.08.20. 오후 12:53,대우건설 동탄 푸르지오시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2008.08.20. 오후 12:43,재테크광고제주 크라운골프장 주중 주말 회원 600만원 한정접수,"[('재테크광고', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('크라운골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정접수', 'O')]"
517,2008.08.20. 오후 12:42,MB 주택정책 신도시 도심재개발 양날개 작전,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('양날개', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O')]"
518,2008.08.20. 오후 12:37,오산세교·인천 검단 주변 신도시 추가 건설종합,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설종합', 'O')]"
519,2008.08.20. 오후 12:37,서울 중랑구 망우역 인근 48층 빌딩 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('망우역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
520,2008.08.20. 오후 12:37,인천시 도심재생사업지역 지하 주차장 조성돼야 건의,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심재생사업', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
521,2008.08.20. 오후 12:23,추가지정 신도시 검단·오산세교 유력상보,"[('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력상보', 'O')]"
522,2008.08.20. 오후 12:16,전매제한·재건축·신도시 …다 풀린다,"[('전매제한·재건축·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('…다', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
523,2008.08.20. 오후 12:10,수도권 신도시 2개 어디에 들어서나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
524,2008.08.20. 오후 12:07,건설산업硏 신임 원장에 김흥수씨 선임,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
525,2008.08.20. 오후 12:00,임태희 공급확대가 근본 처방 스카이 시티 필요,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공급확대가', 'O'), (' ', 'O'), ('근본', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
526,2008.08.20. 오후 12:00,토공.주공 간부들 토지감정평가 맡기고 수뢰,"[('토공.주공', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('토지감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기고', 'O'), (' ', 'O'), ('수뢰', 'O')]"
527,2008.08.20. 오후 12:00,7월 해외부동산 취득작년 절반 수준,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
528,2008.08.20. 오전 11:57,與 중진 양도세 현실화·토지공급 확대 제안,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('중진', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현실화·토지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
529,2008.08.20. 오전 11:56,수도권 신도시 2개 지정키로종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정키로종합', 'O')]"
531,2008.08.20. 오전 11:51,한나라 재건축 소요기간 단축 추진2끝,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('끝', 'O')]"
532,2008.08.20. 오전 11:50,기존 수도권 신도시에 추가 2곳 지정키로,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정키로', 'O')]"
533,2008.08.20. 오전 11:50,수도권 2개 신도시 추가 지정상보,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정상보', 'O')]"
534,2008.08.20. 오전 11:46,로티스지지옥션 허위유치권 철회 서비스,"[('로티스지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
535,2008.08.20. 오전 11:43,종부세 완화 일단 보류키로,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류키로', 'O')]"
536,2008.08.20. 오전 11:42,수도권 신도시 2곳 추가 지정…전매제한 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
537,2008.08.20. 오전 11:38,미분양 해소 안되면 집값 25% 하락농협硏,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
538,2008.08.20. 오전 11:37,수도권 주택공급 확대 신도시 2개 지정 1보,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
539,2008.08.20. 오전 11:35,임태희 부동산 세제 완화는 양도세가 중심,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
540,2008.08.20. 오전 11:34,펀드보다 ‘효자’ 환승역세권 상가 노려라,"[('펀드보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘효자’', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
541,2008.08.20. 오전 11:32,전매제한 완화효과 언발에 오줌누기,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화효과', 'O'), (' ', 'O'), ('언발에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌누기', 'O')]"
