,date,headline,keyword
0,2008.12.14. 오후 9:35,중대형 장기전세 ‘활짝’…강일지구로 이사갈까,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’…', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사갈까', 'O')]"
1,2008.12.14. 오후 9:35,미분양…건설사 위기 ‘원인은 선분양제’,"[('미분양…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
2,2008.12.14. 오후 9:35,판교 내년 1만833가구 마지막 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만833가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2008.12.14. 오후 7:16,10억주택 1채 단독명의땐 종부세 295만원→15만원,"[('10억', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독명의땐', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('295만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('15만원', 'QUANTITY')]"
5,2008.12.14. 오후 7:12,서울 전셋값 올들어 최대폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
6,2008.12.14. 오후 6:38,지방 임대주택 사업 양도세가 발목,"[('지방 임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
7,2008.12.14. 오후 6:35,양도세 완화에도 아파트값 ‘뚝뚝’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’', 'O')]"
8,2008.12.14. 오후 6:35,12월 15일 부동산 파일,"[('12월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
9,2008.12.14. 오후 6:12,분양 하이라이트 이번주 공급단지 3곳에 그쳐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
10,2008.12.14. 오후 6:12,재개발지역 소송 다시 불붙나,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
11,2008.12.14. 오후 6:12,대전 산업용지부족 풀린다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업용지부족', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
12,2008.12.14. 오후 6:09,장항선 천안신창 복선전철 개통,"[('장항선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안신창 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
13,2008.12.14. 오후 6:09,강일동 장기전세 1701가구 청약,"[('강일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2008.12.14. 오후 6:09,용인 흥덕 국민임대 866가구 관심,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
15,2008.12.14. 오후 6:09,개발호재 많은 용산ㆍ마포ㆍ인천도 거래 뚝,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
16,2008.12.14. 오후 6:09,부산 문현ㆍ대연 혁신도시 계획 승인,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대연 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
17,2008.12.14. 오후 6:09,동양건설 판교 타운하우스 분양,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2008.12.14. 오후 6:06,서울 올 마지막 분양도 우울,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('우울', 'O')]"
19,2008.12.14. 오후 6:06,10개 혁신도시 실시계획 모두 마무리,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
20,2008.12.14. 오후 6:06,광교신도시 용인지역 전매제한 기간,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O')]"
21,2008.12.14. 오후 6:04,광교신도시內 수원·용인 전매제한 따로따로,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('따로따로', 'O')]"
22,2008.12.14. 오후 6:03,10년 공공·지분형 임대아파트 비교해 보니…분양전환 땐 지분형이 목돈마련 덜 부담,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공·지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형이', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈마련', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
23,2008.12.14. 오후 6:03,도로공사 12월 15일 휴게소의 날로 지정,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴게소의 날', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
24,2008.12.14. 오후 6:03,서울 장기전세 1701가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
25,2008.12.14. 오후 5:53,분양정보김포 월드메르디앙 선착순 外,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
26,2008.12.14. 오후 5:50,부동산 중개업자 3명 중 2명 내년 아파트값 하락 예상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
27,2008.12.14. 오후 5:45,현장클릭 ‘부동산 전망’ 바로보기박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('바로보기', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
28,2008.12.14. 오후 5:45,외국자본 ‘알짜오피스’ 호시탐탐,"[('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('호시탐탐', 'O')]"
29,2008.12.14. 오후 5:42,광교신도시 전매제한 위치따라 기간 달라,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('위치따라', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
30,2008.12.14. 오후 5:42,서울 강일지구 등에 시프트 701가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('701가구', 'QUANTITY')]"
31,2008.12.14. 오후 5:40,건설사 미분양 막판 ‘세일경쟁’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세일경쟁’', 'O')]"
32,2008.12.14. 오후 5:40,‘증여’냐 ‘매도’냐..다주택자의 고민,"[('‘증여’냐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매도’냐..다주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
33,2008.12.14. 오후 5:30,아시아나 비즈니스트래블러誌 3개 부문 세계최고 수상,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스트래블러誌', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
34,2008.12.14. 오후 5:30,경부고속도로 수원나들목→기흥휴게소 갓길차로제 시행,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원나들목', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('기흥휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갓길차로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
35,2008.12.14. 오후 5:30,국토부 장관배 바다낚시대회 강태공 400여 명 참가,"[('국토부 장관배 바다낚시대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강태공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('400여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
36,2008.12.14. 오후 5:28,빈 사무실이 늘고 있다,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
37,2008.12.14. 오후 5:27,광교신도시 용인지역 전매제한 35년 결정,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('35년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
38,2008.12.14. 오후 5:11,전세시황 서울 0.44%로 올 최대 하락… 분당 0.62% 뚝,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.44%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
39,2008.12.14. 오후 5:10,매매시황 서울 재건축 5년래 하락폭 최대… 강동 1.24%↓,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.24%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
40,2008.12.14. 오후 4:53,화제의 분양단지 성남 ‘비제이위채’ 48가구 후분양,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비제이위채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('48가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
41,2008.12.14. 오후 4:52,부동산 기상도 시중금리 인하，주택시장 ‘버팀목’ 될까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('시중금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하，주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버팀목’', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
42,2008.12.14. 오후 3:53,전국 10개 혁신도시 실시계획 완료,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
43,2008.12.14. 오후 3:36,부동산 대책과 경기의 상관관계는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책과', 'O'), (' ', 'O'), ('경기의', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계는', 'O')]"
44,2008.12.14. 오후 3:36,내집 마련 언제 해야하나,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('해야하나', 'O')]"
45,2008.12.14. 오후 3:14,9억원이하 주택도 보금자리론 대출 가능,"[('9억원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'CIVILIZATION'), ('론', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
46,2008.12.14. 오후 3:11,건설사들 분양사업장 숫자를 줄여라,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('숫자를', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O')]"
47,2008.12.14. 오후 3:08,동양건설 판교에 타운하우스,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
48,2008.12.14. 오후 3:06,부동산 QA 갑작스런 이사로 전세금 돌려받지 못했는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('갑작스런', 'O'), (' ', 'O'), ('이사로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받지', 'O'), (' ', 'O'), ('못했는데…', 'O')]"
49,2008.12.14. 오후 3:03,강일지구에 장기전세 1652채 공급…114㎡ 420채 등장u3000,"[('강일지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1652채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('114㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('420채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
50,2008.12.14. 오후 2:52,투자포인트 신규 공급물량 썰렁,"[('투자포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
51,2008.12.14. 오후 2:47,도로공사 12월 15일은 휴게소의 날로,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월 15일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'DATE'), ('의 날', 'DATE'), ('로', 'O')]"
52,2008.12.14. 오후 1:11,광교신도시 용인지역 전매제한 35년 완화,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('35년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
53,2008.12.14. 오후 1:09,서울시 강일지구 등 장기전세 1701가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2008.12.14. 오후 1:04,직할시공하면 보금자리주택 분양가 5% 인하,"[('직할시공하면', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
55,2008.12.14. 오후 12:54,서울시 장기전세주택 1701가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2008.12.14. 오전 11:25,강일지구 조감도,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
57,2008.12.14. 오전 11:17,장기전세 1701세대 청약접수…대형 420세대 첫 공급,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1701세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('420세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2008.12.14. 오전 11:15,서울 강일지구 등 장기전세주택 1천701가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
59,2008.12.14. 오전 11:15,서울시 연내 장기전세 1701가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2008.12.14. 오전 11:15,강일지구 등 시프트 1701가구 22일부터 공급,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
61,2008.12.14. 오전 11:09,부산 혁신도시 실시계획 승인…전국 혁신도시 모두 수립,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
62,2008.12.14. 오전 11:08,광교신도시 용인지역 전매제한 3∼5년 결정,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3∼5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
63,2008.12.14. 오전 11:07,수도권 전철 아산 신창까지 연장…서울서 1시간33분,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신창', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간33분', 'TIME')]"
64,2008.12.14. 오전 11:02,장항선 직선화 1단계 사업 완료…아산 신창까지 전철운행,"[('장항선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직선화', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신창', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O')]"
65,2008.12.14. 오전 11:00,장항선 천안신창 복선전철 개통,"[('장항선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안신창 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
66,2008.12.14. 오전 11:00,부산혁신도시 문현·대연지구 실시계획 승인,"[('부산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대연지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
67,2008.12.14. 오전 11:00,10개 혁신도시 실시계획 전부 마무리..개발 본격화,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리..개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
68,2008.12.14. 오전 11:00,장항선 천안신창 복선전철 개통,"[('장항선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안신창 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
69,2008.12.14. 오전 11:00,국토부 부산 문현·대연 혁신도시 실시계획 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현·', 'LOCATION'), ('대연 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
70,2008.12.14. 오전 11:00,부산 문현·대연혁신도시 실시계획 승인,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
71,2008.12.14. 오전 10:21,다주택자 양도세 감면..단기 악재,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면..단기', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
72,2008.12.14. 오전 9:35,주간부동산서울 재건축 5년만에 하락폭 최대,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
73,2008.12.14. 오전 9:19,건설인들의 훈훈한 송년회,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈한', 'O'), (' ', 'O'), ('송년회', 'O')]"
74,2008.12.14. 오전 8:56,부동산캘린더 청약접수 3곳..분양 비수기,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O')]"
75,2008.12.14. 오전 7:02,저가항공사 덜컹…자금력 있는 3곳 정도만 생존,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('덜컹…자금력', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳 정도만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생존', 'O')]"
76,2008.12.14. 오전 6:05,그린벨트 불법단속은 지자체가..국토부 직접 단속 무산,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법단속은', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
77,2008.12.14. 오전 6:03,보금자리주택 직할시공하면 45% 인하효과,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('직할시공하면', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O')]"
78,2008.12.15. 오후 11:34,대운하 논란 또다시 부상,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
79,2008.12.15. 오후 9:25,‘뉴타운 대박’ 허상이 깨지고 있다,"[('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대박’', 'O'), (' ', 'O'), ('허상이', 'O'), (' ', 'O'), ('깨지고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
80,2008.12.15. 오후 8:41,불황 건설사 관급공사에 올인,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('관급공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
81,2008.12.15. 오후 8:22,뉴타운 필요 없으니 개발 취소하라,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없으니', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소하라', 'O')]"
82,2008.12.15. 오후 7:15,서울 재건축 3달간 ‘7조원 증발’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발’', 'O')]"
83,2008.12.15. 오후 7:08,작전명 미분양해소 어떤 특단의 조치 나올까,"[('작전명', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양해소', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('특단의', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
84,2008.12.15. 오후 6:32,Kwater 파키스탄서 8억불 상수도사업 체결,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상수도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
85,2008.12.15. 오후 6:27,4대 강 정비 사업…대운하 논란 재점화,"[('4대 강 정비 사업', 'TERM'), ('…대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
86,2008.12.15. 오후 6:27,코오롱건설 화성시 복합복지타운 및 평택 택지조성공사 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합복지타운', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
87,2008.12.15. 오후 6:19,공동상속 주택 소수 지분 양도세 중과 대상서 제외,"[('공동상속', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소수', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('대상서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
88,2008.12.15. 오후 6:14,대출로 내집마련 쉬워진다,"[('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
89,2008.12.15. 오후 6:07,대한민국 대표아파트 충주 교현동 중흥 SCLASS  공원 속의 아파트,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥 SCLASS 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
90,2008.12.15. 오후 6:06,4대강 정비사업 14조원 투입,"[('4대강 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
91,2008.12.15. 오후 6:01,건설인 송년음악회 1억5천만원 성금 모금,"[('건설인 송년음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('모금', 'O')]"
92,2008.12.15. 오후 5:57,미분양주택 양도세 면제 도입되나,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되나', 'O')]"
93,2008.12.15. 오후 5:52,MK 추천매물 청담동 역세권 빌딩 125억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('125억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
94,2008.12.15. 오후 5:52,4천억 하던 극동빌딩 2800억원까지 떨어져,"[('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하던', 'O'), (' ', 'O'), ('극동빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2800억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
95,2008.12.15. 오후 5:52,지하공간 개발 서두른다,"[('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서두른다', 'O')]"
96,2008.12.15. 오후 5:52,침체기에 고개드는 부동산교환,"[('침체기에', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'ANIMAL'), ('개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교환', 'O')]"
97,2008.12.15. 오후 5:52,포스코건설 유니버설스튜디오 PFV 설립,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유니버설스튜디오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
98,2008.12.15. 오후 5:37,삼성동 현대힐스테이트 중앙공원 주민 호응,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
99,2008.12.15. 오후 5:36,주공 3차원 영상 설계 적용,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
100,2008.12.15. 오후 5:35,서울 재건축 9월 이후 7조원 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
101,2008.12.15. 오후 5:35,이광훈 서울시정개발연구위원 “경인·경부고속도에 지하도로 필요”,"[('이광훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시정개발연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('경인·경부고속도', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
102,2008.12.15. 오후 5:33,서울 아파트 경매 낙찰가율 소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
103,2008.12.15. 오후 5:33,분양가상한제 아파트도 줄줄이 분양 연기,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
104,2008.12.15. 오후 5:33,해외동포 “강남 아파트·도심오피스 사겠습니다”,"[('해외동포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·도심오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠습니다”', 'O')]"
105,2008.12.15. 오후 5:33,대운하 연구용역 건기연에 ‘4대강 프로젝트’ 맡겨,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('건기연', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대강 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨', 'O')]"
106,2008.12.15. 오후 5:32,4대강 유역 토지시장 다시 주목받나,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받나', 'O')]"
107,2008.12.15. 오후 5:31,“추가분담금 감당 못해” 뉴타운사업 곳곳 마찰,"[('“추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
108,2008.12.15. 오후 5:23,건설인 송년음악회 1억5천만원 성금 모금,"[('건설인 송년음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('모금', 'O')]"
109,2008.12.15. 오후 5:23,흑석동 주민 뉴타운 취소 심판 청구,"[('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('심판', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
110,2008.12.15. 오후 5:21,대한민국 대표아파트 충주 교현동 중흥 SCLASS  공원 속의 아파트,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥 SCLASS 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
111,2008.12.15. 오후 5:21,리포트 강일지구 중대형 시프트 첫 공급,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2008.12.15. 오후 5:21,리포트대출로 내집마련 쉬워진다,"[('리포트대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
113,2008.12.15. 오후 5:20,낙동강은 치수 영산강은 저수에 중점,"[('낙동강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('치수', 'O'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('저수에', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
114,2008.12.15. 오후 5:20,리포트 대운하 논란 또다시 부상,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
115,2008.12.15. 오후 5:20,리포트 4대강 정비사업 14조원 투입,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
116,2008.12.15. 오후 5:03,한진중공업 신정지구 아파트공사 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
117,2008.12.15. 오후 5:02,건설업계 4대강 사업 대환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대환영', 'O')]"
118,2008.12.15. 오후 5:02,정부 4대강 정비 녹색뉴딜에 14조원 투입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'TERM'), (' ', 'O'), ('녹색뉴딜', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
119,2008.12.15. 오후 5:01,서울 재건축 아파트값 석 달 7조 원 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
120,2008.12.15. 오후 5:01,유니버셜 스튜디오 건립 본격화,"[('유니버셜 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
121,2008.12.15. 오후 5:01,코오롱건설 관급공사 수주 잇따라,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
122,2008.12.15. 오후 5:01,건설송년음악회 불우이웃돕기로 치러져,"[('건설송년음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불우이웃돕기로', 'O'), (' ', 'O'), ('치러져', 'O')]"
123,2008.12.15. 오후 4:57,내년 1분기 기업경기전망 IMF 이후 최저,"[('내년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
124,2008.12.15. 오후 4:50,SH공사 시프트 TV 광고모델로 무대리 등장,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트 TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('무대리', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
125,2008.12.15. 오후 4:48,화성시 복합복지타운 코오롱건설 수주,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합복지타운', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2008.12.15. 오후 4:48,흑석동 주민들 뉴타운 싫다,"[('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다', 'O')]"
127,2008.12.15. 오후 4:45,미분양 대책 뭐가 또 나올까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
128,2008.12.15. 오후 4:42,화성 유니버설스튜디오 사업 탄력,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니버설스튜디오', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
129,2008.12.15. 오후 4:42,재건축아파트 시가총액 석달새 7조원 증발,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
130,2008.12.15. 오후 4:30,한진重 신정지구 1021가구 아파트 공사 수주,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1021가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2008.12.15. 오후 4:19,서울 아파트 경매 낙찰가율 소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
132,2008.12.15. 오후 3:58,건설업계 4대 강 살리기 프로젝트 환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대 강 살리기 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
133,2008.12.15. 오후 3:51,한진중공업 양천구 신정지구 아파트공사 수주상보,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
134,2008.12.15. 오후 3:33,4대강 살리기 대운하 사전포석 논란확산,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('사전포석', 'O'), (' ', 'O'), ('논란확산', 'O')]"
135,2008.12.15. 오후 3:25,시흥시 옥외광고물 실명제 도입,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥외광고물 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
136,2008.12.15. 오후 3:20,4천억짜리 극동빌딩 2800억까지 떨어져,"[('4천억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('극동빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2800억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
137,2008.12.15. 오후 3:18,정부 4대강 살리기 프로젝트 건설업계 크게 환영,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
138,2008.12.15. 오후 3:18,코오롱건설 화성 복합복지타운 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합복지타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2008.12.15. 오후 3:16,주공 용인구성 휴먼시아 입주 막바지 작업 한창,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용인구성 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
141,2008.12.15. 오후 3:16,경부고속도로 지하도로 뚫자..서울시정硏,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫자..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시정硏', 'O')]"
142,2008.12.15. 오후 3:06,부동산캘린더 주공 흥덕 휴먼시아 국민임대 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
143,2008.12.15. 오후 3:06,효창파크 푸르지오 봄바람 탈까,"[('효창파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
144,2008.12.15. 오후 3:06,‘소외지역의 반란’돋보였다,"[('‘소외지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란’돋보였다', 'O')]"
145,2008.12.15. 오후 3:05,빈사 부동산시장 루머까지 기승,"[('빈사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('루머까지', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
146,2008.12.15. 오후 3:05,3차원 BIM시스템 설계 주공 공공주택 첫적용,"[('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('BIM시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫적용', 'O')]"
147,2008.12.15. 오후 3:05,속수무책 서울 재건축 석달만에 7兆원 증발,"[('속수무책', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7兆원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
148,2008.12.15. 오후 3:04,유니버셜스튜디오 리조트 개발 본격화,"[('유니버셜스튜디오 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
149,2008.12.15. 오후 3:04,뉴딜성 4대강 정비사업 14조원 투입 추진,"[('뉴딜성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4대강 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
150,2008.12.15. 오후 3:03,경기도 분당신도시 7.1배 농업진흥지역 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7.1배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농업진흥지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
151,2008.12.15. 오후 2:48,올해 분양시장 사실상 마무리,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
152,2008.12.15. 오후 2:42,패니매이 주택차압 중단 조치 계속,"[('패니매이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택차압', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
153,2008.12.15. 오후 2:36,부동산ㆍ금융 재테크세미나,"[('부동산ㆍ금융', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크세미나', 'O')]"
154,2008.12.15. 오후 2:36,강남권 재건축 시가총액 7조원 증발,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
155,2008.12.15. 오후 2:35,울산신항 북방파제 착공,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
156,2008.12.15. 오후 2:31,4대강 정비사업에 14조원 투입,"[('4대강 정비사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
157,2008.12.15. 오후 2:30,키워드로 본 2008 부동산 4 사라진 분양권 프리미엄,"[('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
158,2008.12.15. 오후 2:23,유니버설 스튜디오 리조트 개발 순항,"[('유니버설 스튜디오 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
159,2008.12.15. 오후 2:18,흑석동 주민 뉴타운 취소 행정심판 청구,"[('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('행정심판', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
160,2008.12.15. 오후 2:14,수자원공사 파키스탄에 8억달러 상수도 사업 시행,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상수도 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
161,2008.12.15. 오후 2:08,뉴타운 싫다 흑석동 주민 행정심판 청구,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행정심판', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
162,2008.12.15. 오후 2:03,건설업계 초고강도 콘크리트 개발 전쟁,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
163,2008.12.15. 오후 1:57,4개강 정비사업 내년 시행…대운하 논란 제2라운드 점화,"[('4개강 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('제2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('점화', 'O')]"
164,2008.12.15. 오후 1:51,중견건설사 업계 구조조정 속 인재 채용 나서,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
165,2008.12.15. 오후 1:48,대덕특구에 임대산업용지 공급,"[('대덕특구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
166,2008.12.15. 오후 1:48,건협 4대강 정비사업 지역경제 활성화될 것,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
167,2008.12.15. 오후 1:31,포스코건설 유니버셜스튜디오 리조트 PFV 설립,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유니버셜스튜디오 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('PFV', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
168,2008.12.15. 오후 1:31,부동산 불황기 내집마련 어디를 노려야 하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
169,2008.12.15. 오후 1:21,국토부 울산신항 북방파제 착공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
170,2008.12.15. 오후 1:20,코오롱건설 화성시 복합복지타운 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합복지타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
171,2008.12.15. 오후 1:10,부동산5大결산①집값급락·거래두절,"[('부동산', 'O'), ('5大', 'QUANTITY'), ('결산①집값급락·거래두절', 'O')]"
172,2008.12.15. 오후 1:03,4대강 정비사업 일자리 19만개 창출할 것,"[('4대강 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('19만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
173,2008.12.15. 오후 1:03,건설사 4대강 정비 환영 전담 팀 검토 중,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
174,2008.12.15. 오후 12:56,별장형 주말농장 6900만원 분양,"[('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'DATE'), ('말농장', 'O'), (' ', 'O'), ('6900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2008.12.15. 오후 12:40,경기도 1만4천230㏊ 농업진흥지역서 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만4천230㏊', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농업진흥지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
176,2008.12.15. 오후 12:16,화성 송산그린시티 유니버셜스튜디오 개발 본격화,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니버셜스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
177,2008.12.15. 오후 12:03,정부 4대강 프로젝트 발표에 대운하주 들썩,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하주', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
178,2008.12.15. 오후 12:03,4대강 프로젝트…대운하의 다른 이름,"[('4대강 프로젝트', 'TERM'), ('…대운하의', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O')]"
179,2008.12.15. 오후 12:03,정부 강도 살리고 경제도 살리고…野·시민단체 반발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('살리고', 'O'), (' ', 'O'), ('경제도', 'O'), (' ', 'O'), ('살리고…野·시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
180,2008.12.15. 오후 12:03,4대 江 프로젝트 본격 추진…2012년까지 14조원 투입,"[('4대 江 프', 'TERM'), ('로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
181,2008.12.15. 오후 12:02,4대강 정비 대운하와 어떻게 다르나,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하와', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다르나', 'O')]"
182,2008.12.15. 오후 12:01,4대강 정비 경기부양 효과 있나,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
183,2008.12.15. 오후 12:01,2012년까지 14조원투자 4대강 개발,"[('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
184,2008.12.15. 오후 12:01,4대강 정비vs 대운하 포석 논란,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('포석', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
185,2008.12.15. 오후 12:00,일문일답4대강 정비사업 운하와는 별개,"[('일문일답', 'O'), ('4대강 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운하와는', 'O'), (' ', 'O'), ('별개', 'O')]"
186,2008.12.15. 오후 12:00,4대강 살리기 프로젝트 14조원 투입,"[('4대강 살리기 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
187,2008.12.15. 오후 12:00,4대강 살리기 프로젝트 경제 효과는,"[('4대강 살리기 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
188,2008.12.15. 오전 11:52,포스코건설 유니버셜스튜디오 PFV 설립,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유니버셜스튜디오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
189,2008.12.15. 오전 11:51,건설업계 4대강 프로젝트 대환영,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대환영', 'O')]"
190,2008.12.15. 오전 11:48,건설업계 채용시장도 ‘깜깜이’,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('채용시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깜깜이’', 'O')]"
191,2008.12.15. 오전 11:46,코오롱건설 화성 복합복지타운 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합복지타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2008.12.15. 오전 11:44,한진중공업 1057억 규모 아파트 건설공사 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1057억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2008.12.15. 오전 11:41,한진重 1056억 규모 아파트 공사 수주,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1056억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
194,2008.12.15. 오전 11:40,전남도 목포광양고속도로 고흥IC 추가설치 건의,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목포광양고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고흥IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가설치', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
195,2008.12.15. 오전 11:39,코오롱건설 불경기 속 관급공사 수주 ‘경사났네’,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불경기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경사났네’', 'O')]"
196,2008.12.15. 오전 11:35,청약저축 10년간 보유했다면 신도시 청약이 유리,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
197,2008.12.15. 오전 11:34,부동산 정책을 읽어라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책을', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어라', 'O')]"
198,2008.12.15. 오전 11:31,포스코건설 유니버셜스튜디오리조트 사업 본격화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유니버셜스튜디오리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
199,2008.12.15. 오전 11:27,용인동백 라폴리움 타운하우스 분양,"[('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라폴리움 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2008.12.15. 오전 11:26,포스코건설 유니버셜스튜디오리조트 건립을 위한 PFV 설립,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유니버셜스튜디오리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
201,2008.12.15. 오전 11:24,두산건설 1354억원 규모 재개발사업 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1354억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2008.12.15. 오전 11:14,천안시 토지거래허가구역 해제 건의,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
203,2008.12.15. 오전 11:12,한신공영 311억원 규모 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('311억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2008.12.15. 오전 11:10,주공 3차원 설계 이용한 공동주택 설계,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
205,2008.12.15. 오전 11:04,당진 우강송산지구 도시개발구역지정 확정,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우강송산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
206,2008.12.15. 오전 11:01,종합부동산세 A to Z 6억부터…단독명의 3억공제 지방 1주택은 과표합산 제외,"[('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Z', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('부터…단독명의', 'O'), (' ', 'O'), ('3억공', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('과표합산', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
207,2008.12.15. 오전 11:00,서울·수도권 거래 실종… 아파트값 하락폭 커져,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
208,2008.12.15. 오전 10:51,부동산시장 ‘악성루머’경보 발령,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악성루머’경보', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
209,2008.12.15. 오전 10:44,구리시 수택3동 복합청사 팝니다,"[('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수택3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합청사', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
210,2008.12.15. 오전 10:43,강일지구 장기전세주택 1701가구 공급,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2008.12.15. 오전 10:33,코오롱건설 화성시 복합복지타운 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합복지타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2008.12.15. 오전 10:31,주공 아파트 설계도 이젠 3차원으로,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
213,2008.12.15. 오전 10:31,광교신도시 용인 전매제한 35년으로 단축,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('35년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
214,2008.12.15. 오전 10:31,서울 재건축 석 달 새 7조원 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
215,2008.12.15. 오전 10:31,10개 혁신도시 실시계획 모두 마무리,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
216,2008.12.15. 오전 10:16,악성 루머에 부동산 시장이 멍든다,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('루머에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('멍든다', 'O')]"
217,2008.12.15. 오전 10:11,이사람송용찬  신임 건설공제조합 이사장,"[('이사람', 'O'), ('송용찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
218,2008.12.15. 오전 10:10,성동구2009년도 개별공시지가 조사 실시,"[('성동구', 'LOCATION'), ('2009년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
219,2008.12.15. 오전 10:10,꽁꽁언 땅 인천ㆍ호남은 뜨거웠다,"[('꽁꽁언', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠다', 'O')]"
220,2008.12.15. 오전 10:07,9억원 이하 주택도 보금자리론 대출,"[('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'CIVILIZATION'), ('론', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
221,2008.12.15. 오전 10:06,서울 홍은동 뉴타운식 광역개발 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운식', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
222,2008.12.15. 오전 9:47,살기 힘든데.. 혹시 내가 모르는 조상 땅 없나,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든데..', 'O'), (' ', 'O'), ('혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
223,2008.12.15. 오전 9:14,건설사들의 우울한 송년...봉사활동으로 마무리,"[('건설사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('송년...봉사활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
224,2008.12.15. 오전 8:59,건설시장 채용 한파...갈수록 심화,"[('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('한파...갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
225,2008.12.15. 오전 8:29,충남 아산도 이젠 수도권시대∼,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('시대∼', 'O')]"
226,2008.12.15. 오전 8:19,무늬만 반값..제대로 알아야할 경매감정가의 함정,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값..제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야할', 'O'), (' ', 'O'), ('경매감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
228,2008.12.15. 오전 8:09,광교신도시 용인지역 전매제한 3∼5년으로 단축종합,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3∼5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축종합', 'O')]"
229,2008.12.15. 오전 8:06,서울 재건축 아파트값 석달 새 7조 ‘휙’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘휙’', 'O')]"
230,2008.12.15. 오전 6:55,지하공간개발 기본법 만든다,"[('지하공간개발 기본법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
231,2008.12.15. 오전 6:36,강남 재건축 아파트값 2년새 반토막,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
232,2008.12.15. 오전 6:02,정부 부동산 투자가이드 따라가볼까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가볼까', 'O')]"
233,2008.12.15. 오전 6:01,서울 재건축 아파트값 석 달 새 7조 원 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('7조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
234,2008.12.15. 오전 4:25,광교신도시 용인지역 전매제한 35년 적용,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('35년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
235,2008.12.15. 오전 3:22,서울 흑석동 주민 “아파트 필요 없다… 뉴타운 취소”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소”', 'O')]"
236,2008.12.15. 오전 3:21,그린벨트 해제지역 계속 잠만 잘까,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('잠만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘까', 'O')]"
237,2008.12.15. 오전 3:21,住소식 地소식강북 미아동 ‘미아프라자’ 상가 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미아프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
238,2008.12.15. 오전 3:21,부동산 캘린더용인 흥덕지구 ‘휴먼시아’ 등 3곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더용인', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
239,2008.12.15. 오전 3:21,포토 부동산천호동 성매매 업소지역 뉴타운 개발,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성매매', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업소지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
240,2008.12.15. 오전 3:21,부동산 인사이트대구 도심건물 리모델링에 거는 기대,"[('부동산 인사이', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링에', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
241,2008.12.15. 오전 3:21,전세 시황서울 아파트 전세금 0.44%↓,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('0.44%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
242,2008.12.15. 오전 3:21,매매 시황서울 재건축 아파트값 1.14%↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.14%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
243,2008.12.15. 오전 3:17,천안·아산 특집분양정보,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집분양정보', 'O')]"
244,2008.12.15. 오전 3:17,천안·아산 특집“아산新도시 녹색도시로 개발”,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집“', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('新도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발”', 'O')]"
245,2008.12.15. 오전 3:17,천안·아산 특집수도권 배후지역 최적지…알짜 택지지구로 떠오른다,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최적지…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른다', 'O')]"
246,2008.12.15. 오전 3:17,천안·아산 특집“철길따라 사람과 돈이 몰려온다”,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집“철길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('사람과', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다”', 'O')]"
247,2008.12.16. 오후 9:18,서울 아파트값 폭락속 거래도 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
248,2008.12.16. 오후 8:04,금융위기 석 달 부동산 넉 다운,"[('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('석 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('넉 다운', 'QUANTITY')]"
249,2008.12.16. 오후 7:25,서울 아파트 열 채중 일곱 3.3m당 1천만원대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열 채중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일곱 3.3m당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY')]"
250,2008.12.16. 오후 7:15,아파트관리업체 ‘입찰 담합’,"[('아파트관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합’', 'O')]"
251,2008.12.16. 오후 6:41,대한민국 대표아파트 브랜드대상  대우건설 푸르지오,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
252,2008.12.16. 오후 6:38,쌍용건설 매각 원점으로,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('원점으로', 'O')]"
253,2008.12.16. 오후 6:36,광교신도시 청약쏠림 우려,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
254,2008.12.16. 오후 6:34,신도시 학교대란 우려 현실화,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('학교대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
255,2008.12.16. 오후 6:31,경기도시공사 조직 슬림화 등 대대적 조직개편,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
256,2008.12.16. 오후 6:22,수도권아파트 거래 역대최저…  11월 전국 2만건 이하,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최저…', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만건 이하', 'QUANTITY')]"
257,2008.12.16. 오후 6:19,인천대교 동서가 만나다,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('서가', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O')]"
258,2008.12.16. 오후 6:05,2008 부동산시장 명암 10대뉴스,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('뉴스', 'O')]"
259,2008.12.16. 오후 6:03,절대농지 여의도 78배 푼다,"[('절대농지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('78배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
260,2008.12.16. 오후 6:03,현대건설 4527억원 싱가폴 오피스 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4527억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가폴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2008.12.16. 오후 6:01,고침 경제내년 6월말부터 외국인 토지취득신고 폐지,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), ('내년 6월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
262,2008.12.16. 오후 5:54,속타는 경인운하주식회사,"[('속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하주식회사', 'ORGANIZATION')]"
263,2008.12.16. 오후 5:54,광교신도시 행정구역따라 희비,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정구역따라', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
264,2008.12.16. 오후 5:53,소유권 변동도 4년만에 최저,"[('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변동도', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
265,2008.12.16. 오후 5:53,지난달 아파트 거래량 사상 최저,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
266,2008.12.16. 오후 5:53,임대주택단지에 자전거길,"[('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거길', 'O')]"
267,2008.12.16. 오후 5:53,단독주택 보존구역 성북동등 5곳 선정,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보존구역', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
268,2008.12.16. 오후 5:53,지하공간 개발효과 4대江 사업 못지않다,"[('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발효과', 'O'), (' ', 'O'), ('4대江 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('못지않다', 'O')]"
269,2008.12.16. 오후 5:53,지하공간개발…해외 성공 사례는u3000,"[('지하공간개발…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('사례는', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
270,2008.12.16. 오후 5:53,외국인 토지취득신고 폐지,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
271,2008.12.16. 오후 5:53,도곡렉슬 3.3㎡당 3천만원 붕괴,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
272,2008.12.16. 오후 5:53,지하개발 계획 잇따라 내놓는 서울시,"[('지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
273,2008.12.16. 오후 5:53,GS건설 베트남 고속도로 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2008.12.16. 오후 5:50,현대건설 등 협력업체에 유동성 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
275,2008.12.16. 오후 5:50,서초ㆍ반포 역전세난…2년새 1억 뚝,"[('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난…', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
276,2008.12.16. 오후 5:48,내년 수도권 재개발 일반분양 6056가구,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6056가구', 'QUANTITY')]"
277,2008.12.16. 오후 5:47,전국 아파트 거래건수 2년9개월만에 최저치,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('2년9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
278,2008.12.16. 오후 5:44,‘뉴타운’ 아닌 ‘뉴타운식’은 또 뭐야？,"[('‘뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운식’은', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐야？', 'O')]"
279,2008.12.16. 오후 5:42,2기 신도시 ‘미운오리’ 신세되나,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미운오리’', 'O'), (' ', 'O'), ('신세되나', 'O')]"
280,2008.12.16. 오후 5:40,르포국내 최장 교량 인천대교를 가다,"[('르포국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
281,2008.12.16. 오후 5:37,건설협회·공제조합 사랑의 쌀 전달,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·공제', 'ORGANIZATION'), ('조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
282,2008.12.16. 오후 5:36,인천대교 상판 연결…내년 10월 개통,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
283,2008.12.16. 오후 5:36,아파트 거래량 사상 최저…가격 하락세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
284,2008.12.16. 오후 5:36,판교 임대아파트연합회 보증금 인하 요구,"[('판교 임대아파트연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
285,2008.12.16. 오후 5:36,서울 1천만 원대 아파트 37% 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1천만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
286,2008.12.16. 오후 5:36,GS건설 1억 7천5백억 달러 베트남 고속도로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 7천5백억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2008.12.16. 오후 5:36,내년 6월 말부터 외국인 토지취득신고 폐지,"[('내년 6월 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
288,2008.12.16. 오후 5:29,이라크 치안 안정에 집값 덩달아 상승,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('치안', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
289,2008.12.16. 오후 5:27,외국인 국내서 땅 살때 거래신고만 하면 된다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
290,2008.12.16. 오후 5:19,대한민국 대표아파트 브랜드대상  대우건설 푸르지오,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
291,2008.12.16. 오후 5:18,리포트쌍용건설 매각 원점으로,"[('리포트쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('원점으로', 'O')]"
292,2008.12.16. 오후 5:18,리포트 광교신도시 청약쏠림 우려,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
293,2008.12.16. 오후 5:18,리포트 인천대교 동서가 만나다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동서가', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O')]"
294,2008.12.16. 오후 5:12,평택 고덕 국제신도시 조성 차질,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕 국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
295,2008.12.16. 오후 5:07,건설업계 사랑의 쌀 기탁 행사,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
296,2008.12.16. 오후 5:06,지방출신 학생용 주거공간 짓는다,"[('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
297,2008.12.16. 오후 4:57,키워드로 본 2008 부동산 5 벼랑끝에 몰린 건설업계,"[('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벼랑끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
298,2008.12.16. 오후 4:53,코오롱건설 160MPa 초고강도 콘크리트 개발,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('160MPa', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
299,2008.12.16. 오후 4:53,경기도시공사 조직슬림화 추진,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직슬림화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
300,2008.12.16. 오후 4:53,3.3㎡당 1천만원대 아파트 비중 37% 증가,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
301,2008.12.16. 오후 4:53,시가총액 100위 아파트 중 87곳 가격하락,"[('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('100위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('87곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O')]"
302,2008.12.16. 오후 4:52,GS건설 베트남서 2400억 도로공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2008.12.16. 오후 4:52,공사비 못받아 문닫는 전문업체들 속출,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
304,2008.12.16. 오후 4:41,KIBA WINC 광고 집중 모니터링,"[('KIBA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('WINC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
305,2008.12.16. 오후 4:33,이번에도 CD금리 하락집값 상승 통할까,"[('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('CD', 'TERM'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
306,2008.12.16. 오후 4:27,시프트 메리트 사라지나,"[('시프', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
307,2008.12.16. 오후 4:12,2008 부동산시장 명암 저가형 B＆B 여인숙·원룸텔 ‘인기’,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('저가형', 'O'), (' ', 'O'), ('B＆B', 'O'), (' ', 'O'), ('여인숙·원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
308,2008.12.16. 오후 4:11,부동산 리뷰 미국發한파에 빙하기 진입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('發한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
309,2008.12.16. 오후 4:11,용산 배버리힐스 기대감 뜨겁네,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배버리힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
310,2008.12.16. 오후 4:11,거래활성화 남은‘카드’총동원,"[('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('남은‘카드’총동원', 'O')]"
311,2008.12.16. 오후 4:11,2008 부동산시장 명암 강남 재건축 2년새 반토막..분양시장도 ‘안갯속’,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막..분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안갯속’', 'O')]"
312,2008.12.16. 오후 4:07,2008 부동산시장 명암 집·땅값 어떻게 변했나,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('변했나', 'O')]"
313,2008.12.16. 오후 4:06,2008 부동산시장 명암 쏟아졌던 정부 대책들，시장 온기 되살리기엔 역부족,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아졌던', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책들，시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('되살리기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
314,2008.12.16. 오후 3:48,건설업계 이웃 사랑 나눔의 경영 지속,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('웃', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔의', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
315,2008.12.16. 오후 3:45,내년 시프트 공급 반토막,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
316,2008.12.16. 오후 3:45,11월 아파트 거래 신고 2년중 최저,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('2년중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
317,2008.12.16. 오후 3:45,GS건설 1.75억달러 베트남 고속도로 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.75억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2008.12.16. 오후 3:20,쏙쏙부동산아파트 잔금 못내면,"[('쏙쏙부동산아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('못내면', 'O')]"
319,2008.12.16. 오후 3:17,전남도 도내 투자기업 행정수수료 경감,"[('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기업', 'O'), (' ', 'O'), ('행정수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
320,2008.12.16. 오후 3:04,부동산시장 침체속 올해 33만가구 집들이,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
321,2008.12.16. 오후 3:04,GS건설 1.75억달러 베트남 도로공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.75억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
322,2008.12.16. 오후 3:00,인천대교 주경간 마지막 상판 설치,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주경간', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
323,2008.12.16. 오후 2:55,도우미·분양대행·정보업체 고사 위기,"[('도우미', 'OCCUPATION'), ('·분양대행·정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('고사', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
324,2008.12.16. 오후 2:54,광교신도시 용인지역 전매제한 완화 수혜 커,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
325,2008.12.16. 오후 2:49,농식품부 농업보호구역 6만6천㏊ 해제,"[('농식품부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농업보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6천㏊', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
326,2008.12.16. 오후 2:48,서초구 반포일대 전세금 하락,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
327,2008.12.16. 오후 2:44,건설위기 탈출에 공기업이 나선다,"[('건설위기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출에', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
328,2008.12.16. 오후 2:37,인천대교 상판 완전 연결…내년 10월 개통,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
329,2008.12.16. 오후 2:36,대형빌딩 매물줄이어..환란후 최대손바뀜예고,"[('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매물줄이어..', 'O'), (' ', 'O'), ('환란후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대손바뀜예고', 'O')]"
330,2008.12.16. 오후 2:36,신훈 주택협회장 회장직 물러난다,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회장직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물러난다', 'O')]"
331,2008.12.16. 오후 2:26,베스트하우스 인천공항 원룸텔 임대,"[('베스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
332,2008.12.16. 오후 2:23,부동산 소유권 변동 건수 05년 이래 최저,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('05년 이래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
333,2008.12.16. 오후 2:20,완주군청사 신축 코오롱건설 컨소시엄 낙찰,"[('완주군청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
334,2008.12.16. 오후 2:12,광교 행정구역 양분… 청약 희비 갈릴듯,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('양분…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈릴듯', 'O')]"
335,2008.12.16. 오후 2:07,GS건설 1억 7500만 달러 규모 베트남 고속道 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 7500만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2008.12.16. 오후 2:02,내년 6월말부터 외국인 토지취득신고 폐지,"[('내년 6월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
337,2008.12.16. 오후 2:01,GS건설 베트남 고속도로 프로젝트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
338,2008.12.16. 오후 2:01,국민임대주택단지에 자전거길 설치 의무화,"[('국민임대주택단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
339,2008.12.16. 오후 2:00,전북 정읍시사회복지공동모금회 주거복지사업 최우수기관 선정,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정읍시사회복지공동모금회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
340,2008.12.16. 오후 1:59,성북동 300번지 등 5개 살기좋은 마을 선정,"[('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('300번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
341,2008.12.16. 오후 1:58,코오롱건설 등 3사 국내 최초 160MPa 초고강도 콘크리트 내화성능 인증,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('160MPa', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내화성능', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
342,2008.12.16. 오후 1:52,GS건설 베트남서 2300억원 공사수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
343,2008.12.16. 오후 1:50,11월 아파트 거래량 사상 최저,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
344,2008.12.16. 오후 1:49,교통연 호남제주 해저 고속철도 제시,"[('교통연', 'O'), (' ', 'O'), ('호남제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저 고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
345,2008.12.16. 오후 1:48,완도제주 해저터널 가시화되나,"[('완도제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화되나', 'O')]"
346,2008.12.16. 오후 1:47,전국 아파트 거래 꽁꽁…가격 하락세 이어져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
347,2008.12.16. 오후 1:43,GS건설1.75억弗 베트남 고속도로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('1.75억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2008.12.16. 오후 1:35,새해엔 왕십리뉴타운 등 재개발물량 풍성,"[('새해', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
349,2008.12.16. 오후 1:34,서울시 대학가 인접 뉴타운에 학생복지주택 건립 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('학생복지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
350,2008.12.16. 오후 1:30,전국 아파트거래 2년9개월래 최저 급감,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2년9개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
351,2008.12.16. 오후 1:12,부동산시장 북고남저..3.3㎡당 1000만원대 증가,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북고남저..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
352,2008.12.16. 오후 1:09,코오롱건설 불에 강한 초고강도 콘크리트 개발,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
353,2008.12.16. 오후 12:43,아시아시각 상생의 보堡와 단절의 보堡,"[('아시아', 'LOCATION'), ('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('상생의', 'O'), (' ', 'O'), ('보堡와', 'O'), (' ', 'O'), ('단절의', 'O'), (' ', 'O'), ('보堡', 'O')]"
354,2008.12.16. 오후 12:08,국내 최초 160MPa 초고강도 콘크리트 개발,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('160MPa', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
355,2008.12.16. 오후 12:02,전국 아파트 거래량 사상 최저…2만건 밑돌아,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('2만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
356,2008.12.16. 오후 12:00,11월 서울 아파트거래신고 뚝,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
357,2008.12.16. 오후 12:00,잠실주공5단지 9억 깨져..거래 역대최저,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨져..거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최저', 'O')]"
358,2008.12.16. 오후 12:00,잠실5단지 전용 77㎡ 9억대 무너져,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('77㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
359,2008.12.16. 오전 11:48,부동산5大결산②규제 98%풀렸다..2%는 언제,"[('부동산', 'O'), ('5大', 'QUANTITY'), ('결산②규제', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), ('풀렸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
360,2008.12.16. 오전 11:29,무안군 전남도 행복마을 평가 대상 차지,"[('무안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전남도', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행복마을', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
361,2008.12.16. 오전 11:25,금융위기 석달 ②부동산시장 침체 공포 확산,"[('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('②부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
362,2008.12.16. 오전 11:23,신훈 금호그룹 부회장 주택협회장직 물러난다,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택협회장직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물러난다', 'O')]"
363,2008.12.16. 오전 11:18,서울시 5곳서 저층·단독주택 보존 시범사업,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('저층·단독주택 보존 시범사업', 'TERM')]"
364,2008.12.16. 오전 11:17,서울시 살기좋은 마을만들기 사업 추진,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('살기좋은 마을만들기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
365,2008.12.16. 오전 11:15,서울 성북동 등  5곳 저층주택지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저층주택지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
366,2008.12.16. 오전 11:11,헬로TV 맞춤형 양방향 광고 도입,"[('헬로TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('양방향', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
367,2008.12.16. 오전 11:05,국민임대주택단지에 자전거길 설치 의무화,"[('국민임대주택단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
368,2008.12.16. 오전 11:02,종로구 신교동에 종로예술회관 건립된다,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신교동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종로예술회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립된다', 'O')]"
369,2008.12.16. 오전 11:02,국민임대주택단지 자전거 길 설치 의무화,"[('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
370,2008.12.16. 오전 11:02,의정부 경전철 회룡역 통합역사로 건립,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회룡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합역사로', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
371,2008.12.16. 오전 11:01,코오롱건설등 3사 160MPa 초고강도 콘크리트 개발,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('160MPa', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
372,2008.12.16. 오전 11:01,경원선－의정부 경전철 통합 회룡역 건립,"[('경원선', 'ARTIFACT'), ('－', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('회룡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
373,2008.12.16. 오전 11:01,국민임대단지에 자전거길 설치,"[('국민임대단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거길', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
374,2008.12.16. 오전 11:00,의정부 회룡역 전철·경전철 통합역사로 신축,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회룡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합역사로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
375,2008.12.16. 오전 11:00,국민임대주택 자전거길 설치 의무화,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거길', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
376,2008.12.16. 오전 11:00,아파트 실거래가 2030%하락..거래량도 대폭 줄어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), ('하락..거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
377,2008.12.16. 오전 11:00,회룡 통합환승역사 내년 6년 착공·2011년 완공,"[('회룡 통합환승역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공·', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
378,2008.12.16. 오전 10:36,대학가 뉴타운 지역에 학생복지주택 짓는다,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('학생복지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
379,2008.12.16. 오전 10:35,우리단지 名物봉담 비바패밀리 트레비분수,"[('우리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('名物봉담', 'O'), (' ', 'O'), ('비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트레비', 'ARTIFACT'), ('분수', 'O')]"
380,2008.12.16. 오전 10:33,양천구신정2구역 재개발사업 본격화된다,"[('양천구신정2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화된다', 'O')]"
381,2008.12.16. 오전 10:30,내년 아파트 입주 물량 ‘경기↑ 서울↓’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↓’', 'O')]"
382,2008.12.16. 오전 10:30,불황기 내집마련 지하철 새 노선에 올라타라,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('노선에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라타라', 'O')]"
383,2008.12.16. 오전 10:28,광교·김포한강 신도시 ‘학교대란’ 현실로,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘학교대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
384,2008.12.16. 오전 10:28,진에어 가족운임제 이용고객 1만명 돌파 눈 앞,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족운임제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
385,2008.12.16. 오전 10:28,해외 여행 탑승수속 집에서도 한다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승수속', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
386,2008.12.16. 오전 10:26,대한건협건설공제조합 ‘사랑의 쌀’ 전달식,"[('대한건협건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달식', 'O')]"
387,2008.12.16. 오전 10:20,서울시 장기전세 내년 공급 물량 반토막,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
388,2008.12.16. 오전 10:17,외국인 토지취득 신고 간소화,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
389,2008.12.16. 오전 10:12,서울 상위 아파트 90% 3개월간 시총 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
390,2008.12.16. 오전 10:12,서울시 3.3㎡당 1천만원대 아파트 급증,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
391,2008.12.16. 오전 10:07,내년 시프트 공급물량 반토막,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
392,2008.12.16. 오전 10:03,외국인 토지취득 한 번만 신고하세요,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O')]"
393,2008.12.16. 오전 10:00,외국인 땅 살때 취득신고 안해도 된다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
394,2008.12.16. 오전 10:00,내년 6월말부터 외국인 토지취득신고 폐지,"[('내년 6월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
395,2008.12.16. 오전 10:00,외국인 토지취득 쉬워진다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
396,2008.12.16. 오전 10:00,내년 6월말 외국인 토지취득 쉬워진다,"[('내년 6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
397,2008.12.16. 오전 9:37,건설협회·공제조합 사랑의 쌀 전달,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·공제', 'ORGANIZATION'), ('조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
398,2008.12.16. 오전 9:35,삼성건설 8년만에 조합아파트 재개한 이유,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
399,2008.12.16. 오전 9:15,‘한국판 베벌리힐스’ 용산 기대치는 역시 두배,"[('‘한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대치는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
400,2008.12.16. 오전 8:56,김포광교 신도시 학교설립심의 배제키로,"[('김포광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교설립심의', 'O'), (' ', 'O'), ('배제키로', 'O')]"
401,2008.12.16. 오전 8:51,외국인 토지취득 한 번만 신고,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
402,2008.12.16. 오전 8:34,아파트 위탁관리업체 10개사 담합…전원 검찰 고발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('10개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담합…전원', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
403,2008.12.16. 오전 7:56,한진重 양천구 신정지구에 아파트 건설 수주,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
404,2008.12.16. 오전 7:56,서울 상위 아파트 90% 3개월 간 시총 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3개월 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
405,2008.12.16. 오전 7:05,산업계 연말 현장 건설.부동산 시장 동맥경화 심각,"[('산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설.부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
406,2008.12.16. 오전 6:21,집값 반토막...수도권으로 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
407,2008.12.16. 오전 6:02,서울 재건축 9월 이후 7조원 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
408,2008.12.16. 오전 6:02,4대 강 관리비용 충당할 수익사업 추진,"[('4대 강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리비용', 'O'), (' ', 'O'), ('충당할', 'O'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
409,2008.12.16. 오전 6:01,서울 아파트 중가中價 시대 왔나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중가中價', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
410,2008.12.16. 오전 6:00,정읍시.사회복지공동모금회 주거복지 최우수기관,"[('정읍시', 'CITY'), ('.', 'O'), ('사회복지공동모금회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O')]"
411,2008.12.16. 오전 5:51,“추가분담금 감당 못해” 뉴타운사업 곳곳 마찰,"[('“추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
412,2008.12.16. 오전 3:13,주택 공동상속 경우 최다지분 아닐 때는 다주택 양도세 제외,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동상속', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('최다지분', 'O'), (' ', 'O'), ('아닐', 'O'), (' ', 'O'), ('때는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
413,2008.12.17. 오후 11:05,강남 3구 투기지역·과열지구 해제 검토‥논란,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역·과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토‥논란', 'O')]"
414,2008.12.17. 오후 9:49,수도권 규제 완화하고 지방역량 극대화해야종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방역량', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화해야종합', 'O')]"
415,2008.12.17. 오후 9:39,강남권 아파트 글로벌 금융위기 직격탄,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('글', 'EVENT'), ('로벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
416,2008.12.17. 오후 8:35,부동산값 안정화 ‘최후 안전판’까지 해체,"[('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최후', 'O'), (' ', 'O'), ('안전판’까지', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
417,2008.12.17. 오후 7:50,세운상가 철거 시작 상인 이주는 진통,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이주는', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
418,2008.12.17. 오후 7:41,제2의 굿모닝시티 사태 벌어지나,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굿모닝시티 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벌어지나', 'O')]"
419,2008.12.17. 오후 7:27,분양가상한제 폐지등 규제완화,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
420,2008.12.17. 오후 7:04,국토부 강남3구 투기지역 해제 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
421,2008.12.17. 오후 7:02,코오롱건설 탄천물재생센터 고도처리시설 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄천물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고도처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
422,2008.12.17. 오후 7:01,남광토건 울산신항 북방파제 축조공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2008.12.17. 오후 6:53,호남고속철 제주까지 해저로 연결 필요,"[('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('해저로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
424,2008.12.17. 오후 6:42,국토부재정부 딴소리… 어느 장단에 춤추나,"[('국토부재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('딴소리…', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('장단에', 'O'), (' ', 'O'), ('춤추나', 'O')]"
425,2008.12.17. 오후 6:36,부동산 주무부처는 어디,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주무부처는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
426,2008.12.17. 오후 6:21,대한민국 대표아파트 굿디자인상  현대산업개발 해운대 아이파크,"[('대한민국 대표아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('굿디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
427,2008.12.17. 오후 6:19,40년 세운상가 숲길로 탈바꿈,"[('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숲길로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
428,2008.12.17. 오후 6:17,서울 강남3구 주택투기지역 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
429,2008.12.17. 오후 6:16,금리 인하 효과 제한적,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
430,2008.12.17. 오후 6:08,네티즌 국토부 실거래가 투명 공개하라 청원,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('투명', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O'), (' ', 'O'), ('청원', 'O')]"
431,2008.12.17. 오후 5:57,국토부기재부 엇박자..언제까지,"[('국토부기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엇박자..', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
432,2008.12.17. 오후 5:48,매경인터넷 재테크 세미나,"[('매경인터넷', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
433,2008.12.17. 오후 5:48,한진重 신정지구 아파트 수주,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
434,2008.12.17. 오후 5:48,세운상가터 내년 4월 녹지광장으로,"[('세운상가터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹지광장으로', 'O')]"
435,2008.12.17. 오후 5:48,MK추천매물 시흥시 정왕동 원룸주택 10억4천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10억4천만원', 'QUANTITY')]"
436,2008.12.17. 오후 5:48,광화문 교보빌딩 옆 24층 주상복합 선다,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'ARTIFACT')]"
437,2008.12.17. 오후 5:48,인천공항 원룸텔 임대,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
438,2008.12.17. 오후 5:48,현대건설 싱가포르에 4527억 빌딩 건설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4527억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
439,2008.12.17. 오후 5:48,주택임대료도 소득공제,"[('주택임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION')]"
440,2008.12.17. 오후 5:48,목포ㆍ무안ㆍ신안 관광 거점된다,"[('목포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('거점된다', 'O')]"
441,2008.12.17. 오후 5:48,중국 급매물 한국인이 주도,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
442,2008.12.17. 오후 5:48,부동산규제 완화 놓고 부처간 갈등,"[('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
443,2008.12.17. 오후 5:42,국가 수용토지 필요없으면 돌려줘야수원지법,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('수용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘야', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
444,2008.12.17. 오후 5:36,주공 임대주택 월 임대료 연말정산때 소득공제 혜택,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('연말정산때', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
445,2008.12.17. 오후 5:35,안양 ‘메쎄포스빌’ 140실,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메쎄포스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('140실', 'QUANTITY')]"
446,2008.12.17. 오후 5:35,광교신도시 내 용인지역 전매 유리,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
447,2008.12.17. 오후 5:34,강남권 아파트 4채 중 3채 가격 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
448,2008.12.17. 오후 5:34,강남3구 투기지역 ‘풀리나 안풀리나’,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풀리나', 'O'), (' ', 'O'), ('안풀리나’', 'O')]"
449,2008.12.17. 오후 5:34,세운상가 40년 만에 ‘역사 속으로’,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역사', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로’', 'O')]"
450,2008.12.17. 오후 5:34,주공임대 세입자 소득공제 월임대료 현금영수증 발급,"[('주공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득공', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('월임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
451,2008.12.17. 오후 5:33,현장클릭 인천 검단신도시,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION')]"
452,2008.12.17. 오후 5:28,코오롱건설 컨소시엄，탄천물재생센터 공사 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄，', 'O'), ('탄천물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
453,2008.12.17. 오후 5:27,강남 투기지역 해제..매수세 늘지만 가격급등 없을 것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지만', 'O'), (' ', 'O'), ('가격급등', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
454,2008.12.17. 오후 5:27,현대건설 올 수주액 65억弗 돌파 사상최대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('65억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
455,2008.12.17. 오후 5:24,김규정의 부동산 특강 거래시장 활성화 조치,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
456,2008.12.17. 오후 5:22,당정 종부세 일반 보유과세로 개편 추진종합,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('보유과세로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
457,2008.12.17. 오후 5:22,전국 34곳 1만2000가구 일반분양… 내년 재개발 아파트 쏟아진다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
458,2008.12.17. 오후 5:20,분양정보 종암 2차 SK VIEW 393가구 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('393가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
459,2008.12.17. 오후 5:17,영등포구 아파트값 오히려 상승,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
460,2008.12.17. 오후 5:16,4대 강 정비 구역…토지 매수 문의 늘어,"[('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('구역…토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
461,2008.12.17. 오후 5:16,대한민국 대표아파트 굿디자인상  현대산업개발 해운대 아이파크,"[('대한민국 대표아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('굿디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
462,2008.12.17. 오후 5:16,리포트 40년 세운상가 숲길로 탈바꿈,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숲길로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
463,2008.12.17. 오후 5:16,리포트 금리 인하 효과 제한적,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
464,2008.12.17. 오후 5:16,리포트 부동산 규제 또 푼다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
465,2008.12.17. 오후 5:16,아듀 세운상가…녹지로 재탄생,"[('아듀 세운상가', 'ARTIFACT'), ('…녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
466,2008.12.17. 오후 5:16,강남 아파트 4채 중 3채 가격 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
467,2008.12.17. 오후 5:16,정부 부처 부동산 규제 완화 엇박자,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
468,2008.12.17. 오후 5:13,현대건설 싱가포르 3억3천만불 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억3천만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
469,2008.12.17. 오후 5:12,미리 알리지 않고… 분양자들 반발,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
470,2008.12.17. 오후 5:11,남광토건 울산 방파제 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
471,2008.12.17. 오후 5:06,신역세권 주변 시선집중,"[('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
472,2008.12.17. 오후 5:06,외환위기 풍경 10년만에 다시,"[('외환위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O')]"
473,2008.12.17. 오후 5:02,기숙사도 임대사업 허용 추진,"[('기숙사도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
475,2008.12.17. 오후 4:51,10년째 분양 준비중인 건설사,"[('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준비중인', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
476,2008.12.17. 오후 4:30,세운녹지축 조성사업 착공,"[('세운녹지축 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
477,2008.12.17. 오후 4:15,환황해시대 성장거점 육성,"[('환황해시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성장거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
478,2008.12.17. 오후 4:15,주공아파트 월 임대료도 소득공제,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION')]"
479,2008.12.17. 오후 4:15,현대건설 싱가포르서 오피스 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
480,2008.12.17. 오후 4:15,이 불황에도 값 뛴 아파트 있네,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
481,2008.12.17. 오후 4:15,하노이하이퐁 고속道수주 GS건설 올 실적 11조 돌파,"[('하노이하이퐁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道수주', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
482,2008.12.17. 오후 4:15,신정지구 14단지 아파트 한진重1056억원에 수주,"[('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한진重', 'ORGANIZATION'), ('1056억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
483,2008.12.17. 오후 4:02,대구 중구 옥외광고물 실명제 실시,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥외광고물 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
484,2008.12.17. 오후 4:02,한성항공 운항중단 내년 4월까지 연장,"[('한성항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운항중단', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
485,2008.12.17. 오후 3:49,건설단체총연합회 용인 사랑의 집에 쌀 전달,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
486,2008.12.17. 오후 3:48,남광토건 울산신항 북방파제 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
487,2008.12.17. 오후 3:48,대한건설단체총연합회 사랑의 쌀 전달,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
488,2008.12.17. 오후 3:47,코오롱건설 서울 탄천물재생센터 고도처리시설 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄천물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고도처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
489,2008.12.17. 오후 3:41,서남권 발전계획에 2020년까지 10조 투입,"[('서남권 발전계획', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
490,2008.12.17. 오후 3:36,부동산 규제 완화 남은 카드는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('카드는', 'O')]"
491,2008.12.17. 오후 3:35,대주단 36개 건설사 신청…34곳 승인,"[('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('36개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
492,2008.12.17. 오후 3:30,대전충청권 아파트 거래 뚝,"[('대전충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
493,2008.12.17. 오후 3:25,건설단체총연합회 용인 사랑의 집에 쌀 전달,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
494,2008.12.17. 오후 3:23,인천 건설경기가 효자네,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설경기가', 'O'), (' ', 'O'), ('효자네', 'O')]"
495,2008.12.17. 오후 3:23,싱가포르 타이거항공 국내 진출 어렵다,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타이거항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
496,2008.12.17. 오후 3:20,투기해제 검토..강남3구 싸늘,"[('투기해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
497,2008.12.17. 오후 3:20,건설협회 건설·부동산 직무프로그램 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직무프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
498,2008.12.17. 오후 3:17,산정호수 레이크타운 인근 토지매각 ㎡14972원,"[('산정호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('14972원', 'QUANTITY')]"
499,2008.12.17. 오후 3:05,전매제한 완화 수혜 광교신도시내 용인지역 분양물량 관심,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
500,2008.12.17. 오후 2:58,남광토건 울산신항 북방파제 축조공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
501,2008.12.17. 오후 2:57,한 내년 상반기 종부세 폐지 추진,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
502,2008.12.17. 오후 2:54,대형건설사들 중장기비전 재수립 나서,"[('대형건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기비전', 'O'), (' ', 'O'), ('재수립', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
503,2008.12.17. 오후 2:38,남광토건 울산신항 북방파제 축조공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
504,2008.12.17. 오후 2:38,GS건설 자이 통합고객센터 본격 운영,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합고', 'ARTIFACT'), ('객센터', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
505,2008.12.17. 오후 2:33,용인지역 새해 대형사업 줄줄이 터진다,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
506,2008.12.17. 오후 2:33,키워드로 본 2008 부동산 6 재건축ㆍ재개발의 굴욕,"[('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
507,2008.12.17. 오후 2:30,투기지역·과열지구 해제 국토부·재정부 엇박자,"[('투기지역·과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
508,2008.12.17. 오후 2:27,불황에도 집값 오른 곳 있네,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
509,2008.12.17. 오후 2:25,건협 건설· 부동산 직무프로그램 개설,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직무프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
510,2008.12.17. 오후 2:19,전남지자체 소도읍육성 평가 상 휩쓸어,"[('전남지', 'ORGANIZATION'), ('자체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소도읍육성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
511,2008.12.17. 오후 2:18,건단련 이웃사랑 나눔행사로 사랑의 쌀 전달,"[('건단련', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
512,2008.12.17. 오후 2:14,부동산시장 강타한 반토막 바람,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강타한', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
513,2008.12.17. 오후 2:10,종로 교보빌딩 옆 24층 빌딩 신축,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
514,2008.12.17. 오후 2:05,광화문 교보빌딩 인근 24층 빌딩 신축,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
515,2008.12.17. 오후 2:00,동포 근로자 공사현장 취업 제한 내국인 운임비싸 경영부담,"[('동포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운임비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('경영부담', 'O')]"
516,2008.12.17. 오후 1:54,분양가상한제 이번엔 과연 폐지될까,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지될까', 'O')]"
517,2008.12.17. 오후 1:51,코오롱건설 탄천물재생센터 고도처리시설 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄천물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고도처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
518,2008.12.17. 오후 1:48,집값이 떨어졌다고 우리는 올랐는데...,"[('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다고', 'O'), (' ', 'O'), ('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐는데...', 'O')]"
519,2008.12.17. 오후 1:48,광화문 교보빌딩 옆 24층 빌딩 신축,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
521,2008.12.17. 오후 1:35,강남 3구 투기지역 해제 정부 간 엇박자,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
522,2008.12.17. 오후 1:35,건설사 36개 대주단 신청…34곳 승인,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('36개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
523,2008.12.17. 오후 1:30,재테크광고경기도포천시호수마을전원토지11900원㎡ 매각공고,"[('재테크광고경기도포천시호수마을', 'LOCATION'), ('전원토지', 'O'), ('11900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
524,2008.12.17. 오후 1:24,19회 감정평가사 167명 최종합격,"[('19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('167명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종합격', 'O')]"
525,2008.12.17. 오후 1:20,임대주택 월임대료 현금영수증 제공·소득공제 자료 활용,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('제공·', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
526,2008.12.17. 오후 1:19,글로벌 금융위기이후 강남권 아파트 75% 값 내려,"[('글로벌 금융위기이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
527,2008.12.17. 오후 1:02,산정호수 레이크타운 인근 토지매각 ㎡14972원,"[('산정호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('14972원', 'QUANTITY')]"
528,2008.12.17. 오후 12:11,강남 투기지역서 풀릴까…국토부 찬성 재경부 반대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
529,2008.12.17. 오후 12:10,GS건설 자이 고객센터 확대 개편,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객센터', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
530,2008.12.17. 오전 11:54,포스코건설 안양시 메쎄포스빌 잔여가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메쎄포스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
531,2008.12.17. 오전 11:46,언제까지 이럴 건가...재정부금융위 엇박자,"[('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴', 'O'), (' ', 'O'), ('건가...', 'O'), (' ', 'O'), ('재정부금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
532,2008.12.17. 오전 11:44,세운상가 역사속으로..녹지축 조성사업 착공,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사속으로..', 'O'), ('녹지축 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
533,2008.12.17. 오전 11:42,청진동 교보빌딩 뒤편에 24층 업무용 빌딩 세운다,"[('청진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뒤편', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
534,2008.12.17. 오전 11:34,인천대교의 꽃 사장교 마지막 상판 연결,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
535,2008.12.17. 오전 11:34,인천대교 마지막 상판 드디어 연결,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
536,2008.12.17. 오전 11:34,인천대교의 꽃 사장교 마지막 상판 연결,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
537,2008.12.17. 오전 11:34,인천대교 마지막 상판 드디어 연결,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
538,2008.12.17. 오전 11:30,주공 월 임대료 현금영수증 서비스 제공,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
539,2008.12.17. 오전 11:21,주공임대아파트 소득공제 혜택 받는다,"[('주공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
540,2008.12.17. 오전 11:21,재정부 “강남 투기지역 해제 검토한 바 없다”,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
541,2008.12.17. 오전 11:17,이자부담 줄었다..강남 재건축 반등시도,"[('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반등시도', 'O')]"
542,2008.12.17. 오전 11:16,서울 세종로 교보생명 뒷편에 24층 빌딩 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세종로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교보생명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뒷', 'TERM'), ('편에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
543,2008.12.17. 오전 11:16,세운상가 역사속으로…3000㎡ 녹지로 재탄생,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사속으로…', 'O'), ('3000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
544,2008.12.17. 오전 11:16,목포무안신안  2020년까지 10조투입 본격 개발,"[('목포무안신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
545,2008.12.17. 오전 11:16,서남권 대대적 개발… 민자유치안될땐 차질,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('민자유치안될땐', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
546,2008.12.17. 오전 11:16,주공아파트 임대료 소득공제 혜택받는다,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택받는다', 'O')]"
