,date,headline,keyword
0,2016.05.08. 오후 11:26,서울 강남 소형 아파트값 10억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
1,2016.05.08. 오후 7:03,용인 동천자이 2차 신분당선 10분 거리 3000가구 자이 단지,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
2,2016.05.08. 오후 6:59,딴 동네서 문 여는 서울 견본주택,"[('딴', 'O'), (' ', 'O'), ('동네서', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
3,2016.05.08. 오후 6:58,광명·김포·부산 등 12곳서…6935가구 1순위 청약 접수,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('서…', 'O'), ('6935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
4,2016.05.08. 오후 6:55,인천 TV로 입주자 회의 중계,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('중계', 'O')]"
5,2016.05.08. 오후 6:55,서울 소형 아파트값 3.3㎡당 2000만원 재돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재돌파', 'O')]"
6,2016.05.08. 오후 6:27,부산 청약·집값 들썩 … 5  6월 동부산권 중심 분양대전,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('5 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동부산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
7,2016.05.08. 오후 6:27,부동산 파일 이란에 한국형신도시 수출 추진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
8,2016.05.08. 오후 6:27,분양캘린더 7144가구 공급 … 견본주택 24곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('7144가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
9,2016.05.08. 오후 6:27,분양현장 돋보기 힐스테이트 명륜,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명륜', 'ARTIFACT')]"
10,2016.05.08. 오후 6:18,분양단지 들여다보기 평택 비전 지웰 푸르지오 풍부한 개발 호재·인프라···4개 공원에 둘러쌓여 쾌적,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재·인프라···', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러쌓여', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
11,2016.05.08. 오후 6:17,현대엔지니어링 필리핀 석탄火電 건설 현장에 공정관리 드론 도입,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('火電', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('공정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
12,2016.05.08. 오후 6:16,공사중단 장기방치 건축물 선도사업 지정 정비,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('장기방치 건축물 선도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
13,2016.05.08. 오후 6:13,쿠웨이트에도 한국형 신도시... LH 오늘 MOU,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시...', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
14,2016.05.08. 오후 6:13,싱가포르계 ARA 사모펀드 운용사 설립 추진,"[('싱가포르계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('ARA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사모펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
15,2016.05.08. 오후 6:13,서울 소형 아파트값 3.3㎡ 2000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
16,2016.05.08. 오후 5:41,GS건설 56월 8개 프로젝트 자이 7866가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2016.05.08. 오후 5:29,같은 아파트 분양가 왜 차이나지,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나지', 'O')]"
18,2016.05.08. 오후 5:29,황금연휴 전국 견본주택 북새통.. 광명역 태영 데시앙 5만명 다녀가,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통..', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
19,2016.05.08. 오후 5:29,삼성 잠실 매머드급 강남개발.. 기대심리 급상승,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('개발..', 'O'), (' ', 'O'), ('기대심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
20,2016.05.08. 오후 5:29,GS건설 6월까지 총 7866가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('7866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2016.05.08. 오후 5:29,국토부 동아프리카·이집트 진출 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
22,2016.05.08. 오후 5:29,이번주 전국 10곳 청약접수.. 견본주택 12곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
23,2016.05.08. 오후 5:17,대우건설 ‘청주 사천 푸르지오’ 견본주택 5일간 3만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
24,2016.05.08. 오후 5:09,MK 추천매물 강남구 압구정역세권 1층 상가 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
25,2016.05.08. 오후 5:09,분양현장 NOW 평택 비전 지웰 푸르지오,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('평택 비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
26,2016.05.08. 오후 5:08,전국 16곳 6300가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2016.05.08. 오후 5:08,톡톡 부동산 驛이름 품은 아파트 왜,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('驛이름', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
28,2016.05.08. 오후 5:08,이언 토머스 토머스컨설턴츠 회장 한국 대형 쇼핑몰 더 많아져야,"[('이언 토머스 토머스컨설턴츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아져야', 'O')]"
29,2016.05.08. 오후 5:08,홈파티족·캠핑족이 반한 아파트,"[('홈파티족', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('캠핑족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('반한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
30,2016.05.08. 오후 5:08,홀대받던 중대형 다시 웃다…수년간 공급 줄어 희소가치 상승,"[('홀대받던', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('웃다…수년간', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
31,2016.05.08. 오후 4:53,마포구 합정권역 한류 관광 중심지 조성,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정권역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
32,2016.05.08. 오후 4:53,방황하는 북한의 경제정책 재탕에 구체적 목표도 없어,"[('방황하는', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제정책', 'O'), (' ', 'O'), ('재탕에', 'O'), (' ', 'O'), ('구체적', 'O'), (' ', 'O'), ('목표도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
33,2016.05.08. 오후 4:23,황금연휴 고속도로 이용차량 1881만대…명절 수준,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용차량', 'O'), (' ', 'O'), ('1881만대', 'QUANTITY'), ('…명절', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
34,2016.05.08. 오후 4:23,서울 소형아파트 3.3㎡당 2000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
35,2016.05.08. 오후 4:03,서울 소형아파트 서민에겐 그림의 떡…시세 10억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
36,2016.05.08. 오후 3:41,서울 중구청 투명한 아파트관리 공동주택 운영교육 실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
37,2016.05.08. 오후 3:32,동백 코아루 스칸디나하우스 분양중,"[('동백 코아루 스칸디나하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
38,2016.05.08. 오후 3:31,서초구 9억 초과 주택 전년比 10% 증가,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
39,2016.05.08. 오후 3:15,어느새 다시 웃는 중대형 아파트 3대 동거 가족 공략,"[('어느새', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동거', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
40,2016.05.08. 오후 3:14,요즘 새 아파트 이름 대세는 지하철역,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O')]"
41,2016.05.08. 오후 3:12,소규모 생활밀착형 지역맞춤사업 공모…국토부 최대 30억 지원,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('생활밀착형 지역맞춤사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
42,2016.05.08. 오후 3:07,‘청주 사천 푸르지오’ 모델하우스 5일간 3만명 방문,"[('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('5일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
43,2016.05.08. 오후 3:02,부산 힐스테이트 명륜 모델하우스에 연휴기간 3만5000여명 방문,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
44,2016.05.08. 오후 2:51,서울시 서울역일대 주민공동체 활성화 사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민공동체 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
45,2016.05.08. 오후 2:17,GS건설 56월 총 7866가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('7866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2016.05.08. 오후 2:16,풍수로 보는 재테크 운명을  바꾸는 건축 설계,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('운명을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
47,2016.05.08. 오후 2:02,청주 사천 푸르지오 10일부터 청약,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
48,2016.05.08. 오후 2:00,쿠웨이트에 10만가구 규모 한국형 신도시 건설,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
49,2016.05.08. 오후 1:56,찬밥신세 중대형 아파트 특화설계로 전성시대,"[('찬밥신세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
50,2016.05.08. 오후 1:53,길 뚫리는 수도권 서남부권…광명시·호매실지구 집값 들썩,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), ('…', 'O'), ('광명시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
51,2016.05.08. 오후 1:53,이젠 홈파티에 캠핑까지 아파트 커뮤니티시설 3세대로 진화,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('홈파티에', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3세대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
52,2016.05.08. 오후 1:50,분양 현장 포커스 평택 효성해링턴 플레이스 3240가구 미니 신도시급 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3240가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
53,2016.05.08. 오후 1:48,분양 현장 포커스 청주 테크노폴리스 푸르지오 청주 대표 산업단지 인접…배후 수요 탄탄,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인접…배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
54,2016.05.08. 오후 1:45,분양 현장 포커스 e편한세상 상도 노빌리티 7호선 역 도보 5분…강남 출퇴근 편해,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편해', 'O')]"
55,2016.05.08. 오후 1:06,YG 신사옥 마포의 관광 랜드마크로 키운다,"[('YG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
56,2016.05.08. 오후 12:57,국토부 지역수요 맞춤지원 사업 공모…최대 30억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
57,2016.05.08. 오후 12:50,국토부 9일 동아프리카·이집트 건설시장 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2016.05.08. 오후 12:46,국토부 수해방지 비상체제 본격 돌입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
59,2016.05.08. 오후 12:41,서울 소형아파트 5년만에 3.3㎡당 2천만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
60,2016.05.08. 오후 12:40,단독 쿠웨이트에 韓 신도시 수출한다…9일 MOU 체결,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다…', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
61,2016.05.08. 오후 12:06,국토부 지역수요 맞춤지원사업 9일부터 공모,"[('국토부 지역수요 맞춤지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
62,2016.05.08. 오후 12:00,국토부 동아프리카3국·이집트 건설시장 관련 세미나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), ('3국', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
63,2016.05.08. 오전 11:57,서울시 서울역일대 도시재생지역 주민공동체 활동 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('민공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
64,2016.05.08. 오전 11:47,이란 이어 동아프리카ㆍ이집트…“25조 프로젝트 잡아라”,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), ('…“', 'O'), ('25조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
65,2016.05.08. 오전 11:45,서울 소형아파트 5년만에 3.3㎡당 2000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
66,2016.05.08. 오전 11:44,부산 힐스테이트 명륜 모델하우스 인산인해,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
67,2016.05.08. 오전 11:43,현대ENG ‘힐스테이트 명륜’ 문턱 닳았다…황금연휴 닷새 3만5천명 찾아,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('닳았다…황금', 'DATE'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
68,2016.05.08. 오전 11:37,“25조 동아프리카 건설시장 잡아라”…9일 관련 세미나,"[('“', 'O'), ('25조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
69,2016.05.08. 오전 11:33,낙후지역 맞춤지원사업 공모…최대 30억 지원,"[('낙후지역 맞춤지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
70,2016.05.08. 오전 11:31,다양한 공공공사 입찰제도 담합 가능성 낮추는 방식은,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제도', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('방식은', 'O')]"
71,2016.05.08. 오전 11:20,56월은 자이 분양시즌…GS건설 8개 프로젝트 7866가구 분양,"[('56월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양시즌…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('7866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
72,2016.05.08. 오전 11:15,서울역일대 도시재생활성화 지역 주민공모사업,"[('서울역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화 지역 주민공모사업', 'TERM')]"
73,2016.05.08. 오전 11:15,서울역일대 도시재생 지역 1억4000만원 규모 주민공모사업 진행,"[('서울역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주민공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
74,2016.05.08. 오전 11:15,서울시 서울역 일대 주민공동체활동 공모 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동체활동', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
75,2016.05.08. 오전 11:06,서울 소형아파트 3.3㎡당 2000만원 돌파…10억원 넘는 아파트도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O')]"
76,2016.05.08. 오전 11:02,‘지역수요 맞춤지원 사업’ 9일부터 공모,"[('‘', 'O'), ('지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
77,2016.05.08. 오전 11:02,이란 넘어 아프리카로…건설시장 진출 설명회,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('로…건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
78,2016.05.08. 오전 11:01,국토부 동아프리카·이집트 건설시장 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2016.05.08. 오전 11:01,홍수철 대비 수해방지 비상체계 본격 돌입,"[('홍수철', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('수해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체계', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
80,2016.05.08. 오전 11:01,국토부 제4회 항공문학상 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
81,2016.05.08. 오전 11:01,국토부 지역수요 맞춤지원 사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
82,2016.05.08. 오전 11:01,동아프리카에서 해외건설 활로 찾는다… 세미나 개최,"[('동아프리카', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2016.05.08. 오전 11:00,해외건설 시장 넓힌다…동아프리카·이집트 진출 방안 모색,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다…', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
84,2016.05.08. 오전 11:00,국토부·지자체 수해방지 비상체제 돌입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('수해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
85,2016.05.08. 오전 11:00,국토부 수해방지 비상체제 본격 돌입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
86,2016.05.08. 오전 11:00,국토부 지역수요 맞춤지원사업 공모…최대 30억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역수요 맞춤지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
88,2016.05.08. 오전 11:00,국토부 제4회 항공문학상 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
89,2016.05.08. 오전 11:00,소규모 생활·지역밀착형 창조융합사업 공모,"[('소규모 생활·지역밀착형 창조융합사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
90,2016.05.08. 오전 11:00,항공·사람을 주제로 제4회 항공문학상 공모,"[('항공·사람을', 'O'), (' ', 'O'), ('주제로', 'O'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
91,2016.05.08. 오전 11:00,국토부 낙후지역 소규모 사업 지원…아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
92,2016.05.08. 오전 11:00,국토부 수해방지 비상체제 돌입…안전상황 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…안전상황', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
93,2016.05.08. 오전 11:00,해외건설 활로 동아프리카서 찾는다…국토부·해건협 세미나,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
94,2016.05.08. 오전 10:42,‘평택 효성해링턴 플레이스’ 5월 분양…스파에 실내체육장까지,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…스파에', 'O'), (' ', 'O'), ('실내체육장까지', 'O')]"
95,2016.05.08. 오전 10:31,2016 부동산 시장대 전망 및 영종도 투자 전략 무료 세미나 개최,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장대', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
96,2016.05.08. 오전 10:29,서울 소형 아파트 가격 고공행진…3.3㎡당 2000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
97,2016.05.08. 오전 10:24,청주 테크노폴리스 우방 아이유쉘 2차 분양 시작,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
98,2016.05.08. 오전 10:01,장기화된 전세난에 분양시장에서는 대단지아파트 순항 중,"[('장기화된', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
99,2016.05.08. 오전 10:00,직장인들에게 선호도 높은 직주근접 아파트 그 이유는,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
100,2016.05.08. 오전 10:00,강남길 뚫리는 다산신도시 들썩…현대엔지니어링 힐스테이트 진건 분양에도 관심 집중,"[('강남길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
101,2016.05.08. 오전 9:22,건설업계 가정의 달 조용한 연휴,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가정의', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O')]"
102,2016.05.08. 오전 9:14,아파트 전세난 후폭풍…오피스텔 전셋값 날고 매맷값 기고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('날고', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('기고', 'O')]"
103,2016.05.08. 오전 9:03,‘서민들은 그림의 떡’ 소형 아파트 서울 3.3㎡당 2000만원 돌파,"[('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
104,2016.05.08. 오전 9:01,경매사냥 서울 3억 미만 연립 관심…안암동 전용101.9㎡ 1회 유찰 2억8800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('안암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('101.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8800만원', 'QUANTITY')]"
105,2016.05.08. 오전 9:01,부동산캘린더 광명·부산·제주 등 전국 14곳 7144가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7144가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2016.05.08. 오전 9:00,대출전세금 금융사 몰래 주인에게 받아도 질권침해 없다면 무죄,"[('대출전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('질권침해', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O')]"
107,2016.05.08. 오전 8:31,분양대금 꿀꺽한 시행사 사기피해 안 당하려면,"[('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀꺽한', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('사기피해', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('당하려면', 'O')]"
108,2016.05.08. 오전 8:08,‘역세권 버금가네’ BRT정류장 따라 프리미엄도 제각각,"[('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('버금가네’', 'O'), (' ', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
109,2016.05.08. 오전 8:04,창원시에 아파트 6만여 가구 쏟아진다…과잉공급 우려,"[('창원시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
110,2016.05.08. 오전 8:00,이번주 용인·동탄 등 견본주택 13곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
111,2016.05.08. 오전 7:51,머니 포커스 어르신 울리는 ‘영농조합 사기’ 주의보,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘영농조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사기’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
112,2016.05.08. 오전 7:05,경기 화성서 6월까지 신규분양 물량 쏟아진다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
113,2016.05.08. 오전 7:01,소형 아파트 전성시대…서울 3.3㎡당 2천만원 돌파,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
114,2016.05.08. 오전 6:41,머니 포커스 이란발 건설특수 반갑지만은 않은 이유,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설특수', 'O'), (' ', 'O'), ('반갑지만은', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
115,2016.05.08. 오전 6:30,행복주택에서 전세대출까지…사회초년생 잘 활용하면 대박,"[('행복주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출까지…', 'O'), ('사회초년생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
116,2016.05.08. 오전 6:25,대출규제 지방 확대…대구·울산 아파트 값 하락,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
117,2016.05.08. 오전 6:09,삼성물산 3000억원 회사채 발행 시기 저울질,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
118,2016.05.08. 오전 6:03,부동산 전자계약 앱 공인중개사 안쓴다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안쓴다', 'O')]"
119,2016.05.08. 오전 5:40,63억 초고가 연립 트라움하우스 5차…누가 사나봤더니,"[('63억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('트라움하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나봤더니', 'O')]"
120,2016.05.08. 오전 5:34,김용일의 빌딩톡 임대인 변경시 임대차계약 해지에 대해,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩톡', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O')]"
121,2016.05.09. 오후 9:20,조합의 파격 제안…잠실주공 5단지 들썩,"[('조합의', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('제안…', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
122,2016.05.09. 오후 8:02,국토 면적 1년새 여의도 4배 늘어,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
124,2016.05.09. 오후 7:16,삼성물산 8000억원 규모 카타르 공사 계약해지 통보 받아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
125,2016.05.09. 오후 6:42,LH 분당 3배 규모 쿠웨이트 신도시 개발사업 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
126,2016.05.09. 오후 6:41,삼성물산 카타르 지하철 공사 해지 통보 받아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
127,2016.05.09. 오후 6:41,평택 비전 지웰푸르지오 3대 호재 평택에 공원 네 곳 품은 아파트,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 지웰푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('네 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
128,2016.05.09. 오후 6:39,서울 4대문 안엔 20층 넘는 빌딩 못 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안엔', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
129,2016.05.09. 오후 6:39,CGS 2016 네트 무선위치인식기술 기반 인명안전시스템 전시,"[('CGS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('네트 무선위치인식기술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('인명안전시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
130,2016.05.09. 오후 6:38,쿠웨이트에 분당 3배 신도시 수출 추진,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
131,2016.05.09. 오후 6:37,서울 대치동부터 용인·광명역세권까지…아파텔 이달에만 3700실 활짝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권까지…아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('3700실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
132,2016.05.09. 오후 6:36,지하철역 걸어다녀야 집값은 잘 뛰네요,"[('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어다녀야', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네요', 'O')]"
133,2016.05.09. 오후 6:36,건설 제2 중동 붐…쿠웨이트에 한국형 신도시 수출,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
134,2016.05.09. 오후 6:36,국토면적 1년 새 여의도 네 배만큼 늘어,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네 배', 'QUANTITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
135,2016.05.09. 오후 6:33,종합이란 건설외교 부풀리기 심했다,"[('종합이란', 'O'), (' ', 'O'), ('건설외교', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('심했다', 'O')]"
137,2016.05.09. 오후 6:29,대우건설 청주 테크노폴리스 푸르지오 총 1034가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2016.05.09. 오후 6:26,CGS 2016  현대전기 국내최초 자동탐색기능 제논탐조등 공개,"[('CGS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현대전기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('자동탐색기능', 'O'), (' ', 'O'), ('제논탐조등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
139,2016.05.09. 오후 6:26,CGS 2016 인텔리안테크놀로지스 100t급 경비함정 위성통신망 전시,"[('CGS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인텔리안테크놀로지스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100t급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경비함정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위성통신망', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
140,2016.05.09. 오후 6:26,CGS 2016 휴니드테크놀러지스 함정용 신형 사격통제시스템 선봬,"[('CGS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴니드테크놀러지스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함정용', 'O'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('사격통제시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
141,2016.05.09. 오후 6:24,조합장이 4억 챙겨…울산 주택재개발 비리 얼룩종합,"[('조합장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩종합', 'O')]"
142,2016.05.09. 오후 6:14,삼표 드라이모르타르 공장 준공,"[('삼표', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드라이모르타르 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
143,2016.05.09. 오후 6:14,박원순 도시계획 뿌리는 미 사상가 제인 제이콥스,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사상가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제인 제이콥스', 'PERSON')]"
144,2016.05.09. 오후 6:13,시멘트협회장 이주환,"[('시멘트협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주환', 'PERSON')]"
145,2016.05.09. 오후 6:12,KT 공중전화 발신정보 표시 서비스,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공중전화', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발신정보', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
146,2016.05.09. 오후 6:12,서울 평균 전세값 3억 시대… 경기권 ‘아파텔’이 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘아파텔’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
148,2016.05.09. 오후 6:08,유일호 부총리 구조조정에 한은 역할 필요해,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정에', 'O'), (' ', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('필요해', 'O')]"
149,2016.05.09. 오후 6:03,창원시 39사단터 개발 차익 1천281억원 남겼다,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('39사단', 'ARTIFACT'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('1천281억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겼다', 'O')]"
150,2016.05.09. 오후 6:03,현대건설 6월 동탄2신도시서 첫 힐스테이트 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2016.05.09. 오후 6:03,서울 도심 초고층 제한 옛 한양도성 보존한다며…서울 도심 대규모 재개발 사실상 중단,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보존한다며…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
152,2016.05.09. 오후 6:03,사무실 공유 서비스 패스트파이브 교대점 오픈,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('패스트파이브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교대점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
153,2016.05.09. 오후 6:03,작년 국토면적 여의도 4배 증가,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
154,2016.05.09. 오후 6:03,쿠웨이트에 한국형 신도시 들어선다,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
155,2016.05.09. 오후 6:01,LH 수원 호매실 A7BL 지구 내 마지막 소형 아파트로 투자가치 높아져,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A7BL', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
156,2016.05.09. 오후 6:01,서울 도심 초고층 제한 영등포 대선제분공장 일대 등 낙후지역은 개발 촉진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대선제분공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O')]"
157,2016.05.09. 오후 6:01,e편한세상 미사 시티 분양…조망권·역세권 일석이조,"[('e편한세상 미사 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…조망권·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O')]"
158,2016.05.09. 오후 5:58,서울시 2025 도시환경정비기본계획 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2025', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시환경정비기본계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
160,2016.05.09. 오후 5:52,실시간 현장′학군′ 수요로 꾸준한 인기…노원구 하계동 ′현대우성아파트′,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장′학군′', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('현대우성아파트', 'ARTIFACT'), ('′', 'O')]"
161,2016.05.09. 오후 5:51,실거주vs시세차익 부동산 고수의 투자법,"[('실거주vs시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고수의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O')]"
162,2016.05.09. 오후 5:51,오피스텔 투자 역세권 ‘공실률 제로’ 지역 노려라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('제로’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
163,2016.05.09. 오후 5:50,LH 쿠웨이트에 분당 3배 신도시 건설 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
164,2016.05.09. 오후 5:49,GS건설 6월까지 자이 8개 단지 7866가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2016.05.09. 오후 5:49,카타르 철도공사 삼성물산 컨소시엄에 14억 달러 공사 해지 통보,"[('카타르 철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('14억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
166,2016.05.09. 오후 5:48,실시간 거래역삼동 ′개나리푸르지오′ 11.9억 원 매매 완료 …개포2단지 이후 매물 사라져,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('역', 'LOCATION'), ('삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('개나리푸르지오', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('11.9억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
167,2016.05.09. 오후 5:48,국토부 지적통계연보 발간… 섬 통계 최초 추가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적통계연보', 'O'), (' ', 'O'), ('발간…', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
168,2016.05.09. 오후 5:46,효성 평택 효성해링턴 플레이스 3240가구 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3240가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2016.05.09. 오후 5:45,한토신 ‘창원무동 코아루 파크’ 이달 분양,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원무동 코아루 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2016.05.09. 오후 5:44,강호인 국토부 장관 쿠웨이트에 분당 3배 신도시 양해각서,"[('강호', 'PERSON'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시 양해각서', 'ARTIFACT')]"
171,2016.05.09. 오후 5:38,경북 신 주거중심지 영천 완산지구 신규공급예정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규공급예정', 'O')]"
172,2016.05.09. 오후 5:36,대림산업 e편한세상 시티 미사 오피스텔 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2016.05.09. 오후 5:36,실시간 거래부천 삼정동 청송하이빌 65.72㎡ 2억 800만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청송하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('65.72㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억 800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
174,2016.05.09. 오후 5:36,온양 발리 양우내안애 더 포레 모델하우스 지난 6일 개관,"[('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
175,2016.05.09. 오후 5:34,아파트는 클수록 좋다 주택시장에서도 통하는 규모의 경제,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O')]"
176,2016.05.09. 오후 5:32,LH 쿠웨이트서 兆단위 신도시 수출 ‘金脈’ 캤다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('兆단위', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘金脈’', 'O'), (' ', 'O'), ('캤다', 'O')]"
177,2016.05.09. 오후 5:32,LH 쿠웨이트서 40억달러 규모 신도시 사업 구체화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('40억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구체화', 'O')]"
178,2016.05.09. 오후 5:32,LH 분당 크기 3배 쿠웨이트 신도시 MOU체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
179,2016.05.09. 오후 5:31,삼성엔지니어링 1분기 흑자… 1년 새 매출·이익 감소,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑자…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출·이익', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
180,2016.05.09. 오후 5:31,어른남자들의 놀이터 ‘일렉트로마트’ 판교 알파돔시티에 상륙,"[('어른남자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일렉트로마트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
181,2016.05.09. 오후 5:31,LH 쿠웨이트 신도시 건설 MOU 체결…한국형 신도시 수출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
182,2016.05.09. 오후 5:30,LH 쿠웨이트에 신도시 건설한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한다', 'O')]"
183,2016.05.09. 오후 5:30,국토부 쿠웨이트에 한국형 스마트 도시 수출한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
184,2016.05.09. 오후 5:30,분당 3배 규모 쿠웨이트 신도시 우리 손으로 짓는다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
185,2016.05.09. 오후 5:25,삼성엔지니어링 1분기 영업익 266억원…2분기 연속 흑자,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
186,2016.05.09. 오후 5:24,실시간 거래단지 주변 재개발 호재 미아동부센트레빌 매매 3억 8400만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 8400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
187,2016.05.09. 오후 5:20,아파트 수익률 서울 잠원동 한신13차 115㎡ 수익률 27.5% 수도권서 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ARTIFACT'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('115㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('27.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
188,2016.05.09. 오후 5:19,에너지등급 확인 그린투게더로 관리비 절약,"[('에너지등급', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'TERM'), ('린투게더로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
189,2016.05.09. 오후 5:19,Kwater 부산에코델타시티 홍보대사로 박지윤 위촉,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('박지윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
190,2016.05.09. 오후 5:19,국토부 턴키 등 기술형 입찰 활성화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기술형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
191,2016.05.09. 오후 5:19,두산건설 경기 성남시 가천대역두산위브 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가천대역두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2016.05.09. 오후 5:19,대림산업 e편한세상 시티 미사 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2016.05.09. 오후 5:19,대우건설 청주 테크노폴리스 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2016.05.09. 오후 5:19,래미안 과천 센트럴스위트 5베이 설계 적용,"[('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
195,2016.05.09. 오후 5:19,저금리에 꼬마빌딩·재건축 투자 몰려,"[('저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
196,2016.05.09. 오후 5:19,서울경제TV 한양도성내 재개발 예정구역 110만㎡ 해제,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('110만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
197,2016.05.09. 오후 5:19,서울경제TV 국토 면적 10년새 여의도 224배 늘었다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('224배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
198,2016.05.09. 오후 5:16,부동산 열풍 제주에 임대주택 대거 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2016.05.09. 오후 5:15,영천 완산지구 국가투자 개발호재 최대 수혜로 ‘각광’,"[('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
200,2016.05.09. 오후 5:14,세종시 외관부터 남다른 특화설계 상가 등장해 눈길,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외관부터', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
201,2016.05.09. 오후 5:14,가천대역 두산위브 5월 분양…강남권 생활권 공유,"[('가천대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
202,2016.05.09. 오후 5:10,톡톡 부동산 광교에도 등장한 섹션오피스,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O')]"
203,2016.05.09. 오후 5:10,서울 재개발 예정지 110만㎡ 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('110만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
204,2016.05.09. 오후 5:09,韓컨소시엄 MOU 흔드는 이란의 몽니,"[('韓컨소시', 'ORGANIZATION'), ('엄', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('몽니', 'O')]"
205,2016.05.09. 오후 5:09,킨텍스 원시티 완판에 주상복합 주목,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
206,2016.05.09. 오후 5:07,성남 백현지구 역사신설·복합상업시설 추진 협약,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사신설·복합상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
207,2016.05.09. 오후 5:06,실시간 현장주변 개발 호재에 ′길음동부센트레빌′아파트 호가 상승 中,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('길음동부센트레빌', 'ARTIFACT'), ('′아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O')]"
208,2016.05.09. 오후 5:00,삼성엔지니어링 영업익 23.1% 증가한 266억,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('23.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('266억', 'QUANTITY')]"
209,2016.05.09. 오후 4:58,부산 분양시장 ‘거제센트럴자이’로 아파트청약자 몰린다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
210,2016.05.09. 오후 4:53,인천 남구 주안동 이달 신규 단지 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2016.05.09. 오후 4:51,삼성ENG 1분기 영업익 266억원…두 분기 연속 흑자종합,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('두 분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자종합', 'O')]"
212,2016.05.09. 오후 4:48,서울 중구 젠트리피케이션 예방 조례 시행…상생협약 유도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…상생협약', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
213,2016.05.09. 오후 4:45,주택산업연구원 17일 주거트렌드 앞으로 10년 세미나 개최,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
214,2016.05.09. 오후 4:45,서울 전셋값 치솟자 경기도 핵심지역 신규 단지 인기도 동반 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟자', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
215,2016.05.09. 오후 4:44,구조조정 폭탄 거제 집값 낙폭 전국 최대,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
216,2016.05.09. 오후 4:39,국토면적 1년 새 여의도 4배 늘어났다고,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어났다고', 'O')]"
217,2016.05.09. 오후 4:38,NH투자증권 재건축 3년간 활발…올해 전세 값 지속 상승,"[('NH투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
218,2016.05.09. 오후 4:38,지역 내 첫 브랜드 아파트 올해도 인기,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
219,2016.05.09. 오후 4:37,‘수익성 개선 주력’ 삼성엔지니어링 1Q 매출↓ 영업익↑상보,"[('‘수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('주력’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출↓', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익↑상보', 'O')]"
220,2016.05.09. 오후 4:36,주산연 주거트랜드 앞으로 10년 세미나 개최,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
221,2016.05.09. 오후 4:34,실시간 거래미드카운티 분양 동반 가치상승 효과 누릴까… 동대문구 답십리동 래미안위브 월세 5000만원150만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래미드카운티', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('가치상승', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까…', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('150만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
222,2016.05.09. 오후 4:32,국토부 인천공항 충돌위기 대한항공 기장·부기장 10일 조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충돌위기', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('부기장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
223,2016.05.09. 오후 4:31,패스트파이브 서비스드 오피스 4호점 교대점 오픈,"[('패스트', 'ORGANIZATION'), ('파이브', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교대점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
224,2016.05.09. 오후 4:31,포스코건설 인천지역 소외계층에 ‘사랑의 선물’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('선물’', 'O')]"
225,2016.05.09. 오후 4:27,남양주 다산신도시 수도권 교통의 요충지로 부상...‘힐스테이트 진건’ 분양 앞둬,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('요충지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상...‘', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
226,2016.05.09. 오후 4:24,삼성물산 카타르 14억달러 지하철 공사 해지 통보 받아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('14억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
227,2016.05.09. 오후 4:20,중랑구·서초구 가로주택 정비사업 본격화,"[('중랑구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로주택 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
228,2016.05.09. 오후 4:16,서울 서대문구 북가좌동 청년주택 입주자 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
229,2016.05.09. 오후 4:12,해외부실 털어낸 삼성ENG 2분기 연속 흑자…1분기 영업익 265억상보,"[('해외부실', 'O'), (' ', 'O'), ('털어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('265억', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
230,2016.05.09. 오후 4:12,넘치는 신도시 인구 인근 새 아파트로 눈길,"[('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
231,2016.05.09. 오후 4:10,한동안 시들했던 주상복합 ‘다시 열풍 조짐’,"[('한동안', 'O'), (' ', 'O'), ('시들했던', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다시', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐’', 'O')]"
232,2016.05.09. 오후 4:10,실시간 거래배산임수 입지의 이촌동 한가람아파트 매매 9억 3700만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가람아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 3700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
233,2016.05.09. 오후 4:09,황금연휴 끝나고 중견 건설사 채용 봇물,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
234,2016.05.09. 오후 4:07,학군 프리미엄 품은 남평 강변도시 학세권 프리미엄을 누려라,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('남평 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
235,2016.05.09. 오후 4:05,이란 개혁·보수파 갈등 한국의 건설수주 발목 잡나,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개혁·보수파', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
236,2016.05.09. 오후 4:00,한국감정원 아파트·오피스텔 월세시세 정보 제공,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시세', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
237,2016.05.09. 오후 3:57,문화소식 부산광고제 심사위원장에 제러미 크레이건,"[('문화소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부산광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사위원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제러미 크레이건', 'PERSON')]"
238,2016.05.09. 오후 3:57,2차 분양 속도내는 남평 양우내안애 리버시티 1차는 분양 마감 임박,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('남평 양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
239,2016.05.09. 오후 3:50,북가좌2동 청년주택 입주자 모집,"[('북가좌2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
240,2016.05.09. 오후 3:48,국토 1년 새 여의도 4개만큼 증가… 개인이 절반 소유,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('만큼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('개인이', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
241,2016.05.09. 오후 3:44,종합삼성엔지니어링 1Q 영업익 266억…2분기 연속 흑자,"[('종합삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
242,2016.05.09. 오후 3:42,GTX 연장확정 파주운정신도시센트럴푸르지오 회사 보유분 선착순 분양,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장확정', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시센트럴푸르지오', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2016.05.09. 오후 3:39,PC와 스마트폰으로 월세 시세 확인하세요,"[('PC', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
244,2016.05.09. 오후 3:37,삼성엔지니어링 1분기 영업익 266억…2분기 연속 흑자,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
245,2016.05.09. 오후 3:37,삼성ENG 1Q 265억 영업익…지난해比 23.1%↑1보,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('265억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업익…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('23.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
246,2016.05.09. 오후 3:36,1보삼성엔지니어링 1Q 영업익 266억…전년比 23.1%↑,"[('1보삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('23.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
247,2016.05.09. 오후 3:36,삼성ENG 1분기 영업익 266억원…전년比 23.1% 증가,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('266억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('23.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
248,2016.05.09. 오후 3:29,한양도성 도심은 보전·낙후지역은 개발...서울시 투트랙 도시정비,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심은', 'O'), (' ', 'O'), ('보전·낙후지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발...', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투트랙', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O')]"
249,2016.05.09. 오후 3:29,서울 낙후지역 개발하고 역사 보존한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하고', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('보존한다', 'O')]"
250,2016.05.09. 오후 3:26,최고 경쟁율 8.51 전주 서부신시가지 아르데코 5월 10일부터 정계약 시작,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁율', 'O'), (' ', 'O'), ('8.51', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르데코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
251,2016.05.09. 오후 3:24,법원 임대차 민사소송 조정 통해 신속하게 해결,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('민사소송', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('신속하게', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
252,2016.05.09. 오후 3:23,아파트·오피스텔 월세 정보도 감정원 앱으로,"[('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O')]"
253,2016.05.09. 오후 3:14,대우건설 청주테크노폴리스 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2016.05.09. 오후 3:14,사무공간 공유경제 모델 ‘위워크’ 강남역에 첫 사무실 임차 계약,"[('사무공간', 'O'), (' ', 'O'), ('공유경제', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위워크', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
255,2016.05.09. 오후 3:14,한국감정원 월세 시세정보 추가…“앱ㆍ사이트서 확인하세요”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('추가…“앱ㆍ사이트서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요”', 'O')]"
256,2016.05.09. 오후 3:13,망월천 수변공원 조망…대림산업 e편한세상 시티 미사 분양,"[('망월천 수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2016.05.09. 오후 3:12,‘서산 예천 SK뷰’ 지역주택조합 주택홍보관 휴일연휴 꾸준한 호응,"[('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
258,2016.05.09. 오후 3:10,서울과 인접한 하남시 덕풍동에 들어서는 ’하남 리젠하임’,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕풍동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('하남 리젠하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
259,2016.05.09. 오후 3:10,실시간 거래주거인프라 두루 갖춘 봉천동 관악동부센트레빌 4억 2200만 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4억 2200만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
260,2016.05.09. 오후 3:05,턴키입찰 설계보상비 늘어난다…최대 0.9%→1.4%로 확대,"[('턴키입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('설계보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
261,2016.05.09. 오후 3:03,정부 턴키 등 기술형 입찰 활성화 추진한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기술형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
262,2016.05.09. 오후 3:00,“건물주소상공인 상생”...서울 중구 젠트리피케이션 조례,"[('“', 'O'), ('건물주소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상생”...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조례', 'O')]"
263,2016.05.09. 오후 2:57,아파트·오피스텔 월세 시세도 감정원 앱에서 확인 가능,"[('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앱에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
264,2016.05.09. 오후 2:57,대림산업 ‘e편한세상 시티 미사’ 전격 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2016.05.09. 오후 2:51,낙원동·종로5가 등 재개발 예정구역 110만㎡ 해제 후폭풍 없을까,"[('낙원동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('110만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
267,2016.05.09. 오후 2:51,핫 한 대구 범어 라온 프라이빗 2차 분양대박,"[('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O')]"
269,2016.05.09. 오후 2:50,미사 푸르지오 시티 전용면적 42의 투룸형 복층 오피스텔로 분양중,"[('미사 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('42', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
270,2016.05.09. 오후 2:48,청주 테크노폴리스 푸르지오 1034가구 분양..평균 3.3㎡당 844만원,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('844만원', 'QUANTITY')]"
271,2016.05.09. 오후 2:48,체계적인 선진 건축기법과 실무 바탕 혁신적인 건축 모델 제시,"[('체계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기법과', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('바탕', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신적인', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
272,2016.05.09. 오후 2:38,GS건설 56월 전국 8곳·7866가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('7866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2016.05.09. 오후 2:35,실시간 거래화곡동 다세대 주택 전용면적 29.24㎡ 매매 1억 6900만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('29.24㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 6900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
274,2016.05.09. 오후 2:26,기술 부동산 혁신경제 주제 세미나…12일 개최,"[('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신경제', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나…', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2016.05.09. 오후 2:25,슈퍼블록 부동산 높은 미래가치로 ‘인기’,"[('슈퍼블록', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
276,2016.05.09. 오후 2:24,주거형 오피스텔 신혼부부 및 13인 가족들에게 인기,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('13인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
277,2016.05.09. 오후 2:22,온양 발리 양우내안애 더 포레 견본주택 개관,"[('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
278,2016.05.09. 오후 2:21,높은 조경율로 쾌적한 환경 아파트에서 그린 프리미엄 누린다,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('조경율로', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
279,2016.05.09. 오후 2:21,국토면적 1년 새 여의도 4배 면적만큼 늘어나,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
280,2016.05.09. 오후 2:18,실시간 거래동대문구 전농동 래미안아름숲 전용 84.92㎡ 5.2억 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('동', 'LOCATION'), ('대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안아름숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.92㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5.2억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
281,2016.05.09. 오후 2:12,연휴 이후 중견건설사들 채용 활발,"[('연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중견건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
282,2016.05.09. 오후 2:10,저금리·전세난으로 오피스텔 인기…이달 내 3746실 분양,"[('저금리·전세난으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('3746실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2016.05.09. 오후 2:08,한국시멘트협회장에 이주환 현대시멘트 대표이사,"[('한국시멘트협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이주환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
284,2016.05.09. 오후 2:08,주택연금 호재…‘위례 오벨리스크’ 등주거형 오피스텔,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호재…‘', 'O'), ('위례 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
285,2016.05.09. 오후 2:04,동탄2신도시 ‘동탄 반도유보라 아이비파크 9차’ 동탄호수공원역세권 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2016.05.09. 오후 2:03,젠트리피케이션 막아라 중구청 지역상권 상생협력 조례 시행,"[('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O'), (' ', 'O'), ('중구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역상권 상생협력 조례', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
287,2016.05.09. 오후 2:03,한양도성 내 110만㎡ 재개발 예정구역 해제 역사·문화 보전한다,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('110만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('보전한다', 'O')]"
288,2016.05.09. 오후 1:52,광주·전남 봄 청약시장 양극화,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
289,2016.05.09. 오후 1:52,강남 역삼동 준공 앞둔 아파트·상가 ‘눈길’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
290,2016.05.09. 오후 1:51,동탄2신도시 브랜드 아파트 ‘동탄역 더샵 센트럴시티 2차’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
291,2016.05.09. 오후 1:47,국토 면적 1년 사이 여의도 4배만큼 늘었다,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
292,2016.05.09. 오후 1:41,기술형 입찰 활성화 위해 턴키 설계보상비 1.4%로 상향,"[('기술형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('설계보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
293,2016.05.09. 오후 1:37,수익성과 안전성 상품성을 겸비한 브랜드 오피스텔 삼성역 인근서 분양,"[('수익성과', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성을', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2016.05.09. 오후 1:33,턴키 설계보상비 현실화한다…0.9→1.4%,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('설계보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화한다…', 'O'), ('0.9', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY')]"
295,2016.05.09. 오후 1:33,합리적 가격으로 내 집 마련 가능한 지역주택조합 새로운 주거트렌드로 주목,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
296,2016.05.09. 오후 1:32,현대엔지니어링 힐스테이트 명륜 공간특화 설계로 시선 사로잡아,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명륜', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공간특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡아', 'O')]"
297,2016.05.09. 오후 1:32,턴키 탈락해도 공사비 최대 1.4% 설계비보상,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락해도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계비보상', 'O')]"
298,2016.05.09. 오후 1:32,기재부국토부 턴키 등 기술형 입찰 활성화 추진,"[('기재부국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기술형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
299,2016.05.09. 오후 1:30,300억 이상 공사 턴키 등 기술형입찰 늘린다,"[('300억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기술형입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
300,2016.05.09. 오후 1:28,성남 태평동 10년래 첫분양…두산건설 가천대역 두산위브 공급,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫분양…', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가천대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
301,2016.05.09. 오후 1:26,일문일답서울시 재개발예정구역 해제 사회적합의 거친 결과,"[('일문일답', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적합의', 'O'), (' ', 'O'), ('거친', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
302,2016.05.09. 오후 1:19,학교 주변아파트가 뜬다...’천안 레이크타운 2차 푸르지오’ 눈길,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('주변아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다...', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
303,2016.05.09. 오후 1:13,효성 호재 줄잇는 평택서 대단지 공급 나선다,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
304,2016.05.09. 오후 1:09,포스코건설 6·25참전용사·어린이에 선물 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6·25', 'EVENT'), ('참전용사', 'CIVILIZATION'), ('·어린이에', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
305,2016.05.09. 오후 1:04,동탄2신도시 동탄역 더샵 센트럴시티2차 A36블록에 선보여,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A36블록', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
306,2016.05.09. 오후 1:04,센토피아 더샵 송도 고품격 주거단지 총 3100세대 주택홍보관 20일 그랜드오픈,"[('센토피아 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3100세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O')]"
307,2016.05.09. 오후 12:55,서울 서대문구 청년협동조합주택 28가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년협동', 'ARTIFACT'), ('조합', 'ARTIFACT'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
308,2016.05.09. 오후 12:39,영종도하늘도시 상업지구 내 생활형숙박시설 점포 근린상가 투자인기,"[('영종도하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자인기', 'O')]"
309,2016.05.09. 오후 12:27,일문일답서울 4대문 도심지 개발과 보존 중 보존 선택,"[('일문일답', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발과', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
310,2016.05.09. 오후 12:15,7억짜리 장기전세 등장…임대주택 고액화 논란,"[('7억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고액화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
311,2016.05.09. 오후 12:03,공정위 폐수시설 입찰 담합 코오롱워터앤에너지에 과징금 13억9000만원,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱워터앤에너지', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13억9000만원', 'QUANTITY')]"
312,2016.05.09. 오후 12:01,영종도 수익형 호텔 교통 환경과 녹지 공간 장점 살렸다,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('환경과', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('살렸다', 'O')]"
313,2016.05.09. 오전 11:53,이번 달 전국적으로 3700여실 오피스텔 공급,"[('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3700여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2016.05.09. 오전 11:48,임대주택 기피는 옛말…지자체 유치 경쟁 치열,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기피는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
315,2016.05.09. 오전 11:47,송도 랜드마크 오피스텔③ 생활의 품격 높이는 탁월한 설계,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔③', 'O'), (' ', 'O'), ('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
317,2016.05.09. 오전 11:45,GS건설 56월 전국 8개 단지 7천866가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7천866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2016.05.09. 오전 11:45,작년 여의도 4배 국토 늘어,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
319,2016.05.09. 오전 11:44,송도 랜드마크 오피스텔② 인근 시세 대비 경쟁력 갖춘 분양가,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔②', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
320,2016.05.09. 오전 11:42,송도 랜드마크 오피스텔①지하철·공원·쇼핑몰 원스톱으로 누리는 입지,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔①', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·공원·쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
321,2016.05.09. 오전 11:41,포스코건설 가정의 달 맞아 따뜻한 나눔 실천,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
322,2016.05.09. 오전 11:41,실시간 현장배후수요 풍부한 마곡지구 內 상업시설 입주 자리 선점 위한 관심 ↑,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
323,2016.05.09. 오전 11:39,서울시 낙원동·종로5가 등 도심 110만㎡ 재개발 예정구역서 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙원동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('110만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
324,2016.05.09. 오전 11:38,회덕IC연결도로 등 대전 5건 도로건설 국비보조 청신호,"[('회덕IC', 'ARTIFACT'), ('연결도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국비보조', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
325,2016.05.09. 오전 11:38,금강주택 동탄테크노밸리 금강펜테리움IT센터 지식산업센터 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움IT센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2016.05.09. 오전 11:34,두산건설 가천대역 두산위브 이달 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가천대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2016.05.09. 오전 11:33,대우건설 ‘청주 테크노폴리스 푸르지오’ 5월 중 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2016.05.09. 오전 11:30,㈜신영 평택 비전 지웰 푸르지오 717가구 분양,"[('㈜신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('717가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2016.05.09. 오전 11:29,스마트 물관리부터 수력발전까지…Kwater 이란서 6720억 수주 임박,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리부터', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전까지…', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6720억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
330,2016.05.09. 오전 11:27,대출난에 분양권 거래 급증…서울 올 4월말까지 63% 증가,"[('대출난에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올 4월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
332,2016.05.09. 오전 11:27,상가임대차보호법 개정안 시행 1년‘곳곳 허점’…건물주 권리금 甲질 여전,"[('상가임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('‘곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('허점’…', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('甲질', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
333,2016.05.09. 오전 11:26,‘강남까지 20분대’… 가천대역 두산위브 분양,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('가천대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2016.05.09. 오전 11:25,광교에도 등장한 ‘섹션오피스’,"[('광교', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘섹션오피스’', 'O')]"
335,2016.05.09. 오전 11:23,실시간 현장교육상권으로 자리매김 하는 김포시 구래동 상가 보연워너비,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장교육상권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보연워너비', 'ARTIFACT')]"
336,2016.05.09. 오전 11:22,이사람조재호 GS건설 상무 개발 가능성 보고 부지 매입,"[('이사람', 'O'), ('조재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
337,2016.05.09. 오전 11:21,울산 남구 특화된 생활환경으로 ‘각광’,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
338,2016.05.09. 오전 11:19,아무리 모아도…서울 소형아파트 황금 몸값,"[('아무리', 'O'), (' ', 'O'), ('모아도…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('황금', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O')]"
339,2016.05.09. 오전 11:16,삼성물산 과천 래미안 센트럴스위트에 5베이 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
340,2016.05.09. 오전 11:13,김포 한강신도시 새 아파트 ‘잘 팔리네’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네’', 'O')]"
342,2016.05.09. 오전 11:12,쉼표 가격 미정,"[('쉼표', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('미정', 'O')]"
343,2016.05.09. 오전 11:09,국토부 전동식 지게차 등 신규 등록 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전동식', 'O'), (' ', 'O'), ('지게차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
344,2016.05.09. 오전 11:08,건설 등 각종 하도급 민원 84%는 대급 지급 불만,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
345,2016.05.09. 오전 11:08,재건축 아파트인데 5베이 적용..래미안 과천 센트럴스위트,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트인데', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용..', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT')]"
346,2016.05.09. 오전 11:08,서울 도심정비 키워드 ‘보전·전략육성·지역맞춤’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심정비', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보전·전략육성·지역맞춤’', 'O')]"
348,2016.05.09. 오전 11:02,국토면적 1년새 여의도 4배 만큼 증가,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
349,2016.05.09. 오전 11:02,한양도성내 재개발 예정구역 110만㎡ 해제,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('110만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
350,2016.05.09. 오전 11:02,우리 국토 1년 새 여의도 4배 면적만큼 늘어,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
351,2016.05.09. 오전 11:02,1113일 제5차 국제항공협력콘퍼런스 열려,"[('1113일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제항공협력콘퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
352,2016.05.09. 오전 11:02,국토 면적 늘었다…3677개 섬도 3.5% 차지,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), ('3677개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('섬도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
353,2016.05.09. 오전 11:01,한양도성 내 도심지 무분별한 개발 방지…보전·정비 추진,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지…보전·정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
354,2016.05.09. 오전 11:01,세계 항공전문가 한자리에…미래 항공인재 양성 논의,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('항공전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…미래', 'O'), (' ', 'O'), ('항공인재', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
355,2016.05.09. 오전 11:01,대림산업 문형산 자락에 e편한세상 테라스 오포 선착순 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문형산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2016.05.09. 오전 11:01,당진시 개발 ‘송악’에 집중 100억원 들여 지역 정비 나서…,"[('당진시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송악', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('나서…', 'O')]"
357,2016.05.09. 오전 11:01,서울시 영등포 등 낙후 준공업지역 개발하고 도심에 주거용 건물 공급 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하고', 'O'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
358,2016.05.09. 오전 11:01,우리나라 국토면적 10만 295㎢…1년새 여의도 4배 증가,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 295', 'QUANTITY'), ('㎢…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
359,2016.05.09. 오전 11:00,우리 국토 1년 새 여의도 4배 면적 늘어,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
360,2016.05.09. 오전 11:00,세계 항공전문가 서울에 모인다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('항공전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
361,2016.05.09. 오전 11:00,지난해 국토 면적 여의도의 4배 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
362,2016.05.09. 오전 11:00,늘어나는 국토 면적…줄어드는 농지,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적…줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O')]"
363,2016.05.09. 오전 11:00,한양도성 정비예정구역 낙원동 종로5가 등 110만㎡ 해제,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('낙원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종로5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('110만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
364,2016.05.09. 오전 11:00,낙원동·종로5가 등 도심 110만㎡ 정비예정구역 해제,"[('낙원동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('110만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
365,2016.05.09. 오전 11:00,서울시 정비예정구역 사대문 안에선 줄이고 낙후지역선 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('사대문', 'O'), (' ', 'O'), ('안에선', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
366,2016.05.09. 오전 11:00,세계 항공전문가 서울서 미래 항공인재 양성 논의,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('항공전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('항공인재', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
367,2016.05.09. 오전 10:59,세계 항공전문가 서울에 모인다… 11일부터 심포지엄 개최,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('항공전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다…', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2016.05.09. 오전 10:57,잘 고른 상가 은퇴 후 제2의 월급통장 ‘세종 지웰’ 상가 분양 앞둬,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고른', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 지웰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
369,2016.05.09. 오전 10:54,대우건설 이달 ‘청주 테크노폴리스 푸르지오’ 1034가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2016.05.09. 오전 10:52,괴정 어반 푸르지오 계약자 대상 풍성한 혜택 제공,"[('괴정 어반 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
371,2016.05.09. 오전 10:51,강남까지 10분 거리…‘가천대역 두산위브’ 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리…‘', 'O'), ('가천대역 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2016.05.09. 오전 10:50,수요층 두터운 1천가구 대단지 인기 꾸준하네,"[('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('두터운', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준하네', 'O')]"
373,2016.05.09. 오전 10:48,직주근접 아파트 청주 테크노폴리스 푸르지오 1034가구 분양,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2016.05.09. 오전 10:42,강남 사옥 마련 ‘꿈’이 ‘현실’로…지식산업센터 ‘물꼬’ 텃다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈’이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현실’로…지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물꼬’', 'O'), (' ', 'O'), ('텃다', 'O')]"
375,2016.05.09. 오전 10:41,인프라ㆍ개발호재 동시에…‘청주 테크노폴리스 푸르지오’ 분양,"[('인프라ㆍ개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에…‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2016.05.09. 오전 10:41,실시간 거래광진구 자양동 프리미엄 주상복합 더샵스타시티 11.7억 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11.7억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
377,2016.05.09. 오전 10:40,청주 테크노폴리스 푸르지오 13일 분양 돌입,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
378,2016.05.09. 오전 10:40,브랜드 지식산업센터 기존 시설과 차별화 전략,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('시설과', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
379,2016.05.09. 오전 10:36,반도건설 ‘한강신도시 반도유보라 6차’ 9일 1순위 청약,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
380,2016.05.09. 오전 10:35,이달 경북도청신도시 1단계 사업 마지막 민간아파트 나와,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
381,2016.05.09. 오전 10:33,교통·학군·신평면 갖춘 청주 테크노폴리스 푸르지오 분양,"[('교통·학군·신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2016.05.09. 오전 10:32,미니 정비사업 가로주택정비사업…중랑구·서초구서 본격 시동,"[('미니 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), ('…', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
383,2016.05.09. 오전 10:27,대우건설 청주 테크노폴리스 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2016.05.09. 오전 10:23,카타르철도 삼성물산에 14억달러 공사 해지 통보,"[('카타르철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('14억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
385,2016.05.09. 오전 10:22,광명역 태영 데시앙 견본주택 연휴간 5만명 방문,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴간', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
386,2016.05.09. 오전 10:17,세종시 농업진흥지역 변경·해제 주민의견 청취,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('농업진흥지역', 'O'), (' ', 'O'), ('변경·해제', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O')]"
387,2016.05.09. 오전 10:08,부동산 시장 다운사이징 열풍 거세다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
388,2016.05.09. 오전 10:02,국토부 3톤 미만 타워크레인 등록 지원한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3톤 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
389,2016.05.09. 오전 10:02,저금리ㆍ전세난에 완판행진…오피스텔 분양 물량 ‘봇물’,"[('저금리ㆍ전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
390,2016.05.09. 오전 10:01,매경부동산센터 5월 12일 부동산 시장 전망 및 영종도 투자전략 무료 세미나개최,"[('매경부동산센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나개최', 'O')]"
391,2016.05.09. 오전 10:01,두산건설 가천대역두산위브 503가구 중 186가구 일반 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가천대역두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2016.05.09. 오전 10:00,피톤치드숲이 있는 공원형 아파트 민락2지구 대광로제비앙 5월 13일 오픈,"[('피톤치드', 'MATERIAL'), ('숲이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
393,2016.05.09. 오전 9:59,IMF 마이너스 금리 4년 덴마크 부동산 버블 선제대응 필요,"[('IMF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('덴마크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('선제대응', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
394,2016.05.09. 오전 9:44,신논현역 사거리 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신논현역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
395,2016.05.09. 오전 9:43,짜장면·등대·공항…인천 상징 아이콘 100개 개발,"[('짜장면', 'CIVILIZATION'), ('·등대·공항…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
396,2016.05.09. 오전 9:42,59 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('59 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
397,2016.05.09. 오전 9:37,우미건설 안성 공도 우미린 더퍼스트 이달 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2016.05.09. 오전 9:34,GS건설 56월 전국 8개 단지 7800여가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2016.05.09. 오전 9:30,울산 주택재개발 비리 얼룩…조합장·사업자 구속,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩…', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
400,2016.05.09. 오전 9:30,MK 부동산 실거래가 서울 성동구 금호동4가 서울숲푸르지오2차아파트 전용 84㎡ 매매 8억 원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동4가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲푸르지오2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
401,2016.05.09. 오전 9:25,국내아파트 방진설계 어디까지 왔나,"[('국내아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('방진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
402,2016.05.09. 오전 9:24,GS건설 56월 전국 7천866가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7천866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2016.05.09. 오전 9:18,재건축아파트 평면인데 5베이..과천 래미안 상품성↑,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면인데', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상품성↑', 'O')]"
405,2016.05.09. 오전 9:18,전동식 지게차·3톤 타워크레인도 건설기계,"[('전동식', 'O'), (' ', 'O'), ('지게차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('3톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O')]"
406,2016.05.09. 오전 9:16,47년 된 회현 제2시민아파트 올해는 정리한다,"[('47년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('회현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2시민아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('정리한다', 'O')]"
407,2016.05.09. 오전 9:12,국토부 전동 지게차 3t미만 타워크레인 신규등록지원방안 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지게차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3t미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규등록지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
408,2016.05.09. 오전 9:11,대출난에 분양권 거래 급증…서울 올들어 4월까지 63% 증가,"[('대출난에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올들어', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
410,2016.05.09. 오전 9:00,서초·중랑구 가로주택정비 속도…면목 우성주택 첫 관리처분,"[('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('면목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O')]"
411,2016.05.09. 오전 8:44,상가건물 임대시장은 여전히 ‘기울어진 운동장’,"[('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('운동장’', 'O')]"
412,2016.05.09. 오전 8:31,분양시장 연휴리스크 무색…견본주택 문전성시,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('무색…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
413,2016.05.09. 오전 8:25,서울 성수동 ‘장미아파트’ 재건축 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장미아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
414,2016.05.09. 오전 8:22,황금연휴에 방문객 북적… 견본주택 ‘함박웃음’,"[('황금연휴에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘함박웃음’', 'O')]"
415,2016.05.09. 오전 8:12,5억6천만달러 수주 발판…Kwater 50년 노하우로 이란 물문제 해결,"[('5억6천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('발판…', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노하우로', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
416,2016.05.09. 오전 8:03,재건축에 혁신평면…‘래미안 과천 센트럴스위트’ 과천 첫 5베이 적용,"[('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신평면…‘', 'O'), ('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
417,2016.05.09. 오전 8:01,불황에 돈줄까지...지방 주택시장 ‘급브레이크’,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급브레이크’', 'O')]"
418,2016.05.09. 오전 7:43,국토부 3톤 미만 타워크레인 등록 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3톤 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
419,2016.05.09. 오전 7:40,동천자이 2차④평면수지구 10여년 만에 선보이는 전용 59㎡ 에너지효율 1등급,"[('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('④', 'O'), ('평면수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10여년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY')]"
420,2016.05.09. 오전 7:38,동천자이 2차③구성사계절 즐기는 자연친화 조경 사우나·게스트하우스 설치,"[('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('③구성사계절', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('자연친화', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('사우나·게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
