,date,headline,keyword
0,2006.06.25. 오후 8:14,전문가 100인 설문… 하반기 주택 · 토지시장 하향세,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설문…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O')]"
1,2006.06.25. 오후 7:47,청약저축활용 임대아파트 노려라,"[('청약저축활용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
2,2006.06.25. 오후 7:28,아파트 시세정보 엉터리 정부 대책… 2007년부터 실거래가 정보 제공,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
3,2006.06.25. 오후 7:24,6월 26일 부동산 캘린더,"[('6월 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
4,2006.06.25. 오후 7:07,애플경제 서초 롯데캐슬 50평형 프리미엄 9억2500만원,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('9억2500만원', 'QUANTITY')]"
5,2006.06.25. 오후 7:06,미분양 아파트 ‘땡처리’ 사이트도 등장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땡처리’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
6,2006.06.25. 오후 7:00,“부동산 시장 하반기엔 안정될듯”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될듯”', 'O')]"
7,2006.06.25. 오후 6:54,서울·수도권 거래 부진,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
8,2006.06.25. 오후 6:54,6월 26일 부동산 파일,"[('6월 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
9,2006.06.25. 오후 6:54,하반기 분양 판도 이 3곳이 말해준다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('말해준다', 'O')]"
10,2006.06.25. 오후 6:47,MK 추천매물 일산 정발산 전원주택 10억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
11,2006.06.25. 오후 6:41,엠코 강일택지지구 시공사 선정,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
12,2006.06.25. 오후 6:41,업무용 빌딩 분양 봇물,"[('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
13,2006.06.25. 오후 6:41,청원 현도지구에 대규모 국민임대단지,"[('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현도지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O')]"
14,2006.06.25. 오후 6:41,분양 양평 전원주택단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O')]"
15,2006.06.25. 오후 6:41,분양 히든밸리 전원주택 60가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('히든밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY')]"
16,2006.06.25. 오후 6:41,상반기에 분양하자 정관신도시 견본주택 주말 개장,"[('상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하자', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
17,2006.06.25. 오후 6:39,부양자녀둔 근로자 44％가 무주택,"[('부양자녀', 'CIVILIZATION'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('44％', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O')]"
18,2006.06.25. 오후 6:35,내년부터 실거래가 정보제공…전문가 “국민은행 사이트 활용땐 도움”,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보제공…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('활용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('도움”', 'O')]"
19,2006.06.25. 오후 6:35,‘버블세븐’지역 큰 평형서 가격差 극심…실태와 원인,"[('‘버블세븐’지역', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평형서', 'O'), (' ', 'O'), ('가격差', 'O'), (' ', 'O'), ('극심…실태와', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
20,2006.06.25. 오후 6:35,아파트 시세정보 엉터리 많다…같은 단지·평형 최고 수억원 차이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('많다…같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지·평형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
21,2006.06.25. 오후 6:17,분양시장 침체속 부동산 PF ABS 발행 폭증,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('AB', 'CIVILIZATION'), ('S', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
22,2006.06.25. 오후 6:17,부동산 PF발 위기 분양시장 살아나느냐가 관건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF발', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나느냐가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
23,2006.06.25. 오후 6:11,월요 인터뷰 이종수 현대건설 사장 건설 名家 자존심 되찾을 터,"[('월요', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('名家', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
24,2006.06.25. 오후 6:11,부동산값 하락전망 우세,"[('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락전망', 'O'), (' ', 'O'), ('우세', 'O')]"
25,2006.06.25. 오후 6:11,지방아파트 분양 정말 안되네,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('안되네', 'O')]"
26,2006.06.25. 오후 6:05,월요 인터뷰 이종수 현대건설 사장‥형식보다 실속중시,"[('월요', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('‥형식보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실속중시', 'O')]"
27,2006.06.25. 오후 6:00,盧대통령 부동산 대책 다시 챙긴다,"[('盧', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
28,2006.06.25. 오후 5:58,대우건설 매각 이후‥현대건설.LG카드 등 줄줄이 대기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('이후‥', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('LG카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
29,2006.06.25. 오후 5:57,매물광장 서울 강서구 화곡동 우장산 롯데캐슬 35평형 급매 外,"[('매물광장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우장산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2006.06.25. 오후 5:57,강남권 재건축 아파트 일제히 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
31,2006.06.25. 오후 5:57,모델하우스 전국 17곳 오픈,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
32,2006.06.25. 오후 5:57,내집마련전략 “소진·보수적 접근·발테크 3대 경매투자원칙”,"[('내집마련전략', 'O'), (' ', 'O'), ('“소진·보수적', 'O'), (' ', 'O'), ('접근·발테크', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매투자원칙”', 'O')]"
33,2006.06.25. 오후 5:57,분양정보 하남 풍산지구 ‘대명 세라－뷰’ 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대명 세라－뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2006.06.25. 오후 5:57,메장과 화장의 접목 가족봉안묘 ‘시안’ 분양,"[('메장과', 'O'), (' ', 'O'), ('화장의', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉안묘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2006.06.25. 오후 5:53,자녀있는 근로자가구 44%가 무주택,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O')]"
36,2006.06.25. 오후 5:47,건설현장 공용어는 English ‥ 외국인 노동자 많아,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('공용어는', 'O'), (' ', 'O'), ('English', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노동자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
37,2006.06.25. 오후 5:44,전국 상권지도 발간,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상권지도', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
38,2006.06.25. 오후 5:43,용산역 앞 재개발 급물살..주민 동의 절반 넘어,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살..', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
39,2006.06.25. 오후 5:38,자산관리공사 대구 대동타워 공매,"[('자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대동타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
40,2006.06.25. 오후 5:38,엠코 강일지구 1.3단지 수주,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
41,2006.06.25. 오후 5:37,하반기 주택.토지값 하락전망 확산,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택.토지값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락전망', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
42,2006.06.25. 오후 5:30,“내년 거래세 인하 가능”…박병원 재경부차관,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”…', 'O'), ('박병원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
43,2006.06.25. 오후 5:27,부동산 시장 경착륙 우려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
44,2006.06.25. 오후 5:25,“문화시설 인근 아파트 주목하라”,"[('“문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라”', 'O')]"
45,2006.06.25. 오후 5:15,과학기술 동네에서 가장 비싼 집은,"[('과학기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('동네에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O')]"
46,2006.06.25. 오후 5:14,하반기 주택 및 토지 시장 하향 전망…금리인상 등으로 하락세 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
47,2006.06.25. 오후 5:14,애플 경제서초동 롯데캐슬 클래식 가장 높은 프리미엄 기록,"[('애플', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
48,2006.06.25. 오후 4:51,화성동탄 주상복합 메타폴리스， 1266가구 10월께 일반분양키로,"[('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 메타폴리스', 'LOCATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('1266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양키로', 'O')]"
49,2006.06.25. 오후 4:51,1가구 2거실 신평면 설계…‘해피트리 수성 카루스’,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2거실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…‘', 'O'), ('해피트리 수성 카루스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
50,2006.06.25. 오후 4:48,부동산시장 퇴로마저 막힐 우려,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴로마저', 'O'), (' ', 'O'), ('막힐', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
51,2006.06.25. 오후 4:33,압류재산 인터넷공매xad…캠코， 26일부터 입찰,"[('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷공매xad…', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
52,2006.06.25. 오후 4:27,건설사 PF프로젝트 파이낸싱대출 제한 분양 타격,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파이낸싱대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
53,2006.06.25. 오후 3:51,분양정보 대명 하남 풍산지구 97가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('97가구', 'QUANTITY')]"
54,2006.06.25. 오후 3:51,분양 하이라이트 부산 정관신도시 분양 시작,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
55,2006.06.25. 오후 3:48,경기 광명시는 공사중,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
56,2006.06.25. 오후 3:48,자녀 키우는 근로자가구 44%가 무주택,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O')]"
57,2006.06.25. 오후 3:48,강일지구 아파트 개발 급물살,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
58,2006.06.25. 오후 3:27,경·공매 상반기 낙찰가율 작년보다 9%p 늘어,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
59,2006.06.25. 오후 3:21,알짜 미분양 아파트 노려라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
60,2006.06.25. 오후 3:20,어린이대공원 야외수영장 26일 개장,"[('어린이대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야외수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
61,2006.06.25. 오후 2:23,아파트 매물동향,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물동향', 'O')]"
62,2006.06.25. 오후 2:05,신일건업 레저 부문 진출 본격화한다,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화한다', 'O')]"
63,2006.06.25. 오후 12:28,월드컵 끝난 첫주 전국 25개단지 무더기 분양,"[('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2006.06.25. 오후 12:20,동정김수삼 건설문화원장 포럼 개최,"[('동정김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설문화원장 포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2006.06.25. 오후 12:05,자녀 키우는 근로자가구 44%가 무주택,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O')]"
66,2006.06.25. 오전 11:17,2006 하반기 대구·경북 부동산시장 세미나,"[('2006 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
67,2006.06.25. 오전 11:01,엠코삼환기업 강일지구 800억원 아파트 공사 수주,"[('엠코삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
68,2006.06.25. 오전 9:00,주간부동산 관망세 확산..아파트값 안정세,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
69,2006.06.25. 오전 9:00,부동산캘린더 부산 정관신도시 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2006.06.25. 오전 8:21,자녀 키우는 근로자가구 44%가 무주택,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O')]"
71,2006.06.25. 오전 6:03,하반기 주택.토지 시장 하락 의견 확산,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택.토지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
72,2006.06.26. 오후 9:54,‘집값 짬짜미’ 칼 빼려다 주춤,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('짬짜미’', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼려다', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
73,2006.06.26. 오후 8:51,고양 지축등 그린벨트 3곳 국민임대단지 조성,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
74,2006.06.26. 오후 7:45,고양 지축·향동 등 3개지구 국민임대등 1만5천가구 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2006.06.26. 오후 7:36,與건교위원 부동산 보완 한목소리,"[('與', 'PERSON'), ('건교위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
76,2006.06.26. 오후 7:12,포천 거산아파트 등 공매,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
77,2006.06.26. 오후 6:55,개성공단 평당 분양가 ‘14만9000원’,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('14만9000원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
78,2006.06.26. 오후 6:45,“원가공개 지렛대로 후분양제 유도”,"[('“원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('지렛대로', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유도”', 'O')]"
79,2006.06.26. 오후 6:38,성동.동작.용산등 비강남권 집값 떨어질때 오히려 상승,"[('성동', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질때', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
80,2006.06.26. 오후 6:02,이명박 서울시장 개성공단 방문,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
81,2006.06.26. 오후 6:00,서울서도 모처럼 분양 잇따라,"[('서울', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
82,2006.06.26. 오후 5:59,추건교 도시개발사업 민간참여 확대건의,"[('추건교 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대건의', 'O')]"
83,2006.06.26. 오후 5:59,대한주택보증 전자입찰 부동산 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
84,2006.06.26. 오후 5:59,엔티에스이앤씨 터널공사비용.기간 절감 신공법 개발,"[('엔티에스이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터널공사비용.기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
85,2006.06.26. 오후 5:58,알박기 어려워진다 … 주택법 개정안,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O')]"
86,2006.06.26. 오후 5:56,분양정보 충주 남산 동일하이빌 669가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('669가구', 'QUANTITY')]"
87,2006.06.26. 오후 5:55,분양정보 부천 약대오거리 근린상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O')]"
88,2006.06.26. 오후 5:55,분양정보 청계천 스카이렉스 II 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천 스카이렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('II', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
89,2006.06.26. 오후 5:54,신일건업 마스터스GC 인수 추진,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마스터스GC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
90,2006.06.26. 오후 5:53,건축 허가.착공면적 확 줄었다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가.', 'O'), (' ', 'O'), ('착공면적', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
91,2006.06.26. 오후 5:52,서초구 재건축단지 정족수 진통,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('정족수', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
92,2006.06.26. 오후 5:41,종부세액 1만원 미만 면제,"[('종부세액', 'O'), (' ', 'O'), ('1만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
93,2006.06.26. 오후 5:41,종부세액 1만원 미만 면제,"[('종부세액', 'O'), (' ', 'O'), ('1만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
94,2006.06.26. 오후 5:33,분양정보 대림산업 청주 강서 385가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('385가구', 'QUANTITY')]"
95,2006.06.26. 오후 5:33,고양 지축 등 97만평 국민임대 단지로 지정,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('97만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
96,2006.06.26. 오후 5:27,농촌형 임대주택 도입 추진,"[('농촌형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2006.06.26. 오후 5:15,대형 주택건설업체 올 하반기 21만4천가구 분양 예정,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
98,2006.06.26. 오후 4:49,건설사 대출규제 오래 가지 못한다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('가지', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
99,2006.06.26. 오후 4:46,대출규제로 부동산시장침체 오래 간다,"[('대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장침체', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
100,2006.06.26. 오후 4:41,송파ㆍ거여 평화신도시 7월중 택지지구 지정,"[('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
101,2006.06.26. 오후 4:41,건축허가ㆍ착공면적 감소세,"[('건축허가ㆍ착공면적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
102,2006.06.26. 오후 4:41,그린벨트에 1만4828가구 건립,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4828가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
103,2006.06.26. 오후 4:41,3개洞 주민 뜻 모아 재개발,"[('3개洞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
104,2006.06.26. 오후 4:41,넓은 거실 나눠서 써볼까,"[('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠서', 'O'), (' ', 'O'), ('써볼까', 'O')]"
105,2006.06.26. 오후 4:41,아파트 이름 바꾸면 가격 오르려나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르려나', 'O')]"
106,2006.06.26. 오후 4:41,농촌임대주택 10만가구 짓는다,"[('농촌임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
107,2006.06.26. 오후 4:41,행정도시 첫마을 복합센터 12개 기관 뭉쳤다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을 복합센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
108,2006.06.26. 오후 4:41,관심지역 남산 아래 고급 주상복합타운,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아래', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합타운', 'O')]"
109,2006.06.26. 오후 3:47,힐 남북정상회담 6자회담과 조율 희망,"[('힐', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남북정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6자회담', 'EVENT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O')]"
110,2006.06.26. 오후 3:30,시세 동향서울 매매가 상승폭 둔화…강동구는 4주째 내려,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
111,2006.06.26. 오후 3:08,성남 여수동고양 지축·향동 국민임대주택 단지로 지정,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수동', 'LOCATION'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
112,2006.06.26. 오후 2:48,7월중 송파ㆍ거여지구 평화신도시 지정재경부,"[('7월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('거여지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION')]"
113,2006.06.26. 오후 2:47,분양정보 신마석 신도브래뉴,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신마석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT')]"
114,2006.06.26. 오후 2:47,금주의 부동산 캘린더 모델하우스 개관 봇물,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
115,2006.06.26. 오후 2:47,신분당선 연장지역好好好,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장지역好好好', 'O')]"
116,2006.06.26. 오후 2:47,도심진입 용이…개발밀도 낮아 쾌적,"[('도심진입', 'O'), (' ', 'O'), ('용이…개발밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
117,2006.06.26. 오후 2:47,황학동 롯데캐슬 1만여명 북새통,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
118,2006.06.26. 오후 2:47,북한산에 신도시 들어선다,"[('북한산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
119,2006.06.26. 오후 1:41,롯데캐슬 부산 정관지구 761가구 분양,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2006.06.26. 오후 1:04,주택 토지는 No 상가는 Yes,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('No', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('Yes', 'O')]"
121,2006.06.26. 오후 12:12,재건축 아파트 인기 식었나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('식었나', 'O')]"
122,2006.06.26. 오후 12:00,국민임대단지 고양 지축.향동 성남 여수 지정,"[('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
123,2006.06.26. 오전 11:51,크레신산업 사옥內 20평 전시장 오픈,"[('크레신산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥內', 'O'), (' ', 'O'), ('20평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
124,2006.06.26. 오전 11:47,新분당선 급가속 호매실동까지 연장합의,"[('新', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급가속', 'O'), (' ', 'O'), ('호매실동', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장합의', 'O')]"
125,2006.06.26. 오전 11:42,필요한 건 버블세븐용 초정밀 이자폭탄,"[('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('초정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('이자폭탄', 'ARTIFACT')]"
126,2006.06.26. 오전 11:17,서북권 북한산자락 신도시는 친환경 임대주택단지,"[('서북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('북한산자락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택단지', 'O')]"
127,2006.06.26. 오전 11:17,용인ㆍ 황학동 모델하우스에 청약자들로 북새통,"[('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
128,2006.06.26. 오전 11:15,고양 지축 등 그린벨트 3곳 국민임대단지상보,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지상보', 'O')]"
129,2006.06.26. 오전 11:12,중개수수료 개정，중개업자－소비자  헷갈린다,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('개정，', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('－', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헷갈린다', 'O')]"
130,2006.06.26. 오전 11:06,대한주택보증 미분양 아파트 인터넷 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
131,2006.06.26. 오전 11:00,부산등 5대도시 간선도로망정비에 5조 투입,"[('부산', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('간선도로망정비에', 'O'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
132,2006.06.26. 오전 11:00,인천공항·천안논산고속도로 통행료 200원인상,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안논산고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('200원', 'QUANTITY'), ('인상', 'O')]"
133,2006.06.26. 오전 11:00,15월 수도권 건축허가 18%↓,"[('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
134,2006.06.26. 오전 10:45,이슈점검맞춤형 부동산정책시장불안잡을까,"[('이슈점검맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책시장불안잡을까', 'O')]"
135,2006.06.26. 오전 10:32,“팔당 상수원보호규제 정말 완화될까”... 주민들 갸우뚱,"[('“', 'O'), ('팔당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상수원보호규제', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될까”...', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('갸우뚱', 'O')]"
136,2006.06.26. 오전 10:05,서북권 북한산자락 290만평 신도시급 연계 개발,"[('서북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), ('자락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('290만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
137,2006.06.26. 오전 9:56,현대산업 김정중 대표이사 사장선임상보,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('선임', 'CIVILIZATION'), ('상보', 'O')]"
138,2006.06.26. 오전 9:54,이번주 용인 공세지구 청약 접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
139,2006.06.26. 오전 9:52,연구기관 집값전망 올해도 오발탄,"[('연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('집값전망', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('오발탄', 'ARTIFACT')]"
140,2006.06.26. 오전 9:49,잠잠하던 전셋값 하반기 불안 우려,"[('잠잠하던', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
141,2006.06.26. 오전 9:47,관리지역 규제 언제 풀어주나,"[('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어주나', 'O')]"
142,2006.06.26. 오전 9:37,아파트 시세 서울 매매가 안정세 … 거래 공백 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
143,2006.06.26. 오전 9:33,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 삼성동 사무실 임대용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
144,2006.06.26. 오전 9:33,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
145,2006.06.26. 오전 9:32,한경ㆍ부동산114 매물마당 강원도 원주시 신림면 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
146,2006.06.26. 오전 8:47,업무용 빌딩 분양 봇물,"[('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
147,2006.06.26. 오전 8:47,강북 역세권에도 초고층 주상복합,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
148,2006.06.26. 오전 8:47,공장ㆍ논밭 마곡지구 10여년후엔 ITㆍBT 중심지 된다,"[('공장ㆍ논밭', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10여년후', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('ㆍ', 'O'), ('BT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
149,2006.06.26. 오전 8:41,건교부 성남 여수동 등 3곳 국민임대단지로 지정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
150,2006.06.26. 오전 8:07,바다 건너에도 ‘알짜’가 있다…해외 부동산 상품 관심 높아,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('건너에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
151,2006.06.26. 오전 7:45,부양 자녀 있는 근로자가구…10가구중 4가구 ‘무주택’,"[('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구…', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘무주택’', 'O')]"
152,2006.06.26. 오전 6:00,고양 지축 등 그린벨트 3곳 국민임대단지 지정,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
153,2006.06.26. 오전 3:25,이달 입주 아파트 웃돈 ‘南高北低’,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘南高北低’', 'O')]"
154,2006.06.26. 오전 3:25,분양정보대구 월성동 월드 메르디앙 865채 外,"[('분양정보', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드 메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('865채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
155,2006.06.26. 오전 3:15,아파트 시세수도권 안정세 지속… 양천구 하락세로 반전,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
156,2006.06.27. 오후 11:57,주택협회 집계，올 하반기 전국 21만 4000가구 공급,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집계，', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('21만 4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2006.06.27. 오후 11:51,8월부터 민간·공공아파트 3% 3자녀 무주택 가구에 우선 공급,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간·공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
158,2006.06.27. 오후 11:33,1000명당 주택 281가구 선진국에 크게 못미쳐,"[('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('281가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선진국에', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
159,2006.06.27. 오후 11:33,무주택 3자녀이상 아파트 우선공급,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
160,2006.06.27. 오후 11:33,송파등 분양가 10% 인하…7월부터 공공택지내 건설용지 조성원가로 공급,"[('송파', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2006.06.27. 오후 9:41,추첨제에서 가점제로…청약제도 개편 논란,"[('추첨제', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제로…청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
162,2006.06.27. 오후 8:42,수도권 아파트 분양가 10% 내린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
163,2006.06.27. 오후 7:54,수도권 공공택지 분양가 10% 내릴듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
164,2006.06.27. 오후 7:15,아파트 분양원가 공개 국회 건교위원 과반 “찬성”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건교위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“찬성”', 'O')]"
165,2006.06.27. 오후 7:03,소형아파트 분양가 10％ 내린다,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
166,2006.06.27. 오후 6:42,3자녀이상 둔 무주택자 판교 2차부터 3％ 특별분양,"[('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('3％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
167,2006.06.27. 오후 6:32,상권 大해부 2부 수도권  1 일산 신도시..문화 클러스터 한류우드 내년착공,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산 신도시', 'LOCATION'), ('..문화', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('착공', 'O')]"
168,2006.06.27. 오후 6:32,상권 大해부 2부 수도권  1 일산 신도시..주엽 직장인 대상 고기집 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산 신도시', 'LOCATION'), ('..주엽', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('고기집', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
169,2006.06.27. 오후 6:27,상권 大해부 2부 수도권  1 일산 신도시..일산의 코엑스몰 정발산역 라페스타,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산 신도시', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정발산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라페스타', 'ARTIFACT')]"
170,2006.06.27. 오후 6:24,상권 大해부 2부 수도권  1 일산 신도시..주엽역 동네상권으로,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산 신도시', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('주엽역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동네상권으로', 'O')]"
171,2006.06.27. 오후 6:12,국회 정무위 주택담보대출 제한 질타,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정무위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
172,2006.06.27. 오후 6:09,현대건설 UAE서 2억弗 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2006.06.27. 오후 6:07,한상수 코우사 대표 신규분양·소형주택 투자가 유리,"[('한상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코우사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신규분양·소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
174,2006.06.27. 오후 6:06,홍콩·싱가포르 사무실 임대사업 유망,"[('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
175,2006.06.27. 오후 6:05,美 서부 주택분양·임대투자 설명회 … 1천여명 몰려,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택분양·임대투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
176,2006.06.27. 오후 6:02,GS건설 영등포 경방방직터 복합개발계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경방방직터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발계약', 'O')]"
177,2006.06.27. 오후 6:00,한국부동산칼리지 부동산 투자 무료강좌 개최,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
178,2006.06.27. 오후 6:00,세양 청마루 새브랜드,"[('세양 청마루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O')]"
179,2006.06.27. 오후 5:59,행정도시 학교·동사무소·도서관 한곳에,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('학교·동사무소·도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
180,2006.06.27. 오후 5:59,주택공급 선진국에 크게 못미쳐 … 1000명당 281채 꼴,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국에', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('281채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼴', 'O')]"
181,2006.06.27. 오후 5:58,재정비촉진법 내달 시행 … 촉진지구 기대반 우려반,"[('재정비촉진법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
182,2006.06.27. 오후 5:57,정비구역 주민 제안制 제각각 … 조례없는 곳도,"[('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안制', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('조례없는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
183,2006.06.27. 오후 5:54,7월부터 달라지는 것 건설교통부‥수도권 중소형아파트 분양價 10% 인하,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양價', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
184,2006.06.27. 오후 5:50,크레신산업 신사동 사옥에 쇼룸 오픈,"[('크레신산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
185,2006.06.27. 오후 5:49,우리나라 1000명당 주택수 281가구 독일·영국의 절반 수준,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('281가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
186,2006.06.27. 오후 5:45,판교 2차 분양부터‥3자녀이상 무주택자에 분양물량 3% 특별공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양부터‥', 'O'), ('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
187,2006.06.27. 오후 5:15,김포·파주 등 분양가 10% 내린다,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
188,2006.06.27. 오후 5:12,남양주 별내 33평 19002600만원 인하효과,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19002600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O')]"
189,2006.06.27. 오후 4:57,모든 분양주택 물량 3% 3자녀 가구에 특별공급,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
190,2006.06.27. 오후 4:48,8월부터 3자녀 무주택자에 분양주택 3% 특별공급,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
191,2006.06.27. 오후 4:38,청약제도 개편안 무주택 3자녀 가구에 특별공급,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편안', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
192,2006.06.27. 오후 4:38,영등포 경방 터 복합단지로,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O')]"
193,2006.06.27. 오후 4:38,재건축 아파트 분양 해마다 감소,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
194,2006.06.27. 오후 4:30,대우건설 평택 용이 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2006.06.27. 오후 4:26,민간택지와 분양가 격차 확대,"[('민간택지와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
196,2006.06.27. 오후 4:26,공공택지 조성원가로 공급 분양가 10% 떨어진다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
197,2006.06.27. 오후 4:26,주택수 선진국에 크게 못미쳐,"[('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국에', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
198,2006.06.27. 오후 4:26,부산AID 재건축 설계 국제공모,"[('부산', 'CITY'), ('AID', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
199,2006.06.27. 오후 4:26,울산 다운ㆍ범서에 국민임대단지,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다운ㆍ', 'O'), ('범서', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O')]"
200,2006.06.27. 오후 4:17,MK추천매물 영월 전원주택지 2억8천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8천만원', 'QUANTITY')]"
201,2006.06.27. 오후 4:10,대우건설 매각 캠코만 이득”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('이득""', 'O')]"
202,2006.06.27. 오후 3:57,他 세입자 임대차 내역 몰라 다가구주택 경매때 손해…,"[('他', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매때', 'O'), (' ', 'O'), ('손해…', 'O')]"
203,2006.06.27. 오후 3:57,추천물건 베스트 탄현동 24평형 아파트 1억3700만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('탄현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
204,2006.06.27. 오후 3:51,新 역세권 탐방 11 광명역,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION')]"
205,2006.06.27. 오후 3:48,용인 공세지구 1순위 38평형빼고 모두 미달,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('38평형', 'QUANTITY'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
206,2006.06.27. 오후 3:48,마산 재개발·재건축 봇물,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
207,2006.06.27. 오후 3:48,분양정보 세영 주안역 상가 기븐존,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('기븐존', 'O')]"
208,2006.06.27. 오후 3:42,고양시 외곽순환도로 덕 좀 보겠네,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보겠네', 'O')]"
209,2006.06.27. 오후 3:42,전문가들이 말하는 침체기 집 사고 파는 요령,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
210,2006.06.27. 오후 3:42,현대건설 두바이 컨부두 공사 잇따라 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('컨부두', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2006.06.27. 오후 3:41,미 법원 리크게이트 관련 소송 기각,"[('미 법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리크게이트', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
213,2006.06.27. 오후 3:36,주거문화 월드컵은 우리가 최고,"[('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
214,2006.06.27. 오후 3:28,분양정보 광주 마륵동 ‘상무자이’ 269가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마륵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상무자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
215,2006.06.27. 오후 3:28,용인 공세지구 분양 이어진다… 3만2000평 규모 벤처단지도 조성,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
216,2006.06.27. 오후 3:26,서울 성수동 다세대 신축 붐...개발 기대감 반영,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐...개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
217,2006.06.27. 오후 3:21,강남행 행운 차라리 강북이 폼난다,"[('강남', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('행운', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('폼난다', 'O')]"
218,2006.06.27. 오후 3:21,하반기 분양시장 키포인트 월드건설 대구 월배 메르디앙 865가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('865가구', 'QUANTITY')]"
219,2006.06.27. 오후 3:21,하반기 분양시장 키포인트 성원 대전 유성 상떼빌 216가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('216가구', 'QUANTITY')]"
220,2006.06.27. 오후 3:21,하반기 분양시장 키포인트 신동아 부산 정관 파밀리에 655가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('655가구', 'QUANTITY')]"
221,2006.06.27. 오후 3:15,하반기 분양시장 키포인트지방 5대 광역시 등 18만가구 큰장 준비,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
222,2006.06.27. 오후 3:12,하반기 분양시장 키포인트 현대산업개발 울산에 주상복합 282가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('282가구', 'QUANTITY')]"
223,2006.06.27. 오후 3:12,대출 금리 인상 집값 경착륙,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O')]"
224,2006.06.27. 오후 3:08,주건협 국가유공자 노후주택보수 기념식 개최,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2006.06.27. 오후 3:08,집 한채에 평균 3.55명 산다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.55명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
226,2006.06.27. 오후 3:06,하반기 분양시장 키포인트 금호건설 인천 운서1차 328가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운서', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('328가구', 'QUANTITY')]"
227,2006.06.27. 오후 3:06,하반기 분양시장 키포인트 포스코 거제 더샵 중대형 473가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('473가구', 'QUANTITY')]"
228,2006.06.27. 오후 3:06,하반기 분양시장 키포인트수도권 판교 후광 용인 GS타운 눈길,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('GS타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
229,2006.06.27. 오후 2:50,동정강만수 서울시정개발硏 원장 토론회 개최,"[('동정강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시정개발硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장 토', 'EVENT'), ('론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2006.06.27. 오후 2:48,하반기 분양시장 키포인트 삼성·대림 대구 성당동 3466가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3466가구', 'QUANTITY')]"
231,2006.06.27. 오후 2:48,하반기 분양시장 키포인트 현대건설 숭인5구역 재개발 288가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숭인', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY')]"
233,2006.06.27. 오후 2:42,하반기 분양시장 키포인트 GS건설 7월 충무로 자이 273가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('273가구', 'QUANTITY')]"
234,2006.06.27. 오후 2:42,하반기 분양시장 키포인트서울 강북 1만8000 여가구 분양잔치,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만8000 여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O')]"
235,2006.06.27. 오후 2:39,영등포역 일대 新랜드마크 상권 탈바꿈,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('新랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
236,2006.06.27. 오후 2:27,하반기 분양시장 키포인트판교 8월말부터 총 7164가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('7164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2006.06.27. 오후 2:21,하반기 분양시장 키포인트판교 세대별 공간 분리 조망권 확보 최우선,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세대별', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
238,2006.06.27. 오후 2:17,분양정보 롯데캐슬 신동아건설,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 신동아건설', 'ORGANIZATION')]"
239,2006.06.27. 오후 2:17,외국자본 대형빌딩 2차 공습,"[('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공습', 'O')]"
240,2006.06.27. 오후 2:17,중대형청약에도 가산점 제한 적용,"[('중대형청약에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
241,2006.06.27. 오후 2:17,廣州마스터스GC 매입,"[('廣州마스터스GC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
242,2006.06.27. 오후 2:17,개발이익 환수제는 위헌,"[('개발이익 환수제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
243,2006.06.27. 오후 2:17,신동아건설 사랑나눔 활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
244,2006.06.27. 오후 2:12,하반기 분양시장 키포인트 뉴타운·재개발 시장 선도한다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도한다', 'O')]"
245,2006.06.27. 오후 2:12,하반기 분양시장 키포인트 2년후 가점제로 변경 前에 청약통장 활용전략 미리짜라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('前에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('활용전략', 'O'), (' ', 'O'), ('미리짜라', 'O')]"
246,2006.06.27. 오후 2:03,하반기 분양시장 키포인트 강북 뉴타운에 물량 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
247,2006.06.27. 오후 1:57,서울시 뚝섬4구역 마감시한 연장 놓고 고심,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감시한', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
248,2006.06.27. 오후 1:26,하반기 서울 재건축 전년동기 대비 76% 감소,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
249,2006.06.27. 오후 12:08,중소형 택지 원가공급....분양가 인하 전초전,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공급....분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O')]"
250,2006.06.27. 오후 12:02,현진에버빌 정관신도시에 2089가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2089가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2006.06.27. 오전 11:50,공공택지내 중소형주택 분양가 10%↓상보,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
252,2006.06.27. 오전 11:44,7월부터 달라지는 부동산제도,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
253,2006.06.27. 오전 11:36,7월부터 바뀌는 부동산제도,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
254,2006.06.27. 오전 11:21,3자녀 무주택자 분양주택 3% 특별공급,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
255,2006.06.27. 오전 11:05,8월부터 무주택 3자녀 이상 분양 3%우선 공급,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2006.06.27. 오전 11:00,제2영동 등 3개 고속도로 건설 본격 추진,"[('제2', 'QUANTITY'), ('영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
257,2006.06.27. 오전 11:00,공공택지내 중소형주택 분양가 10%↓,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
258,2006.06.27. 오전 11:00,송파신도시 중소형 분양가 10% 낮아진다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
259,2006.06.27. 오전 10:41,중대형 동점때만 가점제 적용,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('동점때만', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
260,2006.06.27. 오전 10:28,대형업체 하반기 전국에 21만4천가구 공급,"[('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('21만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
261,2006.06.27. 오전 10:28,금융감독당국 하반기 주택담보대출 축소될 것,"[('금융감독당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('축소될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
262,2006.06.27. 오전 10:24,대림산업 청주강서 e편한세상 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2006.06.27. 오전 10:21,신일 대구 칠성지구에 주상복합 369가구 공급,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('369가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2006.06.27. 오전 9:58,행정복합도시. 복합커뮤니티세센터 건설 본격화,"[('행정복합도시', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('복합커뮤니티세센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
265,2006.06.27. 오전 9:30,성남 여수동 등 국민임대단지 지정‥단지절반 임대주택 짓는다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정‥단지', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
266,2006.06.27. 오전 9:02,외국계 자본 빌딩시장 ‘2차 공습’ 재개,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공습’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
267,2006.06.27. 오전 8:47,은행들 7월부터 담보대출 재개,"[('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
268,2006.06.27. 오전 8:18,기고도시재생의 중요성,"[('기고도시재생의', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O')]"
269,2006.06.27. 오전 8:14,도시재정비 특별법 추진 배경은 광역개발 지원,"[('도시재정비 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
270,2006.06.27. 오전 8:10,아파트·도로·학교…공공주도 통합개발,"[('아파트·도로·학교…공공주도', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O')]"
271,2006.06.27. 오전 8:08,인구 1천명당 주택수 281.8가구 … 2005년 추계,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1천명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('281.8가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2005년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추계', 'O')]"
272,2006.06.27. 오전 6:29,인구 1천명당 주택 수 선진국에 크게 미달,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1천명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국에', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
273,2006.06.27. 오전 6:01,정부 평택 지역개발에 예비비 400억원 책정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('예비비', 'O'), (' ', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
274,2006.06.27. 오전 6:00,7월부터 기반시설부담금제 도입,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
275,2006.06.27. 오전 3:55,나이가족 많고 무주택 길면 민간아파트 당첨확률 높아져,"[('나이가족', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('길면', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
276,2006.06.27. 오전 3:15,1만원 미만 종부세 면제 추진,"[('1만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
277,2006.06.27. 오전 2:09,분양화제청주강서 e－편한세상 385가구,"[('분양화제', 'O'), ('청주강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('385가구', 'QUANTITY')]"
278,2006.06.27. 오전 2:09,돈이 보이는 fn상담실자녀 증여땐 세대분리 먼저해야,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('fn상담실', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여땐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대분리', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저해야', 'O')]"
279,2006.06.27. 오전 2:09,주택보증 부동산 공매,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
280,2006.06.27. 오전 2:09,“부동산 침체기 강남권 집값 하락 종로·마포등 비강남권 되레 상승”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
281,2006.06.27. 오전 2:09,고양 지축일대 ‘판교급 타운’ 조성,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
282,2006.06.27. 오전 2:06,분양화제부산 정관 롯데캐슬 761가구,"[('분양화제', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY')]"
283,2006.06.27. 오전 2:06,분양화제용인 공세 상떼빌 402가구,"[('분양화제', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('402가구', 'QUANTITY')]"
284,2006.06.27. 오전 12:52,주택 분양시장 된서리,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O')]"
285,2006.06.28. 오후 10:22,세금폭탄에 금리인상…아파트 매물 쌓인다,"[('세금폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인다', 'O')]"
286,2006.06.28. 오후 8:45,강남 ‘양도세 회피’ 매물 늘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피’', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
287,2006.06.28. 오후 7:24,2주택자 급매물 내놓는다,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
288,2006.06.28. 오후 7:21,양도세 회피 매물 쏟아진다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
289,2006.06.28. 오후 7:05,판교가  미분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
290,2006.06.28. 오후 6:53,뚝섬 상업용지 4구역 개발 가물 가물,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가물', 'O'), (' ', 'O'), ('가물', 'O')]"
291,2006.06.28. 오후 6:40,강남에 중동 두바이 분양 바람,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
292,2006.06.28. 오후 6:40,전원주택 같은 고급저층단지 주목,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('고급저층단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
293,2006.06.28. 오후 6:33,담보대출 묶자 급매물도 안팔려,"[('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('묶자', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
294,2006.06.28. 오후 6:00,비즈카페 주상복합 분양 평당1200만원 아파트보다 399만원 비싸다,"[('비즈카페', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('399만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
295,2006.06.28. 오후 5:48,분양정보 양산 웅상 화성파크드림,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웅상', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT')]"
296,2006.06.28. 오후 5:47,분양정보 춘천 대동 다숲,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동 다숲', 'ARTIFACT')]"
297,2006.06.28. 오후 5:46,분양정보 성북동 어승재,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어승재', 'ARTIFACT')]"
298,2006.06.28. 오후 5:43,판교 신도시 아파트 가구공급社로 에넥스 선정,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구공급社로', 'O'), (' ', 'O'), ('에넥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
299,2006.06.28. 오후 5:40,기업도시 건설 참여업체 출자제한 완화,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여업체', 'O'), (' ', 'O'), ('출자제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
300,2006.06.28. 오후 5:39,토공 국유지 36만평 29일부터 매각,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('36만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
301,2006.06.28. 오후 5:38,파주 교하 집값 운정 신도시 약발,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('운정 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O')]"
302,2006.06.28. 오후 5:18,강남 아파트값 하락폭 커졌다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
303,2006.06.28. 오후 5:06,매물은 늘고 사려는 사람 없다,"[('매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
304,2006.06.28. 오후 4:43,양도세 압박에 집팔자 매물 증가,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('압박에', 'O'), (' ', 'O'), ('집팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
305,2006.06.28. 오후 4:36,르메이에르건설 청평호반 요트빌리지 분양,"[('르메이에르건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청평호반 요트빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2006.06.28. 오후 4:35,무주택 서민 주택조합 활용하라,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하라', 'O')]"
307,2006.06.28. 오후 4:32,주상복합 분양가 너무 비싸네,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
308,2006.06.28. 오후 4:26,용인 아파트값 평당 1000만원 돌파,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
309,2006.06.28. 오후 4:26,토공 국유지 36만평 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('36만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
310,2006.06.28. 오후 4:26,대덕에 45층 초대형 호텔단지,"[('대덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔단지', 'O')]"
311,2006.06.28. 오후 4:26,다주택자 양도세 더 늘기전에 팔자,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O')]"
312,2006.06.28. 오후 4:26,쾌적한 연립주택 분양받을까,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을까', 'O')]"
313,2006.06.28. 오후 4:18,부산 정관서 2089가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2089가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2006.06.28. 오후 4:18,토공 전국 국유지 36만평 매각,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('36만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
315,2006.06.28. 오후 4:18,전국은 지금 복합단지 개발 붐,"[('전국은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
316,2006.06.28. 오후 4:12,주공 제4회 대학생 광고공모전 개최,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
317,2006.06.28. 오후 4:12,분양정보 우림 동탄 286가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY')]"
318,2006.06.28. 오후 4:12,세양건설산업 새 BI 발표,"[('세양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
319,2006.06.28. 오후 4:12,분양정보 대우 평택 용이 715가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY')]"
320,2006.06.28. 오후 3:47,하반기 아파트 값 하향 안정세 지속,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
321,2006.06.28. 오후 3:42,2주택자 양도세 회피매물 증가,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피매물', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
322,2006.06.28. 오후 3:42,주상복합 분양가 일반아파트 보다 크게 높아,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
323,2006.06.28. 오후 3:34,주택업체 77곳 산업포장·대통령표창 등 수상,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('77곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업포장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('대통령표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
324,2006.06.28. 오후 3:19,양도세 회피 매물 나온다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
325,2006.06.28. 오후 2:45,신용등급 BBB미만 기업도 기업도시 건설 참여,"[('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
326,2006.06.28. 오후 2:28,용인 아파트 평당 1000만원 시대 개막,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
327,2006.06.28. 오후 2:20,분양정보 우민 아산늘사랑분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우민', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산늘사랑', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O')]"
328,2006.06.28. 오후 2:20,전문기자 리포트 주택 공급확대론 vs 포화론,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대론', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('포화론', 'O')]"
329,2006.06.28. 오후 2:20,稅폭탄전 집 팔자매물증가,"[('稅폭탄전', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자매물증가', 'O')]"
330,2006.06.28. 오후 2:20,국민임대단지 토지보상가시밭길,"[('국민임대단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상가시밭길', 'O')]"
331,2006.06.28. 오후 2:20,쌍용건설ㆍ신성건설 공동 마산 교방동 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
332,2006.06.28. 오후 2:20,경방필百뒤 1만8300평 초대형 복합단지로 변모,"[('경방필', 'LOCATION'), ('百뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8300평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
333,2006.06.28. 오후 1:55,현대산업 동탄아이파크 단지내 상가 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2006.06.28. 오후 1:14,한국물포럼 초대 총재에 한승수씨,"[('한국물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한승수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
335,2006.06.28. 오후 12:05,부동산 실거래가 공개를 기다리면서,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개를', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리면서', 'O')]"
336,2006.06.28. 오후 12:03,건설업계 TV 광고효과 “쏠쏠”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고효과', 'O'), (' ', 'O'), ('“쏠쏠”', 'O')]"
337,2006.06.28. 오전 11:50,아파트 외관 ‘확’ 바뀐다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확’', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
338,2006.06.28. 오전 11:28,우림건설 화성동탄 고급빌라 286가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2006.06.28. 오전 11:23,현대건설. 광진구에 어린이집 기부채납,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O')]"
340,2006.06.28. 오전 11:23,우림건설 동탄신도시 우림필유 게이티드 하우스 7월 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 게이티드 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2006.06.28. 오전 11:16,분양소식 화성 동탄 아이파크 상가 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2006.06.28. 오전 11:13,추천매물서울 도봉구 쌍문동 상가건물 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
343,2006.06.28. 오전 11:08,우림건설 동탄서 고급 연립주택단지 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2006.06.28. 오전 11:00,2010년까지 국도 107개 구간 확장·개량,"[('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('107개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('확장·개량', 'O')]"
345,2006.06.28. 오전 10:56,자동차 업계 강도 높은 구조조정,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O')]"
346,2006.06.28. 오전 10:41,이코노트렌드 5000만원 미만 중개수수료 인하,"[('이코노', 'ORGANIZATION'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
347,2006.06.28. 오전 10:39,압구정동 현대아파트 54평형 16억5000만원,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('54평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16억5000만원', 'QUANTITY')]"
348,2006.06.28. 오전 10:39,토공 국유지 36만평 매각 공고,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('36만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
349,2006.06.28. 오전 10:37,우림건설 동탄신도시 최고급 타운하우스 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2006.06.28. 오전 10:35,토공 국유토지 36만평 매각,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('36만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
351,2006.06.28. 오전 10:21,상권 大해부 2부 수도권  1 일산 신도시..배후지역 아파트 시세는...,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산 신도시', 'LOCATION'), ('..배후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는...', 'O')]"
352,2006.06.28. 오전 10:17,양도세 중과 현실화 세금 피해 ‘미리 팔자’ 속출,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미리', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
353,2006.06.28. 오전 10:08,주공 제4회 대학생 광고공모전 개최,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
354,2006.06.28. 오전 10:05,GS건설 영등포 경방 소유 부지에 초대형 복합단지 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
355,2006.06.28. 오전 10:01,토공 국유토지 36만평 일반에 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('36만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
356,2006.06.28. 오전 9:57,분양소식 안양시 석수동 우방유쉘 96가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('96가구', 'QUANTITY')]"
357,2006.06.28. 오전 9:50,쌍용건설 마산 교방 · 교원 · 성호지구 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('교원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('성호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2006.06.28. 오전 9:06,주공 제4회 대학생 광고공모전 개최,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
359,2006.06.28. 오전 8:41,가점제 도입 뼈대…청약제 변경 논란,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('뼈대…', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
360,2006.06.28. 오전 8:23,공공택지 조성원가로 공급 분양가 10% 떨어진다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
361,2006.06.28. 오전 8:23,주택수 선진국에 크게 못미쳐,"[('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국에', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
362,2006.06.28. 오전 8:17,울산 다운ㆍ범서에 국민임대단지,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다운ㆍ', 'O'), ('범서', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O')]"
363,2006.06.28. 오전 7:32,내년 양도세중과...2주택자 회피성 매물 내놓는다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('중과...', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피성', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
364,2006.06.28. 오전 7:12,남덕우前총리 “부동산정책 시비 논란 실정모른채 입안한 탓”,"[('남덕우', 'PERSON'), ('前', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('실정모른채', 'O'), (' ', 'O'), ('입안한', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
365,2006.06.28. 오전 7:06,강북 첫 영어마을 ‘수유캠프’ 오픈,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수유', 'LOCATION'), ('캠프’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
366,2006.06.28. 오전 7:06,분양화제‘신일해피트리 칠성’369가구,"[('분양화제‘', 'O'), ('신일해피트리 칠성', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('369가구', 'QUANTITY')]"
367,2006.06.28. 오전 7:06,분양단신용이지구 푸르지오 715가구,"[('분양', 'O'), ('단신용이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY')]"
368,2006.06.28. 오전 7:06,수원∼광명 등 3개민자도로 모집공고,"[('수원', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
369,2006.06.28. 오전 7:00,7월부터 공공택지내 건설용지 조성원가로 공급“실수요자 큰 혜택” 일단 환영,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급“', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택”', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
370,2006.06.28. 오전 6:13,2주택자 양도세 회피 매물 내놓는다,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
371,2006.06.28. 오전 6:00,경부선 수도권 전철구간 진위.지제역 개통,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('진위', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
372,2006.06.28. 오전 3:17,중소형 분양가 10% 내릴듯…공공택지 조성원가기준 공급,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
373,2006.06.28. 오전 1:36,수도권 공공택지 분양가 10% 내릴듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
374,2006.06.28. 오전 12:31,대우건설 내달 3일부터 실사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실사', 'O')]"
375,2006.06.29. 오후 9:27,미아·길음뉴타운 20만평 늘어난다,"[('미아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
376,2006.06.29. 오후 9:21,뚝섬 상업용지 4구역 재매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
377,2006.06.29. 오후 8:57,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 현대산업개발 I PARK,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('PARK', 'O')]"
378,2006.06.29. 오후 8:48,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 한국토지공사,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지공사', 'ORGANIZATION')]"
379,2006.06.29. 오후 8:36,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 풍림산업 아이원,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT')]"
380,2006.06.29. 오후 8:36,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 포스코건설 더샵the,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵the', 'ARTIFACT')]"
381,2006.06.29. 오후 8:12,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 월드건설 월드메르디앙,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ORGANIZATION')]"
382,2006.06.29. 오후 8:06,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 주신일건업 신일유토빌,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ORGANIZATION')]"
383,2006.06.29. 오후 8:06,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 성남공원 시안,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('성남공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시안', 'O')]"
384,2006.06.29. 오후 8:03,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 성원건설 성원상떼빌,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일', 'CIVILIZATION'), ('류브랜드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원상떼빌', 'ARTIFACT')]"
385,2006.06.29. 오후 8:03,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 삼성물산 건설부문 삼성래미안,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT')]"
386,2006.06.29. 오후 7:57,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 롯데건설 롯데캐슬,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
387,2006.06.29. 오후 7:51,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 대우건설 푸르지오,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
388,2006.06.29. 오후 7:42,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 경남기업 아너스빌,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT')]"
389,2006.06.29. 오후 7:03,토지 이용목적 변경 어려워진다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('이용목적', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
390,2006.06.29. 오후 6:54,2006 한경 주거문화대상 환경친화 부문  ㈜우방 향남우방유쉘,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('환경친화', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향남우방유쉘', 'ORGANIZATION')]"
391,2006.06.29. 오후 6:47,강북도 타워팰리스 시대,"[('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
392,2006.06.29. 오후 6:45,길음.미아 뉴타운 확대 … 길음3동등 19만7729평 추가 포함,"[('길음', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('길음3동', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19만7729평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
393,2006.06.29. 오후 6:44,재정비 촉진법 30일부터 시행 … 도심 광역개발 길 열려,"[('재정비 촉진법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
394,2006.06.29. 오후 6:40,부산 정관신도시 모델하우스 30일 오픈,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
395,2006.06.29. 오후 6:38,영종도 운북지구에 교포타운 … 평균 50평대 1000가구 규모,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운북지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교포타운', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
396,2006.06.29. 오후 6:24,리포트 강북도 타워팰리스 시대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
397,2006.06.29. 오후 6:21,비즈카페 불황에 더 대접받는 ‘큰손’,"[('비즈카페', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('대접받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰손’', 'O')]"
398,2006.06.29. 오후 6:07,애플경제 “아파트 상가 수익보장” 허위광고 속지 마세요,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장”', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
399,2006.06.29. 오후 6:06,강북 재개발 9월말 본격 시동,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
400,2006.06.29. 오후 5:59,하반기부터 달라지는 것들 6억이상 주택소유자 12월 종부세 내야,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
401,2006.06.29. 오후 5:57,서울 금호동 2가 2만2000평 재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만2000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
402,2006.06.29. 오후 5:54,뚝섬 상업용지 4구역 결국 잔금 못 내,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O')]"
403,2006.06.29. 오후 5:53,토공 평당 5000원에 산업단지 20만평 임대,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5000원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
404,2006.06.29. 오후 5:52,토지 용도변경 어려워진다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
405,2006.06.29. 오후 5:35,김문수 경기지사 제2외곽순환도로 따라 명품 신도시 만들겠다,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
406,2006.06.29. 오후 5:32,한경주거문화대상 16개부문 선정 … 종합대상에 오창 한라비발디,"[('한경주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
407,2006.06.29. 오후 4:56,애플 경제아파트，상가 분양 허위과장 광고 조심,"[('애플', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제아파트，상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위과장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
408,2006.06.29. 오후 4:32,월드컵이후 첫 분양 롯데ㆍ대주 명암,"[('월드컵이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명암', 'O')]"
409,2006.06.29. 오후 4:29,상반기 전국아파트 시가총액 150조 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('150조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
410,2006.06.29. 오후 4:28,건설경기 불황엔 역시 ‘VVIP’ 마케팅,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
411,2006.06.29. 오후 4:21,모델하우스 탐방 숭인 5구역 현대아파트,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('숭인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT')]"
412,2006.06.29. 오후 4:21,미리보는 모델하우스 충무로 자이,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로 자이', 'ARTIFACT')]"
413,2006.06.29. 오후 4:21,금호2가 2만2800평 재개발구역 지정,"[('금호2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만2800평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
414,2006.06.29. 오후 4:21,이 단지 어때요 롯데캐슬 클래식,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 클래식', 'ARTIFACT')]"
415,2006.06.29. 오후 4:18,VVIP초우량 고객 마케팅 활기,"[('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('초우량', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
416,2006.06.29. 오후 4:14,강북 재개발 내달 본격화…집값 불균형 해소될까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까', 'O')]"
417,2006.06.29. 오후 4:12,토지거래 업무처리규정 시행,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('업무처리규정', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
418,2006.06.29. 오후 4:12,산업단지내 임대전용공단 조성,"[('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용공단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
419,2006.06.29. 오후 4:12,분양정보 현산 동탄 아이파크 단지내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
420,2006.06.29. 오후 4:12,분양정보 우방 안양 유쉘아파트 96가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양 유쉘아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('96가구', 'QUANTITY')]"
421,2006.06.29. 오후 4:12,천덕꾸러기 국민임대 지정 우린 환영,"[('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
422,2006.06.29. 오후 3:41,인천시 전국 최초로 아파트 마이너스 옵션 시행,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
423,2006.06.29. 오후 3:38,‘평당 임대료 5000원’ 토공 파격분양 나서,"[('‘평당', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5000원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
424,2006.06.29. 오후 3:37,2006 한경 주거문화대상 오피스텔 부문  해중건설‥등촌동 어위시 예다인,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('해중건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어위시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예다인', 'ARTIFACT')]"
425,2006.06.29. 오후 3:29,내일부터 거래허가 이용목적 변경 불가,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('이용목적', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
426,2006.06.29. 오후 3:11,2006 한경 주거문화대상 아파트 부문  남양주 호평 동원로얄듀크,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION')]"
427,2006.06.29. 오후 3:08,2006 한경 주거문화대상 아파트 부문  파주 교하 우남퍼스트빌,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
428,2006.06.29. 오후 3:06,2006 한경 주거문화대상 신동아건설주‥목포 남악신도시 신동아 파밀리에,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신동아건설주', 'CIVILIZATION'), ('‥', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT')]"
429,2006.06.29. 오후 3:04,2006 한경 주거문화대상 우미건설‥대전 노은2지구 송림마을 3단지,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송림마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY')]"
430,2006.06.29. 오후 2:56,2006 한경 주거문화대상 어떻게 심사했나,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('심사했나', 'O')]"
431,2006.06.29. 오후 2:50,2006 한경 주거문화대상 마케팅 부문  포스코건설 잠실 더샵 스타파크,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 스타파크', 'ARTIFACT')]"
432,2006.06.29. 오후 2:45,2006 한경 주거문화대상 고객만족부문  ㈜금광건업 원주 금광 포란재,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족부문', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('금광건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금광', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포란재', 'ARTIFACT')]"
433,2006.06.29. 오후 2:40,2006 한경 주거문화대상 디벨로퍼 부문  더랜드,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('더랜드', 'ORGANIZATION')]"
434,2006.06.29. 오후 2:40,2006 한경 주거문화대상 단지조경부문  현대건설 김포고촌현대아파트,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('단지조경부문', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포고촌현대아파트', 'ARTIFACT')]"
435,2006.06.29. 오후 2:38,2006 한경 주거문화대상 우량기업 부문  동보주택건설 동보 노빌리티,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우량기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('동보주택건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동보 노빌리티', 'ARTIFACT')]"
436,2006.06.29. 오후 2:38,평당 임대료 5000원,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5000원', 'QUANTITY')]"
437,2006.06.29. 오후 2:34,2006 한경 주거문화대상 아파트형공장 부문  에이스종합건설 에이스 하이테크시티,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에이스 하이테크시티', 'ORGANIZATION')]"
438,2006.06.29. 오후 2:34,2006 한경 주거문화대상 상가부문  ㈜에스티에이건설 스타피카소,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상가부문', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('에스티에이건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타피카소', 'ARTIFACT')]"
439,2006.06.29. 오후 2:33,2006 한경 주거문화대상 펜션전원주택 부문  ㈜보보스 디앤시 노블힐스,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('펜션전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('보보스 디앤시 노블힐스', 'ARTIFACT')]"
440,2006.06.29. 오후 2:26,5년내 대중교통분담률 49%→55%제고,"[('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대중교통분담률', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('제고', 'O')]"
441,2006.06.29. 오후 2:26,고속도로 하이패스 할인 연말까지,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE')]"
442,2006.06.29. 오후 2:24,2006 한경 주거문화대상 브랜드 부문  주신일 해피트리..꿈 담은 행복공간 창조,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('주신일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해피트리', 'ARTIFACT'), ('..꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복공간', 'O'), (' ', 'O'), ('창조', 'O')]"
443,2006.06.29. 오후 2:24,심상정 “아파트 분양가 허위신고 지자체가 묵인”,"[('심상정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('묵인”', 'O')]"
444,2006.06.29. 오후 2:22,2006 한경 주거문화대상 브랜드 부문  한솔 솔파크..설계부터 마감재까지 완벽 시공,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('한솔 솔파크', 'ARTIFACT'), ('..설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
445,2006.06.29. 오후 2:22,산업단지 연임대료 평당 5천원,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5천원', 'QUANTITY')]"
446,2006.06.29. 오후 2:19,2006 한경 주거문화대상 홈네트워크 부문  반도 유보라..유비쿼터스 환경구축,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('반도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'PERSON'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('환경구축', 'O')]"
447,2006.06.29. 오후 2:11,인터뷰후손에 물려줄 주거문화 창출,"[('인터뷰', 'O'), ('후손', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물려줄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
448,2006.06.29. 오후 2:11,건설한국 업그레이드입주자 복지도 책임…휴먼경영 순풍,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임…휴먼경영', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
449,2006.06.29. 오후 2:11,분양정보,"[('분양정보', 'O')]"
450,2006.06.29. 오후 2:11,국유지 36만평 경쟁입찰,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('36만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
451,2006.06.29. 오후 2:11,잠실4단지 부동산태풍의 눈,"[('잠실', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
452,2006.06.29. 오후 2:11,명품주택 VVIP 마케팅 활발,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
453,2006.06.29. 오후 2:11,행정도시가 역시 땅값급등 주범,"[('행정도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값급등', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O')]"
454,2006.06.29. 오후 2:04,홍천 관리지역 평당 3만3천원 11필지 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2006.06.29. 오후 1:45,부동산X파일담보대출규제 상가대출엔 호재,"[('부동산X파일담보대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('상가대출엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
456,2006.06.29. 오후 1:13,부동산에선 두명보다 한명이 유리하다,"[('부동산에선', 'O'), (' ', 'O'), ('두명', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('한명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리하다', 'O')]"
457,2006.06.29. 오후 12:57,추천매물 경기 성남시 야탑동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
458,2006.06.29. 오후 12:41,이슈 주상복합 청약시 유의할 점은,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
459,2006.06.29. 오후 12:41,이슈 도심 주상복합 건설 붐,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
460,2006.06.29. 오후 12:02,아파트·상가 분양 허위광고 소비자 피해주의보,"[('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해주의보', 'O')]"
461,2006.06.29. 오전 11:50,수용된 종중 임야 허가구역내 대체취득 가능,"[('수용된', 'O'), (' ', 'O'), ('종중', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('대체취득', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
462,2006.06.29. 오전 11:26,토공 평당 5천원에 산업단지 임대,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5천원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
463,2006.06.29. 오전 11:25,건교부 공동주택가격 이의신청 중 13.2% 조정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('13.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
464,2006.06.29. 오전 11:18,30일부터 토파라치 활성화..건당 50만원 지급,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토파라치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화..건당', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
465,2006.06.29. 오전 11:16,미아.길음 뉴타운 확대지정,"[('미아.', 'O'), (' ', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('확대지정', 'O')]"
466,2006.06.29. 오전 11:00,문답풀이도시재정비촉진 특별법,"[('문답풀이도시재정비촉진 특별법', 'CIVILIZATION')]"
467,2006.06.29. 오전 11:00,강북 등 광역 재개발 내달부터 본격화,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
468,2006.06.29. 오전 10:56,잠실주공 4단지 부동산시장 ‘핵’ 급부상,"[('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
469,2006.06.29. 오전 10:46,주공 한·중·일 발파해체 세미나 개최,"[('주공 한·중·일 발파해체 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
470,2006.06.29. 오전 10:35,금호동 2만2000평 재개발구역 지정... 세운상가는 보류,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만2000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정...', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
471,2006.06.29. 오전 10:35,행정도시 연기 땅값 3년새 72% 올랐다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
472,2006.06.29. 오전 9:23,토공 국유지 36만평 일반매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('36만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반매각', 'O')]"
473,2006.06.29. 오전 4:15,양양 훼미리아롯지 회원모집,"[('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훼미리아롯지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
474,2006.06.29. 오전 2:51,2006 국가유공자 노후주택보수·임차자금전달 기념식,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수·임차자금전달 기념식', 'EVENT')]"
475,2006.06.29. 오전 2:42,분양화제화성 동탄 아이파크 상가,"[('분양화제화성', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 아이파크 상가', 'ARTIFACT')]"
476,2006.06.29. 오전 2:42,분양화제안양 우방유쉘 96가구,"[('분양화제', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('96가구', 'QUANTITY')]"
477,2006.06.29. 오전 2:42,한국물포럼 28일 설립…총재에 한승수씨,"[('한국물포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립…', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한승수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
478,2006.06.29. 오전 2:42,이낙연 의원“주공 아파트 16% 하자”…자료공개,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('“', 'O'), ('주공 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하자”…자료공개', 'O')]"
479,2006.06.30. 오후 11:51,캠코，3∼5일 982억원 어치 공매 실시,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('3∼5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('982억원 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
480,2006.06.30. 오후 10:15,신규분양ㆍ경매주택 등도 인하된 거래세율 적용 추진,"[('신규분양ㆍ경매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하된', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
481,2006.06.30. 오후 10:07,주말영농 목적 농지 취득할 경우엔...,"[('주말', 'DATE'), ('영농', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득할', 'O'), (' ', 'O'), ('경우엔...', 'O')]"
482,2006.06.30. 오후 10:06,부동산 종부세·양도세는 그대로 유지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
483,2006.06.30. 오후 9:54,거래세 인하폭 열쇠는 지방재정,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하폭', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방재정', 'O')]"
484,2006.06.30. 오후 9:39,“보유세 부담 느는 대신 거래세는 계속 낮출 것”,"[('“', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
485,2006.06.30. 오후 9:35,6억이하 주택 재산세 부담 완화… 거래세 인하방안 곧 마련,"[('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하방안', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
486,2006.06.30. 오후 9:23,6억 이하 집 재산세 완화…효과는 미미,"[('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
487,2006.06.30. 오후 9:09,재산세 완화 실제 세금 13만8000원…6만원 낮아져,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('13만8000원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
488,2006.06.30. 오후 9:06,6억이하 혜택 10만원 불과 부동산 시장 시큰둥,"[('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
489,2006.06.30. 오후 9:03,수도권 인구상한제 도입…2020년 서울 980만명,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('980만명', 'QUANTITY')]"
490,2006.06.30. 오후 9:00,재산세 인하① 재산세 부담 완화,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하①', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
491,2006.06.30. 오후 9:00,재산세 인하② 관심은 양도세,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하②', 'O'), (' ', 'O'), ('관심은', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION')]"
492,2006.06.30. 오후 8:42,훼손된 그린벨트에 골프장 등 허용,"[('훼손된', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
493,2006.06.30. 오후 8:33,서민주택 재산세 인상률 억제…3억이하 5% 3억∼6억 10%내,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상률', 'O'), (' ', 'O'), ('억제…', 'O'), ('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억∼6억 10%', 'QUANTITY'), ('내', 'O')]"
494,2006.06.30. 오후 8:03,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 주훼미리아리조트 훼미리아롯지,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주훼미리아리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('훼미리아롯지', 'ARTIFACT')]"
495,2006.06.30. 오후 7:57,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 에이스종합건설주 하이테크시티,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스종합건설', 'ORGANIZATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('하이테크시티', 'O')]"
496,2006.06.30. 오후 7:33,2006 상반기 대한민국 일류브랜드 대상 GS건설 자이,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('일류브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
497,2006.06.30. 오후 7:24,6억이하 집 재산세 최대 30% 인하,"[('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
498,2006.06.30. 오후 7:07,내달 재산세 부과…얼마나 오를까,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과…얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
499,2006.06.30. 오후 6:51,수도권 시·군 ‘인구 상한제’ 도입,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인구 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
500,2006.06.30. 오후 6:51,그린벨트 4곳 ‘특별정비지구’…골프장 등 수익시설 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘특별정비지구’…골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
501,2006.06.30. 오후 6:51,서민주택 재산세 상승률 6억이하 10％내 억제,"[('서민주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
502,2006.06.30. 오후 6:51,재산세 부담완화 평균 6만원···체감효과 ‘별로’,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담완화', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6만원', 'QUANTITY'), ('···체감효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘별로’', 'O')]"
503,2006.06.30. 오후 6:51,청담동 동양파라곤 88평형 입주 프리미엄 최고,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('88평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
504,2006.06.30. 오후 6:51,‘세금 폭탄’ 부당한 피해 방지,"[('‘세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('부당한', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
505,2006.06.30. 오후 6:42,재산세 부담 완화 정부 “서민 위한 조치… 큰 변화없다”,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('조치…', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변화없다”', 'O')]"
