,date,headline,keyword
0,2006.03.26. 오후 9:54,3월 27일 부동산 파일,"[('3월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
1,2006.03.26. 오후 9:54,아파트 단지에 아열대 온실이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아열대', 'O'), (' ', 'O'), ('온실이', 'O')]"
2,2006.03.26. 오후 9:54,달라진 주공분양 일정 챙기세요,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
3,2006.03.26. 오후 9:35,8·31로 집값잡기 물건너갔나… 강남·양천구 한주새 2% 급등,"[('8·31', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너갔나…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한주새', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
4,2006.03.26. 오후 9:33,성남시민간업체들 판교 분양가 줄다리기 팽팽…4월3일 청약 일정 불투명,"[('성남', 'CITY'), ('시민간업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽…', 'O'), ('4월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
5,2006.03.26. 오후 9:33,단란주점등 청소년 유해시설 설치 제한,"[('단란주점등', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
6,2006.03.26. 오후 9:33,신촌 대학가 일대 상권 급팽창…밀리오레 예스에이피엠등 쇼핑몰 잇단 준·완공,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('급팽창…', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예스에이피엠', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('준·완공', 'O')]"
7,2006.03.26. 오후 9:33,화성 동탄·용인 동백지구등 공공택지 막판 분양도 유망,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
8,2006.03.26. 오후 9:24,부동산 실거래가 신고제 ‘삐끗’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘삐끗’', 'O')]"
9,2006.03.26. 오후 9:24,뉴스전망대 8·31 후속대책 30일 확정·발표,"[('뉴스전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정·발표', 'O')]"
10,2006.03.26. 오후 9:12,성남시민간업체들 판교 분양가 줄다리기 ‘팽팽’…4월3일 청약 일정 불투명,"[('성남', 'CITY'), ('시민간업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팽팽’…', 'O'), ('4월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
11,2006.03.26. 오후 9:12,부동산 실거래가신고제 유명무실,"[('부동산 실거래가신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
12,2006.03.26. 오후 9:00,판교분양 옵션도 오락가락,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션도', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
13,2006.03.26. 오후 9:00,판교 분양가 협상 타결 불투명해져…판교서 청소년 유해시설 설치 제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명해져…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
14,2006.03.26. 오후 8:31,남순이 돈株머니 ① 판교청약 유의사항,"[('남순이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('돈株머니', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항', 'O')]"
15,2006.03.26. 오후 8:24,판교 가는 길 5단계 전략,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('5단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
16,2006.03.26. 오후 8:18,주공 판교 아파트 발코니 확장 강요 논란,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('강요', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
17,2006.03.26. 오후 8:18,판교효과 주변지역 들썩,"[('판교', 'LOCATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
18,2006.03.26. 오후 7:48,재건축 허가기준등 국가적 개입 필요”,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가기준등', 'O'), (' ', 'O'), ('국가적', 'O'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요""', 'O')]"
19,2006.03.26. 오후 7:45,현장에서 주공 발코니 확장 ‘끼워팔기 꼼수’,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끼워팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수’', 'O')]"
20,2006.03.26. 오후 7:06,아파트 주간시세 강남 재건축·중대형 오름세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
21,2006.03.26. 오후 7:03,경·공매 시황 강남권 낙찰가율 88%까지 상승,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
22,2006.03.26. 오후 7:00,‘탈세 오피스텔’ 가려낸다… 중대형 1만5000여가구 실태파악,"[('‘탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('가려낸다…', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태파악', 'O')]"
23,2006.03.26. 오후 6:54,판교 민간임대료 싸고도 진통,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고도', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
24,2006.03.26. 오후 6:44,성남시vs민간업체 판교 대립 암반이 문제,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), ('vs민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대립', 'O'), (' ', 'O'), ('암반이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
25,2006.03.26. 오후 6:30,‘영어마을 수유캠프’ 27일 개관,"[('‘', 'O'), ('영어마을 수유캠프', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
26,2006.03.26. 오후 6:12,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 21 이영 호반건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
27,2006.03.26. 오후 6:12,투기과열지역 인·허가 비리 감사,"[('투기과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O')]"
28,2006.03.26. 오후 6:11,판교 주공 29일부터 청약… 전국 모델하우스 6곳 손님맞이,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('맞이', 'O')]"
29,2006.03.26. 오후 6:10,영조주택 부산대모험 성공할까… 명지지구 퀸덤 2866가구 분양,"[('영조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산대모험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공할까…', 'O'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸덤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2006.03.26. 오후 6:09,주공 판교 신도시 발코니 안트면 옵션안줘 논란,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('안트면', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션안줘', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
31,2006.03.26. 오후 6:08,대형 건설사 판교 중대형 입찰 딜레마,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
32,2006.03.26. 오후 6:08,분당ㆍ용인 경매 낙찰가 치솟아… 판교 후광효과,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O')]"
33,2006.03.26. 오후 6:07,판교 중소형 동시분양 물건너가나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
34,2006.03.26. 오후 5:57,분양 29일 김포 장기지구 당첨자 발표,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
35,2006.03.26. 오후 5:57,판교로 가는길 급소 4 인터넷 청약 이렇게,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('급소', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
36,2006.03.26. 오후 5:57,우리도 판교 갑니다,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갑니다', 'O')]"
37,2006.03.26. 오후 5:51,판교 자금조달 계획 철저히 세워야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
38,2006.03.26. 오후 5:51,대안지역에도 관심을,"[('대안지역에도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
39,2006.03.26. 오후 5:51,분양정보김해 명지 세인트빌 외,"[('분양정보', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세인트빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
40,2006.03.26. 오후 5:51,올 전국 52만가구 건설 세부 내용，임대 32.7%…서민주거 안정 추구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('52만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('세부', 'O'), (' ', 'O'), ('내용，임대', 'O'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
41,2006.03.26. 오후 5:47,판교 주상복합 25층이하 제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('25층이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
42,2006.03.26. 오후 5:47,판교발 집값 오름세 수도권 확산,"[('판교', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
43,2006.03.26. 오후 5:47,토공 동탄신도시 조경공사 2007년말 완공,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
44,2006.03.26. 오후 5:47,강남재건축단지 매물 사라져 호가만 들쑥날쑥,"[('강남재건축단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('들쑥날쑥', 'O')]"
45,2006.03.26. 오후 5:47,요즘 부자고객들 재건축 대신 상가에 관심,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
46,2006.03.26. 오후 5:45,판교를 잡아라  통장·순위별 일정 반드시 사전 확인,"[('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('통장·순위별', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
47,2006.03.26. 오후 5:41,아파트 단지내 건강검진서비스,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('건강검진서비스', 'O')]"
48,2006.03.26. 오후 5:41,입주자 사전점검서비스 다양하네,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전점검서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('다양하네', 'O')]"
49,2006.03.26. 오후 5:41,건교부 올해 수도권에 25만3천가구 주택계획 확정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
50,2006.03.26. 오후 5:41,그린벨트 광역권별 관리로 지자체 혐오시설 분쟁 막는다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('광역권별', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
51,2006.03.26. 오후 5:38,비행기는 일반석 타도 인재는 안놓친다,"[('비행기', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('일반석', 'O'), (' ', 'O'), ('타도', 'O'), (' ', 'O'), ('인재는', 'O'), (' ', 'O'), ('안놓친다', 'O')]"
52,2006.03.26. 오후 5:37,부동산 실거래가 허위 신고 혐의자 내달부터 정밀조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O')]"
53,2006.03.26. 오후 5:36,이슈점검주거용 고가 오피스텔 세금폭탄,"[('이슈점검주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O')]"
54,2006.03.26. 오후 5:32,판교청약 대혼란 째깍째깍,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('째깍째깍', 'O')]"
55,2006.03.26. 오후 5:30,주공 ‘발코니 확장 반강제’논란…비데 주방TV폰등 연관없는 품목도 옵션선택 못해,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('반강제’논란…비데', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'TERM'), ('TV폰', 'TERM'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연관없는', 'O'), (' ', 'O'), ('품목도', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션선택', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
56,2006.03.26. 오후 5:26,올해 주택 52만가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('52만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2006.03.26. 오후 5:26,부동산 실거래가 신고제 구멍,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
58,2006.03.26. 오후 5:20,판교 분양가 조정 ‥ 27일 협상 재개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
59,2006.03.26. 오후 5:18,판교 ‘시범단지’ 어디가 좋을까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘시범단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
60,2006.03.26. 오후 4:54,포털도 입지여건·청약전략등 ‘판교 정보전’,"[('포털도', 'O'), (' ', 'O'), ('입지여건·청약전략등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보전’', 'O')]"
61,2006.03.26. 오후 4:51,시세 동향강남 상승세 양천·강서로 확산…신도시 오름폭 커,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
62,2006.03.26. 오후 4:42,판교분양가·임대료 협상 27일 재개,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양가·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
63,2006.03.26. 오후 4:41,분양 제기역 인근 한방상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제기역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('한방상가', 'O')]"
64,2006.03.26. 오후 4:30,재건축 아파트값 1주새 2.37％ 올라,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2.37', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
65,2006.03.26. 오후 4:27,판교 10개 민간업체 30평대 다양한 평면 선보여,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
66,2006.03.26. 오후 4:00,오피스텔 사용실태 처음으로 조사한다…27일부터 25.7평 초과 대상,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('사용실태', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조사한다…', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25.7평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
67,2006.03.26. 오후 3:56,강봉균 “재건축에 국가적 개입 필요”…개발이익 환수 예정 재확인,"[('강봉균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('국가적', 'O'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”…개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
68,2006.03.26. 오후 3:40,부동산 전문가 내가 판교에 청약한다면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약한다면…', 'O')]"
69,2006.03.26. 오후 2:35,월드리포트 뉴질랜드 앤잭 데이,"[('월드리포트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('앤잭 데이', 'EVENT')]"
70,2006.03.26. 오후 1:05,정부 실거래가 허위신고 4월초 합동조사,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('4월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동조사', 'O')]"
71,2006.03.26. 오전 11:46,판교 민간단지 분양가 협의 27일 재개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
72,2006.03.26. 오전 11:00,제6회 건설기술인의 날 행사 27일 개최,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기술인의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
73,2006.03.26. 오전 10:20,정책프리뷰8.31 우습게 보지말라..3.30대책 강도는,"[('정책프리뷰', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우습게', 'O'), (' ', 'O'), ('보지말라..', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강도는', 'O')]"
74,2006.03.26. 오전 8:06,판교 고분양가 영향 주변 아파트값 상승,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
75,2006.03.26. 오전 8:02,실거래가신고제 흔들..취등록.양도세에 구멍,"[('실거래가신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('흔들..', 'O'), ('취등록', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
76,2006.03.26. 오전 7:47,판교 분양가 40만원差 좁혀지나..27일 협상재개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('40만원', 'QUANTITY'), ('差', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀지나..', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협상재개', 'O')]"
77,2006.03.26. 오전 7:13,판교 주공 발코니 확장 안하면 옵션도 없다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
78,2006.03.26. 오전 7:03,오피스텔 첫 실태조사 파장 클 듯,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('클', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
79,2006.03.26. 오전 7:02,탈북자에 판교APT 4채 특별공급,"[('탈북자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('APT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
80,2006.03.26. 오전 6:02,판교에 청소년 유해시설 설치 엄격 제한한다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한한다', 'O')]"
81,2006.03.27. 오후 11:03,판교분양가 성남시·건설업체 의견 좁혀,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), ('·건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀', 'O')]"
82,2006.03.27. 오후 10:12,성남시장－업체사장 ‘담판’ 기대,"[('성남', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('－업체', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘담판’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
83,2006.03.27. 오후 10:12,재건축 개발부담금제 7월부터 도입시장 일시 진정…위헌 논란 클듯,"[('재건축 개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
84,2006.03.27. 오후 9:51,다채로운 기념행사，‘제1회 월드베스트공항 포럼’ 개최,"[('다채로운', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사，‘', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월드베스트공항 포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2006.03.27. 오후 9:51,개발부담금제 7월부터 도입 재건축이익 최고 50% 환수,"[('개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
86,2006.03.27. 오후 9:33,인천공항 5주년세계로 열린 ‘동북아의 하늘’,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5주년', 'DATE'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘’', 'O')]"
87,2006.03.27. 오후 9:12,판교 민영임대 청약 글쎄요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄요', 'O')]"
88,2006.03.27. 오후 9:12,주공 옵션품목 축소,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옵션품목', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
89,2006.03.27. 오후 9:12,판교 분양가 협상 ‘평행선’ 여전,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평행선’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
90,2006.03.27. 오후 8:15,재건축 개발이익 환수제 이르면 하반기 시행,"[('재건축 개발이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
91,2006.03.27. 오후 7:24,재건축 개발이익 환수 하반기부터 최고 50%,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY')]"
92,2006.03.27. 오후 6:57,재건축 규제 하반기부터 적용,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
93,2006.03.27. 오후 6:22,판교 분양가 1천160만원대 절충 시도,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천160만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절충', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
94,2006.03.27. 오후 6:17,판교민간 30만원차..평당 1160만원대 진통,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원차', 'QUANTITY'), ('..평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1160만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
95,2006.03.27. 오후 6:14,재건축 개발이익 최고 50% 환수…임대 의무비율은 현행대로,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수…임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율은', 'O'), (' ', 'O'), ('현행대로', 'O')]"
96,2006.03.27. 오후 6:12,“시행사 일괄 매수 개발땐 강남 재건축값 폭등 막아”,"[('“시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('막아”', 'O')]"
97,2006.03.27. 오후 6:12,“8·31후속대책 후에도 집·땅값 상승세 지속”,"[('“', 'O'), ('8·31', 'DATE'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
98,2006.03.27. 오후 6:03,재건축 개발부담금제 하반기 시행,"[('재건축 개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
99,2006.03.27. 오후 5:52,판교청약 인터넷 대란 막아라 ‥ 국민銀 등 비상체제 돌입,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('국민銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
100,2006.03.27. 오후 5:52,틈새로 본 부동산 판교 분양지연 이게 웬떡,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양지연', 'O'), (' ', 'O'), ('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('웬떡', 'O')]"
101,2006.03.27. 오후 5:51,롯데건설 오피스텔 브랜드 공모,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
102,2006.03.27. 오후 5:51,판교 모델하우스 시청자 10명중 9명 한경TV 본다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한경TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
103,2006.03.27. 오후 5:51,유럽풍 펜션 양양 롯지 현대훼미리리조트 분양,"[('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대훼미리리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2006.03.27. 오후 5:51,단지내 상가시장 ‘판교 그늘’,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그늘’', 'O')]"
105,2006.03.27. 오후 5:49,주거용 오피스텔 重課 한다지만‥판별 어렵고 과세규정도 애매,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('重課', 'O'), (' ', 'O'), ('한다지만‥판별', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고', 'O'), (' ', 'O'), ('과세규정도', 'O'), (' ', 'O'), ('애매', 'O')]"
106,2006.03.27. 오후 5:48,여의도 서울아파트 재건축 잡음,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
107,2006.03.27. 오후 5:48,서초 장재터널 연내 착공‥인근 방배·사당동 집값 들썩,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장재터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공‥인근', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
108,2006.03.27. 오후 5:47,분양정보 SK건설 강서 SK그레이스 힐,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK그레이스 힐', 'ARTIFACT')]"
109,2006.03.27. 오후 5:47,분양정보 주강원토지개발 홍천 허브마을 6차,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주강원토지개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY')]"
110,2006.03.27. 오후 5:46,서울시 뉴타운 노하우 타지역에 훈수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('타지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈수', 'O')]"
111,2006.03.27. 오후 5:46,분양정보 신원CC 안양 신원비젼타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신원CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신원비젼타워', 'ARTIFACT')]"
112,2006.03.27. 오후 5:33,브라운스톤 공덕 100% 계약,"[('브라운스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
113,2006.03.27. 오후 5:26,재건축 이익환수 하반기 시행 … 당정 8.31 후속대책 확정,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
114,2006.03.27. 오후 5:25,Briefing 판교 분양가 협상 또 결렬,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬', 'O')]"
115,2006.03.27. 오후 4:56,판교 중복청약 가능해지면 민간아파트 경쟁률 상승할듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해지면', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승할듯', 'O')]"
116,2006.03.27. 오후 4:56,판교 인터넷청약 대란 막아라 분주,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
117,2006.03.27. 오후 4:56,강남 재건축 대표아파트 바뀌나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
118,2006.03.27. 오후 4:56,밴쿠버 단독주택 매입 증가 한국인 학군 좋은 곳 투자,"[('밴쿠버', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
119,2006.03.27. 오후 4:51,판교아파트 1천160만원대 절충시도,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천160만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절충시도', 'O')]"
120,2006.03.27. 오후 4:49,판교 분양가 협상 합의 도출 실패…28일 협상계속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('도출', 'O'), (' ', 'O'), ('실패…', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협상계속', 'O')]"
121,2006.03.27. 오후 4:45,판교 협상 재개..입장 차이 다소 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('재개..입장', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
122,2006.03.27. 오후 4:36,판교 주공 29일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
123,2006.03.27. 오후 4:36,재건축 일괄매수후 개발·분양을,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄매수후', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·분양을', 'O')]"
124,2006.03.27. 오후 4:36,판교로 가는길 급소 5·끝 어떤 단지에 청약할까,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('급소', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O')]"
125,2006.03.27. 오후 4:32,편의점 상가임대 큰손 떠올라,"[('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
126,2006.03.27. 오후 4:32,주택성능평가 본격 가동,"[('주택성능평가', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
127,2006.03.27. 오후 4:32,C형간염 극복한 오성식씨,"[('C형간염', 'TERM'), (' ', 'O'), ('극복한', 'O'), (' ', 'O'), ('오성식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
128,2006.03.27. 오후 4:26,판교 택지배정 변경 취소 소송,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지배정', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
129,2006.03.27. 오후 4:12,판교 민간아파트 오늘도 절충점 못찾아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('절충점', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾아', 'O')]"
130,2006.03.27. 오후 3:51,3.30부동산대책 완료단계..뭘 담나,"[('3.30부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('완료단계..뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담나', 'O')]"
131,2006.03.27. 오후 3:27,재건축 개발이익환수 근본해결책 아니다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('근본해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
132,2006.03.27. 오후 3:27,외환 원.달러 환율 5일만에 하락종합,"[('외환', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락종합', 'O')]"
133,2006.03.27. 오후 3:24,판교 택지배정 변경 취소 소송,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지배정', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
134,2006.03.27. 오후 3:15,4월 전국 3만3천세대 공급,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2006.03.27. 오후 3:06,분양가 논란속 판교 택지 개발은 착착,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
136,2006.03.27. 오후 3:04,분양가 논란속 판교 택지 개발은 착착,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
137,2006.03.27. 오후 3:03,분양가 논란속 판교 택지 개발은 착착,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
138,2006.03.27. 오후 3:03,분양가 논란속 판교 택지 개발은 착착,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
139,2006.03.27. 오후 3:00,분양가 논란속 판교 택지 개발은 착착,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
140,2006.03.27. 오후 2:54,공인중개사 실명제 간판 사용 입법추진,"[('공인중개사 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('입법추진', 'O')]"
141,2006.03.27. 오후 2:48,성남시민간업체 오늘 협상서 절충점 찾을듯,"[('성남', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협상서', 'O'), (' ', 'O'), ('절충점', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을듯', 'O')]"
142,2006.03.27. 오후 2:47,판교분양에 주변지역 크게 상승,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
143,2006.03.27. 오후 2:44,건설社 판교 중대형 입찰경쟁 후끈,"[('건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
144,2006.03.27. 오후 2:38,4월 전국 15개시·도서 3만3495가구 공급,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), ('시·도서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3495가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2006.03.27. 오후 2:17,중대형 오피스텔 주거용 전용 조사,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
146,2006.03.27. 오후 2:02,금주의 부동산 캘린더 서울 상봉동 상떼르시엘 성원건설 29일부터 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼르시엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
147,2006.03.27. 오후 2:02,무풍지대 강남은 여전히 꿋꿋,"[('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋', 'O')]"
148,2006.03.27. 오후 2:02,꿩대신 닭,"[('꿩', 'ANIMAL'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('닭', 'ANIMAL')]"
149,2006.03.27. 오후 2:02,판교일정 갈팡질팡…청약자만 멍든다,"[('판교', 'LOCATION'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡…', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('멍든다', 'O')]"
150,2006.03.27. 오후 2:02,녹지 풍부…‘친환경’ 주거타운,"[('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…‘친환경’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O')]"
151,2006.03.27. 오후 2:00,재건축 일괄매수후 개발·분양방식 도입 필요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄매수후', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·분양방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
152,2006.03.27. 오후 1:57,판교 노부모 부양자 297가구 당첨예약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨예약', 'O')]"
154,2006.03.27. 오후 1:46,이슈 주공 발코니 확장 반강제 논란,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('반강제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
155,2006.03.27. 오후 1:46,이슈 판교 주변 아파트값 들썩,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
156,2006.03.27. 오후 1:45,판교 분양가 40만 원 이견 좁혀지나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('40만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이견', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀지나', 'O')]"
157,2006.03.27. 오후 1:21,한나라 “盧 주택정책은 자가당착 코미디”,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('盧', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('자가당착', 'O'), (' ', 'O'), ('코미디', 'STUDY_FIELD'), ('”', 'O')]"
158,2006.03.27. 오후 1:19,철도 차량기지 검수원 정비거부..열차운행 차질,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('검수원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정비거부..', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
159,2006.03.27. 오후 12:12,아파트 재건축 기준 연한 그대로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
160,2006.03.27. 오전 11:28,재개발이익 50% 환수…당·정 8.31 후속조치 확정,"[('재개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수…당·정', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
161,2006.03.27. 오전 11:16,판교신도시 분양가.임대료 협상,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가.', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O')]"
162,2006.03.27. 오전 11:13,자료정리하는 판교 민간 건설업체,"[('자료정리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O')]"
163,2006.03.27. 오전 11:13,자료정리하는 판교 민간 건설업체,"[('자료정리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O')]"
164,2006.03.27. 오전 11:06,판교신도시 분양가.임대료 협상,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가.', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O')]"
165,2006.03.27. 오전 11:05,한국의 부촌19공단이미지 벗은 안산 고잔,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('19공단', 'LOCATION'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗은', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고잔', 'LOCATION')]"
166,2006.03.27. 오전 10:58,오피스텔 이름 직접 지어보세요,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지어보세요', 'O')]"
167,2006.03.27. 오전 10:41,대형 워터파크를 앞마당처럼…신창건설 양산물금 비바패밀리,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('워터파크를', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당처럼…', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산물금', 'O'), (' ', 'O'), ('비바패밀리', 'ARTIFACT')]"
168,2006.03.27. 오전 10:35,또 바뀐 판교 … 수도권 5년 무주택 주공임대 4월4일 청약,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4월4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
169,2006.03.27. 오전 10:23,판교 분양가 27일 오전 협상속개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('협상속개', 'O')]"
170,2006.03.27. 오전 10:22,재건축 개발이익환수제 올 하반기부터 시행종합,"[('재건축 개발이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행종합', 'O')]"
171,2006.03.27. 오전 10:17,‘꿩판교대신’  김포 장기 하남 풍산 웃고…용인도 기대감,"[('‘', 'O'), ('꿩', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), ('대신', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃고…', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
172,2006.03.27. 오전 10:16,아파트 시세 서울 매매가 0.68%상승…양극화 심화추세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.68%', 'QUANTITY'), ('상승…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화추세', 'O')]"
173,2006.03.27. 오전 10:14,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강서구 발산동 임대수익용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
174,2006.03.27. 오전 10:12,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 광진구 군자동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
175,2006.03.27. 오전 10:12,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
176,2006.03.27. 오전 10:11,판교 성남시업계 의견차 못줄여..혼란가속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('시업계', 'O'), (' ', 'O'), ('의견차', 'O'), (' ', 'O'), ('못줄여..혼란가속', 'O')]"
177,2006.03.27. 오전 9:47,고강도 대책 앞둔 재건축단지  ‘고공비행’  여전,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공비행’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
178,2006.03.27. 오전 9:41,상가 분양시장도 봄바람,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
179,2006.03.27. 오전 9:32,재건축 개발이익환수제 올 하반기 시행,"[('재건축 개발이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
180,2006.03.27. 오전 9:23,‘우왕좌왕’  판교에 청약자들만 골탕,"[('‘우왕좌왕’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕', 'O')]"
181,2006.03.27. 오전 9:13,판교 청약 인터넷 대란 비상,"[('판교 청약 인터넷 대란', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
182,2006.03.27. 오전 9:09,개별주택가격 인터넷 열람 서비스 제공,"[('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
183,2006.03.27. 오전 8:57,주공 A 22·23지구 투자 매력 최고,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('22·', 'QUANTITY'), ('23지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
184,2006.03.27. 오전 8:57,34평형은 중산층 임대아파트,"[('34평형', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
185,2006.03.27. 오전 8:57,판교 주공 노부모 부양자 297가구 우선공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
186,2006.03.27. 오전 8:57,주스타코 목동 트라팰리스 신세계이마트와 192억 분양계약,"[('주스타코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신세계이마트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('192억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O')]"
187,2006.03.27. 오전 8:28,웰빙바람타고 메디컬 아파트 뜬다,"[('웰빙바람타고', 'O'), (' ', 'O'), ('메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
188,2006.03.27. 오전 8:11,판교청약 혼란 째깍째깍,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('째깍째깍', 'O')]"
189,2006.03.27. 오전 8:11,판교 주상복합 25층 이하될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('25층 이하', 'QUANTITY'), ('될듯', 'O')]"
190,2006.03.27. 오전 8:11,판교발 집값 오름세 수도권 확산,"[('판교', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
191,2006.03.27. 오전 8:08,삼성생명맥쿼리 1천억 빌딩 맞바꾼다,"[('삼성생명맥쿼리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('맞바꾼다', 'O')]"
192,2006.03.27. 오전 8:08,올해 수도권에 25만3천가구 짓기로,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓기로', 'O')]"
193,2006.03.27. 오전 8:08,그린벨트 7개 광역권별 관리로 지자체 혐오시설 분쟁 막는다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역권별', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
194,2006.03.27. 오전 8:08,신혼부부 새 아파트 노려라,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
195,2006.03.27. 오전 7:48,MONEY부동산 신흥 부촌 전성시대,"[('MONEY부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
196,2006.03.27. 오전 7:47,한나라 재건축 이익환수 위헌소지,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌소지', 'O')]"
197,2006.03.27. 오전 7:32,올 하반기부터 재건축 개발이익환수제 시행,"[('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축 개발이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
198,2006.03.27. 오전 7:02,판교 분양 동시분양 깨지나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('깨지나', 'O')]"
199,2006.03.27. 오전 6:50,판교신도시 청약 인터넷 대란 비상,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
200,2006.03.27. 오전 6:33,재건축 개발이익환수제 올 하반기부터 시행,"[('재건축 개발이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
201,2006.03.27. 오전 3:06,지자체 공무원 부동산비리 감사…전국 확대방침,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산비리', 'O'), (' ', 'O'), ('감사…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대방침', 'O')]"
202,2006.03.27. 오전 3:05,판교 ‘40만원’ 대치…오늘 협상재개 결렬땐 민간 청약 영향,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('40만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대치…', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협상재개', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬땐', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
203,2006.03.27. 오전 3:05,분양정보주상복합 ‘동양파라곤’ 상가 外,"[('분양정보주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
204,2006.03.28. 오후 11:48,한남동 단국대 부지 개발 탄력받나,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
205,2006.03.28. 오후 11:42,판교 29일부터 청약 성남 탄천운동장 현장접수도 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄천운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장접수도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
206,2006.03.28. 오후 11:25,판교 민간임대 내달 3일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
207,2006.03.28. 오후 11:23,재건축 개발이익 환수 … 이익 규모따라 차등적용,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('규모따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용', 'O')]"
208,2006.03.28. 오후 11:18,재건축개발이익 10∼50% 5단계 누진환수종합,"[('재건축개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('10∼50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누진환수종합', 'O')]"
209,2006.03.28. 오후 11:15,판교 중대형 턴키입찰 경쟁률 평균 3.3대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3대 1', 'QUANTITY')]"
210,2006.03.28. 오후 10:33,부산서 평당 최고 1400만원 영조주택 ‘퀸덤’ 잘 팔릴까,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퀸덤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
211,2006.03.28. 오후 10:33,재건축 개발이익 차등 환수,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
212,2006.03.28. 오후 10:33,양재 RD센터 증축 의혹 인허가 낸 서울시도 ‘불똥’,"[('양재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('RD센터', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불똥’', 'O')]"
213,2006.03.28. 오후 10:30,판교 아파트 시세차익 얼마나…주공 33평형 받으면 2억 차익예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나…주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익예상', 'O')]"
214,2006.03.28. 오후 10:12,유망경매물건서울 중구 을지로6가 근린상가 5.2평형,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), ('6가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2평형', 'QUANTITY')]"
215,2006.03.28. 오후 10:12,자금조달 어떻게…23·24평 주택금융信保 최고 1억 대출,"[('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O'), ('23·24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택금융信保', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 대', 'QUANTITY'), ('출', 'O')]"
216,2006.03.28. 오후 10:12,판교，주공아파트 어디가 좋을까분당·판교IC 옆 東판교 몰릴듯,"[('판교', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몰릴듯', 'O')]"
217,2006.03.28. 오후 9:36,8월 공급 판교 중대형 1차 턴키입찰 3.3대 1,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3대 1', 'QUANTITY')]"
218,2006.03.28. 오후 9:34,5만원에 깨진 판교 분양가 협상,"[('5만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O')]"
219,2006.03.28. 오후 9:24,전국 땅값 안정속 혁신도시인근 강세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정속', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시인근', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
220,2006.03.28. 오후 9:21,성남시 평당 1170만원대 초반까지 낮줘라,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1170만원대 초반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('낮', 'TIME'), ('줘라', 'O')]"
221,2006.03.28. 오후 9:14,판교 민간임대 내달 3일 스타트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
222,2006.03.28. 오후 9:12,판교 분양가 결론 또 연기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
223,2006.03.28. 오후 8:57,기자수첩한치 앞을 내다볼 수 없는 판교,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩한치', 'O'), (' ', 'O'), ('앞을', 'O'), (' ', 'O'), ('내다볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
224,2006.03.28. 오후 8:56,판교 분양가합의 실패...차질 우려종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가합의', 'O'), (' ', 'O'), ('실패...차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려종합', 'O')]"
225,2006.03.28. 오후 8:55,판교 임대아파트 분양승인 상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
226,2006.03.28. 오후 8:53,판교 임대아파트 4월 3일 청약할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
227,2006.03.28. 오후 8:48,판교 임대아파트 분양승인종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인종합', 'O')]"
228,2006.03.28. 오후 8:42,판교 공인인증서 미리 받아야…당일 폭주 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야…당일', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
229,2006.03.28. 오후 8:40,판교임대 24평 32평 보증금 각각 762만원 857만원↓3보,"[('판교', 'LOCATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('각각 762만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('857만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
230,2006.03.28. 오후 8:20,판교 협상 쟁점과 향후 청약일정 전망,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점과', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
231,2006.03.28. 오후 7:56,판교 분양가 절충 실패...민간분양 차질 우려종합3보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절충', 'O'), (' ', 'O'), ('실패...민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려종합', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
232,2006.03.28. 오후 7:38,판교 분양가 절충실패..29일 재협의종합2보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절충실패..', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재협의종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
233,2006.03.28. 오후 7:30,판교 아파트 분양가 협상 결렬,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬', 'O')]"
234,2006.03.28. 오후 7:28,미분양 잘 고르면 전셋값보다 싸다… 중도금 무이자·이자후불제,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다…', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자·이자후불제', 'CIVILIZATION')]"
235,2006.03.28. 오후 7:24,재건축 개발부담금 1050% 5단계 누진 부과,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1050%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누진', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
236,2006.03.28. 오후 7:21,판교 분양가 1179만원 합의 기사 취소,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1179만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('기사', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
237,2006.03.28. 오후 7:16,판교 분양가 절충실패..29일 재협의종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절충실패..', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재협의종합', 'O')]"
238,2006.03.28. 오후 7:15,“세금 설사 올리더라도 소득 상위 10%가 78% 부담”,"[('“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올리더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담”', 'O')]"
239,2006.03.28. 오후 7:00,성남시민간업체 끝내 결렬..내일 오전 재협상상보,"[('성남', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('재협상상보', 'O')]"
240,2006.03.28. 오후 7:00,연 4천900만원 이상 소득자 근소세 80% 납부,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('4천900만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
241,2006.03.28. 오후 6:59,목동 부동산 가격 너무 올라 쉰다,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('쉰다', 'O')]"
242,2006.03.28. 오후 6:57,판교아파트 분양가 29일 재협의대체,"[('판교', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재협의대체', 'O')]"
243,2006.03.28. 오후 6:41,재건축개발이익 소급해 환수,"[('재건축개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('소급해', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
244,2006.03.28. 오후 6:35,판교 분양.임대아파트 5월 4일 동시청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양.임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시청약', 'O')]"
245,2006.03.28. 오후 6:30,재건축 ‘집값폭등 주범’은 억지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), ('’은', 'O'), (' ', 'O'), ('억지', 'O')]"
246,2006.03.28. 오후 6:27,타지역 건설업체 판교때문에 고민되네,"[('타지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
247,2006.03.28. 오후 6:23,강원도 정선에 리조트형 아파트 비콘드림타운 분양,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정선', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비콘드림타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2006.03.28. 오후 6:16,성남시 협상결과 발표 초읽기,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
249,2006.03.28. 오후 6:07,토지공사，개성공단서 정배수장시설 착공식,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('정배수장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
250,2006.03.28. 오후 6:00,판교 청약 전쟁 내달 3일부터 시작된다…평당가는 1170만원선 될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작된다…평당가는', 'O'), (' ', 'O'), ('1170만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
251,2006.03.28. 오후 5:38,판교 중소형 분양가 잠정합의 ‥ 성남시 민간업체 요구 수용 가닥,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정합의', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
252,2006.03.28. 오후 5:38,지난달 땅값 8.31이후 가장 많이 올라,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
253,2006.03.28. 오후 5:37,판교 피해가자 건설업계 3色 행보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피해가자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
254,2006.03.28. 오후 5:35,8.31후속대책 발표앞둔 부동산시장‥강남 집값 폭락 없을 것,"[('8.31', 'DATE'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
255,2006.03.28. 오후 5:33,분양정보 두산산업개발 남양주 신창현 두산위브,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신창현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
256,2006.03.28. 오후 5:33,분양정보 대우건설 안양 대우 디오슈페리움,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우 디오슈페리움', 'ARTIFACT')]"
257,2006.03.28. 오후 5:33,부동산 시가총액 2개월만에 47兆 늘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('47兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
258,2006.03.28. 오후 5:32,판교 29일부터 청약 청약자격 확인 또 확인,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
259,2006.03.28. 오후 5:32,판교 29일부터 청약 분양물량 1.5배 넘으면 청약 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
260,2006.03.28. 오후 5:32,대우건설 아파트 브랜드 150개 찜,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('150개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찜', 'O')]"
261,2006.03.28. 오후 5:32,코캣 필리핀서 230만弗 공사 수주,"[('코캣', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('230만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
262,2006.03.28. 오후 5:31,판교 29일부터 청약 공인인증서 빨리 받아두세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('받아두세요', 'O')]"
263,2006.03.28. 오후 5:18,뉴타운 투기 주부·건설업자  적발,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
264,2006.03.28. 오후 5:17,재건축개발이익 소급해 환수,"[('재건축개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('소급해', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
265,2006.03.28. 오후 5:12,추천물건베스트 길동 195평상가주택 13억5000만원 外,"[('추천물건베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('195평', 'QUANTITY'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
266,2006.03.28. 오후 5:12,세무상담 2주택중 1채 자녀 증여시 세금 줄이려면,"[('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여시', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O')]"
267,2006.03.28. 오후 5:06,혁신·기업도시를 가다 11 서남해안 관광레저도시,"[('혁신·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광레저도시', 'O')]"
268,2006.03.28. 오후 5:03,시안 경기 광주 가족봉안묘 분양,"[('시안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉안묘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2006.03.28. 오후 4:57,롯데건설 새 오피스텔이름 공모,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
270,2006.03.28. 오후 4:57,내달 전국 3만가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2006.03.28. 오후 4:57,29일부터 청약 판교 주공 평면 대해부,"[('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('대해부', 'O')]"
272,2006.03.28. 오후 4:41,3.30 대책 앞둔 강남 초기단계인 재건축 급매물,"[('3.30 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기단계인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
273,2006.03.28. 오후 4:41,경매 대중화시대 온다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화시대', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
274,2006.03.28. 오후 4:31,판교 車는 숨어라..주민과 녹지 우선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('車는', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어라..', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
275,2006.03.28. 오후 4:26,판교 청약 홈페이지ㆍ현장 3곳서 오후 6시까지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지ㆍ현장', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오후 6시까지', 'TIME')]"
276,2006.03.28. 오후 4:26,MK추천매물 청담동 300평 빌딩 47억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('300평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('47억원', 'QUANTITY')]"
277,2006.03.28. 오후 4:26,판교 인터넷 청약 문제없을까 초긴장,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없을까', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
278,2006.03.28. 오후 4:21,숨어있는 ‘제2 판교’를 찾아라… 수도권 유망지역은,"[('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지역은', 'O')]"
279,2006.03.28. 오후 4:14,대구 아줌마 “서울 안 살면 처지는 사람인가”,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아줌마', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('처지는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람인가”', 'O')]"
280,2006.03.28. 오후 3:47,판교 청약 인터넷 대란 막아라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O')]"
281,2006.03.28. 오후 3:42,성남시민간업체 판교 분양가 협의 난항,"[('성남', 'CITY'), ('시민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
282,2006.03.28. 오후 3:01,강남 35개 아파트 단지를 분석하다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('분석하다', 'O')]"
283,2006.03.28. 오후 2:41,동문  일산 백석동 동문굿모닝타워 분양,"[('동문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2006.03.28. 오후 2:41,아파트거래 늘자 주거용 토지거래도 활기,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
285,2006.03.28. 오후 2:02,기획 인터넷 청약 이렇게…,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O')]"
286,2006.03.28. 오후 2:02,기획 엇나간 청약 일정 희비,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('엇나간', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
287,2006.03.28. 오후 2:02,기획 발코니ㆍ베이 설계 차별화 ‘편한 보금자리’,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니ㆍ베이', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘편한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O')]"
288,2006.03.28. 오후 2:02,분양정보 SK건설 등촌 ‘그레이스힐’,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그레이스힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
289,2006.03.28. 오후 2:02,전문가가 말하는 판교 청약전략,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
290,2006.03.28. 오후 2:02,대출 받아 경매참여 작년 5조6천억 유입,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('경매참여', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
291,2006.03.28. 오후 2:02,아산신도시 1102가구 주공 이르면 6월 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2006.03.28. 오후 2:02,상가시장은 지금 ‘완연한 봄’,"[('상가시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’', 'O')]"
293,2006.03.28. 오후 2:02,용인 분양업체 잠못이루는 밤,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('잠못이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME')]"
294,2006.03.28. 오후 2:02,판교 1170만원선 타결 임박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1170만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
295,2006.03.28. 오후 1:28,판교 이후 유망지역은 어디…성남 도촌지구·하남 풍산지구 등 꼽혀,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀', 'O')]"
296,2006.03.28. 오후 1:28,판교 청약 동판교는 교육·교통여건―서판교는 주거 쾌적성 좋아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·교통여건―', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
297,2006.03.28. 오후 1:21,판교 청약 중도금 대출은 분양회사 연계 집단대출이 좋아…금리는 5% 안팎 될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양회사', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아…금리는', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
298,2006.03.28. 오후 1:21,판교 청약 당첨후 부적격자 판정되면 10년간 청약 못해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨후', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('판정되면', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
299,2006.03.28. 오후 1:17,판교 내일부터 청약전쟁,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O')]"
300,2006.03.28. 오후 1:17,집값 50%까지 개발부담금으로,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금으로', 'O')]"
301,2006.03.28. 오후 1:16,주거용 토지 거래 증가 땅값은 안정세종합,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세종합', 'O')]"
302,2006.03.28. 오후 1:08,경기 평택 국제신도시·산업단지 개발 주목,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제신도시', 'LOCATION'), ('·산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
303,2006.03.28. 오후 12:02,철도노조 작업거부 검수원 차량기지 속속 복귀,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작업거부', 'O'), (' ', 'O'), ('검수원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
305,2006.03.28. 오전 11:33,2월 전국땅값 평균 0.42% 상승…홍성 4.17%로 최고,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.17%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
306,2006.03.28. 오전 11:28,판교 분양가 타결 임박..20만원차로 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('임박..', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
307,2006.03.28. 오전 11:20,지자체 토지거래 중복규제로 稅收급감‥허가구역 풀어달라 아우성,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('중복규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('稅收급감‥허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어달라', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
308,2006.03.28. 오전 11:09,수도권 랜드마크 아파트는 ‘바로 이곳’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바로', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳’', 'O')]"
309,2006.03.28. 오전 11:02,동정김용덕 건교차관 스웨덴대사 면담,"[('동정', 'PERSON'), ('김용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스웨덴', 'COUNTRY'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
310,2006.03.28. 오전 11:00,물류관리사 시험 8월20일로 확정,"[('물류관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('8월20일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
311,2006.03.28. 오전 11:00,12월 주택건설실적 전년동기비 24.9%↑,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기비', 'O'), (' ', 'O'), ('24.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
312,2006.03.28. 오전 11:00,개성공단 정배수장 첫삽..남북공동개발,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정배수장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽..', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('공동개발', 'O')]"
313,2006.03.28. 오전 10:56,판교 청약 포문..내일 주공 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포문..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
314,2006.03.28. 오전 10:42,부동산 시가총액 2개월새 47조 올랐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
315,2006.03.28. 오전 10:22,판교이후눈에 띠는 서울 역세권 단지는,"[('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
316,2006.03.28. 오전 10:06,판교신도시 ‘아파트 혁신’ 실험 중,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신’', 'O'), (' ', 'O'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
317,2006.03.28. 오전 9:47,판교분양가 싸움에 용인 분양업체 깊은 고민,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움에', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
318,2006.03.28. 오전 9:47,‘대출받아 경매 투자’ 급증…경락 자금 대출 5.6조원,"[('‘대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…경락', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6조원', 'QUANTITY')]"
319,2006.03.28. 오전 9:45,눈에 띄는 지방 분양단지,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O')]"
320,2006.03.28. 오전 9:41,“판교청약 공인인증도 받으세요” 은행 당부 또 당부,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증도', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
321,2006.03.28. 오전 9:26,광명역 2012년까지 복합환승시설로 개발,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합환승시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
322,2006.03.28. 오전 9:26,판교 민간분양가 1170만원 전후 타결될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1170만원 전후', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타결될듯', 'O')]"
323,2006.03.28. 오전 9:26,전문가들이 보는 막판 판교 청약전략,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
324,2006.03.28. 오전 9:14,판교신도시 청약 사이버 대란 경계 태세 강화,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버 대', 'EVENT'), ('란', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
325,2006.03.28. 오전 9:08,판교 29일 청약전쟁 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
326,2006.03.28. 오전 9:06,재테크 노린 재건축 ‘원천 차단’,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단’', 'O')]"
327,2006.03.28. 오전 8:53,서울디지털산업단지 벤처빌딩 뉴티캐슬 분양,"[('서울디지털산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벤처빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴티캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2006.03.28. 오전 8:13,판교 분양 29일 시작..청약 올 가이드,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작..청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
329,2006.03.28. 오전 8:11,판교 주변 주목하세요..용인 성복·구성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복·구성', 'O')]"
330,2006.03.28. 오전 8:08,판교 분양가 협상 오늘이 고비,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
331,2006.03.28. 오전 8:04,판교이후 청약시장 대처 이렇게..,"[('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게..', 'O')]"
332,2006.03.28. 오전 6:32,판교청약 인터넷뱅킹만 신청하면 끝,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷뱅킹만', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
333,2006.03.28. 오전 6:07,판교분양가 1，160만원대 전망…성남시―건설업체 절충시도,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1，160만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), ('―건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('절충시도', 'O')]"
334,2006.03.28. 오전 6:07,판교 발코니 확장 연계 옵션품목 축소,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션품목', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
335,2006.03.28. 오전 6:07,부동산 실거래가 거짓신고  못가려 낸다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓신고', 'O'), (' ', 'O'), ('못가려', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
336,2006.03.28. 오전 3:52,판교 분양가 평당 1170만원 내외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1170만원 내외', 'QUANTITY')]"
337,2006.03.28. 오전 3:00,재건축 이익 하반기부터 최대50% 환수,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
338,2006.03.28. 오전 3:00,판교 주공 아파트옵션 대폭 줄인다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
339,2006.03.29. 오후 11:51,“택지지구내 주공 아파트 분양원가 계속 공개할것”…한행수 주공사장,"[('“택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('공개할것”…', 'O'), ('한행수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION')]"
340,2006.03.29. 오후 11:33,“학군 광역화땐 평준화 기조 흔들”,"[('“학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('평준화', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들”', 'O')]"
341,2006.03.29. 오후 11:24,‘판교’ 첫날 일부 미달,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
342,2006.03.29. 오후 10:45,‘부동산대책’ 서울 학군조정 논란예고,"[('‘부동산대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학군조정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란예고', 'O')]"
343,2006.03.29. 오후 10:30,주공 첫날 경쟁률 1.6대1…판교 민간아파트 평당 1176만2천원,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6대1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1176만2천원', 'QUANTITY')]"
344,2006.03.29. 오후 10:28,대한토목학회 30일 토목의 날 행사,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토목의 날 행사', 'EVENT')]"
345,2006.03.29. 오후 10:24,‘판교 주공’ 청약 첫날로 마감,"[('‘', 'O'), ('판교 주공', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
346,2006.03.29. 오후 10:14,판교 성남우선 주공 30일 추가청약 왜,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가청약', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
347,2006.03.29. 오후 10:12,현장르포－주공 청약 첫날 접수장경쟁률 문의등 눈치작전 치열,"[('현장르포－', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수장경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('문의등', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
348,2006.03.29. 오후 10:12,막오른 판교 분양－초기 필요 자금·유망 단지는민간 계약금 9000만원선 준비,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양－초기', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('자금·유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는민간', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
349,2006.03.29. 오후 9:56,판교 주공 분양 첫날 43개 타입 요건 미달… 오늘도 접수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('미달…', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
350,2006.03.29. 오후 9:07,강북 학생，강남 보내 집값 잡는다…與 ‘학군광역화’ 추진 거센 논란,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('，', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보내', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다…', 'O'), ('與', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘학군광역화’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
351,2006.03.29. 오후 8:51,판교 주공 4070가구 청약시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('4070가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약시작', 'O')]"
352,2006.03.29. 오후 8:49,판교주공 30일도 청약..첫날 마감요건 미달상보,"[('판교주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감요건', 'O'), (' ', 'O'), ('미달상보', 'O')]"
353,2006.03.29. 오후 8:47,판교 분양가 협상 타결..내달 3일부터 청약종합2보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결..', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
354,2006.03.29. 오후 8:42,판교 민간 32평 분당만큼 오르면 시세차익 3억,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
355,2006.03.29. 오후 8:12,“집값 잡기위해 ‘교육카드’쓰나”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기위해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교육카드’쓰나”', 'O')]"
356,2006.03.29. 오후 7:54,판교 주공 첫날 43개 전타입 마감요건 미달1보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감요건', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
357,2006.03.29. 오후 7:54,판교 민간임대 청약일정 닷새 순연,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순연', 'O')]"
358,2006.03.29. 오후 7:54,‘집값 잡기 서울 학군 재조정’ 정치권 논란,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정’', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
359,2006.03.29. 오후 7:51,아파트 건설골프장 사업 찰떡 궁합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('찰떡', 'O'), (' ', 'O'), ('궁합', 'O')]"
360,2006.03.29. 오후 7:30,서울 고교학군 광역화추진 학군조정 어떻게…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고교학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화추진', 'O'), (' ', 'O'), ('학군조정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
361,2006.03.29. 오후 7:27,강남 학부모들 부동산대책 실패 교육에 책임 전가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('교육에', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('전가', 'O')]"
362,2006.03.29. 오후 6:42,‘학군광역화’ 교육계 “정부 탁상공론” 비판,"[('‘학군광역화’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육계', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탁상공론”', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
363,2006.03.29. 오후 6:42,부동산업계 강남 집값잡기 ‘글쎄요’,"[('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄요’', 'O')]"
364,2006.03.29. 오후 6:37,판교 서비스 놓고 포털업계 갈등종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('포털업계', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등종합', 'O')]"
365,2006.03.29. 오후 6:30,청약 시작…접수창구 혼잡 없어,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…접수창구', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
366,2006.03.29. 오후 6:20,판교 신도시 청약대란 없었다…첫날 차분한 마감,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약대란', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다…', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차분한', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
367,2006.03.29. 오후 6:20,내일 당정협의서 학군조정 안 다뤄,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당정협의서', 'O'), (' ', 'O'), ('학군조정', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('다뤄', 'O')]"
368,2006.03.29. 오후 6:03,판교 청약일정 어떻게 되나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
369,2006.03.29. 오후 6:02,당정 서울학군 광역화 검토 … 강남집값 잡으려 8학군 허무나,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려', 'O'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허무나', 'O')]"
370,2006.03.29. 오후 5:57,포털사이트 판교 사이버 모델하우스 서비스 순조,"[('포털사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('순조', 'O')]"
371,2006.03.29. 오후 5:57,판교 민간아파트 분양가 신청에서 승인까지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청에서', 'O'), (' ', 'O'), ('승인까지', 'O')]"
372,2006.03.29. 오후 5:57,판교 시세차익 커져 경쟁률 더 높아질듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
373,2006.03.29. 오후 5:51,판교 주공아파트 청약 첫날‥성남거주자 우선공급 물량 거의 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('‥', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
374,2006.03.29. 오후 5:51,판교청약 첫날 표정,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
375,2006.03.29. 오후 5:51,판교 분양가 벼랑끝 타결됐지만…주택 품질 저하 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('타결됐지만…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('저하', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
376,2006.03.29. 오후 5:49,판교청약 궁금합니다 16 다른지역까지 두군데 당첨되면,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다른지역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('두군데', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨되면', 'O')]"
377,2006.03.29. 오후 5:48,판교 주공아파트 청약 첫날 2대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2대 1', 'QUANTITY')]"
378,2006.03.29. 오후 5:47,판교 업체별 분양가 살펴보니 풍성 33평형 4억490만원 최고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억490만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
379,2006.03.29. 오후 5:46,판교 업체별 분양가 살펴보니 임대가 분양보다 투자비 더 많을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보다', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많을듯', 'O')]"
380,2006.03.29. 오후 5:46,3ㆍ30 부동산대책 청와대 작품… 열린우리ㆍ건교부 볼멘소리,"[('3ㆍ30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작품…', 'O'), (' ', 'O'), ('열린우리', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼멘소리', 'O')]"
381,2006.03.29. 오후 5:44,판교 업체별 분양가 살펴보니 성남시장 평당 16만원 비싼셈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('16만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싼셈', 'O')]"
382,2006.03.29. 오후 5:43,판교 중대형아파트 턴키수주‥입찰경쟁률 최고 5대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키수주‥입찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY')]"
383,2006.03.29. 오후 5:42,과도한 분양보증 수수료 원가반영 못한다,"[('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('원가반영', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
384,2006.03.29. 오후 5:42,판교청약 첫날 신청자 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
385,2006.03.29. 오후 5:41,분양정보 우림건설 평택 루미아트 단지내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루미아트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
386,2006.03.29. 오후 5:41,분양정보 주삼호 조치원 신흥 e편한세상,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주삼호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
387,2006.03.29. 오후 5:38,판교32평형 당장 시세차익만 3억원대,"[('판교', 'LOCATION'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익만', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY')]"
388,2006.03.29. 오후 5:38,판교 주공아파트 청약 12시 현재 1.2대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2대 1', 'QUANTITY')]"
389,2006.03.29. 오후 5:36,학군 광역화 논의 … 당정 부동산 대책 일환,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일환', 'O')]"
390,2006.03.29. 오후 5:36,대우건설 현장실사 없이 내달 중순 매각작업 재개,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장실사', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
391,2006.03.29. 오후 5:36,8.31 후속대책 내일 발표,"[('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
392,2006.03.29. 오후 5:34,판교 청약 첫날 그 뒤편에서는…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('편에서는…', 'O')]"
393,2006.03.29. 오후 5:26,교육부 서울시 학군조정안 내년 상반기 발표,"[('교육부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학군조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
394,2006.03.29. 오후 5:23,학군 광역화해 집값 잡는다,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화해', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
395,2006.03.29. 오후 5:08,UAE 유니온그룹 회장 부동산 개발자금 하루 2억달러 유입,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유니온그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발자금', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
396,2006.03.29. 오후 5:02,판교를 꿈꾸는 그대 8천만원이 있는가,"[('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는가', 'O')]"
397,2006.03.29. 오후 5:01,학군 조정..집값 안정에는 도움,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('조정..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에는', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
398,2006.03.29. 오후 4:56,한행수 주공 사장 분양가 거품 계속 빠질 것,"[('한행수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
399,2006.03.29. 오후 4:48,주공 판교 청약열기 후끈,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
400,2006.03.29. 오후 4:47,판교 내달 청약 분양 3660가구ㆍ임대 1692가구 대상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3660가구', 'QUANTITY'), ('ㆍ임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1692가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
401,2006.03.29. 오후 4:47,주공아파트 청약 첫날 접수현장에 눈치작전 치열,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
402,2006.03.29. 오후 4:47,판교 인터넷 청약 길라잡이,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O')]"
403,2006.03.29. 오후 4:45,판교 청약자격 네티즌 11% 청약 포기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
404,2006.03.29. 오후 4:41,민간이 주공보다 분양가 더 싸네,"[('민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('주공보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸네', 'O')]"
405,2006.03.29. 오후 4:41,판교단지에 이런점도…유의사항 꼼꼼히,"[('판교단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런점도…유의사항', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
406,2006.03.29. 오후 4:38,대형 건설사고땐 조사委 설치,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('조사委', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
407,2006.03.29. 오후 4:38,국내 리츠시장 2조원 돌파,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
408,2006.03.29. 오후 4:38,부산 아파트 입주율 떨어져 비상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
409,2006.03.29. 오후 4:38,학군 바꾼다고 집값 잡힐까,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
410,2006.03.29. 오후 4:38,전문가 강남 집값 좌우못해,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우못해', 'O')]"
411,2006.03.29. 오후 4:33,분양정보 신원종합개발 충주 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신원종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
412,2006.03.29. 오후 4:27,송도국제도시에 고급 골프빌리지,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'O')]"
413,2006.03.29. 오후 4:27,판교 중소형 저층 분양받아도 큰손해 없을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손해', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
414,2006.03.29. 오후 4:27,판교 발코니 평당 200만원 추가부담해야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가부담해야', 'O')]"
415,2006.03.29. 오후 4:27,판교 민영·주공 분양가 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영·주공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
416,2006.03.29. 오후 4:17,美 위안화압력 끈질기네 환율조작 中제재법 마련,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위안화', 'CIVILIZATION'), ('압력', 'O'), (' ', 'O'), ('끈질기네', 'O'), (' ', 'O'), ('환율조작', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('제재법', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
417,2006.03.29. 오후 4:11,판교아파트 청약현장 새벽부터 인파,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약현장', 'O'), (' ', 'O'), ('새벽부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
418,2006.03.29. 오후 4:11,판교아파트 청약현장 새벽부터 인파,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약현장', 'O'), (' ', 'O'), ('새벽부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
419,2006.03.29. 오후 4:02,학군조정 학부모ㆍ교육계 반응,"[('학군조정', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ교육계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
420,2006.03.29. 오후 3:59,기사NG판교가는 길 코미디 속으로,"[('기사NG', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('코미디', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
421,2006.03.29. 오후 3:47,정치권 서울 학군조정 논란종합,"[('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학군조정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
422,2006.03.29. 오후 3:47,판교 주공 아파트 청약 천명 넘어서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('천명', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
423,2006.03.29. 오후 3:47,학군 조정..집값 안정에는 도움,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('조정..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에는', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
424,2006.03.29. 오후 3:46,판교 32평 아파트 시세차익 최대 3억원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
425,2006.03.29. 오후 3:45,부동산X파일이대엽 주연·연출 판교분양가,"[('부동산X파일', 'ARTIFACT'), ('이대엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주연', 'CIVILIZATION'), ('·연출', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양가', 'O')]"
426,2006.03.29. 오후 3:36,강남 8학군...광역화하면,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), ('...광역화하면', 'O')]"
427,2006.03.29. 오후 3:24,판교 분양가 협상 타결..내달 3일부터 청약종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결..', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약종합', 'O')]"
428,2006.03.29. 오후 3:14,판교주공 청약 성남시 경쟁률 11 넘어상보,"[('판교', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
429,2006.03.29. 오후 3:09,판교 분양가 확정 계약금 최소 8천만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY')]"
430,2006.03.29. 오후 2:56,주공 판교 청약열기 후끈,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
431,2006.03.29. 오후 2:41,판교 32평형 3억7천만4억원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억7천만4억원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
432,2006.03.29. 오후 2:31,판교 청약 첫날 차분하게 진행상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차분하게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행상보', 'O')]"
433,2006.03.29. 오후 2:17,강북 학생이 강남학교 다니면 ‘집값’ 잡는다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다니면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
434,2006.03.29. 오후 2:17,판교 ‘청약전쟁’ 드디어 시작됐다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘청약전쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
435,2006.03.29. 오후 2:17,판교아파트의 10년후…,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10년후', 'DATE'), ('…', 'O')]"
436,2006.03.29. 오후 2:17,청약저축 늘고 부금은 줄고,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('부금은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
437,2006.03.29. 오후 2:17,민영분양 4월3일 예정대로,"[('민영분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O')]"
438,2006.03.29. 오후 2:17,“e청약 못미더워” 현장 인파 북적북적,"[('“e청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못미더워”', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
439,2006.03.29. 오후 2:17,판교 1176만2천원 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1176만2천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
440,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드완벽한 조형美품격 업그레이드,"[('기획아파트브랜드완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('조형美품격', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
441,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드인테리어ㆍ주거환경도 늘 푸르게,"[('기획아파트브랜드인테리어ㆍ주거환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르게', 'O')]"
442,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드화려한 거실 유럽풍 古城에 온듯,"[('기획아파트브랜드화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('古城에', 'O'), (' ', 'O'), ('온듯', 'O')]"
443,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드잘지은 집이름 로또따로없네,"[('기획아파트브랜드잘지은', 'O'), (' ', 'O'), ('집이름', 'O'), (' ', 'O'), ('로또따로없네', 'O')]"
444,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드초고층 럭셔리 주상복합의 명가,"[('기획아파트브랜드초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O')]"
445,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드여왕님 생활 누리세요女心유혹,"[('기획아파트브랜드', 'O'), ('여', 'CIVILIZATION'), ('왕', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누리세요女心유혹', 'O')]"
446,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드행복 가득한 집이미지심기 성공,"[('기획아파트브랜드행복', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('집이미지심기', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
447,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드쾌적한 친환경 자연 품은 아파트,"[('기획아파트브랜드쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
448,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드생활문화주거공간 대혁신 추구,"[('기획아파트브랜드생활문화주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('대혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
449,2006.03.29. 오후 2:17,기획아파트브랜드특별한 지성ㆍ남다른 세련미 자부,"[('기획아파트브랜드특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('지성ㆍ남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('세련미', 'O'), (' ', 'O'), ('자부', 'O')]"
450,2006.03.29. 오후 2:16,판교 평당 1176만원 타결…청약전쟁 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1176만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타결…청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
451,2006.03.29. 오후 2:08,판교 32평형 3억7천만4억원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억7천만4억원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
452,2006.03.29. 오후 1:47,민간 임대아파트 부담도 크게 완화,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부담도', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
453,2006.03.29. 오후 1:32,문화단체 역사도시 대단위 아파트 안돼,"[('문화단체', 'O'), (' ', 'O'), ('역사도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
454,2006.03.29. 오후 1:29,뚝섬 연체이자만 수백억..사상 최고가 불가피,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연체이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
455,2006.03.29. 오후 1:23,판교 민간 임대아파트 부담도 크게 완화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부담도', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
456,2006.03.29. 오후 1:17,판교 아파트 ‘평당 1176만원’ 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1176만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
457,2006.03.29. 오후 1:17,‘강남 8학군’ 허물어 집값 잡는다,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('허물어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
458,2006.03.29. 오후 1:11,태영 데시앙홍보 위한 이벤트 마련,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
459,2006.03.29. 오후 12:51,최소 8천만원은 미리 준비해야,"[('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해야', 'O')]"
460,2006.03.29. 오후 12:42,이슈 판교 청약 준비부터 꼼꼼히,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('준비부터', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
461,2006.03.29. 오후 12:42,이슈 판교 외곽에 고급빌라 쏟아진다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
462,2006.03.29. 오후 12:17,판교 마지막 설명회..눈치작전 치열,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회..눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
463,2006.03.29. 오후 12:12,판교 분양가 1천176만2천원 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천176만2천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
464,2006.03.29. 오후 12:12,AID아파트 재건축 반대 시민연대 발족,"[('AID아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('시민연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
465,2006.03.29. 오후 12:10,판교 민간분양 청약 어떻게 준비할까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비할까', 'O')]"
466,2006.03.29. 오후 12:06,강남8학군을 강북학생에 개방해 집값 잡는다고,"[('강남', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), ('학군을', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방해', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다고', 'O')]"
467,2006.03.29. 오전 11:57,“강남 실수요자 80%론은 허구”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('론은', 'O'), (' ', 'O'), ('허구”', 'O')]"
468,2006.03.29. 오전 11:28,제9회 토목의 날 행사 30일 개최,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
469,2006.03.29. 오전 11:18,이계안 서울 학군 단일화 법안 발의,"[('이계안', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
470,2006.03.29. 오전 11:18,판교 청약 현장접수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수', 'O')]"
471,2006.03.29. 오전 11:18,학군 광역화 어떻게 이뤄질까,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄질까', 'O')]"
472,2006.03.29. 오전 11:17,판교 청약 현장접수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수', 'O')]"
473,2006.03.29. 오전 11:16,당정 서울 학군 광역화 검토종합,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
474,2006.03.29. 오전 11:14,판교 민간아파트 ‘평당 1176만원’ 내달 3일부터 청약…민간 아파트가 주공보다 싸다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1176만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('주공보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
475,2006.03.29. 오전 11:05,한국의 부촌19고급전원주택 효시 기흥 주택단지,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), ('고급전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('효시', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥 주택단지', 'LOCATION')]"
476,2006.03.29. 오전 11:02,판교 청약 첫날 순조…민간도 3일 청약확정상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순조…민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약확정상보', 'O')]"
477,2006.03.29. 오전 11:02,판교 민간 평당 1176만2000원 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1176만2000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
478,2006.03.29. 오전 11:00,부산·진해 화전지구 광역교통대책 확정,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
479,2006.03.29. 오전 11:00,10층이상 아파트 사고시 조사위원회 설치·운영,"[('10층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('조사위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('설치·운영', 'O')]"
480,2006.03.29. 오전 10:57,판교 주공 성남거주자 물량 첫날 마감될까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감될까', 'O')]"
481,2006.03.29. 오전 10:51,판교민간 발코니 확장비용 1255만2007만원,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1255만2007만원', 'QUANTITY')]"
482,2006.03.29. 오전 10:49,판교아파트 청약현장 새벽부터 인파,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약현장', 'O'), (' ', 'O'), ('새벽부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
483,2006.03.29. 오전 10:39,뉴스투데이7판교신도시 분양 돌입,"[('뉴스투데이7', 'ARTIFACT'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
484,2006.03.29. 오전 10:38,판교 첫날저축 납입인정 횟수금액놓고 곳곳 실랑이,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('저축', 'O'), (' ', 'O'), ('납입인정', 'O'), (' ', 'O'), ('횟수금액놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('실랑이', 'O')]"
485,2006.03.29. 오전 10:33,광역학군제란 강남 8학군 관악·동작 등과 묶을수도,"[('광역학군제', 'CIVILIZATION'), ('란', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('묶을수도', 'O')]"
486,2006.03.29. 오전 10:27,판교아파트 분양가 1천176만2천원종합2보,"[('판교', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천176만2천원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
487,2006.03.29. 오전 10:26,판교 민간 4월31일까지 꼭 인증서 발급하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('4월31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급하세요', 'O')]"
488,2006.03.29. 오전 10:26,청약통장인기 저축↑ㆍ부금↓,"[('청약통장인기', 'O'), (' ', 'O'), ('저축↑ㆍ부금↓', 'O')]"
489,2006.03.29. 오전 10:15,판교 33평을 40평형처럼,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), ('처럼', 'O')]"
490,2006.03.29. 오전 10:13,MD포토판교 청약 현장 도우미입니다,"[('MD포토판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), ('입니다', 'O')]"
491,2006.03.29. 오전 10:11,MD포토판교 청약도 눈치 작전,"[('MD포토', 'ORGANIZATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O')]"
492,2006.03.29. 오전 10:11,판교 민영 아파트 주공보다 싸다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
493,2006.03.29. 오전 10:10,MD포토 판교 청약 위해 공부 많이 했어요,"[('MD포토', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공부', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('했어요', 'O')]"
494,2006.03.29. 오전 10:09,MD포토  판교 신도시 주공 청약시작,"[('MD포토', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시작', 'O')]"
495,2006.03.29. 오전 10:04,판교 민간 분양가 1176만2000원 확정종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1176만2000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정종합', 'O')]"
496,2006.03.29. 오전 10:01,은행 중도금 대출 40%까지만 허용..분양대금조달 이렇게,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용..분양대금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
497,2006.03.29. 오전 10:00,인터넷 청약 공인인증서 입력→아파트 선택→내역확인,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입력→아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택→내역확인', 'O')]"
498,2006.03.29. 오전 9:59,판교 민간분양 이렇게 청약하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하세요', 'O')]"
499,2006.03.29. 오전 9:58,판교 민간아파트 분양가 33평형 3억7600만3억9500만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억7600만3억9500만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
500,2006.03.29. 오전 9:48,부동산 후속책 학군 광역화 論 진통상보,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속책', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화', 'O'), (' ', 'O'), ('論', 'O'), (' ', 'O'), ('진통상보', 'O')]"
501,2006.03.29. 오전 9:46,전문이대엽 시장 판교 분양가 관련 기자회견문,"[('전문', 'O'), ('이대엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견문', 'O')]"
502,2006.03.29. 오전 9:46,성남시장 판교 거품 해소에 최선다했다,"[('성남', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('해소에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선다했다', 'O')]"
503,2006.03.29. 오전 9:40,판교아파트 분양가 1천176만2천원,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천176만2천원', 'QUANTITY')]"
504,2006.03.29. 오전 9:39,판교아파트 분양가 1천176만2천원,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천176만2천원', 'QUANTITY')]"
505,2006.03.29. 오전 9:38,당정 강남 집값 잡기 위해 학군조정 협의 중,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('학군조정', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
506,2006.03.29. 오전 9:37,판교아파트 분양가 1천176만2천원,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천176만2천원', 'QUANTITY')]"
507,2006.03.29. 오전 9:36,판교아파트 분양가 1천176만2천원,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천176만2천원', 'QUANTITY')]"
508,2006.03.29. 오전 9:32,판교 전쟁 시작 주공 임대 청약 개시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
509,2006.03.29. 오전 9:32,신안건설 파주 교하 웰스피아 상가 분양,"[('신안건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰스피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
510,2006.03.29. 오전 9:32,판교 아파트 평당 1176만원 확정…오늘 모집공고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1176만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
511,2006.03.29. 오전 9:26,경제자유구역 일대 분양물량 노려라,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
512,2006.03.29. 오전 9:24,단독‘강남 8학군’ 허물어 집값 잡는다,"[('단독‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('허물어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
513,2006.03.29. 오전 9:22,판교아파트 분양가 1천176만2천원,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천176만2천원', 'QUANTITY')]"
514,2006.03.29. 오전 9:22,판교아파트 분양가 1천176만2천원,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천176만2천원', 'QUANTITY')]"
515,2006.03.29. 오전 9:20,판교 분양첫날 주공 130명 배치 등 초긴장,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
516,2006.03.29. 오전 9:17,판교민간아파트 각사별 분양가 내역1보,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각사별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
517,2006.03.29. 오전 9:17,판교 사상처음 인터넷 청약에도 현장으로만,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사상처음', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에도', 'O'), (' ', 'O'), ('현장으로만', 'O')]"
