,date,headline,keyword
0,2015.11.01. 오후 11:11,두산건설 울산 번영로 두산위브 견본주택에 3만명 몰려,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
1,2015.11.01. 오후 11:07,e편한세상 용인 한숲시티 1군 청약 마감…최고경쟁률 12.6대 1,"[('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6대 1', 'QUANTITY')]"
2,2015.11.01. 오후 11:01,중흥종합건설 화성 남양 시티 프라디움 견본주택에 1만2천명 방문,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
3,2015.11.01. 오후 10:56,현대산업개발 김포 통합 견본주택에 2만명 몰려,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
4,2015.11.01. 오후 10:49,해운대 엘시티 더샵 5일만에 계약물량 소진,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
5,2015.11.01. 오후 10:10,도심 속 실속형 테라스하우스…젊은층에 인기,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스…젊은층에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
6,2015.11.01. 오후 10:10,‘아현역 푸르지오’ 315가구 트리플 역세권 단지,"[('‘', 'O'), ('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('315가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
7,2015.11.01. 오후 10:10,평창올림픽 선수촌 아파트 600가구 분양,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2015.11.01. 오후 10:09,‘래미안 길음 센터피스’ 지하철 가깝고 쇼핑 편리,"[('‘', 'O'), ('래미안 길음 센터피스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
9,2015.11.01. 오후 8:53,대우건설 창립 42주년 기념식,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('42주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
10,2015.11.01. 오후 8:17,문화필통 서세옥 전 外,"[('문화필통', 'O'), (' ', 'O'), ('서세옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
11,2015.11.01. 오후 7:14,힐스테이트 운정 2998가구 11월 분양,"[('힐스테이트 운정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2998가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2015.11.01. 오후 7:14,LH 안양덕천지구 근린생활·주차장용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양덕천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2015.11.01. 오후 7:14,한강변 기본계획 한남 뉴타운 3구역에 첫 적용,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
14,2015.11.01. 오후 7:14,반포 래미안 아이파크 829가구,"[('반포 래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('829가구', 'QUANTITY')]"
15,2015.11.01. 오후 7:13,추위에도 분양 열기 여전… 이번주 2만여가구 봇물,"[('추위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
16,2015.11.01. 오후 7:12,남성 위한 드레스룸도 있네,"[('남성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('드레스룸도', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
17,2015.11.01. 오후 6:59,시선집중 이 아파트 내포신도시 EG더원 1차 충남도청 인접한 4000가구 브랜드타운,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충남도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O')]"
18,2015.11.01. 오후 6:57,알아봅시다 마을주민 보호구간,"[('알아봅시다', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호구간', 'O')]"
19,2015.11.01. 오후 6:57,어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회,"[('어린이가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT')]"
20,2015.11.01. 오후 6:57,도로교통·건설분야 국제행사 잇따라 개최,"[('도로교통·건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('국제행사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
21,2015.11.01. 오후 6:57,경부고속도 지하화·양재나들목 이전,"[('경부고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화·', 'O'), ('양재나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
22,2015.11.01. 오후 6:54,정부 중도금대출 심사 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
23,2015.11.01. 오후 6:53,e편한세상 용인 한숲시티 최고 12.6 대 1 경쟁률 기록,"[('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
24,2015.11.01. 오후 6:52,무분별한 토지수용 막는다,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
25,2015.11.01. 오후 6:52,래미안 길음 등 24개 단지 2만1858가구 청약,"[('래미안 길음', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('24개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1858가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
26,2015.11.01. 오후 6:51,민노총이 우리 일자리 위협…노노勞勞갈등 휩싸인 건설현장,"[('민노총', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('위협…노노勞勞갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O')]"
27,2015.11.01. 오후 6:31,은행별 아파트담보대출금리비교 통해 고정금리 대환 및 포장이사가격비교 무료 서비스 안내,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대환', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('포장이사가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
28,2015.11.01. 오후 6:29,호반건설 남한산성 문화유산 가꾸기 앞장,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남한산성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화유산', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
29,2015.11.01. 오후 6:29,전월세전환율 조정 과연 효과 있을까,"[('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
30,2015.11.01. 오후 6:29,지난달 전셋값 0.42% 상승,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
31,2015.11.01. 오후 6:29,GS건설 자이 견본주택 3곳 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
32,2015.11.01. 오후 6:29,LH 안양덕천 재개발 지구에 근린생활시설 등 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양덕천 재개발 지', 'LOCATION'), ('구에', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2015.11.01. 오후 6:29,화제의 분야단지 SM우방건설산업 광주역 우방아이유쉘,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분야단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SM우방건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT')]"
34,2015.11.01. 오후 6:29,이번주 32개 단지 무더기 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
35,2015.11.01. 오후 6:29,운양역 한신휴 더 테라스 캠핑 사진 이벤트,"[('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
36,2015.11.01. 오후 6:26,삼송 미분양 무덤 옛말…일산 넘어 신흥富村으로,"[('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥富村으로', 'O')]"
37,2015.11.01. 오후 6:20,가을 막바지 분양 물량 이번주 쏟아진다 ‘전국 20곳 1만3448가구’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만3448가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
38,2015.11.01. 오후 6:08,세종 중흥S클래스 에듀퍼스트 견본주택 사흘간 1만5000명 방문,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
39,2015.11.01. 오후 6:07,실시간 거래현황한강 조망권...가양동 역세권 아파트강서한강자이 전세 거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권...', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O')]"
40,2015.11.01. 오후 6:06,국토부 불시점검…건축현장 43곳 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불시점검…건축현장', 'O'), (' ', 'O'), ('43곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
41,2015.11.01. 오후 6:02,포스코건설 대전·전주 모델하우스에 6만 7000명 몰려,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
42,2015.11.01. 오후 5:58,힐스테이트 거제 모델하우스 방문객 북적,"[('힐스테이트 거제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
43,2015.11.01. 오후 5:52,수도권 매매 전세 상승 하늘 높은 줄 모르네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르네', 'O')]"
44,2015.11.01. 오후 5:49,경기 아파트 5형제 화성·수원·고양·용인·남양주서 1만4천가구 분양한다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5형제', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
45,2015.11.01. 오후 5:44,김포 이랜드 타운힐스 견본주택 주말 사흘간 2만여명 몰려,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이랜드 타운힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
46,2015.11.01. 오후 5:41,가계부채 관리차원 선제대응… 여윳돈 없는 실수요자 부담 우려도,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('관리차원', 'O'), (' ', 'O'), ('선제대응…', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
47,2015.11.01. 오후 5:40,서울 아파트 거래량 10월 들어 다시 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
48,2015.11.01. 오후 5:40,신 주거단지 분석 강동 고덕지구vs하남 미사지구,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION')]"
49,2015.11.01. 오후 5:40,실시간 거래현황서남부 랜드마크...생활환경 뛰어난 신도림동 주상복합 ′디큐브시티′ 매매가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('서', 'TERM'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크...생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
50,2015.11.01. 오후 5:40,3.3㎡당 7000만원까지 찍은 엘시티 완판될까,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판될까', 'O')]"
51,2015.11.01. 오후 5:28,MK 추천매물 강남구 중심상권 코너 빌딩 67억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY')]"
52,2015.11.01. 오후 5:28,엘시티 계약률 80% 육박,"[('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
53,2015.11.01. 오후 5:28,수익형부동산 개발 교육,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
54,2015.11.01. 오후 5:28,전국 20곳·1만3448가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1만3448가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
55,2015.11.01. 오후 5:28,美유명대학 판박이 배곧 한라비발디 타운,"[('美', 'LOCATION'), ('유명대학', 'O'), (' ', 'O'), ('판박이', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 타운', 'ARTIFACT')]"
56,2015.11.01. 오후 5:28,화성·수원·고양 1만4천가구 쏟아져,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
57,2015.11.01. 오후 5:27,테라펀딩·부동산 다이렉트…투자 늘고 창업분야도 다양,"[('테', 'ORGANIZATION'), ('라펀딩·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이렉트…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('창업분야도', 'O'), (' ', 'O'), ('다양', 'O')]"
58,2015.11.01. 오후 5:26,전세 시황 서울·수도권 모두 강세… ‘깡통 전세’ 우려 커져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
59,2015.11.01. 오후 5:26,복부인시대 가고 복청년이 쥐락펴락,"[('복부', 'PERSON'), ('인시대', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('복청년이', 'O'), (' ', 'O'), ('쥐락펴락', 'O')]"
60,2015.11.01. 오후 5:25,매매 시황 재건축 아파트 기대감 증폭… 서울 0.19% 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
61,2015.11.01. 오후 5:24,김포 사우·한강 아이파크 통합 모델하우스에 주말동안 2만여명 몰려,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사우', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('한강 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
62,2015.11.01. 오후 5:24,부동산 QA 상가 투자 때 전용률이 중요한 이유는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
63,2015.11.01. 오후 5:19,아파트 주간 시세 개포주공1단지 최고 7500만원 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
64,2015.11.01. 오후 5:17,해운대 엘시티더샵 계약 5일 만에 사실상 완판,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
65,2015.11.01. 오후 5:16,떠오르는 틈새시장 테라스 하우스 전원아파트생활 일석이조… 래미안 북한산 베라힐즈 등 11월 공급,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('전원아파트생활', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조…', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북한산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베라힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2015.11.01. 오후 5:16,떠오르는 틈새시장 테라스 하우스 높은 인기만큼 분양가 올라 체크를… 통풍·층간소음 문제 등도 점검해야,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('체크를…', 'O'), (' ', 'O'), ('통풍·층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('점검해야', 'O')]"
67,2015.11.01. 오후 4:57,고분양가 논란 국내 최고층 아파트 해운대 엘시티 의외의 인기,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의외의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
68,2015.11.01. 오후 4:45,금융권 중도금대출 규제 착수…주택 분양시장 ‘타격’,"[('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타격’', 'O')]"
69,2015.11.01. 오후 4:41,호반건설 남한산성 세계유산센터와 생태계 보존 업무협약 체결,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남한산성 세계유산센터', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
70,2015.11.01. 오후 4:37,아이 키우기 좋은 아파트 ‘e편한세상 용인 한숲시티’ 2군청약 실시,"[('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2군', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
71,2015.11.01. 오후 4:34,‘평당 분양가 7200만원’ 부산 엘시티 5일만에 사실상 완판,"[('‘평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7200만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
72,2015.11.01. 오후 4:29,실시간 거래현황가산동 아파트형 공장 사무실...더블역세권 ′뉴티캐슬′  월세 계약 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실...더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('뉴티캐슬', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
73,2015.11.01. 오후 4:25,박원순 시장 21세기 위원회 참석차 중국 방문,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21세기 위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참석차', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
74,2015.11.01. 오후 3:59,해운대 엘시티 더샵 5일만에 계약물량 소진...완판 가능성,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('소진...완판', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
75,2015.11.01. 오후 3:53,주목 받았던 1세대 부동산 스타트업 지금 위상은,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받았던', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('위상은', 'O')]"
76,2015.11.01. 오후 3:46,지금 해외 부동산 시장에선 사무실 공유 스타트업 인기,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
77,2015.11.01. 오후 3:46,2030의 톡톡 튀는 아이디어 임대·리모델링 등 스타트업으로,"[('2030', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업으로', 'O')]"
78,2015.11.01. 오후 3:44,실시간 거래현황거주 인프라 계속 발전中...GTX개통 기대되는 보정동 ′연원마을금호베스트빌′,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황거주', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('발전中...', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('연원마을금호베스트빌', 'ARTIFACT'), ('′', 'O')]"
79,2015.11.01. 오후 3:43,‘래미안 길음 센터피스’ 모델하우스 3일간 2만2000명 방문,"[('‘', 'O'), ('래미안 길음 센터피스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
80,2015.11.01. 오후 3:27,시장에 온기 도니 2030세대 부동산 관련 창업 늘었다,"[('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('도니', 'O'), (' ', 'O'), ('2030세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
81,2015.11.01. 오후 3:22,실시간 거래현황12만평 센트럴파크 조망권... 송도 주상복합 더샵센트럴파크2차 전세가는 얼마,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('12만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권...', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
82,2015.11.01. 오후 3:12,래미안 길음 센터피스·세종 중흥 S클래스 에듀퍼스트 견본주택에 대규모 인파 몰려,"[('래미안 길음 센터피스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
83,2015.11.01. 오후 3:04,전국 전셋값 한달새 0.42%↑ .. 월세가격은 주춤,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
84,2015.11.01. 오후 3:02,세종 중흥S클래스 에듀퍼스트 세종시 중대형도 통했다,"[('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
85,2015.11.01. 오후 2:51,에너지·안전 고려한 ‘광교상현 꿈에그린’…1층에 복층가구도,"[('에너지·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복층가구도', 'O')]"
86,2015.11.01. 오후 2:47,신규분양 봇물…이번주에만 2만여가구 공급,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2015.11.01. 오후 2:41,실시간 거래현황12月 조합창립총회 앞둔 한신4지구 통합재건축 신반포8차 매매가는 얼마,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('12月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
88,2015.11.01. 오후 2:09,동부·극동·남광등 건설업계 MA 잰걸음…연내 결실 맺나,"[('동부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남광등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O'), (' ', 'O'), ('맺나', 'O')]"
89,2015.11.01. 오후 2:04,미래건설산업의 꿈나무를 찾아라,"[('미래건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
90,2015.11.01. 오후 2:04,미래건설산업의 꿈나무를 찾아라,"[('미래건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
91,2015.11.01. 오후 2:00,‘남혁신 코아루 푸르나임’ 견본주택 주말 3일간 약 8000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('남혁신 코아루 푸르나임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
92,2015.11.01. 오후 1:53,호반건설 남한산성 문화유산 가꾸기 등을 위한 업무협약 체결,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남한산성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화유산', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('등을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
93,2015.11.01. 오후 1:52,GS건설 주말 자이 견본주택 3곳에 8만명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
94,2015.11.01. 오후 1:43,실시간 거래현황30만평 호수공원이 집 앞에...일산 장항동 역세권 오피스텔 SK엠시티,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('30만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에...', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('SK엠시티', 'ARTIFACT')]"
95,2015.11.01. 오후 1:40,‘화성 남양 시티 프라디움’ 견본주택에 3일간 1만2000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('화성 남양 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
96,2015.11.01. 오후 1:30,은행별 아파트담보대출금리비교 통해 고정금리 대환 및 포장이사가격비교 무료 서비스 안내,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대환', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('포장이사가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
97,2015.11.01. 오후 1:10,실시간 거래현황거주 만족도 높은 일산 식사동 위시티자이4단지 교통호재 겹쳐 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황거주', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티자이4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
98,2015.11.01. 오후 1:05,서울숲리버뷰자이 마포자이3차  에코시티자이 등 견본주택 3곳 구름인파,"[('서울숲리버뷰자이 마포자이3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에코시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
99,2015.11.01. 오후 1:01,목돈 부담없는 300만원 정액제 아파트,"[('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('부담없는', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
100,2015.11.01. 오후 1:00,부산 경남 잇는 관문·탁월한 입지 중소형 ‘퀸즈W장전역’ 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('관문·탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퀸즈W장전역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2015.11.01. 오후 12:58,한강변 35층 제한…반포 재건축 초고층 랜드마크 꿈 무산,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
102,2015.11.01. 오후 12:54,10월 전국 주택매매가 0.33% 상승...전세 0.42% 상승,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승...전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
103,2015.11.01. 오후 12:32,서울대 국제캠퍼스와 45만 산업단지 배후수요 ‘배곧헤리움 오피스텔’,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제캠퍼스와', 'O'), (' ', 'O'), ('45만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배곧헤리움 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
104,2015.11.01. 오후 12:13,10월 전셋값 0.42% 상승…38개월째 오름세,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('38개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
105,2015.11.01. 오후 12:02,두산건설 ‘울산 번영로 두산위브’ 761세대 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('761세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2015.11.01. 오후 12:02,모든 것을 한곳에서 원스톱OneStop 리빙…몰링형 상가 ‘마곡 동익드미라벨’ 회사보유분 1층 한정분양,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것을', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱OneStop', 'O'), (' ', 'O'), ('리빙…몰링형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
107,2015.11.01. 오후 12:02,용인에버랜드 앞 최초 ‘라마다 호텔’ 인근 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
108,2015.11.01. 오후 12:01,국토부 팔당댐 방류량 줄여 한강물 259만톤 추가 저장키로…”봄 가뭄 대비”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팔당댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방류량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('259만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('저장키로…”', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('대비”', 'O')]"
111,2015.11.01. 오전 11:38,LH 안양덕천지구 근린생활·주차장용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양덕천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
113,2015.11.01. 오전 11:29,LH 안양 덕천지구 근린생활시설·주차장 등 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설·주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2015.11.01. 오전 11:21,LH 안양덕천지구서 근린생활시설·주차장용지 등 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양덕천지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2015.11.01. 오전 11:21,소양·충주댐 용수비축 강화 .. 하루 259만㎥씩 줄인다,"[('소양', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수비축', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('259만㎥씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
116,2015.11.01. 오전 11:16,세계도로대회 2일 코엑스서 팡파르,"[('세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('팡파르', 'O')]"
117,2015.11.01. 오전 11:14,청약 봇물...이번주 전국 28곳 1순위 접수,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
118,2015.11.01. 오전 11:10,호반건설 남한산성 생태계 보존한다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남한산성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('보존한다', 'O')]"
119,2015.11.01. 오전 11:09,지난달 수도권 주택 매매·전셋값 상승폭 확대,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
120,2015.11.01. 오전 11:06,구조조정 가속화 ④건설좀비 건설업체 우선 퇴출될 듯,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('④건설좀비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
121,2015.11.01. 오전 11:03,경매 아파트값 3년 새 10% 이상 껑충,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
122,2015.11.01. 오전 11:03,전국 162개 공사현장 중 43개 현장서 부실설계 등 부적합 판정,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('162개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('부실설계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
123,2015.11.01. 오전 11:03,LH 안양덕천 재개발사업지구내 근린생활용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양덕천 재개발사업', 'TERM'), ('지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2015.11.01. 오전 11:03,지능형 교통신호시스템 명칭 공모,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신호시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
125,2015.11.01. 오전 11:03,공사현장 27% 부적합··· 공사 중단 조치,"[('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적합···', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
126,2015.11.01. 오전 11:01,똑똑한 지능형 교통신호시스템 이름을 지어주세요,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신호시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
127,2015.11.01. 오전 11:01,제25회 세계도로대회 2일 서울서 개막,"[('제25회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
128,2015.11.01. 오전 11:01,160여개 공사현장 불시점검서 27% 부적합 판정,"[('160여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불시점검서', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
129,2015.11.01. 오전 11:01,하반기 토지시장 히든카드 ‘용인 흥덕지구 트리플힐스’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('히든카드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
130,2015.11.01. 오전 11:00,서울 코엑스에서 제25회 세계도로대회 개막,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제25회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
131,2015.11.01. 오전 11:00,LH 안양덕천지구 근리생활시설·주차장용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양덕천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근리생활시설·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
132,2015.11.01. 오전 11:00,제25회 세계도로대회 서울서 열린다,"[('제25회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
133,2015.11.01. 오전 11:00,국토부 부실 설계·시공 불시점검…43개 현장 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공', 'O'), (' ', 'O'), ('불시점검…', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
134,2015.11.01. 오전 11:00,소양·충주댐 하루 259만㎥ 용수 추가 비축,"[('소양·', 'ARTIFACT'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('259만㎥', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('비축', 'O')]"
135,2015.11.01. 오전 11:00,4년마다 열리는 도로교통 올림픽…세계도로대회 서울서 2일 개막,"[('4년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로교통 올림픽', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
136,2015.11.01. 오전 11:00,소양·충주댐 용수공급 더 줄인다..매일 259만㎥씩 추가 비축,"[('소양', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수공급', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('매일', 'O'), (' ', 'O'), ('259만㎥씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('비축', 'O')]"
137,2015.11.01. 오전 11:00,건축현장 불시점검 27%가 부적합으로 공사중단,"[('건축현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불시점검', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O')]"
138,2015.11.01. 오전 11:00,건축현장 불시점검했더니…4곳 중 1곳 공사부적합,"[('건축현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불시점검했더니…', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사부적합', 'O')]"
139,2015.11.01. 오전 11:00,4년마다 열리는 도로·교통 올림픽 서울에서 2일 개막,"[('4년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·교통 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
140,2015.11.01. 오전 11:00,팔당댐 물 공급량 줄이고 소양강·충주댐에 추가 비축,"[('팔당댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('소양강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('비축', 'O')]"
141,2015.11.01. 오전 10:58,에버랜드 내년 초 중국서 판다 한 쌍 도입,"[('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('한 쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
143,2015.11.01. 오전 10:37,하반기 아파트 공급봇물… 11월 첫주 분양단지는,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
144,2015.11.01. 오전 10:32,수익 올리려면 리스크 줄여라 상암 우남 퍼스트빌스타 오피스텔,"[('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퍼스트빌스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
145,2015.11.01. 오전 10:24,아파트 집단대출 급제동…분양시장 발동동,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
146,2015.11.01. 오전 10:10,정부 집단대출 축소로 사실상 공급조절…업계 반발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('축소로', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('공급조절…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
147,2015.11.01. 오전 10:10,금융당국 집단대출 규제 착수…주택 분양시장 타격,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
148,2015.11.01. 오전 10:02,알짜배기 부동산 분양정보 가득 어플 “투자의 신” 아파트 상가 오피스텔 수익형호텔 등,"[('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O'), (' ', 'O'), ('어플', 'O'), (' ', 'O'), ('“투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('신”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
149,2015.11.01. 오전 10:01,맹모 남평 지교孟母南平之敎 나주 강변도시 양우내안애 인기 몰이,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남평', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지교孟母南平之敎', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O')]"
150,2015.11.01. 오전 10:01,한강을 한눈에 미사 효성해링턴 오피스텔 선착순분양시작 지금이 기회,"[('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양시작', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
151,2015.11.01. 오전 10:00,친환경 누리며 힐링하는웰빙 아파트 ‘나주 남평 강변도시 양우내안애’,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('누리며', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링하는웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평 강변도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
152,2015.11.01. 오전 9:30,합정 메세나폴리스 중대형아파트를 선택해야 한다면,"[('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('선택해야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다면', 'O')]"
153,2015.11.01. 오전 9:02,MK 주간시황 분양열기에 재건축 몸값마저 ‘들썩’,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값마저', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
154,2015.11.01. 오전 9:02,MK분양캘린더 2만2천여 가구 청약 ‘봇물’…신규 개관은 ‘주춤’,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('개관은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
155,2015.11.01. 오전 9:01,두산건설 ‘울산 번영로 두산위브’ 761세대 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('761세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2015.11.01. 오전 9:01,경매사냥 동작구 상도엠코타운애스톤파크 120㎡ 7억400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('120㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억400만원', 'QUANTITY')]"
157,2015.11.01. 오전 9:01,부동산캘린더 이번주 2만2250가구 분양 13개 견본주택 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
158,2015.11.01. 오전 9:01,국가산업단지 조성에 따라 동두천 투자 가치 상승 CGV 극장상가 ‘주목’,"[('국가산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극장상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
159,2015.11.01. 오전 9:00,서울 도심을 떠나 조용한 나만의 힐링 공간 ‘탑클래스’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심을', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탑클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
160,2015.11.01. 오전 8:35,하반기 아파트 공급봇물…11월 첫주 분양단지는,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급봇물…', 'O'), ('11월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
161,2015.11.01. 오전 8:10,부동산 이야기 법정으로 내몰리는 아파트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('법정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
162,2015.11.01. 오전 6:16,수서발 KTX 개통 앞두고 인근 부동산 시장 들썩,"[('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
163,2015.11.01. 오전 6:04,금융당국 아파트 집단대출 부실 가능성 점검 나섰다,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
164,2015.11.01. 오전 6:01,LH 안양덕천 재개발지구에 근린생활시설·주차장용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양덕천 재개발지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2015.11.01. 오전 6:01,오피스텔 임대수익률 15% 믿어도 되나요,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('믿어도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
166,2015.11.01. 오전 12:12,‘일산아이파크’41.6% 할인효과 수도권광역급행철도GTX 더블수혜,"[('‘', 'O'), ('일산아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('41.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권광역급행철도GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블수혜', 'O')]"
167,2015.11.01. 오전 12:02,‘광교 중흥S클래스 레이크힐 오피스텔 상가 회사보유분 선착순 분양 모델하우스 북새통,"[(""'"", 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 레이크힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
168,2015.11.01. 오전 12:02,김포한강신도시 에일린의 뜰 “수도권 치솟는 전세값 해결책,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('""', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O')]"
169,2015.11.01. 오전 12:00,대명리조트 콘도 다양한 혜택 가진 회원권 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2015.11.02. 오후 10:31,제25회 서울 세계도로대회 2일 개막,"[('제25회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울 세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
171,2015.11.02. 오후 10:07,중소도시에 ‘마을정비형 공공임대주택’ 공급,"[('중소도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을정비형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
172,2015.11.02. 오후 9:19,한진중공업 대구 용두지구 재개발 시공사 선정대구서 연이어 수주 성공,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
173,2015.11.02. 오후 9:11,개장 앞둔 서울 중구 면세점 ‘명동 포라리스’ 점포 분양,"[('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포라리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2015.11.02. 오후 7:35,SK건설 맛있고 따뜻한 사회공헌 콜라보 행사 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맛있고 따', 'EVENT'), ('뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('콜라보', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2015.11.02. 오후 7:34,11월 강남·동탄2신도시 분양 봇물,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
176,2015.11.02. 오후 7:29,방 찾는 앱 ‘다방’ ‘이사공간’과 손잡고 이사 비용 견적 서비스 제공,"[('방', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다방', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이사공간’과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
177,2015.11.02. 오후 7:28,대우건설 스마트 LED 디밍 스위치 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 LED 디밍 스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
178,2015.11.02. 오후 7:28,김포 한강신도시 ‘한강·사우 아이파크’ 통합 견본주택에 주말 간 2만명 몰려,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강·사우 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
179,2015.11.02. 오후 7:28,AK네트워크 동대문구 답십리동 ‘청계 와이즈’가칭 이달 분양,"[('AK네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청계 와이즈', 'ARTIFACT'), ('’가칭', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2015.11.02. 오후 7:15,GS건설 충주서 자이 브랜드 처음 선보인다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
181,2015.11.02. 오후 7:13,실시간 거래현황뛰어난 교통 학군...미래 가치 기대되는 압구정동 대표 아파트 ′현대67차′,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('학군...미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('현대67차', 'ARTIFACT'), ('′', 'O')]"
182,2015.11.02. 오후 7:07,정부 건설사 숨통 조인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('조인다', 'O')]"
183,2015.11.02. 오후 7:05,CEOStory 정성진 어반에셋 대표,"[('CEOStor', 'ORGANIZATION'), ('y', 'O'), (' ', 'O'), ('정성진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('어반에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
184,2015.11.02. 오후 7:01,실시간 거래현황′신안산선 개통 호재′ 주거 인프라 우수한 동작구 신대방동 동작상떼빌,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황′', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재′', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동작상떼빌', 'ARTIFACT')]"
185,2015.11.02. 오후 6:58,시흥배곧 한라비발디 캠퍼스 3차,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
186,2015.11.02. 오후 6:58,반도건설 동탄2신도시에 1만여가구 브랜드 타운,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O')]"
187,2015.11.02. 오후 6:58,지방 아파트시장 이미 공급과잉,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O')]"
188,2015.11.02. 오후 6:57,내포신도시 이지더원 1차,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
189,2015.11.02. 오후 6:48,11월 11만가구 사상 최대 분양,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2015.11.02. 오후 6:46,분양 클로즈UP 현대산업개발 김포 한강 아이파크  사우 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 아이파크 사우 아이파크', 'ARTIFACT')]"
191,2015.11.02. 오후 6:45,세 곳에 공통적으로 들어갈 단어는…,"[('세 곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공통적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('단어는…', 'O')]"
192,2015.11.02. 오후 6:44,한진중공업 대구 수성구 용두지구 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2015.11.02. 오후 6:43,과징금 1조1800억…공정위 시멘트사 7곳에 사상 최대 부과,"[('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1조1800억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
194,2015.11.02. 오후 6:41,여의도 8000가구 재건축 활성화…도시계획 틀 바꾼다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
195,2015.11.02. 오후 6:39,부동산 부실채권 투자 무료 특강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
196,2015.11.02. 오후 6:39,공인중개사 성공 경영 세미나,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
197,2015.11.02. 오후 6:36,실시간 거래현황통합재건축 바람부는 잠원동 일대...잠원한신아파트도 변화 모색중,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대...', 'O'), ('잠원한신아파트', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('모색중', 'O')]"
198,2015.11.02. 오후 6:31,시멘트업체 7곳 5년간 12조 넘게 가격담합,"[('시멘트', 'MATERIAL'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O')]"
199,2015.11.02. 오후 6:25,울산 클러스터 부지 미분양 장기화,"[('울산 클러스터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
200,2015.11.02. 오후 6:24,공인중개사 매매업 허용 시장환경 반영vs투기 합법화,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매매업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('시장환경', 'O'), (' ', 'O'), ('반영vs투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O')]"
201,2015.11.02. 오후 6:08,한진중공업 대구 용두지구 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
203,2015.11.02. 오후 6:04,건설주택포럼 도시재정비사업 정상화 위환 사업패러다임 변화 세미나,"[('건설주택포럼 도시재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위환', 'O'), (' ', 'O'), ('사업패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
204,2015.11.02. 오후 5:55,실시간 거래현황내년 하반기 이주 계획...재건축 앞둔 서초동 우성1차아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('계획...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성1차아파트', 'ARTIFACT')]"
205,2015.11.02. 오후 5:55,수도권 전세 아파트 거래량 전년 대비 30% 줄었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
206,2015.11.02. 오후 5:54,한국지리정보학회 5일 부경대서 GIS국제심포지엄 개최,"[('한국지리정보학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부경대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('GIS국제심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2015.11.02. 오후 5:54,‘래미안 길음 센터피스’ 등 서울 강북권 블루칩 분양 ‘골든위크’,"[('‘', 'O'), ('래미안 길음 센터피스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골든위크', 'DATE'), ('’', 'O')]"
208,2015.11.02. 오후 5:50,인근 지역 갈아타기 수요에 관심집중 e편한세상 용인 한숲시티,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
209,2015.11.02. 오후 5:46,중도금 무이자 님 떠난다하자…분양시장 死色,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난다하자…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('死色', 'O')]"
210,2015.11.02. 오후 5:41,부천옥길자이서울 24평 아파트 전세보다 저렴한 주거형 오피스텔 인기,"[('부천옥길자이서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
211,2015.11.02. 오후 5:29,미래의 고속도로는  스마트 하이웨이,"[('미래의', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로는', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('하이웨이', 'O')]"
212,2015.11.02. 오후 5:27,강북서 노하우 쌓은 시행사들 가자 강남으로,"[('강북', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓은', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사들', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
213,2015.11.02. 오후 5:27,관심 커지는 물류센터 괜찮은 매물은 동났다,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('동났다', 'O')]"
214,2015.11.02. 오후 5:27,한진중공업 대구 용두지구 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
215,2015.11.02. 오후 5:27,분양단지 들여다보기 평택 자이 더 익스프레스 2차,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
216,2015.11.02. 오후 5:26,김용훈 시설물관리협회장 시설안전으로 국민이 행복한 나라 실현,"[('김용훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시설물관리협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설안전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
217,2015.11.02. 오후 5:26,SK건설 저소득가정 위한 쿠킹 클래스 열어,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠킹', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
218,2015.11.02. 오후 5:26,LH 업체 선정 심사제도 투명성 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('심사제도', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
219,2015.11.02. 오후 5:26,한진중공업 대구 용두지구 재개발 시공사로,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
220,2015.11.02. 오후 5:26,GS건설 충주기업도시 충주시티자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충주시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2015.11.02. 오후 5:26,스마트 LED 조광 스위치.. 대우건설 신기술 개발,"[('스마트 LED 조광 스위치', 'TERM'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
222,2015.11.02. 오후 5:26,천안 동남구 청당 한양수자인 블루시티 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 블루시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2015.11.02. 오후 5:26,금융당국 아파트 집단대출 관리 강화하면 금융비용 늘어 사실상 분양가 상승,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
224,2015.11.02. 오후 5:26,11월 신규 분양 10만 가구 쏟아진다,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
225,2015.11.02. 오후 5:25,주택 사업 재개 한진重 재건축·재개발 수주액 4600억원,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY')]"
226,2015.11.02. 오후 5:21,김용훈 시설물유지관리협회 회장 취임,"[('김용훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
227,2015.11.02. 오후 5:21,동대문구 이문동 현대아파트 85㎡ 수익률 13.6% 서울서 최고,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
228,2015.11.02. 오후 5:13,건설주택포럼 도시재정비사업 패러다임의 변화 세미나 개최,"[('건설주택포럼 도시재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('패러다임의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2015.11.02. 오후 5:12,마을정비 공공임대 1640가구 괴산·함평·청송에 시범지구,"[('마을정비', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1640가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O')]"
230,2015.11.02. 오후 5:11,녹지 품은 ‘그린 아파트’ 울산 ‘대현 더샵’,"[('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
231,2015.11.02. 오후 5:11,전국 행정타운에 분양場,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양場', 'O')]"
232,2015.11.02. 오후 5:11,울산 번영로 두산위브 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2015.11.02. 오후 5:11,삼성동 센트럴아이파크 분양,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2015.11.02. 오후 5:11,대우건설 LED시스템 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LED시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
235,2015.11.02. 오후 5:11,마곡·미사·광명 오피스텔 분양전 후끈,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
236,2015.11.02. 오후 5:11,분양현장 NOW 시흥배곧 한라비발디3차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
237,2015.11.02. 오후 5:11,감정평가업계 서  서 갈등 왜,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
238,2015.11.02. 오후 5:11,현대건설 1㎞ 순환산책로 승부수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순환산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
239,2015.11.02. 오후 5:10,공인중개사 매매허용 추진 논란,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매매허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
240,2015.11.02. 오후 5:10,GS건설 이달 초 충주시티자이 1596가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충주시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1596가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2015.11.02. 오후 5:08,대학가상가 광교경기대역 리치프라자3 투자열기로 후끈,"[('대학가상가', 'O'), (' ', 'O'), ('광교경기대역 리치프라자', 'ARTIFACT'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
242,2015.11.02. 오후 5:03,주택구입자금 보증 리스크 관리 강화,"[('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
243,2015.11.02. 오후 4:59,LH 용역업체 선정 공정성 강화… 심문고 신설·기피신청 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('심문고', 'O'), (' ', 'O'), ('신설·기피신청', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
244,2015.11.02. 오후 4:57,LH 자체사업 업체선정 공정성 투명성 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체사업', 'O'), (' ', 'O'), ('업체선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
245,2015.11.02. 오후 4:57,대보그룹 지리산 가을산행 실시,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지리산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
246,2015.11.02. 오후 4:52,실시간 거래현황역세권에 비해 78천만원 저렴...진관동 은평뉴타운상림4단지아이파크 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('78천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴...', 'O'), ('진관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운상림4단지아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
247,2015.11.02. 오후 4:51,‘중도금 집단대출’ 규제강화 현장 보니···겨울 분양시장 위축 우려,"[('‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('보니···', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
248,2015.11.02. 오후 4:51,건설주택포럼 ‘도시재정비사업 패러다임 변화’ 관련 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('변화’', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
249,2015.11.02. 오후 4:43,부산 퀸즈W장전역 견본주택 주말3일 1만여명 방문…금정구 부동산시장 들썩,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퀸즈W장전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문…', 'O'), ('금정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
250,2015.11.02. 오후 4:31,내 땅으로 무엇을 할까 매경 수익형부동산 개발 실무 교육 오는 6일 개강,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
251,2015.11.02. 오후 4:28,SH공사 ‘동네 북 페스티벌’ 성황,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동네 북 페스티벌', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
252,2015.11.02. 오후 4:27,AK네트워크 서울 답십리동서 청계 와이즈 분양,"[('AK네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청계 와이즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2015.11.02. 오후 4:26,㈜한라 시흥배곧 한라비발디 캠퍼스3차 6일 분양,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2015.11.02. 오후 4:23,실시간 거래현황서울로 출퇴근 편리...쾌적한 자연환경 자랑하는 김포시 풍무동 유현현대프라임빌,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리...쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유현현대프라임빌', 'ARTIFACT')]"
255,2015.11.02. 오후 4:14,SH공사 임대·분양 혼합단지 동네 북 페스티벌 행사,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대·분양 혼합단지 동네 북 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
256,2015.11.02. 오후 4:14,실시간 거래동향서초구 반포동 반포리체 전용 59.99㎡ 매매 9억 5000만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래동향', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
257,2015.11.02. 오후 4:14,대우건설 스마트 LED 디밍dimming 스위치 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 LED 디밍d', 'TERM'), ('imming 스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
258,2015.11.02. 오후 4:14,건설주택포럼 도시재정비사업 패러다임 변화 관련 세미나 개최,"[('건설주택포럼 도시재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2015.11.02. 오후 4:03,국토부 지역 주도 ‘마을정비형 공공임대주택 공급모델’ 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을정비형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급모델’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
260,2015.11.02. 오후 4:01,천안 ‘동일하이빌레이크팰리스’ 홍보관 개관 후 이틀간 1만 여명 몰리며 북새통,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌레이크팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
261,2015.11.02. 오후 4:00,송도땅 잘 팔리네…인천경제청 3필지 4천억원 매각,"[('송도', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네…', 'O'), ('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
262,2015.11.02. 오후 4:00,김용훈 제3대 시설물유지관리협회장 공식 취임,"[('김용훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설물유지관리협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
263,2015.11.02. 오후 4:00,김용훈 시설물유지관리협회장 전문인력 자격제도 신설,"[('김용훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시설물유지관리협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('자격제도', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
264,2015.11.02. 오후 3:59,‘투자는 타이밍’ 올해 상가 투자 놓치면 후회...,"[('‘투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치면', 'O'), (' ', 'O'), ('후회...', 'O')]"
265,2015.11.02. 오후 3:58,서울 떠난 전세난민들의 ‘수도권 일대 알짜 아파트 구하기 작전’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난민들의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('작전’', 'O')]"
266,2015.11.02. 오후 3:57,마곡지구 오피스텔 동났다 힐스테이트 에코 마곡역 인파 몰려,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동났다', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
267,2015.11.02. 오후 3:56,실시간 거래현황더블 역세권에 자녀 교육에도 안성맞춤...입지조건 우수한 대치동 동부센트레빌,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤...입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT')]"
268,2015.11.02. 오후 3:53,분양 대박 조짐 “사람 많은 곳 돈이 따라온다” ‘신규분양’ 살펴볼까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('“사람', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('따라온다”', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신규분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴볼까', 'O')]"
269,2015.11.02. 오후 3:53,SK건설 ‘희망메이커 쿠킹cooking클래스’ 행사 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망메이커 쿠킹cooking클래스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2015.11.02. 오후 3:49,우울한 건설 체감경기…중견건설사만 웃었다,"[('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기…중견건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
271,2015.11.02. 오후 3:49,11월 아파트오피스텔 9만5226채 쏟아진다…5년 만에 최대,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('9만5226채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
272,2015.11.02. 오후 3:47,호반건설 남한산성 보존관리를 위해 세계유산센터와 협약 체결,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남한산성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보존관리를', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('세계유산센터', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
273,2015.11.02. 오후 3:44,‘은평뉴타운 꿈에그린’ 오피스텔 계약 돌입,"[('‘', 'O'), ('은평뉴타운 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
274,2015.11.02. 오후 3:42,아파트담보대출금리비교 필수인 시대,"[('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수인', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
275,2015.11.02. 오후 3:41,김용훈 제3대 대한시설물유지관리협회 회장 취임,"[('김용훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
276,2015.11.02. 오후 3:39,마곡지구 개발 훈풍 탄 힐스테이트 에코 마곡역 청약 앞둬,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
277,2015.11.02. 오후 3:33,케이워터 수도관 직결식 냉온수기 공공장소 설치,"[('케이워터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('직결식', 'O'), (' ', 'O'), ('냉온수기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공장소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
278,2015.11.02. 오후 3:31,대우건설 스마트 LED 디밍 스위치 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 LED 디밍 스위치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
279,2015.11.02. 오후 3:30,뜨거운 분양 열기...에코시티 더샵 오는 4일 1순위 청약,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기...', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
280,2015.11.02. 오후 3:21,한진중공업 대구 용두지구 재개발 사업 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두지구 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
281,2015.11.02. 오후 3:19,산업단신대보그룹 지리산 한마음 산행 外,"[('산업단신대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지리산 한마음 산행', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
282,2015.11.02. 오후 3:19,공기 좋은 파주 도시농부 해스민마을 “3억대 단독형 타운하우스” 1단지 분양 마감임박,"[('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시농부', 'O'), (' ', 'O'), ('해스민마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스”', 'O'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
283,2015.11.02. 오후 3:19,실시간 현장통신원압구정동 마지막 재건축단지 ′신현대현대91112차′ 입지조건 GOOD,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신원', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('신현대현대91112차', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('GOOD', 'O')]"
284,2015.11.02. 오후 3:17,LH 심문고 개설 등 업체 선정 공정성 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심문고', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
285,2015.11.02. 오후 3:12,여수 신주거중심의 완성…여수 엑스포타운 동성노블힐스 2차 분양 돌입,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신주거중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('완성…', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동성노블힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
286,2015.11.02. 오후 3:11,불안한 올 사상 최대 건설수주…내년엔 다시 침체,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
287,2015.11.02. 오후 3:10,포스코건설 펜타힐즈에서 2번째 도약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펜타힐즈', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
289,2015.11.02. 오후 3:09,단독 공인중개사도 부동산 매매 허용한다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용한다', 'O')]"
290,2015.11.02. 오후 3:07,농지보전부담금 신용카드로도 납부 가능해진다,"[('농지보전부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신용카드로도', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
291,2015.11.02. 오후 3:05,하남시가 초록벨트 풀고 깨어난다 토지 매각에 투자자들 이목 집중,"[('하남시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('초록벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('깨어난다', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
292,2015.11.02. 오후 3:04,서울서 1시간이면 누린다 홍천 친환경주택단지 아리 대단지 전원주택,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
293,2015.11.02. 오후 3:03,현대산업개발 이달 ‘삼성동 센트럴 아이파크’ 93가구 일반분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('93가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
294,2015.11.02. 오후 3:03,아파트 완판된 마곡·미사·광명 오피스텔도 대박날까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판된', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박날까', 'O')]"
295,2015.11.02. 오후 3:02,동간 거리를 확보해 조망권과 개방감 극대화 ‘울산 번영로 두산위브’,"[('동간', 'O'), (' ', 'O'), ('거리를', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권과', 'O'), (' ', 'O'), ('개방감', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
296,2015.11.02. 오후 3:01,자녀 안전까지 책임 지는 원스톱 인프라 ‘논현 유승한내들 와이드오션’ 분양 임박,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전까지', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('지는', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 와이드오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
297,2015.11.02. 오후 3:01,친환경 웰빙 대단지 중소형 아파트 ‘나주 남평강변도시 양우내안애’,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
298,2015.11.02. 오후 2:59,실시간 거래현황혁신학교가 바로 옆에...교육환경 돋보이는 고양시 원흥동 삼송마을15단지계룡리슈빌,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황혁신학교가', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에...교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송마을', 'LOCATION'), ('15단지', 'QUANTITY'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT')]"
299,2015.11.02. 오후 2:59,세종 31생활권 중흥S클래스 에듀퍼스트 열기,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
300,2015.11.02. 오후 2:58,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 3일간 3만명 방문,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
301,2015.11.02. 오후 2:57,청주 내수 하트리움 3.3㎡당 500만원대...11월6일 모델하우스 오픈예정,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('하트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('11월6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈예정', 'O')]"
302,2015.11.02. 오후 2:57,단지 내 산책로…‘안심 아파트’가 뜬다,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('산책로…‘안심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
303,2015.11.02. 오후 2:53,낙후지역 ‘마을정비형 공공임대주택’ 사업 본격화,"[('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마을정비형 공공임대주택', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
304,2015.11.02. 오후 2:49,11월 분양 물량 10만가구 육박…올들어 가장 많아,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
305,2015.11.02. 오후 2:49,부산 지역 고품격 숙박업소 부족란에…밸류호텔 부산에 관심 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박업소', 'O'), (' ', 'O'), ('부족란에…밸류호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
306,2015.11.02. 오후 2:42,투자자들의 관심이 쏠리는 수익형 호텔 밸류호텔 부산,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('밸류호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
307,2015.11.02. 오후 2:38,SK건설떡찌니 쿠킹클래스 행사,"[('SK건설떡찌니 쿠킹클래스 행사', 'EVENT')]"
308,2015.11.02. 오후 2:37,대보그룹 임직원 한마음 가을 산행,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
309,2015.11.02. 오후 2:37,11월6일 주택홍보관 오픈 기대만발 청주 내수 하트리움 3.3㎡당 500만원대,"[('11월6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('기대만발', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('하트리움', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
310,2015.11.02. 오후 2:35,상가 투자 최적기 올해 시한부 기간 끝나간다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('최적기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시한부', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나간다', 'O')]"
311,2015.11.02. 오후 2:32,충북혁신도시 내 학주근접 아파트 ‘모아엘가 더테라스’ 인기,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아엘가 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
312,2015.11.02. 오후 2:32,KICT 건설기술 해외진출 전초기지 역할한다,"[('KICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('전초기지', 'O'), (' ', 'O'), ('역할한다', 'O')]"
313,2015.11.02. 오후 2:31,포토레고브릭으로 만드는 우리나라 미래건설,"[('포토레고브릭', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설', 'O')]"
314,2015.11.02. 오후 2:29,SM우방건설산업 경기 ‘광주역 우방아이유쉘’ 분양 돌입,"[('SM우방건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주역 우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
315,2015.11.02. 오후 2:27,실내 LED 밝기조절 스위치 개발,"[('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('밝기조절', 'O'), (' ', 'O'), ('스위치', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
316,2015.11.02. 오후 2:27,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 에코 송파’ 오피스 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2015.11.02. 오후 2:26,포스코건설 강화군 교동도서 ‘행복이음’ 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동', 'LOCATION'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복이음’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
318,2015.11.02. 오후 2:25,수익형 부동산 ‘아파텔’이 대세 ‘금성백조 예미지어반코어’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파텔’이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금성백조 예미지어반코어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
319,2015.11.02. 오후 2:23,GS건설 ‘충주시티자이’ 1596채 11월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충주시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1596채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2015.11.02. 오후 2:20,집단대출 규제로 분양 시장 위축 우려,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
321,2015.11.02. 오후 2:17,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 견본주택에 사흘간 3만여명 방문,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
322,2015.11.02. 오후 2:17,실시간 현장통신원모두가 꿈꾸는 반포동 대표 아파트 반포자이 미래가치도 기대할 만...,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신원', 'CIVILIZATION'), ('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대할', 'O'), (' ', 'O'), ('만...', 'O')]"
323,2015.11.02. 오후 2:16,대명리조트가 소개하는 힐링 hot place...변산 양평 거제 주목,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('소개하는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('hot', 'O'), (' ', 'O'), ('place...', 'O'), ('변산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
324,2015.11.02. 오후 2:16,영종도를 대표할 테라스형 스트리트몰이 운서역에 들어선다,"[('영종도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('대표할', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('운서역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
325,2015.11.02. 오후 2:16,화성 남양 시티프라디움 모델하우스 1만2000여명 북적,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
326,2015.11.02. 오후 2:14,고양 삼송 동일스위트 2차 모델하우스 오픈 3일간 3만명 방문,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
327,2015.11.02. 오후 2:14,포스코건설 강화도 교동도에서 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
328,2015.11.02. 오후 2:12,광주·전남 10월 청약 경쟁률 명암 엇갈려,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
329,2015.11.02. 오후 2:11,제25회 세계도로대회 서울서 개막,"[('제25회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
330,2015.11.02. 오후 2:09,한진중공업 해모로.. 수주와 분양에서 잇단 성과거둬,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('수주와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('성과거둬', 'O')]"
331,2015.11.02. 오후 2:08,한양 이달중 충남 천안서 청당 한양수자인 블루시티 분양,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청당 한양수자인 블루시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2015.11.02. 오후 2:03,한진중 대구 수성구 용두지구 재개발 1323억원 수주...통영 신규분양도 흥행,"[('한진중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1323억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주...', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O')]"
333,2015.11.02. 오후 1:59,한진중공업 대구 용두지구 재개발 시공사 선정,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
334,2015.11.02. 오후 1:58,한진중공업 대구 수성구 용두지구 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
335,2015.11.02. 오후 1:55,트리플역세권의 프리미엄을 누려라...대구 명품 오피스텔 반월당 제네스타워,"[('트리플역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라...', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('반월당 제네스타워', 'ARTIFACT')]"
336,2015.11.02. 오후 1:54,LH 심문고 개설·기피신청 확대…업체선정 공정성 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심문고', 'O'), (' ', 'O'), ('개설·기피신청', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…업체선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
337,2015.11.02. 오후 1:54,브이월드 웹서비스 업그레이드한다,"[('브이월드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드한다', 'O')]"
338,2015.11.02. 오후 1:54,‘3년만에 기지개 켠’ 한진중공업 수주·분양 모두 청신호,"[('‘', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켠’', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
339,2015.11.02. 오후 1:54,한국수자원공사 ‘수도관 직결식 냉온수기’공공장소 설치,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('직결식', 'O'), (' ', 'O'), ('냉온수기', 'TERM'), ('’공공장소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
340,2015.11.02. 오후 1:52,단독 정부 업무용 차량 사적사용 제재로 가닥,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('사적사용', 'O'), (' ', 'O'), ('제재로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
341,2015.11.02. 오후 1:51,홍보관 오픈 후 주말동안 1만 여명 몰리며 인산인해 천안 ‘동일하이빌레이크팰리스’,"[('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌레이크팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
342,2015.11.02. 오후 1:50,실시간 거래현황′VVIP를 위하여′ 최적의 입지 최고급 빌라...삼성동 상지리츠빌카일룸,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황′', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위하여′', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라...', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상지리츠빌카', 'ARTIFACT'), ('일룸', 'O')]"
343,2015.11.02. 오후 1:50,품격과 가치에 실속까지 더한 ‘해운대 동백 두산위브더제니스’ 11월 분양,"[('품격과', 'O'), (' ', 'O'), ('가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('실속까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 동백 두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2015.11.02. 오후 1:47,LH 클린심사제도 강화방안 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('클린심사제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
345,2015.11.02. 오후 1:42,대형 쇼핑몰 덕 좀 볼까 판교 상권 덩달아 후끈,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
346,2015.11.02. 오후 1:32,다양한 디지털 기술 반영된 ‘울산 번영로 두산위브’ 761세대 분양,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번영로 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('761세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2015.11.02. 오후 1:32,알립니다서울경제신문리맥스 ‘빌딩투자 설명회’ 11월 10일..선착순 모집,"[('알립니다', 'O'), ('서울경제신문리맥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌딩투자 설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 10일', 'DATE'), ('..선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
348,2015.11.02. 오후 1:31,소형 아파트 위협하는 주거용 오피스텔 인기 ‘광명역IDS’ 인기 고공행진 中,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위협하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역IDS', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O')]"
349,2015.11.02. 오후 1:27,반도 이달 동탄2신도시에 2600가구 공급해 1만가구 브랜드 타운 조성,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급해', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
350,2015.11.02. 오후 1:25,천안 성성지구 동일하이빌 레이크팰리스 1031토 홍보관 오픈 이틀간 1만 여명 방문,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 레이크팰리스 1031토', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
351,2015.11.02. 오후 1:17,개발 바람 타고 ‘흥덕지구’ 토지 주택시장 활황,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O')]"
352,2015.11.02. 오후 1:03,300만원 정액제 아파트 인기리 내집마련,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기리', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
353,2015.11.02. 오후 1:00,동탄역반도건설‘동탄역카림애비뉴2차’상가분양,"[('동탄역반도건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('동탄역카림애비뉴2차', 'ARTIFACT'), ('’상가분양', 'O')]"
354,2015.11.02. 오후 12:57,수익형 부동산 투자 성공포인트…‘공급 부족’ 지역 노려볼까,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공포인트…‘공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
355,2015.11.02. 오후 12:52,1000만 수요를 품다 용인 에버랜드 바로 앞 ‘전대 에버랜드역 용인 라마다호텔’ 선착순분양 실시,"[('1000만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('품다', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전대 에버랜드역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
356,2015.11.02. 오후 12:51,동작하이팰리스 한강 관악산 더블조망권 품은 ‘금싸라기’ 단지,"[('동작하이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘금싸라기’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
357,2015.11.02. 오후 12:50,억소리 나는 한강조망권 가치 서울숲 벨라듀2에게 물어봐,"[('억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨라듀2', 'ARTIFACT'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
358,2015.11.02. 오후 12:41,주식투자보다 수익형 부동산 미사강변도시 안강에비뉴수 상가 인기,"[('주식투자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안강에비뉴수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
359,2015.11.02. 오후 12:32,예쁜 소형 전원주택 찾던 수요자들 용인 전원주택 단지 타운하우스 분양 ‘바움가르텐’ 에 문의 폭주,"[('예쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾던', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('바움가르텐', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
360,2015.11.02. 오후 12:31,동탄2신도시 대형상권 ‘동탄역 카림애비뉴2차’상가 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 카림애비뉴2차', 'ARTIFACT'), ('’상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2015.11.02. 오후 12:30,은행별 아파트담보대출금리비교는 효율적인 재테크 방법,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교는', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적인', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
362,2015.11.02. 오후 12:20,미사강변도시 대규모 랜드마크 상가 ‘안강에비뉴수’ 오픈 임박,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강에비뉴수', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
363,2015.11.02. 오후 12:10,위례 지웰푸르지오 깐깐한 강남투자자들이 찜하자 ‘중소형 물량 급속 소진’,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('깐깐한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('찜하자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진’', 'O')]"
364,2015.11.02. 오후 12:06,KTX효과 선점하자 ’힐스테이트 에코 송파’에 투자자들 몰려,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하자', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
365,2015.11.02. 오후 12:02,용인에버랜드 앞 최초 ‘라마다 호텔’ 인근 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
366,2015.11.02. 오후 12:02,안정적인 매출 기대되는 주 7일 상권 애니타임 상가 ‘마곡 동익드미라벨’ 회사보유분 1층 한정분양,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('애니타임', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
367,2015.11.02. 오후 12:02,미사 강변 노블레스 뜨거운 미사 상가 시장 ‘나홀로 승승장구’,"[('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구’', 'O')]"
368,2015.11.02. 오후 12:01,반도건설 ‘동탄역 카림애비뉴 2차’ 상가 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 카림애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2015.11.02. 오전 11:57,녹지와 공원 가득… 힐링 아파트 ‘아현역 푸르지오’,"[('녹지와', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('가득…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
370,2015.11.02. 오전 11:56,이자 절감하는 은행별 아파트담보대출금리비교 사이트는 효율적인 재테크 방법,"[('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('절감하는', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트는', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적인', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
371,2015.11.02. 오전 11:53,“거제 주민 다 몰렸다”… ’힐스테이트 거제’ 견본주택 북적,"[('“', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('힐스테이트 거제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
372,2015.11.02. 오전 11:53,‘마포자이3차’ 성황리 오픈 알짜 입지에 분양가 저렴해 분양성적 ‘기대’,"[('‘', 'O'), ('마포자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대’', 'O')]"
373,2015.11.02. 오전 11:53,세종시 상가 금남프라자 분양 든든한 배후상권 주목,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('금남프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
374,2015.11.02. 오전 11:53,우리아이 안전한 주거환경 ‘브라운스톤 청북’ 눈길,"[('우리아이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 청북', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
375,2015.11.02. 오전 11:50,공인중개사가 직접 투자하는 시대 오나…부동산 매매업 허용 검토,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
376,2015.11.02. 오전 11:48,서울시 재건축 단지 수목 재활용·기부 활성화 방안 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수목', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용·기부', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
377,2015.11.02. 오전 11:46,연말까지 오피스텔 8천여 실 더 나온다,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('8천여 실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
378,2015.11.02. 오전 11:46,“풍부한 배후수요를 가진 코아루파크드림시티 회사보유분 상가 분양열기 높아져”,"[('“풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크드림시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져”', 'O')]"
379,2015.11.02. 오전 11:45,청송·함평·괴산 마을정비 공공임대주택 시범지구 선정,"[('청송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마을정비', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
380,2015.11.02. 오전 11:45,SK건설 사회적기업과 희망메이커 쿠킹클래스 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('희망메이커 쿠킹클래스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
381,2015.11.02. 오전 11:45,도로교통 올림픽 아세요,"[('도로교통', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아세요', 'O')]"
382,2015.11.02. 오전 11:44,SK건설 저소득가정 지원 사회공헌 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
383,2015.11.02. 오전 11:44,건설업 체감경기 3개월만에 개선,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
384,2015.11.02. 오전 11:41,노른자위 광교신도시에 입지 좋은 오피스텔 ‘관심’,"[('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
385,2015.11.02. 오전 11:40,㈜동일 고양 삼송 동일스위트 2차 견본주택 오픈 3일간 3만명 방문,"[('㈜동일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
386,2015.11.02. 오전 11:40,버팀목대출 대상가구수 10%감소…전세대출 기준완화 할까 말까,"[('버팀목대출', 'O'), (' ', 'O'), ('대상가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('감소…전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준완화', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
387,2015.11.02. 오전 11:40,화성 건영아모리움 모델하우스 오픈 그 열기속으로,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영아모리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('열기속으로', 'O')]"
388,2015.11.02. 오전 11:38,탄탄한 배후수요 미래가치 프리미엄 눈길 e편한세상 충주,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 충주', 'ARTIFACT')]"
389,2015.11.02. 오전 11:38,허리 휜 가을 이사철…월세·반전세 급증,"[('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('휜', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철…월세·반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
390,2015.11.02. 오전 11:38,‘용인 한숲시티’ 선전…6800가구 초대형단지 “역시 다르네”,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선전…', 'O'), ('6800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('“역시', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네”', 'O')]"
391,2015.11.02. 오전 11:35,전셋값으로 내 집마련 ‘파주 운정신도시 롯데캐슬 파크타운 2차’,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
392,2015.11.02. 오전 11:35,‘고양 삼송 동일스위트 2차’ 견본주택 분양 축하 현수막 눈에띄네,"[('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축하', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
393,2015.11.02. 오전 11:32,부산 영도로 여행 겸 노후 대책 ‘밸류호텔부산’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('겸', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밸류호텔부산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
394,2015.11.02. 오전 11:30,SK건설 ‘희망메이커 쿠킹클래스’ 행사 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망메이커 쿠킹클래스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2015.11.02. 오전 11:30,은행별 아파트담보대출금리비교 서둘러야,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
397,2015.11.02. 오전 11:28,대우건설 LED조명 밝기조절 시스템 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LED조명', 'TERM'), (' ', 'O'), ('밝기조절', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
398,2015.11.02. 오전 11:27,대입보다 치열하네…강남 재건축 분양에 통장 러시,"[('대입보다', 'O'), (' ', 'O'), ('치열하네…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
399,2015.11.02. 오전 11:26,김승연 회장 공들인 이라크신도시 ‘물난리에도 뽀송뽀송’ 화제,"[('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공들인', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘물난리에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뽀송뽀송’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
400,2015.11.02. 오전 11:26,김포한강신도시 에일린의 뜰 모델하우스 29ㆍ34평 로얄층선점 특별분양혜택,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('29ㆍ34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로얄층선점', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양혜택', 'O')]"
401,2015.11.02. 오전 11:23,식지않는 아파트 공급 열기…이달 9만5000여가구 나온다,"[('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
402,2015.11.02. 오전 11:21,은평구 집값 10% 이상 뛰었다,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
403,2015.11.02. 오전 11:21,에너지 사용 ‘0’ 주택 나온다..노원구에 착공,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
404,2015.11.02. 오전 11:16,서울시 외국인관광 도시민박업·한옥체험업 사업설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('도시민박업·한옥체험업', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2015.11.02. 오전 11:15,재건축때 단지내 나무 재활용하거나 기부한다,"[('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용하거나', 'O'), (' ', 'O'), ('기부한다', 'O')]"
406,2015.11.02. 오전 11:15,서울시 재건축 단지 수목 재활용·기부 활성화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수목', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용·기부', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
407,2015.11.02. 오전 11:13,신규 국민임대ㆍ영구임대는 지자체 제안통해 공급,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대ㆍ영구임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('제안통해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2015.11.02. 오전 11:13,CEO 칼럼김승배 피데스개발 대표 마션 드론 3D프린트 그리고 미래,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('김승배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('마션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('프린트', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O')]"
409,2015.11.02. 오전 11:13,‘2015 글로벌 인프라 협력컨퍼런스’ 개최,"[('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌 인프라 협력컨퍼런스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
410,2015.11.02. 오전 11:12,탁월한 입지조건인 밸류호텔부산 부산시민의 관심집중이 쏠린다.,"[('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건인', 'O'), (' ', 'O'), ('밸류호텔부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린다.', 'O')]"
411,2015.11.02. 오전 11:07,SK건설 사회공헌 콜라보 행사 희망메이커 쿠킹클래스 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('콜라보', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('희망메이커 쿠킹클래스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2015.11.02. 오전 11:05,미군 효과 톡톡… 평택 아리스타팰리스에 분양,"[('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡…', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아리스타팰리스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2015.11.02. 오전 11:05,LH 심사위원 기피제 확대 등 공모심사 강화방안 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심사위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기피제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공모심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
414,2015.11.02. 오전 11:04,SK건설 희망메이커 요리 행사 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망메이커 요', 'EVENT'), ('리', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2015.11.02. 오전 11:02,GS건설 충주서 첫 자이 아파트 분양…충주 자이시티,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자이시티', 'ARTIFACT')]"
416,2015.11.02. 오전 11:02,답십리동에 4년만 신규 아파트…‘청계 와이즈’ 분양,"[('답십리동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…‘', 'O'), ('청계 와이즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2015.11.02. 오전 11:02,재건축 때 버려지던 수목 재활용·기부 된다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('버려지던', 'O'), (' ', 'O'), ('수목', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용·기부', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
419,2015.11.02. 오전 11:01,국토부농진청 하반기 농촌 교통안전 지원,"[('국토부농진청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
420,2015.11.02. 오전 11:01,10월 건설업 체감지수 89.9…석 달 만에 반등,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('89.9', 'QUANTITY'), ('…석 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
421,2015.11.02. 오전 11:01,건설 체감 경기 ‘반등’,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반등’', 'O')]"
423,2015.11.02. 오전 11:01,국토부 지자체가 제안해 공급하는 공공임대주택사업 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('제안해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
425,2015.11.02. 오전 11:01,국토부농진청 하반기 농촌 교통안전 위해 함께 나서,"[('국토부농진청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
