,date,headline,keyword
0,2007.09.09. 오후 10:30,STX 팬오션 등 7개사 이번주 공모주 청약,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팬오션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모주', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
1,2007.09.09. 오후 8:46,집중 토공 부실 입찰로 국민 세금만 날려,"[('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금만', 'O'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
2,2007.09.09. 오후 6:27,포항 우현 ‘풍림아이원’ 512가구 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2007.09.09. 오후 6:27,청약통장 사용 기피…업계，분양가심사委 눈치,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('기피…업계，분양가심사委', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O')]"
4,2007.09.09. 오후 6:27,이번주 분양일정 9월10일∼14일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('9월10일∼14일', 'DATE')]"
5,2007.09.09. 오후 6:24,해외부동산 대중화 시대 ② 국가별 동향 5 미국,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY')]"
6,2007.09.09. 오후 6:23,분양 안성 우남 단지내 상가 입찰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
7,2007.09.09. 오후 6:23,분양 현진에버빌 안양서 후분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
8,2007.09.09. 오후 6:23,분양 동탄 주상복합 파라곤Ⅱ,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 파라곤', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O')]"
9,2007.09.09. 오후 6:23,분양 남양주 진접 원일 플로라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원일 플로라', 'ARTIFACT')]"
10,2007.09.09. 오후 6:23,소규모 공동사업땐 임대주택비율 15%로 완화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업땐', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
11,2007.09.09. 오후 6:23,공공주택 건축비 ㎡당 1만1000원 인상,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
12,2007.09.09. 오후 6:23,투기과열지구 1년마다 재검토,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
13,2007.09.09. 오후 6:23,삼성전자 가평 휴양레저특구사업 참여 포기,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가평 휴양레저특구사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
14,2007.09.09. 오후 6:17,盧정권 4년 땅값 1365조 껑충,"[('盧정권', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1365조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
15,2007.09.09. 오후 6:00,주택대출 금리 최고 1.8%P 낮춘다,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
16,2007.09.09. 오후 4:48,투기과열지구 해제지역 알짜 미분양 노려라,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
17,2007.09.09. 오후 4:48,용인지역 아파트값 꿈틀,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
18,2007.09.09. 오후 4:48,SK건설 1억7000만弗 태국 정유공장 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억7000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2007.09.09. 오후 4:48,괴산 동부지구 국민임대 11일부터 310가구 공급,"[('괴산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
20,2007.09.09. 오후 4:48,공공주택 기본형 건축비 오른다,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
21,2007.09.09. 오후 4:48,분양 하이라이트 가점제 피한 마지막 물량 봇물,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
22,2007.09.09. 오후 3:48,참여정부 4년동안 땅값 1365조원 올라,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1365조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
23,2007.09.09. 오후 3:42,상암동 DMC에 첨단 IT콤플렉스 건립,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
24,2007.09.09. 오후 3:27,전국 아파트 주간 시세 동향 거래 침체 지속…서울 소폭 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
25,2007.09.09. 오후 3:21,경·공매 시황 연립·다세대 낙찰가율 상승세 주춤,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
26,2007.09.09. 오후 3:21,경매로 신혼집 마련 해 볼까,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
27,2007.09.09. 오후 3:13,참여정부들어 공시지가 1천365조원 상승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천365조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
28,2007.09.09. 오후 3:06,주공 괴산에 국민임대아파트 310가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
29,2007.09.09. 오후 3:00,공공주택 기본형 건축비 오른다,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
30,2007.09.09. 오후 3:00,분양가상한제·청약가점제 이후 변화된 트랜드 5제,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('변화된', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('5제', 'QUANTITY')]"
31,2007.09.09. 오후 1:17,상가재테크에 대한 모든 것이 담겨있어요,"[('상가재테크에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('담겨있어요', 'O')]"
32,2007.09.09. 오후 12:04,공공주택 ㎡당 기본형 건축비 1만1000원 인상,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
33,2007.09.09. 오후 12:04,복층설치 가능해요 허위 광고한 분양업체 제재,"[('복층설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해요', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('광고한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
34,2007.09.09. 오후 12:00,아파트 대지면적 뻥튀기 적발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
35,2007.09.09. 오전 11:28,10채 있어도 무주택 ‘오피스텔 뜬다’,"[('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다’', 'O')]"
36,2007.09.09. 오전 11:15,서울시 여성이 행복한 아카데미 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여성이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
37,2007.09.09. 오전 11:15,서울시 한가위 맞이 우리쌀 이야기 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
38,2007.09.09. 오전 11:15,우리 보건소가 달라졌어요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('보건소가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O')]"
39,2007.09.09. 오전 11:15,SK건설 태국 1.7억달러 정유공장 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1.7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
40,2007.09.09. 오전 11:10,소규모 공공.민간 공동사업 임대주택비율 완화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공.민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
41,2007.09.09. 오전 11:09,공공주택 건축비 ㎡당 1만1000원 인상,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
42,2007.09.09. 오전 11:04,토공ㆍ인천시 가좌ㆍ제물포 재정비사업 협약,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('제물포 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
43,2007.09.09. 오전 11:04,공공·민간 공동 택지개발사업 본격화,"[('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
44,2007.09.09. 오전 11:02,공급면적 110㎡ 공공주택 건축비 121만원 인상,"[('공급면적', 'O'), (' ', 'O'), ('110㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('121만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
45,2007.09.09. 오전 11:01,삼성엔지니어링 태국 11억달러 가스플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('11억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
46,2007.09.09. 오전 11:00,전용85㎡ 공공 분양가 가구당 119만원↑,"[('전용', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('119만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
47,2007.09.09. 오전 10:56,주공 충북 괴산 국민임대 310가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2007.09.09. 오전 10:07,인천논현 힐스테이트 594가구 분양,"[('인천', 'CITY'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2007.09.09. 오전 9:40,상가투자 지침서 ‘대박상가 재테크 대해부’ 발간,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지침서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대박상가 재테크 대해부', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
50,2007.09.09. 오전 9:15,서울 합정1구역 17일 착공...초고층 복합단지 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공...초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
51,2007.09.09. 오전 9:01,주간부동산이사철 소형 전세 강세,"[('주', 'DATE'), ('간부동산이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
52,2007.09.09. 오전 9:00,부동산캘린더가점제 피한 마지막 분양 관심,"[('부동산캘린더가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
53,2007.09.09. 오전 8:40,토공 가좌·제물포 재정비사업 본격 추진,"[('토공 가좌·', 'TERM'), ('제물포 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
54,2007.09.09. 오전 6:15,선분양 아니죠 후분양 맞습니다,"[('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아니죠', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞습니다', 'O')]"
55,2007.09.10. 오후 11:21,당산동 반도 유보라 팰리스 1214일 계약,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도 유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1214일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
56,2007.09.10. 오후 10:24,청약가점제 아파트 분양 쏟아진다,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
57,2007.09.10. 오후 10:21,강남 전셋값 끝없는 추락 행진,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
58,2007.09.10. 오후 7:39,아파트 전매 제한기간 ‘10년’ 논란,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
59,2007.09.10. 오후 6:56,첫 가점제 아파트는 논현힐스테이트상보,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('논현힐스테이트상보', 'ARTIFACT')]"
60,2007.09.10. 오후 6:47,대우건설 울산 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2007.09.10. 오후 6:42,부동산시장 향후 10년 강세,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
62,2007.09.10. 오후 6:41,분양 괴산동부 국민임대 310가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('괴산동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('310가구', 'QUANTITY')]"
63,2007.09.10. 오후 6:41,감정평가協 윤리강령 선포,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리강령', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
64,2007.09.10. 오후 6:41,감리원 중간평가 기준미달시 교체,"[('감리원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중간평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준미달시', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
65,2007.09.10. 오후 6:41,톡톡부동산 청주 지웰시티 투기지구 해제 덕보나,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보나', 'O')]"
66,2007.09.10. 오후 6:41,화성 향남2지구아파트 용지 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남2지구아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
67,2007.09.10. 오후 6:38,리모델링하기 쉽게 설계하면 용적률 높여줘,"[('리모델링하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('설계하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여줘', 'O')]"
68,2007.09.10. 오후 6:38,양주 신도시 주변도로 대폭 늘린다,"[('양주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변도로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
69,2007.09.10. 오후 6:38,강남권 상가 1층 너무 비싸,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
70,2007.09.10. 오후 6:38,뉴욕 고급아파트 한국서 분양,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2007.09.10. 오후 6:38,MK 추천매물 서울 성수동 빌딩 30억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY')]"
72,2007.09.10. 오후 6:33,감리원 기준 미달땐 퇴출,"[('감리원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달땐', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
73,2007.09.10. 오후 6:21,리모델링 쉽도록 주택설계땐 용적률 최대 20％ 늘려준다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽도록', 'O'), (' ', 'O'), ('주택설계땐', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려준다', 'O')]"
74,2007.09.10. 오후 6:14,논현 힐스테이트 첫 청약가점제 적용,"[('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
75,2007.09.10. 오후 5:54,“아파트 전매제한 탄력운영 바람직” 정부,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력운영', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직”', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
76,2007.09.10. 오후 5:54,53만 체납차량 꼼짝없이 걸린다,"[('53만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체납차량', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝없이', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
77,2007.09.10. 오후 5:48,부천 중동 반달마을 리모델링 대림산업 수주,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반달마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2007.09.10. 오후 5:47,첫 가점제 적용 아파트는 논현 힐스테이트,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
79,2007.09.10. 오후 5:15,해외부동산 대중화 시대 ② 국가별 동향 6 캐나다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY')]"
80,2007.09.10. 오후 5:12,신일유토빌 연수원 개원,"[('신일유토빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
81,2007.09.10. 오후 5:12,강남 상가 분양가 2년새 200%올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
82,2007.09.10. 오후 5:12,분양정보 고읍 신도브래뉴 744가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY')]"
83,2007.09.10. 오후 5:12,화성향남 5만6864㎡ 공급,"[('화성향남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5만6864㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2007.09.10. 오후 5:12,전매제한 없는 아파트 ‘상한가’,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상한가’', 'O')]"
85,2007.09.10. 오후 5:09,분양정보 인천 한신휴플러스 1509가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1509가구', 'QUANTITY')]"
86,2007.09.10. 오후 4:39,감정평가 업계 자정 결의,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('자정', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
87,2007.09.10. 오후 4:39,서울시 지하도로 건설 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
88,2007.09.10. 오후 4:38,강남 1층상가 분양가 2년새 최고 3배 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
89,2007.09.10. 오후 4:37,동영상차 없는 날 행사 시민들 반응 극과극,"[('동영상차 없는', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극', 'O')]"
90,2007.09.10. 오후 4:33,지방 부동산시장 이미 枯死… 만시지탄,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('枯死…', 'O'), (' ', 'O'), ('만시지탄', 'O')]"
91,2007.09.10. 오후 4:27,태영 아파트 브랜드 데시앙 디자인 교체,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
92,2007.09.10. 오후 4:24,감정평가법인 2곳 설립인가 취소,"[('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
93,2007.09.10. 오후 4:21,신성건설 5000만弗 규모 가나 도로공사 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가나 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
94,2007.09.10. 오후 4:21,리모델링 쉽게 설계땐 용적률 최대 20% 추가,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('설계땐', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
95,2007.09.10. 오후 4:18,동대문운동장 대체 구장 예정지 여론 극과극,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('구장', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('여론', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극', 'O')]"
96,2007.09.10. 오후 3:55,첫 청약가점제 아파트 인천서 나온다,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
97,2007.09.10. 오후 3:54,상가 고분양가도 강남권이 주도,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
98,2007.09.10. 오후 3:30,감정평가법인 2곳 인가 취소,"[('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
99,2007.09.10. 오후 3:09,신성건설 가나 도로공사 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
100,2007.09.10. 오후 3:02,盧정부 4년간 공시지가 1365조 올라,"[('盧', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1365조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
101,2007.09.10. 오후 2:12,강남 압구정동에 자전거도로 생긴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
102,2007.09.10. 오후 1:51,대주건설 자금위기설 확산차단 부심,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금위기설', 'O'), (' ', 'O'), ('확산차단', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
103,2007.09.10. 오후 1:34,공정위 허위광고 우림건설·포디스건축 시정명령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포디스건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
104,2007.09.10. 오후 12:54,리모델링 쉬운 공동주택 설계시 용적률 올려준다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('올려준다', 'O')]"
105,2007.09.10. 오후 12:54,화성 향남에 아파트 용지 5만6874㎡ 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만6874㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2007.09.10. 오후 12:17,소액보상금 수령자도 대토보상 가능해진다,"[('소액보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('수령자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
107,2007.09.10. 오후 12:17,분양가 인하불구 시장은 초토화,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하불구', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('초토화', 'O')]"
108,2007.09.10. 오후 12:17,용산 국제업무지구 개발 곳곳 걸림돌,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
109,2007.09.10. 오후 12:17,리모델링 쉽게 설계땐 용적률 추가,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('설계땐', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
110,2007.09.10. 오후 12:17,금주의 부동산 캘린더 논현 힐스테이트 모델하우스 오픈,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
111,2007.09.10. 오후 12:17,“부동산 향후10년간 강세”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강세”', 'O')]"
112,2007.09.10. 오후 12:10,재테크광고강촌에 3.3㎡평당34500원 토지한정매각,"[('재테크광고강촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('평당', 'O'), ('34500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지한정매각', 'O')]"
113,2007.09.10. 오전 11:33,감리원 중간교체 및 중간평가제 도입,"[('감리원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중간교체', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'CIVILIZATION'), ('간평가제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
114,2007.09.10. 오전 11:33,김영진부동산아카데미 ‘추석이후 부동산시장’ 전망 강좌,"[('김영진부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
115,2007.09.10. 오전 11:29,동정권오창 전 주택보증 사장,"[('동정권오창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
116,2007.09.10. 오전 11:27,인사동 쌈지길 9월 건축환경문화로 선정,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌈지길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축환경문화로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
117,2007.09.10. 오전 11:27,용인시 주민 가장 넓은 아파트에서 산다,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
118,2007.09.10. 오전 11:25,아파트 면적 가장 넓은 지역은 용인시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY')]"
119,2007.09.10. 오전 11:24,태영건설 데시앙 브랜드 디자인 교체,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
120,2007.09.10. 오전 11:17,태영건설 아파트 데시앙 로고 개선,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
121,2007.09.10. 오전 11:15,서울시 체납차량 꼼짝마,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('체납차량', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
122,2007.09.10. 오전 11:06,9월의 건축환경문화에 인사동 쌈지길,"[('9월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축환경문화에', 'O'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌈지길', 'O')]"
123,2007.09.10. 오전 10:47,GS·벽산 고양식사동에 7천가구 건립,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양식사동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
124,2007.09.10. 오전 10:45,신성건설 아프리카 가나 5191만달러 도로 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5191만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
125,2007.09.10. 오전 10:38,상한제 여파 분양가 인하 움직임 확산,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
126,2007.09.10. 오전 10:37,태영건설 데시앙 브랜드디자인 교체,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
127,2007.09.10. 오전 10:28,프리즘땅값상승분 1365조냐 296조냐,"[('프리즘땅값상승분', 'O'), (' ', 'O'), ('1365조', 'QUANTITY'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('296조', 'QUANTITY'), ('냐', 'O')]"
128,2007.09.10. 오전 10:26,금광건업 의정부 금광포란재 선착순 분양,"[('금광건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금광포란재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2007.09.10. 오전 10:23,용인 평균아파트 면적 전국 최고,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
130,2007.09.10. 오전 10:23,아파트 평균 면적 전국 최고 ‘용인시 123.72㎡’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('123.72㎡', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
131,2007.09.10. 오전 10:18,현대건설 논현힐스테이트 594가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2007.09.10. 오전 10:17,동탄파라곤Ⅱ 견본주택 9월14일 오픈,"[('동탄파라곤', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9월14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
133,2007.09.10. 오전 10:00,토공 화성향남 2지구 1필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
134,2007.09.10. 오전 9:26,용산 컨소시엄 3중 걸림돌 고민,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
135,2007.09.10. 오전 9:22,강남 빅3 상가 1층 평균 분양가 2년새 최고 3배 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
136,2007.09.10. 오전 9:12,토공 화성향남2지구 아파트용지 1필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2007.09.10. 오전 8:47,현대힐스테이트 인천상륙작전,"[('현대힐스테이트 인천상륙작전', 'EVENT')]"
138,2007.09.10. 오전 8:11,부동산따라잡기 펜션시장 찬바람 쌩쌩,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩', 'O')]"
139,2007.09.10. 오전 8:06,검찰 장지동 유통단지 입찰담합 의혹 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
140,2007.09.10. 오전 7:54,대주건설 유동성 문제 심각한가,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한가', 'O')]"
141,2007.09.10. 오전 7:08,한국기업 베트남 홍강개발 시동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('홍강', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
142,2007.09.10. 오전 7:08,투기과열지구 풀린 충청권 분양 봇물,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
143,2007.09.10. 오전 7:08,일시적 2주택자 공매로 몰린다,"[('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
144,2007.09.10. 오전 6:11,상한제 전매제한 너무 길다 재검토 주장 확산,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('길다', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
145,2007.09.10. 오전 6:11,인구구조상 향후 10년간 부동산 강세,"[('인구구조상', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
146,2007.09.10. 오전 6:05,다음달부터 리모델링 쉬운 아파트에 용적률 20% 추가,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
147,2007.09.10. 오전 6:02,집합건물 소수지분권자  ‘알박기’ 성 횡포 극심,"[('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('소수지분권자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘알박기’', 'O'), (' ', 'O'), ('성', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
148,2007.09.10. 오전 3:36,현정부 4년 땅값 1365兆 올랐다,"[('현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1365兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
149,2007.09.10. 오전 3:23,부동산 가격만은 잡겠다더니…4년간 땅값 1365조 올라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격만은', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다더니…', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1365조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
150,2007.09.10. 오전 12:03,르포영종도 후광 업고 신도 땅값 올 두배 껑충,"[('르포', 'LOCATION'), ('영종', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('신도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
151,2007.09.11. 오후 9:54,혁신신도시 대토보상 유명무실,"[('혁신신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
152,2007.09.11. 오후 8:51,SH공사도시개발공사 비리 퇴직자 ‘뒤 봐주기’ 의혹,"[('SH공사도시개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('봐주기’', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
153,2007.09.11. 오후 7:43,송도·청라에 서울사람도 청약가능해진다,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가능해진다', 'O')]"
154,2007.09.11. 오후 7:38,30년된 전경련 회관 54층 마천루로 재탄생,"[('30년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('전경련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회관', 'O'), (' ', 'O'), ('54층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마천루로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
155,2007.09.11. 오후 7:21,청약가점제 시행 첫달 30점대면 당첨 노려볼만,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30점대', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
156,2007.09.11. 오후 7:00,서울·경기 거주자도 인천자유구역 청약,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인천자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
157,2007.09.11. 오후 6:26,MK 추천매물 서울 서초동 건물 85억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY')]"
158,2007.09.11. 오후 6:26,수도권 투기과열지구 1년이상 거주해야 지역우선 혜택,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
159,2007.09.11. 오후 6:26,부산 구치소ㆍ교도소터 개발,"[('부산 구치소', 'ARTIFACT'), ('ㆍ교도소터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
160,2007.09.11. 오후 6:26,톡톡 부동산 인천논현 힐스테이트  35점이면 안정권,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35점', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
161,2007.09.11. 오후 6:26,은퇴이민ㆍ해외부동산 세미나,"[('은퇴이민ㆍ해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
162,2007.09.11. 오후 6:26,대한주공 정관신도시에 국민임대 1533가구 공급,"[('대한주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
163,2007.09.11. 오후 6:26,LIG건영 해외사업 확대,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
164,2007.09.11. 오후 6:26,태영건설 데시앙 새 브랜드 디자인으로 교체,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
165,2007.09.11. 오후 6:19,삼환기업 회장 아프간 도로사업 계속 진행,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아프간 도로사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
166,2007.09.11. 오후 6:18,송도등 경제자유구역 지역 우선공급 물량 30%로,"[('송도', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
167,2007.09.11. 오후 6:06,경기 광주 7년만에 아파트 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2007.09.11. 오후 6:06,대우빌딩 임대위해 모건스탠리 CR리츠 설립 예비인가 신청,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대위해', 'O'), (' ', 'O'), ('모건스탠리 CR리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
169,2007.09.11. 오후 6:06,신한은행 부동산 필드 아카데미 동행취재 상 싱가포르,"[('신한은행 부동산 필드 아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동행취재', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY')]"
170,2007.09.11. 오후 6:01,4대 그룹 방북준비 착수,"[('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('방북준비', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
171,2007.09.11. 오후 6:00,9월 12일 부동산 파일,"[('9월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
172,2007.09.11. 오후 5:51,대주건설 차환금리 14%에는 합의 못한다,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차환금리', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
173,2007.09.11. 오후 5:45,혁신도시 제주서 내일 첫 삽,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
174,2007.09.11. 오후 5:33,지역우선분양，1년이상 거주해야 적용,"[('지역우선분양，', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
175,2007.09.11. 오후 5:21,비축용 임대 시범사업 삐걱,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
176,2007.09.11. 오후 5:18,수도권 투기과열지구 우선공급해당지역 1년이상 거주해야,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급해당지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O')]"
177,2007.09.11. 오후 5:15,제주 서귀포 혁신도시 12일 첫삽,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
178,2007.09.11. 오후 5:15,당산 반도 유보라팰리스 12일부터 사흘동안 계약,"[('당산 반도 유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
179,2007.09.11. 오후 5:15,부산정관지구 국민임대 1533가구 공급,"[('부산정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
180,2007.09.11. 오후 5:12,해외부동산 대중화 시대 ② 국가별 동향 7 두바이,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY')]"
181,2007.09.11. 오후 5:12,실물 모델하우스 무용론 확산,"[('실물', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
182,2007.09.11. 오후 4:57,부산 기장 정관택지지구 국민임대 1533가구 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정관택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2007.09.11. 오후 4:57,추천물건베스트 등촌동 103㎡ 오피스텔 1억7000만원 外,"[('추천물건베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('103㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
184,2007.09.11. 오후 4:57,건축기행 건축은 문화다 18 안양 보장사 영각당,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보장사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영각당', 'ARTIFACT')]"
185,2007.09.11. 오후 4:57,달아올랐던 서부이촌동 속앓이,"[('달아올랐던', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
186,2007.09.11. 오후 4:35,1년 이상 거주해야 수도권 투기과열지구 우선공급,"[('1년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
187,2007.09.11. 오후 3:47,우장산역 인근 ‘엠버리움’ 상가 분양,"[('우장산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠버리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2007.09.11. 오후 3:44,불법 도급택시 집중 단속 실시,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('도급', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
189,2007.09.11. 오후 3:38,전남 슬로우 시티 지정 가능성 높다,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슬로우', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
191,2007.09.11. 오후 3:29,LG 샤인 시그너처 패션쇼 진행,"[('LG 샤인 시그너처 패션', 'EVENT'), ('쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
192,2007.09.11. 오후 3:12,교통시설 설계부터 안전점검 의무화,"[('교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
193,2007.09.11. 오후 3:08,수도권 투기과열지구 ‘1년이상’ 거주해야 지역우선 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2007.09.11. 오후 3:02,LIG건영 “5년간 매해 1조대 수주 2010년 재상장 목표”,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매해', 'O'), (' ', 'O'), ('1조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재상장', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
195,2007.09.11. 오후 2:59,첫 청약가점제 적용 아파트 보자,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
196,2007.09.11. 오후 2:57,경기도 광주 6년만에 아파트 분양 재개,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
197,2007.09.11. 오후 2:57,재경부 투기지역 해제 검토중..곧 부동산심의위 개최,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중..곧', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산심의위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
199,2007.09.11. 오후 2:45,제주 서귀포 혁신도시 12일 첫삽,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
200,2007.09.11. 오후 2:33,반도건설 당산 유보라팰리스 12일부터 계약,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
201,2007.09.11. 오후 2:27,LIG건영 내년 흑자전환 달성 2010년 재상장,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재상장', 'O')]"
202,2007.09.11. 오후 2:16,경기 광주 6년만에 아파트사업승인 재개,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
203,2007.09.11. 오후 2:14,국내 건설사 중국시장 진출 확대,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
204,2007.09.11. 오후 2:08,대림산업 리모델링 싹쓸이 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
205,2007.09.11. 오후 2:02,시황거래물건은 쌓이지만 찾는 사람 없어,"[('시황거래물건은', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이지만', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
206,2007.09.11. 오후 1:48,부산 기장군 정관지구에 국민임대 1533가구 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2007.09.11. 오후 12:45,삼호개발 써포텍 지분 13.5% 취득,"[('삼호개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('써포텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
209,2007.09.11. 오후 12:40,재테크광고양평 토지매각  마을. 도로. 하천인접,"[('재테크광고', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('마을.', 'O'), (' ', 'O'), ('도로.', 'O'), (' ', 'O'), ('하천인접', 'O')]"
210,2007.09.11. 오후 12:32,비축용임대 시범사업 중단 위기,"[('비축용임대 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
211,2007.09.11. 오후 12:32,태영 ‘데시앙’ 디자인 교체,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
212,2007.09.11. 오후 12:32,분양정보 임광ㆍ진흥아파트 잔여가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('임광', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O')]"
213,2007.09.11. 오후 12:32,올 가을은 ‘내집마련’ 적기,"[('올 가을', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
214,2007.09.11. 오후 12:32,부동산정보업체 인터넷 시세 ‘제각각’,"[('부동산정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제각각’', 'O')]"
215,2007.09.11. 오후 12:32,재건축 입주권 실거래가 신고 프리미엄까지 포함 논란 증폭,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
216,2007.09.11. 오후 12:32,상가 사기 분양 조심하세요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
217,2007.09.11. 오후 12:20,재테크광고충주호 땅 1628만원 980㎡296평 한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1628만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('980㎡296평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
218,2007.09.11. 오전 11:41,제주 서귀포혁신도시 12일 첫 삽,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
219,2007.09.11. 오전 11:38,당산동 반도 유보라 팰리스 1214일 계약,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도 유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1214일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
220,2007.09.11. 오전 11:33,수도권 투기과열지구 우선공급，1년이상 거주해야 적용,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급，', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
221,2007.09.11. 오전 11:30,노원구104마을 20층 아파트로 재개발,"[('노원구104마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
222,2007.09.11. 오전 11:27,가구단지가 변신한다..아파트村으로,"[('가구단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트村으로', 'O')]"
223,2007.09.11. 오전 11:25,사업용 자동차 운행기록 1년간 보관해야,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행기록', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보관해야', 'O')]"
224,2007.09.11. 오전 11:11,재건축 입주권 실거래가 ‘종전가격프리미엄’ 신고해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종전가격프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
225,2007.09.11. 오전 11:02,부동산시장 불황 한국판 서브프라임 경고음,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('경고음', 'O')]"
226,2007.09.11. 오전 11:01,수도권 투기과열지구에서는 1년이상 거주해야 지역우선공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O')]"
227,2007.09.11. 오전 11:01,10월말부터 송도·청라에 서울시민도 청약,"[('10월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
228,2007.09.11. 오전 10:53,부동산정보업체 정보 헛갈린다,"[('부동산정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('헛갈린다', 'O')]"
229,2007.09.11. 오전 10:53,상가 시장 ‘가짜 임대차 계약’ 주위보,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('주위보', 'O')]"
230,2007.09.11. 오전 10:53,올 가을 내집마련 찬스…신규에 기존매물도 풍성,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스…신규에', 'O'), (' ', 'O'), ('기존매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
231,2007.09.11. 오전 10:48,PB가 보는 부동산 가격 불안 요소 크다,"[('PB', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('요소', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
232,2007.09.11. 오전 10:22,주공 정관신도시 임대 1533채 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1533채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2007.09.11. 오전 10:22,주공 정관신도시 국민임대 1533가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
234,2007.09.11. 오전 9:58,모건스탠리 3000억으로 대우빌딩 꿀꺽,"[('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿀꺽', 'O')]"
235,2007.09.11. 오전 9:58,토공 부산구치소·교도소 통합이전 MOU,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산구치소', 'ARTIFACT'), ('·교도소', 'O'), (' ', 'O'), ('통합이전', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
236,2007.09.11. 오전 9:50,모건스탠리 리츠로 대우센터빌딩 인수,"[('모건스탠리 리츠', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
237,2007.09.11. 오전 9:41,7조원짜리 비축용임대사업’ 시범부터 빨간불,"[('7조원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비축용임대사업', 'TERM'), (""'시범부터"", 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
238,2007.09.11. 오전 9:33,양주 옥정·회천지구 광역 교통대책 확정,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
239,2007.09.11. 오전 9:30,부동산 향후 10년간은 강세”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세""', 'O')]"
240,2007.09.11. 오전 9:21,토공 부산구치소·교도소 통합이전 MOU 체결,"[('토공 부산구치소', 'ARTIFACT'), ('·교도소', 'O'), (' ', 'O'), ('통합이전', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
241,2007.09.11. 오전 9:11,단독대구·광주도 투기지역 해제되나,"[('단독', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되나', 'O')]"
242,2007.09.11. 오전 9:02,이달 가점제 아파트 총 2800가구1호는 논현 힐스테이트고읍 신도브래뉴,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), ('1호', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트고읍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT')]"
243,2007.09.11. 오전 8:45,여자 결혼 안 해도 집은 사야 하는 이유,"[('여자', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
244,2007.09.11. 오전 8:21,부동산따라잡기 단국대 부지 개발 본궤도,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
245,2007.09.11. 오전 8:05,부동산따라잡기 고분양가 용인 집값 들썩,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
246,2007.09.11. 오전 7:57,청약가점제 분양 쏟아진다..9월 2830가구,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2830가구', 'QUANTITY')]"
247,2007.09.11. 오전 7:08,PF때문에…중소건설사 흑자도산 공포,"[('PF때문에…중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자도산', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
248,2007.09.11. 오전 7:08,지방 투기지역 일부해제 검토,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일부해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
249,2007.09.11. 오전 7:08,대주건설ㆍ한투증권 PF 대지급 갈등,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한투증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대지급', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
250,2007.09.11. 오전 7:08,미분양 늘자 시행사 대신 떠안은 빚 족쇄로,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안은', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄로', 'O')]"
251,2007.09.11. 오전 7:08,통합 추진 여수ㆍ순천ㆍ광양 가보니,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
252,2007.09.11. 오전 7:08,상한제 되면 주택품질 형편없어진다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('형편없어진다', 'O')]"
253,2007.09.11. 오전 6:45,“아파트 전매제한 탄력운영 바람직” 정부,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력운영', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직”', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
254,2007.09.11. 오전 6:03,전매제한 없는 아파트 ‘상한가’,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상한가’', 'O')]"
255,2007.09.11. 오전 6:02,청약가점제 적용 아파트 9월 2830채 분양,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2830채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2007.09.11. 오전 6:02,내달 분양가 상한제 물량 1만3000채 나온다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
257,2007.09.11. 오전 3:17,계약률 0% ‘깡통 아파트’…헐값 땡처리…,"[('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’…헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리…', 'O')]"
258,2007.09.11. 오전 3:17,가점제 적용 아파트 처음 나왔다…인천 ‘논현 힐스테이트’,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
259,2007.09.12. 오후 11:14,비축용임대주택 사업 규모 10분에 1정도로 줄어들 수도,"[('비축용임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1정도', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
260,2007.09.12. 오후 10:18,모델하우스 엿보기 인천 ‘논현 힐스테이트’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
261,2007.09.12. 오후 10:18,필리핀 ‘보니파시오 모듈타워’ 분양,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보니파시오 모듈타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2007.09.12. 오후 10:15,헷갈리는 청약가점제 10문 10답,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10답', 'QUANTITY')]"
263,2007.09.12. 오후 9:39,올 그린벨트 773억원 규모 사들여… 2004년 협의매수 후 최대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('773억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여…', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협의매수', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
264,2007.09.12. 오후 9:09,대박 즐기던 ‘부동산 PF’ 금융부실 제발등 찍나,"[('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF’', 'O'), (' ', 'O'), ('금융부실', 'O'), (' ', 'O'), ('제발등', 'O'), (' ', 'O'), ('찍나', 'O')]"
265,2007.09.12. 오후 7:40,공개공지 사유화 몰염치 건물명단 공개키로종합,"[('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('사유화', 'O'), (' ', 'O'), ('몰염치', 'O'), (' ', 'O'), ('건물명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개키로종합', 'O')]"
266,2007.09.12. 오후 7:20,신성건설 미소나눔 음악회 개최,"[('신성건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미소나눔 음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
267,2007.09.12. 오후 7:11,한신공영 인천관교 한신휴플러스 481가구 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천관교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('481가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2007.09.12. 오후 6:54,전국 미분양 3개월째 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
269,2007.09.12. 오후 6:54,부동산PF 연대보증 축소..민간주택사업 직격탄,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연대보증', 'O'), (' ', 'O'), ('축소..민간주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
270,2007.09.12. 오후 6:38,이방주의 부동산 칼럼 자연친화적 수목葬이 좋다,"[('이방주의', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('수목葬이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
271,2007.09.12. 오후 6:38,톡톡 부동산 미계약 아파트 이삭줍기 북적,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이삭줍기', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
272,2007.09.12. 오후 6:38,분양 남양주 진접 남양휴튼,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양휴튼', 'ORGANIZATION')]"
273,2007.09.12. 오후 6:38,분양 인천 주안동 한신 休플러스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 休플러스', 'ARTIFACT')]"
274,2007.09.12. 오후 6:38,미소드림 건설사 동도 부도,"[('미소드림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('동도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
275,2007.09.12. 오후 6:38,분양 강원 횡성 소슬림마을,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소슬림마을', 'LOCATION')]"
276,2007.09.12. 오후 6:38,분양 양주 고읍 신도브래뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT')]"
277,2007.09.12. 오후 6:38,정부 그린벨트 440만㎡ 사들인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('440만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
278,2007.09.12. 오후 6:38,남양주센트레빌 계약률 100% 비결은,"[('남양주센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
279,2007.09.12. 오후 6:38,아파트 지능형 홈네트워크 가산비로 전액 인정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비로', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
280,2007.09.12. 오후 6:38,뉴타운 재개발 투자 교육,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
281,2007.09.12. 오후 6:38,분양 경기도 가평 뮤캐슬 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뮤캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2007.09.12. 오후 6:35,29년만에 청약 대변화 시작됐다,"[('29년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대변화', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
283,2007.09.12. 오후 6:06,해외부동산 대중화 시대 ② 국가별 동향 8 말레이시아,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY')]"
284,2007.09.12. 오후 6:06,정부 “전매제한 완화 신중입장”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('신중입장”', 'O')]"
285,2007.09.12. 오후 5:48,대림산업 사랑나눔 헌혈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O')]"
286,2007.09.12. 오후 5:46,오피스텔 입주민도 소음피해 보상받는다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소음피해', 'O'), (' ', 'O'), ('보상받는다', 'O')]"
287,2007.09.12. 오후 5:36,해외부동산 투자정보 한눈에…WOPIX 2007,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('WOPIX', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE')]"
288,2007.09.12. 오후 5:33,지방 주택시장 회생처방 ‘감세와 전매 완화’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회생처방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감세와', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O')]"
289,2007.09.12. 오후 5:27,신도종건 고읍서 3.3㎡당 825만원..배짱 분양가,"[('신도종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('825만원', 'QUANTITY'), ('..배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
290,2007.09.12. 오후 4:49,정부， 700억원대 그린벨트 매입… 사상 최대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('700억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입…', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
291,2007.09.12. 오후 4:48,정부 올해 그린벨트 773억원어치 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('773억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
292,2007.09.12. 오후 4:46,실제 노부모 부양 아파트 우선공급수원지법,"[('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급수원지법', 'ORGANIZATION')]"
293,2007.09.12. 오후 4:45,은퇴이민·해외부동산 투자 세미나,"[('은퇴이민·해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
294,2007.09.12. 오후 4:42,분양정보 한신 인천 관교 휴休플러스 아시아드시티,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 관교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴休플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아시아드시티', 'LOCATION')]"
295,2007.09.12. 오후 4:42,양주 고읍지구 분양성공 묘책만들기 분주,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('묘책만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
296,2007.09.12. 오후 4:42,신한銀 부동산 필드 아카데미 동행 취재 하 말레이시아,"[('신한銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 필드 아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동행', 'O'), (' ', 'O'), ('취재', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY')]"
297,2007.09.12. 오후 4:21,공개공지 사유화 몰염치 건물명단 공개키로,"[('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('사유화', 'O'), (' ', 'O'), ('몰염치', 'O'), (' ', 'O'), ('건물명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개키로', 'O')]"
298,2007.09.12. 오후 3:45,9월 분양물량 10년 만에 최저,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
299,2007.09.12. 오후 3:33,청약가점보다 낮게 입력해 당첨되면 ‘유효’,"[('청약가점보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게', 'O'), (' ', 'O'), ('입력해', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유효’', 'O')]"
300,2007.09.12. 오후 3:16,혹시 내가 특별공급분양 대상,"[('혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
301,2007.09.12. 오후 3:12,우림건설 안전보건경영 인증,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
302,2007.09.12. 오후 2:44,우리 아이 놀이터가 달라졌어요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O')]"
303,2007.09.12. 오후 2:28,대주한투 ABS 상환·시행권 이전 합의상보,"[('대주한투', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ABS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상환·시행권', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('합의상보', 'O')]"
304,2007.09.12. 오후 2:24,삼환기업·대주건설 등 30개사 현장관리 소홀,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('30개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장관리', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀', 'O')]"
305,2007.09.12. 오후 2:20,사진대림산업 사랑나눔 헌혈행사,"[('사진', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 헌혈행사', 'EVENT')]"
306,2007.09.12. 오후 1:44,대주한투 오늘 합의할듯..차환조건 완화,"[('대주한투', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합의할듯..차환조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
307,2007.09.12. 오후 12:40,재테크광고충주호 땅 2차 한정매각 1650만원 992㎡300평,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O'), (' ', 'O'), ('1650만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('992㎡300평', 'QUANTITY')]"
308,2007.09.12. 오후 12:32,힐스테이트 ‘인천 상륙작전’,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상륙작전’', 'O')]"
309,2007.09.12. 오후 12:32,정부 그린벨트 매수토지 773억원 규모 역대 최대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수토지', 'O'), (' ', 'O'), ('773억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
310,2007.09.12. 오후 12:32,서울거주자 “나도 송도 가볼까”,"[('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“나도', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가볼까”', 'O')]"
311,2007.09.12. 오후 12:32,진접지구 미분양 마케팅戰 후끈,"[('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅戰', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
312,2007.09.12. 오후 12:32,전문기자 리포트 뱃살이론 실세지역은 어디,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃살이론', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('실세지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
313,2007.09.12. 오후 12:32,줌인 2주택과 무관ㆍ전매제한 NOㆍ공실땐 수익↓,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('무관ㆍ전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('NOㆍ공실땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수익↓', 'O')]"
314,2007.09.12. 오후 12:11,점포 임차인에게 불리한 대형쇼핑몰 계약서 무효,"[('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('불리한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
315,2007.09.12. 오후 12:05,상가 임대 제멋대로 계약 무효,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('제멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
316,2007.09.12. 오전 11:57,정부 녹지보존 위해 그린벨트 773억 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹지보존', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('773억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
317,2007.09.12. 오전 11:47,양주 고읍도 고분양가..3.3㎡당 825만원,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('825만원', 'QUANTITY')]"
318,2007.09.12. 오전 11:41,해외 주거교육 맞춤형 주상복합 등장,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('주거교육', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
319,2007.09.12. 오전 11:39,전북 건설사 ㈜동도 최종부도,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('동도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
320,2007.09.12. 오전 11:25,당산반도ㆍ동천래미안 분양권거래 단속,"[('당산반도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동천래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
321,2007.09.12. 오전 10:59,건설업체 부도 일지,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('일지', 'O')]"
322,2007.09.12. 오전 10:25,한미파슨스 국가생산성대상 국무총리표창,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가생산성대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무총리표창', 'CIVILIZATION')]"
323,2007.09.12. 오전 10:13,우림건설 안전보건경영시스템 인증 취득,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
324,2007.09.12. 오전 10:11,경제자유구역 아파트 서울ㆍ수도권 거주자에게도 기회,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
325,2007.09.12. 오전 10:11,전문기자 리포트뱃살이론의 핵심권은 어디,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리', 'THEORY'), ('포트뱃살이론', 'THEORY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심권은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
326,2007.09.12. 오전 10:02,재테크청약통장 아깝다면…오피스텔 투자해볼까,"[('재테크청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아깝다면…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
327,2007.09.12. 오전 9:51,정부 올해 그린벨트 773억원어치 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('773억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
328,2007.09.12. 오전 9:44,전북 건설업체 ㈜동도 최종 부도,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('동', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
329,2007.09.12. 오전 9:17,전북지역 건설업체 동도 부도,"[('전북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('동도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
330,2007.09.12. 오전 9:06,청약경쟁률따라 주변 집값 희비,"[('청약경쟁률따라', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
331,2007.09.12. 오전 8:40,논현힐스테이트 탁트인 실내공간 눈길,"[('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탁트인', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
332,2007.09.12. 오전 8:16,송도·청라지구 연내 8천가구 분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2007.09.12. 오전 7:11,혁신도시 56곳만 연내 착공할 듯,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('56곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
334,2007.09.12. 오전 6:05,올해 773억원어치 그린벨트 매수..사상 최대,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('773억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
335,2007.09.12. 오전 3:21,수도권서울 재산세 21% 늘어 2조4746억,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('2조4746억', 'QUANTITY')]"
336,2007.09.12. 오전 3:14,1년 이상 거주해야 ‘지역우선 공급’,"[('1년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급’', 'O')]"
337,2007.09.12. 오전 3:06,전국은  ‘공사중’…여의도 면적 72배 6억1184만㎡,"[('전국은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공사중’…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('72배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억1184만', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
338,2007.09.12. 오전 2:33,맥못추는 강남3구 중대형 전세,"[('맥못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
339,2007.09.13. 오후 11:14,장기전세주택 공급 늘린다,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
340,2007.09.13. 오후 7:38,용산역세권PF 삼성·GS팀에 대우대신 금호,"[('용산역세권PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS팀', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION')]"
341,2007.09.13. 오후 7:18,신일채권단 300여명 동양그룹 항의 집회 가져,"[('신일채권단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항의', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
342,2007.09.13. 오후 7:08,장기전세주택 7170가구 추가 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2007.09.13. 오후 6:46,사진강남 역세권양재동 시프트 조감도,"[('사진', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
344,2007.09.13. 오후 6:42,“부도 아파트 계약자 피해없게 최선”,"[('“부도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해없게', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”', 'O')]"
345,2007.09.13. 오후 6:32,아제르바이잔 사옥 설계 희림종합건축이 수주,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('희림종합건축', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2007.09.13. 오후 6:32,분양 경기 남양주 풍림아이원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT')]"
347,2007.09.13. 오후 6:32,강남 나산백화점 낙찰,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
348,2007.09.13. 오후 6:32,서울동남권물류단지 PF사업 민간사업자 공모,"[('서울동남권물류단지 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
349,2007.09.13. 오후 6:32,서울 봉천 8동 주택재개발구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
350,2007.09.13. 오후 6:32,대림산업 리모델링시장 강자,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
351,2007.09.13. 오후 6:15,서울 장기전세 7170가구 추가공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
352,2007.09.13. 오후 6:12,분양가상한제 무용론 확산…미분양만 초래,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…미분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
353,2007.09.13. 오후 6:12,fn주최 세계부동산박람회 14일 개막,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('세계부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
354,2007.09.13. 오후 6:09,해외부동산 대중화 시대 ③ 시장 전망·투자 전략,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
355,2007.09.13. 오후 5:56,靑 공시지가 상승은 참여정부 업적,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업적', 'O')]"
356,2007.09.13. 오후 5:51,지능형 홈네트워크 2년간 하자담보,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하자담보', 'O')]"
357,2007.09.13. 오후 5:48,성원 1000억원 규모 바레인 공사 수주,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('바레인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2007.09.13. 오후 5:48,서울 도심 빌딩임대시장 양극화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
359,2007.09.13. 오후 5:48,분당에 이런 땅이 있었네,"[('분당', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
360,2007.09.13. 오후 5:48,서울시 장기전세 7170가구 추가공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
361,2007.09.13. 오후 5:47,신일채권단 동양메이저 사옥서 규탄 집회,"[('신일채권단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양메이저 사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('규탄', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
362,2007.09.13. 오후 5:18,우리은행 은퇴이민·해외부동산투자 세미나,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴이민·해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
363,2007.09.13. 오후 5:14,한미파슨스 국가생산성혁신대회 국무총리 표창 수상,"[('한미파슨스 국가생산성혁신대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
364,2007.09.13. 오후 5:12,희림 예멘·아제르바이잔서 초대형 신도시 설계,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
365,2007.09.13. 오후 5:10,옛 나산백화점 경매서 1천5억원에 낙찰,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천5억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
366,2007.09.13. 오후 4:51,분양단지 들여다보기 인천 논현 힐스테이트,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
367,2007.09.13. 오후 4:51,서경 부동산교실 전세금 반환 독촉해도 돌려주지 않는데…,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('독촉해도', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려주지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는데…', 'O')]"
368,2007.09.13. 오후 4:51,우리은행 은퇴 이민·해외부동산 투자 세미나,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('이민·해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
369,2007.09.13. 오후 4:48,주목 이곳 경기 광주,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY')]"
370,2007.09.13. 오후 4:42,서울시 강남 역세권에 장기전세 주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2007.09.13. 오후 4:21,박세흠 주공사장 간섭없었나,"[('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간섭없었나', 'O')]"
372,2007.09.13. 오후 4:03,서울 행당동 일대 7만4539㎡ 본격 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('7만4539', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
373,2007.09.13. 오후 3:54,국가기간교통시설 확충 위해 차량중량세 등 신설해야,"[('국가기간교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('차량중량세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신설해야', 'O')]"
374,2007.09.13. 오후 3:50,공동주택 지능형 홈네트워크 2년동안 하자 담보,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형 홈네트워크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O')]"
375,2007.09.13. 오후 3:48,제주항공 랜딩 기어 집중점검 실시,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜딩', 'O'), (' ', 'O'), ('기어', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
376,2007.09.13. 오후 3:48,희림 예멘·아제르바이잔서 1895만불 설계권 따내,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1895만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
377,2007.09.13. 오후 3:43,추천매물서울 노원구 상계동 건물 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
378,2007.09.13. 오후 3:42,나산백화점 1005억 8800만원에 드디어 낙찰,"[('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1005억 8800만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
379,2007.09.13. 오후 3:36,주택보증 부도아파트 피해 없도록 하겠다,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
380,2007.09.13. 오후 3:17,대주건설 수원 신권선지구 196세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신권선지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('196세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2007.09.13. 오후 3:16,한강로3가 남양주도농 등 토지거래허가구역 3곳 추가,"[('한강로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주도농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
382,2007.09.13. 오후 3:06,서울시，역세권에 장기전세주택 추가 공급,"[('서울시', 'CITY'), ('，역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2007.09.13. 오후 3:01,美모기지社 직원들 쫓겨날 판에 퇴직연금도 줄다니,"[('美', 'LOCATION'), ('모기지社', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨날', 'O'), (' ', 'O'), ('판에', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직연금', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다니', 'O')]"
384,2007.09.13. 오후 2:57,주신일 기업회생절차 개시,"[('주신일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
385,2007.09.13. 오후 2:56,진접센트레빌 100%계약 숨은공신 名家硏,"[('진접센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은공신', 'O'), (' ', 'O'), ('名家硏', 'O')]"
386,2007.09.13. 오후 2:55,박세흠 주공사장 신정아씨 문제 전달한 바 없다,"[('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신정아', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('전달한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
387,2007.09.13. 오후 2:52,주공 이번에도 또...연이은 사장단 비리 연루에 당혹,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('또...연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('연루에', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
388,2007.09.13. 오후 2:44,부도아파트 피해자 없도록 하겠다..박성표 사장,"[('부도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다..', 'O'), (' ', 'O'), ('박성표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
389,2007.09.13. 오후 2:42,분양가상한제 무용론 확산…미분양만 초래,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…미분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
390,2007.09.13. 오후 2:39,나산백화점 1005억8800만원에 낙찰,"[('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1005억8800만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
391,2007.09.13. 오후 2:39,세계부동산투자박람회 14일 일산킨텍스서 개막,"[('세계부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
392,2007.09.13. 오후 2:38,주공 사장 신정아 관련 사실무근,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신정아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
393,2007.09.13. 오후 2:18,희림 예멘·아제르바이잔 신도시 밑그림,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예멘', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O')]"
394,2007.09.13. 오후 2:15,현대건설 태안기업도시 실시계획 승인,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
395,2007.09.13. 오후 1:56,탈많던 강남 나산백화점 1005억원에 낙찰,"[('탈많던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1005억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
396,2007.09.13. 오후 1:45,청약가점제 제대로 알고 덤벼야 실수하지 않는다,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('덤벼야', 'O'), (' ', 'O'), ('실수하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
397,2007.09.13. 오후 1:38,토지공사 남양주 폐기물 입찰소송서 허위서류 제출,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰소송서', 'O'), (' ', 'O'), ('허위서류', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
398,2007.09.13. 오후 12:50,재테크광고매달 확정수익 받는 천만원대 별장 인기,"[('재테크광고매달', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
399,2007.09.13. 오후 12:40,재테크광고충주호 땅 1㎡당 16700원 한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16700원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
400,2007.09.13. 오후 12:35,서울시 시프트 입주 소득요건 더욱 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('소득요건', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
401,2007.09.13. 오후 12:23,부동산특집 은평 뉴타운 등 ‘알짜단지’ 노려라,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
402,2007.09.13. 오후 12:23,부동산특집 주민친목 도모 커뮤니티시설 편리,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('친목', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
403,2007.09.13. 오후 12:23,부동산특집 인천 문학산 자연ㆍ녹지환경 OK,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문학산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연ㆍ녹지환경', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
404,2007.09.13. 오후 12:23,부동산특집 혁신도시 인접ㆍ사통팔달 교통요지,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인접ㆍ사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통요지', 'O')]"
405,2007.09.13. 오후 12:23,부동산특집 조경면적만 35% …쾌적환경 자랑,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('조경면적만', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…쾌적환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
406,2007.09.13. 오후 12:23,부동산특집 1680가구 대단지 불구 100% 계약,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('1680가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
407,2007.09.13. 오후 12:23,부동산특집 全세대 타워형 설계로 조망권 넉넉,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('全세대', 'O'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉', 'O')]"
408,2007.09.13. 오후 12:23,부동산특집 전세땐 잔금납부 쫓기는 물건 관심을,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세땐', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓기는', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
409,2007.09.13. 오후 12:23,광주운남 하우스토리 분양,"[('광주', 'CITY'), ('운남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2007.09.13. 오후 12:23,대림 사랑나눔 헌혈행사,"[('대림 사랑나눔 헌혈행사', 'EVENT')]"
411,2007.09.13. 오후 12:23,‘경희궁의 아침’ 어떤 곳이길래…,"[('‘', 'O'), ('경희궁', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이길래…', 'O')]"
412,2007.09.13. 오후 12:23,분당등 1기 신도시도 리모델링 열풍,"[('분당등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
413,2007.09.13. 오후 12:23,미분양ㆍ부도속출 우울한 가을,"[('미분양ㆍ부도속출', 'O'), (' ', 'O'), ('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE')]"
414,2007.09.13. 오후 12:23,부동산PF 경고음 건설사 위축,"[('부동산PF', 'O'), (' ', 'O'), ('경고음', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
415,2007.09.13. 오후 12:23,반쪽짜리 비축용임대 ‘빨간불’,"[('반쪽짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
416,2007.09.13. 오후 12:11,재테크광고경기도 “가평” 3.3㎡ 29500원 특별 한정매각,"[('재테크광고경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
417,2007.09.13. 오전 11:56,일문일답국제유가 비상 상황은 아니다,"[('일', 'QUANTITY'), ('문일답국제유가', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('상황은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
418,2007.09.13. 오전 11:55,서울시 장기전세주택 7170가구 추가 건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
419,2007.09.13. 오전 11:51,신일 채권단 동양메이저 항의 집회,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항의', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
420,2007.09.13. 오전 11:47,㈜신일 채권단 동양메이저 항의집회,"[('㈜', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('동양메이저 항의집회', 'EVENT')]"
421,2007.09.13. 오전 11:40,재경차관 지방 투기지역 해제 검토,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
422,2007.09.13. 오전 11:40,추석 연휴 교통혼잡 이날은 피하세요,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('이날', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('피하세요', 'O')]"
423,2007.09.13. 오전 11:33,서울시 장기전세주택 7천여 가구 추가 건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
424,2007.09.13. 오전 11:22,지능형 공동주택 설치 기준 마련된다,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다', 'O')]"
425,2007.09.13. 오전 11:16,청약저축자대상 물량 연내 4만가구 대기,"[('청약저축자', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
426,2007.09.13. 오전 11:15,서울시 장기전세주택 7천가구 추가 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2007.09.13. 오전 11:11,1기 신도시는 지금 리모델링 열풍,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
428,2007.09.13. 오전 10:50,고읍지구 고분양가에 인근 집값 들썩,"[('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
429,2007.09.13. 오전 10:47,신일 채권단 동양메이저 사옥 앞에서 항의 집회,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('동양메이저 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
430,2007.09.13. 오전 10:18,상한제 틈새 전매가능 단지 인기,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
431,2007.09.13. 오전 10:18,분양단신인천 논현 힐스테이트 594가구 外,"[('분양단신', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
432,2007.09.13. 오전 10:12,이영호의 부동산특강청약통장 사용은 신중하게,"[('이영호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('사용은', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O')]"
433,2007.09.13. 오전 10:11,한신공영 인천 관교 한신 休플러스 아시아드시티’ 13일 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관', 'LOCATION'), ('교', 'O'), (' ', 'O'), ('한신 休플러스 아시아드시티', 'LOCATION'), (""'"", 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2007.09.13. 오전 10:11,대주건설 수원 권선지구 196세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('196세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2007.09.13. 오전 10:11,GS건설 건설업종 대장株 등극,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), ('株', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
436,2007.09.13. 오전 10:06,프리즘부동산PF 빨간불,"[('프리즘부동산PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
437,2007.09.13. 오전 9:31,울트라건설 광주 수완서 330억 아파트 공사수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('330억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
438,2007.09.13. 오전 9:11,기자칼럼주거의 하향평준화 정책은 안된다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('칼럼주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('하향평준화', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
439,2007.09.13. 오전 9:11,가을 분양 성수기 알짜 분양단지는,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
440,2007.09.13. 오전 9:09,성원건설 바레인 이시타운게이트 입체교차로 계약,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바레인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이시타운게이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입체교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
441,2007.09.13. 오전 9:02,‘경희궁의 아침’이 어디길래…신정아 사건 관심급증,"[('‘', 'O'), ('경희궁', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('어디길래…', 'O'), ('신정아 사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관심급증', 'O')]"
442,2007.09.13. 오전 7:28,청약가점제 타고 ‘오피스텔’ 부상,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
443,2007.09.13. 오전 7:02,신규분양 뚝…9월물량 작년 4분의 1,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY')]"
444,2007.09.13. 오전 7:02,평창 2030% 떨어진 덩치 큰 급매물 속출,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
445,2007.09.13. 오전 6:38,부동산따라잡기 가점제 1호 아파트 분양,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2007.09.13. 오전 3:13,인천 송도청라지구 서울 수도권 거주자도 청약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
447,2007.09.14. 오후 8:09,내년 종부세 34% 늘어난다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
448,2007.09.14. 오후 6:59,부동산114 19일 일본 부동산 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
449,2007.09.14. 오후 6:47,대우건설 신규 기업PR 광고 방영 기념 온라인 이벤트,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('기업PR', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
450,2007.09.14. 오후 6:42,이용섭 건교장관 엘빌 토플러 박사와 오찬,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엘빌 토플러', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('오찬', 'O')]"
451,2007.09.14. 오후 6:36,강화도 프리미엄 타운하우스 ‘더 리제’ 분양,"[('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 리제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2007.09.14. 오후 6:26,코오롱건설 저소비형 친환경건축기술 개발에 박차,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소비형', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경건축기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
453,2007.09.14. 오후 6:23,동탄파라곤Ⅱ 견본주택  오픈,"[('동탄파라곤', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
454,2007.09.14. 오후 6:23,진접지구 반도유보라  동호수 추첨행사에 1500여명 몰려,"[('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('1500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
455,2007.09.14. 오후 6:23,주택거래신고지역도 실거래가 중개업자가 신고,"[('주택거래신고지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
456,2007.09.14. 오후 6:23,GS 합정동 복합단지 아파트 640가구 건설,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('640가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
457,2007.09.14. 오후 6:23,MK 추천매물 시흥시 정왕동 빌딩 16억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('16억5천만원', 'QUANTITY')]"
458,2007.09.14. 오후 6:23,한별 인천 타운하우스,"[('한', 'ORGANIZATION'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
459,2007.09.14. 오후 6:23,대주그룹 탈세혐의 검찰조사,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탈세혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('조사', 'O')]"
460,2007.09.14. 오후 6:23,남양주진접 남양휴튼 분양가 거품 확 뺐습니다,"[('남양주진접', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남양휴튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뺐습니다', 'O')]"
461,2007.09.14. 오후 6:23,아파트 전매제한기간 논란 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
462,2007.09.14. 오후 6:03,대주그룹 11월까지 1조원 확보하겠다,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보하겠다', 'O')]"
463,2007.09.14. 오후 5:52,대주그룹 골프장·아파트부지 매각,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장·아파트부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
464,2007.09.14. 오후 5:47,GS건설 태국에서 1537억원 플랜트사업 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1537억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
465,2007.09.14. 오후 5:33,세계부동산박람회 필리핀 부스 마닐라 투자정보 한눈에,"[('세계부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부스', 'O'), (' ', 'O'), ('마닐라', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
466,2007.09.14. 오후 5:12,세계부동산투자박람회 킨텍스서 열려,"[('세계부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
467,2007.09.14. 오후 5:00,세계부동산박람회 말레이시아 부스 관심 집중,"[('세계부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부스', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
468,2007.09.14. 오후 4:30,버즈 두바이 세계最高 독립구조물 됐다,"[('버즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계最高', 'O'), (' ', 'O'), ('독립구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
469,2007.09.14. 오후 4:25,대체부도.연체 공공임대 아파트 고의부도 의혹,"[('대체부도.연체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고의부도', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
471,2007.09.14. 오후 3:54,세계부동산박람회 싱가포르 투자상품 인기,"[('세계부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
472,2007.09.14. 오후 3:21,주택거래신고지역 중개업자가 실거래가 신고 추진,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
473,2007.09.14. 오후 2:44,반기문 사무총장 포니정 혁신상 수상,"[('반기문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
474,2007.09.14. 오후 2:42,삼성건설 라마단 급식 현지경영,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라마단', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('현지경영', 'O')]"
475,2007.09.14. 오후 2:39,현대산업개발 1조원대 수원 권선 미니신도시 추진,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
476,2007.09.14. 오후 2:24,부동산박람회 부스마다 관람객 북적,"[('부동산박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('부스마다', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
477,2007.09.14. 오후 2:14,서울시 교통유발 대형건물 특별관리상보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통유발', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관리상보', 'O')]"
478,2007.09.14. 오후 2:00,8월 해외부동산 취득 1억달러 못미쳐,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
479,2007.09.14. 오후 1:57,서울시 연면적 3만㎡ 이상 교통유발건물 특별관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3만㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통유발건물', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관리', 'O')]"
480,2007.09.14. 오후 1:48,맵리얼티 일본 부동산 시황 세미나 개최,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
481,2007.09.14. 오후 1:43,GS건설 합정동 개발..주상복합 546가구 분양종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발..주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('546가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양종합', 'O')]"
482,2007.09.14. 오후 1:23,비축용 임대주택사업 꼬인다 꼬여,"[('비축용 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('꼬인다', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬여', 'O')]"
483,2007.09.14. 오후 1:20,재테크광고가평 토지 8900원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
484,2007.09.14. 오후 1:11,전ㆍ월세 계약도 신고의무화,"[('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무화', 'O')]"
485,2007.09.14. 오후 1:11,부동산 풍향계강남 재건축 초기단지 상한제 시행이후 약세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초기단지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행이후', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
486,2007.09.14. 오후 1:08,신일 채권단 항의집회,"[('신일', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('항의집회', 'O')]"
487,2007.09.14. 오후 1:08,남양주 왕숙천 주변 토지 ‘들썩’,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕숙천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
488,2007.09.14. 오후 1:08,부도아파트 분양계약 “No problem”,"[('부도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('“No', 'O'), (' ', 'O'), ('problem”', 'O')]"
489,2007.09.14. 오후 1:08,장기전세 7170가구 늘어난다,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
490,2007.09.14. 오후 1:08,이상대 삼성물산 사장 카이로 방문 라마단 배식,"[('이상대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카이로', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('라마단', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배식', 'O')]"
491,2007.09.14. 오후 1:08,해외부동산말레이시아 규제완화로 상반기 분양률 호조,"[('해외부동산', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
492,2007.09.14. 오후 1:03,제1회 세계부동산투자박람회WOPIX 성황리에 개막,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계부동산투자박람회', 'EVENT'), ('WOPIX', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
493,2007.09.14. 오후 1:02,마포 합정동 복합단지 공사 GS건설 4051억원에 수주,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4051억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
494,2007.09.14. 오후 1:02,한국도 ‘서브프라임 쓰나미’ 오나,"[('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서브프라임', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쓰나미’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
495,2007.09.14. 오후 12:40,재테크광고충주호 땅 1㎡당 16700원 한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16700원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
496,2007.09.14. 오후 12:22,재테크광고원주 땅 8800원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('8800원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2007.09.14. 오후 12:00,해외부동산 열기 뚝..5개월만에 취득액 1억불 하회,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('취득액', 'O'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하회', 'O')]"
498,2007.09.14. 오전 11:32,눈 여겨 볼 잠실 지역,"[('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
499,2007.09.14. 오전 11:31,태안기업도시 18일 착공,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
500,2007.09.14. 오전 11:17,종부세 폭증 내년엔 3조원 넘는다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
501,2007.09.14. 오전 11:12,부도·연체 공공임대주택 5만호 기금지원 1조원,"[('부도·연체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY')]"
502,2007.09.14. 오전 11:00,합정동에 초고층 4개동 들어선다상보,"[('합정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('4개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다상보', 'O')]"
503,2007.09.14. 오전 10:52,부도.연체 공공임대 아파트 고의부도 의혹,"[('부도.연체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고의부도', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
504,2007.09.14. 오전 10:44,GS건설 합정동 균형촉진 복합단지 본격개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균형촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격개발', 'O')]"
505,2007.09.14. 오전 10:41,GS건설 4천억대 합정동 복합단지 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
506,2007.09.14. 오전 10:16,남양주 진접 제 4순위서 몰렸다,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제 4순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
507,2007.09.14. 오전 10:09,내년 종부세 급증..34.3%↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('34.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
508,2007.09.14. 오전 10:00,내년 종부세 7880억 늘어난다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7880억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
509,2007.09.14. 오전 10:00,檢 대주건설·대주주택 520억 탈세혐의 수사,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), ('·대주주택', 'O'), (' ', 'O'), ('520억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈세혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
510,2007.09.14. 오전 9:53,이르면 내년 1월부터 전ㆍ월세도 신고의무화,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전ㆍ월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무화', 'O')]"
511,2007.09.14. 오전 9:48,동남권물류단지 민간PF사업 공모,"[('동남권물류단지 민간PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
512,2007.09.14. 오전 9:47,남양주 왕숙천 주변 부동산 시장 ‘들썩’,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕숙천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
513,2007.09.14. 오전 9:41,프리즘순위外 분양 잘 나가네,"[('프리즘순위外', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
514,2007.09.14. 오전 9:24,경남기업 진주혁신도시1공구 조성공사 계약,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), ('1공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
515,2007.09.14. 오전 9:11,삼성물산 이색 ‘라마단 급식’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마단', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급식’', 'O')]"
516,2007.09.14. 오전 9:11,풍향계강남 재건축 약세…강서ㆍ마포 소형 아파트 강세,"[('풍향계', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
517,2007.09.14. 오전 9:11,장기전세 7170가구 늘려…2010년까지 2만5876가구 공급,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려…', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
518,2007.09.14. 오전 9:08,주택거래신고지역 내 중개 중개업자가 신고 추진,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중개 중개업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
519,2007.09.14. 오전 7:20,한미파슨스 국가생산성혁신대회 국무총리 표창 수상,"[('한미파슨스 국가생산성혁신대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
520,2007.09.14. 오전 7:02,지방 미분양 해결위해 아파트 대출규제 풀어야,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해결위해', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
521,2007.09.14. 오전 7:02,전매제한 10년 논란 본격화,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
522,2007.09.14. 오전 7:02,정부 세제등 규제완화 없다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세제등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
523,2007.09.14. 오전 7:02,불꺼진 새 단지옆에 신축공사 한창,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
524,2007.09.14. 오전 7:02,용산역세권 PF 삼성ㆍGS팀에 대우 대신 금호,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS팀', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION')]"
525,2007.09.14. 오전 7:02,내집마련 전략 아껴뒀던 청약통장 수도권분양에 올인,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴뒀던', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
526,2007.09.14. 오전 7:02,내집마련 전략 청약가점제 자신없으면 2주택자 급매물 노려라,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자신없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
527,2007.09.14. 오전 6:00,건설사 법무사에 대출세대 등기업무 위임은 정당,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('법무사', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출세대', 'O'), (' ', 'O'), ('등기업무', 'O'), (' ', 'O'), ('위임은', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
528,2007.09.14. 오전 6:00,장기전세 7천가구 공급,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
529,2007.09.14. 오전 3:03,수도권서울시 장기전세주택 7170채 추가공급,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7170채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
530,2007.09.15. 오후 5:00,해외건설수주 200억불 기념 세미나 18일 개최,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('200억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
531,2007.09.15. 오후 4:39,세계부동산박람회뉴질랜드 부스，외국인 취득제한규제 없어 인기,"[('세계부동산박람회', 'EVENT'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부스，', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득제한규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
532,2007.09.15. 오후 4:36,강남권 분양가 상한제 여파로 약세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
533,2007.09.15. 오후 4:36,분양소식청약 가점제 17일 본격화 수도권 4곳 적용,"[('분양소식청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
534,2007.09.15. 오후 4:36,세계부동산박람회 ‘에어 스킬 플로어’ BBOY 댄스 펼쳐져,"[('세계부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에어 스킬 플로어', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('BBOY', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('댄스', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐져', 'O')]"
535,2007.09.15. 오후 4:36,세계부동산박람회북미지역 부스，유학관련 주택 구입 등 상담,"[('세계부동산박람회', 'EVENT'), ('북미', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부스，유학관련', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
536,2007.09.15. 오전 11:26,아들집사는데 2억증여 자진신고 7백만원 감세,"[('아들', 'CIVILIZATION'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('는데', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감세', 'O')]"
537,2007.09.15. 오전 11:23,부동산 재테크,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
538,2007.09.15. 오전 4:30,해외부동산 투자 뒷걸음 5개월만에 1억弗 밑으로,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
539,2007.09.15. 오전 3:17,부동산 캘린더6개 단지 4416채 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4416채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
540,2007.09.15. 오전 3:17,아파트 미리보기 힐스테이트 vs 아시아드시티,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아드시티', 'LOCATION')]"
541,2007.09.15. 오전 3:17,아하 그렇군요내주부터 ‘청약가점제’ 시행되면…,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('그렇군요', 'O'), ('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행되면…', 'O')]"
542,2007.09.15. 오전 3:17,서울 올해 1만8892채 “전매제한 상관없어요”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8892채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없어요”', 'O')]"
543,2007.09.15. 오전 3:17,홍석현 효과  ‘라이브코드’ 거래재개 첫날 상한가,"[('홍석현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라이브코드', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래재개', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
544,2007.09.15. 오전 3:17,중개업자가 실거래가 신고 주택거래신고지역서도 추진,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역서도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
545,2007.09.14. 오후 8:09,내년 종부세 34% 늘어난다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
