,date,headline,keyword
0,2007.05.27. 오후 10:27,아파트 인테리어 부실공사 피해 급증 “속 터진다”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('“속', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다”', 'O')]"
1,2007.05.27. 오후 10:09,‘제2분당’ 소문만으로 집값 최고 54% 폭등,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('분당', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소문만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
2,2007.05.27. 오후 9:00,엄탁열 토공 택지사업 이사 국토 균형발전에 앞장,"[('엄탁열 토공 택지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('균형발전에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
3,2007.05.27. 오후 8:54,토공 지역종합개발사업 인기,"[('토공 지역종합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
4,2007.05.27. 오후 8:39,1000명당 주택수 285.3채…선진국 비해 크게 낮아,"[('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('285.3채', 'QUANTITY'), ('…선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
5,2007.05.27. 오후 8:24,신도시 개발 이대로 좋은가 기반시설 무시 난개발 上,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은가', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무시', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O')]"
6,2007.05.27. 오후 8:02,부동산 전문가라고 다 부자동네 살까 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('라고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
7,2007.05.27. 오후 8:02,용인 모현 위장전입 51명 적발,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('51명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
8,2007.05.27. 오후 8:02,MK추천매물 테헤란로 7층건물 97억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('97억원', 'QUANTITY')]"
9,2007.05.27. 오후 8:02,한ㆍ중 건설부동산 세미나,"[('한', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
10,2007.05.27. 오후 8:02,동탄 메타폴리스 당첨되면 돈 될까,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
11,2007.05.27. 오후 8:02,재개발ㆍ재건축 전문가과정,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
12,2007.05.27. 오후 8:02,서산 삼홍동 상업용지 분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼홍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2007.05.27. 오후 8:02,화성봉담 아이파크 청약접수,"[('화성봉담 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
14,2007.05.27. 오후 8:02,인구 1000명당 주택수 285채,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('285채', 'QUANTITY')]"
15,2007.05.27. 오후 8:02,신도시 후보지 거래는 뜸한데 호가만,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸한데', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O')]"
16,2007.05.27. 오후 7:59,집값 상승률도 거품...모현 54% 급등,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률도', 'O'), (' ', 'O'), ('거품...', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
17,2007.05.27. 오후 7:12,투기열풍 ‘분당급 신도시’ 아파트값 최고 54%↑,"[('투기열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
18,2007.05.27. 오후 6:54,인구 1000명당 주택수 286채…선진국과 큰 차이,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('286채', 'QUANTITY'), ('…선진국과', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
19,2007.05.27. 오후 6:35,신도시 후보 거론지 주변 지역도 덩달아 상승… 용인시 모현면 최고 54% 급등,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거론지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
20,2007.05.27. 오후 6:33,신도시 거론지역 투자 ‘상투경계령’,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거론지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상투경계령’', 'O')]"
21,2007.05.27. 오후 6:28,수도권 남부 분양 빅매치 동탄 메타폴리스냐 vs 동천 래미안이냐,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('이냐', 'O')]"
22,2007.05.27. 오후 6:26,수도권 남부 분양 빅매치 발코니 트면 돈 돌려줍니다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줍니다', 'O')]"
23,2007.05.27. 오후 6:24,용인시도 분양가 제동 ‥ 공급 앞둔 업체 비상,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
24,2007.05.27. 오후 6:23,인천 그린벨트 110만평 개발 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('110만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
25,2007.05.27. 오후 6:18,이번주 전국 6곳 8412가구 공급 ‥ 동탄 주변 물량 관심,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
26,2007.05.27. 오후 6:18,한미파슨스 대학생 건설리더 아카데미,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 건설리더 아카데미', 'EVENT')]"
27,2007.05.27. 오후 6:17,구리 수택ㆍ인창 재정비지구 지정,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수택', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인창 재정비', 'LOCATION'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
28,2007.05.27. 오후 6:15,“잠잠한 시장 왜 건드나” 분당급 효과 ‘글쎄’,"[('“잠잠한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('건드나”', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
29,2007.05.27. 오후 6:15,미분양 아파트 ‘파격 세일’ 줄잇는다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파격', 'O'), (' ', 'O'), ('세일’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
30,2007.05.27. 오후 6:10,하반기 전국 15만3300가구 입주 ‥ 작년보다 2만가구 늘어,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15만3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
31,2007.05.27. 오후 6:03,작년 인구 1000명당 주택수 285채,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('285채', 'QUANTITY')]"
32,2007.05.27. 오후 6:03,분당급 신도시 후보지 가보니…,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
33,2007.05.27. 오후 5:54,한상춘의 국제경제 읽기 거품붕괴 우려속 웬 부동산 경기 바닥론,"[('한상춘', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국제경제', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려속', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O')]"
34,2007.05.27. 오후 5:42,모델하우스 산책 동탄 메타폴리스 주상복합 … 야외 스파 즐기는 테라스,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('야외', 'O'), (' ', 'O'), ('스파', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O')]"
35,2007.05.27. 오후 5:36,SK 그레이스 힐 노인 무료 건강검진,"[('SK 그레이스 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('건강검진', 'O')]"
36,2007.05.27. 오후 5:36,대구 옥암 푸르지오 태양광발전 모듈,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥암 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모듈', 'O')]"
37,2007.05.27. 오후 5:36,삼성건설 콘크리트 452ｍ 올려 세계新,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('452ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('세계新', 'O')]"
38,2007.05.27. 오후 5:36,엠코타운 홈네트워크 최초 AA등급,"[('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('AA등급', 'QUANTITY')]"
39,2007.05.27. 오후 5:36,분양정보 김포 동양파라곤 2차 133가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
40,2007.05.27. 오후 5:36,송도신도시 분양 본격화…동북아무역센터 등,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('동북아무역센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
41,2007.05.27. 오후 5:21,분당급 신도시 후보지 투기조사 … 위장전입 51명 적발,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조사', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('51명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
42,2007.05.27. 오후 5:21,분당급 신도시 후보지 아파트값 들썩,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
43,2007.05.27. 오후 5:18,동탄 주상복합 위버폴리스 내달 4일 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 위버폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2007.05.27. 오후 4:54,이번주 분양일정 5월28∼6월1일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('5월28∼6월1일', 'DATE')]"
45,2007.05.27. 오후 4:50,신도시 논란 나비효과..경부축 아파트값 요동,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('나비효과..', 'O'), ('경부축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('요동', 'O')]"
46,2007.05.27. 오후 4:33,주목 이곳 양주 고읍지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION')]"
47,2007.05.27. 오후 4:33,경·공매 포커스 5월28일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('5월28일', 'DATE')]"
48,2007.05.27. 오후 4:33,경·공매 시황 인천 아파트 고가 낙찰 지속,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
49,2007.05.27. 오후 4:12,분양 하이라이트 청담 현산등 7곳 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
50,2007.05.27. 오후 4:06,화성 동탄·인천 논현 국민임대 5071가구 28일부터 청약접수,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5071가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
51,2007.05.27. 오후 4:06,미래주거환경포럼 28일 주거비전 발표,"[('미래주거환경포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거비전', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
52,2007.05.27. 오후 4:06,GS 베트남에 100만평 냐베 신도시 건설,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('냐베 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
53,2007.05.27. 오후 4:06,메타폴리스·위버폴리스 동탄 랜드마크 큰 인기 예고,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위버폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
54,2007.05.27. 오후 2:39,인구 1000명당 주택수 285.3채…선진보다 크게 낮아,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('285.3채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('선진', 'ORGANIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
55,2007.05.27. 오후 2:26,1주택 장기보유자 종부세 감면 추진,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
56,2007.05.27. 오후 2:07,1가구1주택 10년이상 보유 종부세 면제 추진,"[('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
57,2007.05.27. 오후 12:27,비주거용 부동산 실거래가격 감정가 40％ 불과,"[('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('40％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
58,2007.05.27. 오후 12:07,신도시후보지 아파트값 급등..최고 54%↑,"[('신도시후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
59,2007.05.27. 오전 11:48,1가구1주택 장기보유자 종부세 감면 추진,"[('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
60,2007.05.27. 오전 11:00,한·중 도로협력회의 28일 개최,"[('한·중 도로협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
61,2007.05.27. 오전 11:00,수출입 물품운반 외국자동차 국내 운행 허용,"[('수출입', 'O'), (' ', 'O'), ('물품운반', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
62,2007.05.27. 오전 11:00,미래 주거환경 개념이 바뀐다,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개념이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
63,2007.05.27. 오전 10:24,집값 반등 조짐…바닥론 힘받나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받나', 'O')]"
64,2007.05.27. 오전 9:51,신도시 후보지 아파트값 54％↑ “집값 안정효과 논란”,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('54', 'QUANTITY'), ('％↑', 'O'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정효과', 'O'), (' ', 'O'), ('논란”', 'O')]"
65,2007.05.27. 오전 9:05,한미파슨스 차세대 건설리더 아카데미 개최,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대 건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2007.05.27. 오전 9:00,부동산캘린더전국 7곳서 청약접수,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
67,2007.05.27. 오전 9:00,주간부동산서울·수도권 하락폭 줄어,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
68,2007.05.27. 오전 8:32,1가구1주택 장기보유자에 종부세 감면 추진,"[('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
69,2007.05.27. 오전 7:21,1가구1주택 장기보유자 종부세감면 추진,"[('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
70,2007.05.27. 오전 6:16,신도시 후보지 아파트값 최고 54% 급등,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
71,2007.05.27. 오전 6:12,비주거용 부동산 실거래가 감정가의 40% 불과,"[('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
72,2007.05.27. 오전 6:06,1천명당 주택수 소폭 상승..선진국에는 미달,"[('1천명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..선진국에는', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
73,2007.05.27. 오전 1:16,훼미리아리조트 특별회원 모집,"[('훼미리아리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
74,2007.05.28. 오후 11:35,인천대교 아름다운 해상 사장교로 벌써 주목,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('해상', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교로', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
75,2007.05.28. 오후 10:24,‘분당급’ 유력설에 화성 동탄 등 ‘분양 특수’,"[('‘분당급’', 'O'), (' ', 'O'), ('유력설에', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('특수’', 'O')]"
76,2007.05.28. 오후 10:13,타운하우스 용지 식지않는 인기,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
77,2007.05.28. 오후 10:13,판교 주상복합 2009년 하반기 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2007.05.28. 오후 10:12,동탄 메타폴리스 덕 좀 보자,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
79,2007.05.28. 오후 9:33,신도시 개발 문제없나 정부 사전예고，땅값만 올려 中,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없나', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사전예고，땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION')]"
80,2007.05.28. 오후 9:06,판교 PF사업 중소업체 참여기회 넓어져,"[('판교 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여기회', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
81,2007.05.28. 오후 8:32,세운상가 일대 녹지로 바뀐다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
82,2007.05.28. 오후 8:32,남양주 별내ㆍ고양 삼송…중형 분양가 평당 900만원대,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('…중형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY')]"
83,2007.05.28. 오후 8:32,매경 네티즌 분당급 신도시 위치 화성 동탄이 적합,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('적합', 'O')]"
84,2007.05.28. 오후 8:02,대우건설 국내최초 민간아파트 태양광발전시스템 설치,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광발전시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
85,2007.05.28. 오후 8:02,보유세 불구 집값 안떨어진다,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안떨어진다', 'O')]"
86,2007.05.28. 오후 8:02,분당급 신도시로 어디…매경 네티즌 동탄 유망,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), ('매', 'ORGANIZATION'), ('경', 'O'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
87,2007.05.28. 오후 8:02,세운상가 녹지축으로 다시 태어난다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
88,2007.05.28. 오후 8:02,신도시 후보지 주변지역 분양열기 뜨겁네,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
89,2007.05.28. 오후 8:02,공정위 중개업소 공동행위 조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('공동행위', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
90,2007.05.28. 오후 8:02,남양주 별내ㆍ고양 삼송…중형 분양가 평당 900만원대,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('…중형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY')]"
91,2007.05.28. 오후 8:02,서울 등촌동 실버주택 무료 건강검진 서비스,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('건강검진', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
92,2007.05.28. 오후 8:02,대학생 대상 건설현장 교육,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
93,2007.05.28. 오후 8:02,분양 고양 행신 타운하우스 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2007.05.28. 오후 7:39,화성 분양 건설사 새도시 덕 ‘콧노래’,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콧노래’', 'O')]"
95,2007.05.28. 오후 7:24,청약 가점제 내집마련 택지지구·신도시·테크노밸리,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구·신도시·테크노밸리', 'O')]"
96,2007.05.28. 오후 7:24,청약 가점제 내집마련 지방 유망물량,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('유망물량', 'O')]"
97,2007.05.28. 오후 7:06,분당급 신도시 발표 앞두고 ‘청약 광풍’ 조짐,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
98,2007.05.28. 오후 5:54,고양삼송.남양주별내 공동택지 다음달 42만7000평 공급,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42만7000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2007.05.28. 오후 5:53,내집마련의 정석 … 주택도시硏 발간,"[('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('정석', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시', 'ARTIFACT'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
100,2007.05.28. 오후 5:52,한경 부동산 Plus 매물마당 서울 행당동 대학가 6층빌딩 125억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('125억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
101,2007.05.28. 오후 5:51,산업단지 주변 아파트 노려볼까,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
102,2007.05.28. 오후 5:48,건설업계 분양가 낮추기 비상,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
103,2007.05.28. 오후 5:39,취재여록 주택통계 안내놓는 건교부,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('안내놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
104,2007.05.28. 오후 5:39,두산건설，수유역 두산위브 292가구 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('292가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2007.05.28. 오후 5:39,방범로봇·바이오전구 등 ‘아파트의 진화’,"[('방범로봇', 'TERM'), ('·', 'O'), ('바이오전구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화’', 'O')]"
106,2007.05.28. 오후 5:36,양주 고을 7월 3400가구 분양,"[('양주 고을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2007.05.28. 오후 5:33,분당급 신도시 화성 동탄 사실상 확정,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
108,2007.05.28. 오후 5:30,우림 일본 마을만들기 사례 출판지원,"[('우림', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마을만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('출판지원', 'O')]"
109,2007.05.28. 오후 5:28,집장만 종합안내책 정직한 내집마련 출간,"[('집장', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('종합안내책', 'O'), (' ', 'O'), ('정직한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
110,2007.05.28. 오후 5:18,세운상가 일대 녹지대 만든다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지대', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
111,2007.05.28. 오후 5:14,경주 도시개발사업 속속..1만가구 건립,"[('경주 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속속..', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
112,2007.05.28. 오후 5:09,청약 가점제 내집마련 수도권 유망물량,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망물량', 'O')]"
113,2007.05.28. 오후 5:09,청약 가점제 내집마련 미분양 고급주상복합,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주상복합', 'O')]"
114,2007.05.28. 오후 5:00,청약 가점제 내집마련 연령대별 청약전략,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
115,2007.05.28. 오후 5:00,청약 가점제 내집마련 청약저축 분당급신도시 주목,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
116,2007.05.28. 오후 4:56,우남 협력사에 대출 지원,"[('우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
117,2007.05.28. 오후 4:56,韓ㆍ中기업 오클랜드서 주상복합 개발경쟁,"[('韓', 'LOCATION'), ('ㆍ中', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('오클랜드', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발경쟁', 'O')]"
118,2007.05.28. 오후 4:56,판교 역세권 개발 수주전 치열,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
119,2007.05.28. 오후 4:36,판교 주상복합 2009년 하반기 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2007.05.28. 오후 4:33,고양 삼송·남양주 별내지구 건립물량 늘어,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
121,2007.05.28. 오후 4:33,남양주 e편한세상 57평형 3.6대1 마감,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.6대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
122,2007.05.28. 오후 4:33,분양정보 청주 대농지구 금호어울림 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
123,2007.05.28. 오후 4:33,SK건설 타운하우스 줄줄이 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2007.05.28. 오후 4:00,시세 동향 5월 수익률 결산,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
125,2007.05.28. 오후 4:00,남양주 양지 e편한세상 전평형 청약마감,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
126,2007.05.28. 오후 4:00,대형건물 신축 감소…과밀부담금 2년 연속 감소,"[('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…과밀부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
127,2007.05.28. 오후 3:49,경기도내 가장 비싼 땅은 수원시 남문 지역,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
128,2007.05.28. 오후 3:48,판교신도시 복합단지 PF사업 민간사업자 공모,"[('판교신도시 복합단지 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
129,2007.05.28. 오후 3:42,靑 부동산정책 주도권 일선 부처에 있다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('일선', 'O'), (' ', 'O'), ('부처에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
130,2007.05.28. 오후 3:38,건설 글로벌 경영중동ㆍ유럽까지 성공신화 박차,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
131,2007.05.28. 오후 3:38,건설 글로벌 경영 기술력근면성 건설名家우뚝,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력근면성', 'O'), (' ', 'O'), ('건설名家우뚝', 'O')]"
132,2007.05.28. 오후 3:38,건설 글로벌 경영 해외수주 ‘제2 르네상스’,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('르네상스’', 'O')]"
133,2007.05.28. 오후 3:38,건설 글로벌 경영新인재육성 총력 사업다각화,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영新인재육성', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O')]"
134,2007.05.28. 오후 3:38,건설 글로벌 경영치밀한 준비 中·카자흐서 두각,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영치밀한', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
135,2007.05.28. 오후 3:38,건설 글로벌 경영중앙아시아에 주거한류 전파,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영중앙', 'LOCATION'), ('아시아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거한류', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
136,2007.05.28. 오후 3:38,건설 글로벌 경영 ‘뉴 프로젝트’두바이 개발 주도,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
137,2007.05.28. 오후 3:38,건설 글로벌 경영불모지 개척 ‘새 장’ 연다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영불모지', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
138,2007.05.28. 오후 3:37,동영상럭셔리 동탄 메타폴리스 둘러보니,"[('동영상럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O')]"
139,2007.05.28. 오후 3:31,세운상가 녹지축 사업의 내용과 전망,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축 사업', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
140,2007.05.28. 오후 3:12,서울 수유역 두산위브 292가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('292가구', 'QUANTITY')]"
141,2007.05.28. 오후 3:01,두산건설 강북구 수유역 두산위브 292가구 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('292가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2007.05.28. 오후 2:57,판교신도시 복합단지 개발 내달 착수,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
143,2007.05.28. 오후 2:56,홍콩 크리스티서 한국작품 29억원어치 팔려,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('크리스티', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('29억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
144,2007.05.28. 오후 2:45,경기 양주지구 7월 3천여가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2007.05.28. 오후 2:40,판교신도시 복합단지 개발 내달 본격 추진,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
146,2007.05.28. 오후 2:39,지방 대도시 투기과열지구 탈출..분양시장 후끈,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출..분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
147,2007.05.28. 오후 2:35,판교에 한국판 롯본기힐스 건설된다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('롯본기힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설된다', 'O')]"
148,2007.05.28. 오후 2:20,대우건설 고급 타운하우스시장 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
149,2007.05.28. 오후 2:16,분양소식 강북구 수유역 두산위브 292가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('292가구', 'QUANTITY')]"
150,2007.05.28. 오후 2:03,세운상가 일대… 녹지공간으로 탈바꿈 예정,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대…', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
151,2007.05.28. 오후 1:58,고양삼송 남양주별내 택지 다음달 공급,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2007.05.28. 오후 1:57,내집마련 이렇게 하세요,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
153,2007.05.28. 오후 1:57,소요산 가는 길 편리해진다,"[('소요산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해진다', 'O')]"
154,2007.05.28. 오후 1:57,건교부 교육용 세계지도 배포,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육용', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
155,2007.05.28. 오후 1:53,수도권 신도시 후광지역 주변 아파트 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
156,2007.05.28. 오후 1:53,동탄신도시 메타폴리스 드디어 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2007.05.28. 오후 1:23,C우방 김해·울산 등 4곳서 2천여가구 분양,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2007.05.28. 오후 1:01,한경데스크 신도시 비판과 현실,"[('한경데스크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('비판과', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O')]"
159,2007.05.28. 오후 12:59,청약통장을 버려라,"[('청약통장을', 'O'), (' ', 'O'), ('버려라', 'O')]"
160,2007.05.28. 오후 12:36,수도권 대형평형도 분양 호조,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형평형도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
161,2007.05.28. 오후 12:28,우림건설 일본 마을만들기 번역출판 기념회,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본 마을만들기 번역출판 기념회', 'EVENT')]"
162,2007.05.28. 오후 12:21,건교부 토지거래허가구역 1년간 전면 재지정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
163,2007.05.28. 오후 12:08,‘무늬만 타운하우스’ 주의 수도권 일부지역서 난립 연립주택에 이름만 붙여,"[('‘무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('난립', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('붙여', 'O')]"
164,2007.05.28. 오후 12:08,신도시 1급 후보지 동탄이 뜨겁다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
165,2007.05.28. 오후 12:08,“분당급 신도시 국정원은 모릅니다”,"[('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('국정원', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('모릅니다”', 'O')]"
166,2007.05.28. 오후 12:08,인천 그린벨트해제 추진지역 들썩,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진지역', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
167,2007.05.28. 오후 12:08,부동산 캘린더 화성 봉담 아이파크 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
168,2007.05.28. 오후 12:08,주택硏 내집마련 책 출간,"[('주택硏', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
169,2007.05.28. 오전 11:52,경기도 명품신도시 건설 어떻게되나,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게되나', 'O')]"
170,2007.05.28. 오전 11:46,우림건설 일본 마을만들기 번역출판 기념회 개최,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본 마을만들기 번역출판 기념회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
171,2007.05.28. 오전 11:38,고양삼송 남양주별내 09년 하반기 아파트 공급,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('09년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
172,2007.05.28. 오전 11:25,동해·독도 새겨진 세계지도 전국 학교에 걸린다,"[('동해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
173,2007.05.28. 오전 11:22,신일 울산천곡 해피트리 574가구 분양,"[('신일 울산천곡 해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('574가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2007.05.28. 오전 11:02,세계 지리정보 교실에서 한 눈에 본다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('지리정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교실에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
175,2007.05.28. 오전 11:00,정부제작 세계지도 30만매 초중고에 배포,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('30만매', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초중고에', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
176,2007.05.28. 오전 10:48,판교PF사업 30일 공모..유통·건설3파전,"[('판교PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모..유통·건설', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
177,2007.05.28. 오전 10:42,화성 등 신도시 후보지 분양시장 뜨겁다 종합,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
178,2007.05.28. 오전 10:34,서울시내 대형건물 신축 2년째 감소,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
179,2007.05.28. 오전 10:31,주택도시연구원 내집마련은 이렇게,"[('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
180,2007.05.28. 오전 10:30,고양삼송·남양주별내 공동주택지 33필지 공급,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('33필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
181,2007.05.28. 오전 10:23,분양임박 동탄 메타폴리스ㆍ위버폴리스...장단점은,"[('분양임박', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('위버폴리스', 'ARTIFACT'), ('...장단점은', 'O')]"
182,2007.05.28. 오전 10:09,메타폴리스 견본주택 이모저모,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이모저모', 'O')]"
183,2007.05.28. 오전 10:03,삼송·별내지구 2009년 하반기 분양,"[('삼송·', 'LOCATION'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2007.05.28. 오전 10:01,부동산따라잡기 경부축 아파트 투기바람,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('경부축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투기바람', 'O')]"
185,2007.05.28. 오전 10:01,현장 레이더 썰렁한 재개발 시장‥조합인가 받아도 사려는 사람 없어,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장‥조합인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
186,2007.05.28. 오전 10:01,1주택 10년이상 보유자 종부세 면제 … 한나라 공성진 의원 법안 발의,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공성진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
187,2007.05.28. 오전 9:58,화성 등 신도시 후보지 분양 인기,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
188,2007.05.28. 오전 9:56,해외 부동산 큰손들 유혹 … 다국적社 싱가포르ㆍ美 콘도텔 등 분양,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('다국적社', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2007.05.28. 오전 9:56,동탄 신도시 발표만 남았다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
190,2007.05.28. 오전 9:47,신도시 후보지 속지마세요…국정원 사칭까지,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('속지마세요…', 'O'), ('국정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사칭까지', 'O')]"
191,2007.05.28. 오전 9:47,아파트 미리보기송도국제도시 ‘더ㅤㅅㅑㅍ 센트럴파크Ⅰ’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ’', 'O')]"
192,2007.05.28. 오전 9:41,한경.부동산114 매물마당 서울 광진구 성수동 임대수익용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
193,2007.05.28. 오전 9:40,한경.부동산114 매물마당 인천 강화군 석모도 펜션 부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석모도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
194,2007.05.28. 오전 9:17,과밀부담금 2년 연속 감소…교통유발부담금 부과건수도 줄어,"[('과밀부', 'CIVILIZATION'), ('담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과건수도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
195,2007.05.28. 오전 9:17,분양 홍수 속 무늬만 타운하우스 ‘조심하세요’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조심하세요’', 'O')]"
196,2007.05.28. 오전 9:11,동탄 분양업체 콧노래..신도시 수혜,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('콧노래..', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
197,2007.05.28. 오전 9:11,아파트 시세 중구 0.35% 하락…도봉ㆍ동작구는 소폭 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
198,2007.05.28. 오전 8:54,분양정보서해안 무창포해수욕장 ‘비채팰리스’ 리조트 외,"[('분양정보', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무창포해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비채팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
199,2007.05.28. 오전 8:44,주택보증 5년간 수수료수입 1조4천억원,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수수료수입', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4천억원', 'QUANTITY')]"
200,2007.05.28. 오전 8:41,오늘도 여름더위...낮 2029도,"[('오늘', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('더위...', 'O'), ('낮', 'TIME'), (' ', 'O'), ('2029도', 'QUANTITY')]"
201,2007.05.28. 오전 8:37,부동산 INOUT‘배산임수’는 만고불변의 진리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT‘배산임수’는', 'O'), (' ', 'O'), ('만고불변의', 'O'), (' ', 'O'), ('진리', 'O')]"
202,2007.05.28. 오전 8:35,천덕꾸러기 ‘2주택’ 대신 팔아드립니다,"[('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아드립니다', 'O')]"
203,2007.05.28. 오전 8:35,분양정보충남 천안시 신방통정지구 ‘필하우스’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신방통정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
204,2007.05.28. 오전 8:12,인구 1000명당 주택 수 285채,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('285채', 'QUANTITY')]"
205,2007.05.28. 오전 7:52,재경부 주택담보대출 규제 완화할 이유없다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화할', 'O'), (' ', 'O'), ('이유없다', 'O')]"
206,2007.05.28. 오전 7:26,서울 강남 집값상승률 아시아 부촌보다 낮아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
207,2007.05.28. 오전 6:11,화성 등 신도시 후보지 분양시장 뜨겁다,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
208,2007.05.28. 오전 6:06,대형건물 신축 감소..과밀부담금 2년 연속 감소,"[('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..과밀부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
209,2007.05.28. 오전 6:03,신도시 후보지 아파트값 최고 54% 올랐다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
210,2007.05.28. 오전 6:00,서울 재건축 아파트 18주만에 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('18주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
211,2007.05.28. 오전 3:13,비주거용 부동산 낙찰가 감정가의 절반도 안돼,"[('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
212,2007.05.28. 오전 3:13,신도시 거론 용인 모현면 아파트 값 53.9% 올랐다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('53.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
213,2007.05.28. 오전 3:13,매매 시황서울 재건축 추진 아파트 하락폭 줄어들어,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들어', 'O')]"
214,2007.05.28. 오전 3:13,부동산과 법률분할된 전원주택지 분양받을 때,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률분할된', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
215,2007.05.28. 오전 3:13,전세 시황서울 용산  관악  동작  마포구 소폭 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
216,2007.05.29. 오후 7:20,2007 주거서비스대상시상식 성황리에 열려,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스대상시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
217,2007.05.29. 오후 7:20,용인흥덕지구 주유소용지 등 총 10필지 공급,"[('용인흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주유소용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2007.05.29. 오후 7:20,대구·울산 혁신도시 광역교통개선대책 3986억원 투입,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('3986억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
219,2007.05.29. 오후 7:16,동탄·송도 주상복합 ‘노른자’ 이름값 할까,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노른자’', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
220,2007.05.29. 오후 7:10,고위 관료들 신도시 난 몰라,"[('고위 관료', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
221,2007.05.29. 오후 7:00,건설업체들 공공택지 확보 총력전,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
222,2007.05.29. 오후 6:57,월드건설 묵동 월드메르디앙 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2007.05.29. 오후 6:55,5월 30일 부동산 파일,"[('5월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
224,2007.05.29. 오후 6:47,5월 30일 부동산 캘린더,"[('5월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
225,2007.05.29. 오후 6:22,한일합섬 리조트부문 물적분할,"[('한일합섬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리조트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('물적분할', 'O')]"
226,2007.05.29. 오후 6:13,6월1일까지 잔금 안치르면 올해 종부세 내지않아도 돼,"[('6월1일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('안치르면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내지않아도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
227,2007.05.29. 오후 6:07,서울 개별공시지가 15.6% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('15.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
228,2007.05.29. 오후 6:05,유진기업 부동산개발 계열사 추가,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
229,2007.05.29. 오후 6:05,신도시 후보지 땅값 들썩,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
230,2007.05.29. 오후 6:00,서울시 전체 땅값 909조원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('909조원', 'QUANTITY')]"
231,2007.05.29. 오후 5:57,올 서울 주택공급 2914가구 ... 수도권 14월 사업승인 작년의 60%도 안돼,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2914가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
232,2007.05.29. 오후 5:56,김중원 前한일그룹 회장 집 경매 ‥ 최저 매각가 51억,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('한일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가', 'O'), (' ', 'O'), ('51억', 'QUANTITY')]"
233,2007.05.29. 오후 5:56,분양가 상한제 확대로 공공택지 인기,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
234,2007.05.29. 오후 5:53,토공 용인 죽전도서관 착공,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
235,2007.05.29. 오후 5:53,지방 시 · 군 미분양 2년7개월만에 최고,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('군', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
236,2007.05.29. 오후 5:52,가점제 불리한 2030대 마이홈 기회,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불리한', 'O'), (' ', 'O'), ('2030대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
237,2007.05.29. 오후 5:48,판교 입주 연합회 창립총회,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('연합회', 'O'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O')]"
238,2007.05.29. 오후 5:48,용인 흥덕지구 토지 5447평 내달 19일부터 매각,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('5447평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
239,2007.05.29. 오후 5:47,모든 객실서 바다 조망 … 무창포 비채팰리스 콘도,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('객실서', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('무창포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비채팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O')]"
240,2007.05.29. 오후 5:46,개별공시지가 이의신청 24%만 반영,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('24%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
241,2007.05.29. 오후 5:44,울릉도에 웬 국민임대주택 ‥ 주공 71가구 첫 건설,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('71가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
242,2007.05.29. 오후 5:42,타워팰리스 등 고가아파트 경매 ‘찬밥’,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
243,2007.05.29. 오후 5:42,용인동백 대규모 타운하우스 건설,"[('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
244,2007.05.29. 오후 5:42,토공，용인 흥덕 10필지 분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2007.05.29. 오후 5:42,대우건설 부개역푸르지오 1054가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부개역푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1054가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2007.05.29. 오후 5:42,울산 신일해피트리 574가구 공급,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('574가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2007.05.29. 오후 5:41,건설교통 혁신아카데미 30일 과천청사,"[('건', 'EVENT'), ('설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천청사', 'ARTIFACT')]"
248,2007.05.29. 오후 5:33,신도시 무엇이 문제인가 기반시설 동시 확충해야 下,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제인가', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('확충해야', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O')]"
249,2007.05.29. 오후 5:33,신도시 후보지 땅값 급등,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
250,2007.05.29. 오후 5:31,분당급 신도시 후보지 땅값 급등,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
251,2007.05.29. 오후 5:27,수도권 올 하반기 8만9000가구 입주,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
252,2007.05.29. 오후 5:05,추천물건 베스트 동산면 150평 전원주택지 3000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('동산면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
253,2007.05.29. 오후 5:04,건축기행 건축은 문화다 5 M.J 빌딩,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('5 M.J 빌딩', 'ARTIFACT')]"
254,2007.05.29. 오후 5:02,주거 맞수를 찾아서 11 부천 중동 vs 상동,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION')]"
255,2007.05.29. 오후 4:56,전세시장 하반기도 안정 지속,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
256,2007.05.29. 오후 4:55,황당한 공시지가,"[('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O')]"
257,2007.05.29. 오후 4:53,시가표준액 실거래가 초과한 상가·오피스텔 하향 고시,"[('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('초과한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
258,2007.05.29. 오후 4:53,분양정보 두산건설 수유역 두산위브 292가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('292가구', 'QUANTITY')]"
259,2007.05.29. 오후 4:52,반포 미도1차 잡아라,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미도', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
260,2007.05.29. 오후 4:50,울릉도에 25년만에 아파트 짓는다,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
262,2007.05.29. 오후 4:41,타운하우스등 고급주택 인기 더 많아질것,"[('타운하우스등', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아질것', 'O')]"
263,2007.05.29. 오후 4:41,부동산 상품별 투자기상도…분양아파트 인기 여전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품별', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기상도…분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
264,2007.05.29. 오후 4:39,인천 남구 구도심 재개발 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
265,2007.05.29. 오후 4:38,부동산 투자자금 해외로 해외로…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자금', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로…', 'O')]"
266,2007.05.29. 오후 4:34,서울 공시지가 15.6% 올라…명동 파스쿠찌 평당 2억원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('15.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
267,2007.05.29. 오후 4:33,미분양 아파트 2년7개월만에 최고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
268,2007.05.29. 오후 4:33,화성 봉담 아이파크 1순위 미달,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
269,2007.05.29. 오후 4:33,상가ㆍ오피스텔 시가표준액 내려,"[('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
270,2007.05.29. 오후 4:33,화성ㆍ용인ㆍ인천 땅값 껑충,"[('화성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
271,2007.05.29. 오후 4:29,월드건설 중랑구 묵동서 141가구 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('141가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2007.05.29. 오후 4:21,삼환기업 터키에 현지법인 설립,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
273,2007.05.29. 오후 4:18,중소형 아파트 인기 청약저축·부금 가입자 유망단지,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O')]"
274,2007.05.29. 오후 4:18,중소형 아파트 인기 돈되는 미분양 물량,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
275,2007.05.29. 오후 4:13,6월 부동산시장 집 지금 살까…더 기다릴까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살까…더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다릴까', 'O')]"
276,2007.05.29. 오후 4:13,땅값상승률 19개월만 최저,"[('땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('19개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
277,2007.05.29. 오후 4:12,혁신도시 놓고 경남도.진주시 대립,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('진주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
278,2007.05.29. 오후 4:10,지방 미분양 아파트 4만7천세대 넘는다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
279,2007.05.29. 오후 4:09,중소형 아파트 인기 대출규제 작아 실수요 몰려,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('작아', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
280,2007.05.29. 오후 4:09,중소형 아파트 인기 1인가구 늘어 장기전망 밝아,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝아', 'O')]"
281,2007.05.29. 오후 4:08,6월 부동산시장 서울 내달 2천가구 분양 젊은층 모여라,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라', 'O')]"
282,2007.05.29. 오후 4:06,6월 부동산시장 미분양 털자 파격 잇따라…중도금 무이자ㆍ90%까지 잔금처리,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털자', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자ㆍ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금처리', 'O')]"
283,2007.05.29. 오후 4:05,6월 부동산시장 분양 하이라이트  부천 상동신도시 주상복합 비잔티움상가 등,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('비잔티움상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
284,2007.05.29. 오후 4:01,투자이민 어떻게 준비할까,"[('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비할까', 'O')]"
285,2007.05.29. 오후 4:00,6월 부동산시장 분당급 신도시 발표 임박…화성 동탄ㆍ용인 동천 들썩,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
286,2007.05.29. 오후 4:00,분양권 매입 임대주택 팔면 양도세 감면 적용안돼,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용안돼', 'O')]"
287,2007.05.29. 오후 3:59,6월 부동산시장 낡은 도심의 재탄생 한국의 롯폰기 힐스 7곳,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기 힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
288,2007.05.29. 오후 3:56,6월 부동산시장 하반기 투기과열지구 해제 약발 기대…부산ㆍ광주 등 광역시 5234가구 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('5234가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2007.05.29. 오후 3:54,6월 부동산시장 금융부담 적은 미분양 관심,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금융부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
290,2007.05.29. 오후 3:49,6월 부동산시장 공급 줄고 임대수익 꾸준…오피스텔로 눈돌려 볼까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
291,2007.05.29. 오후 3:45,6월 부동산시장 낙찰가 하락에 경쟁률 뚝…잘 고르면 내집마련 찬스,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
292,2007.05.29. 오후 3:44,6월 부동산시장 분양 하이라이트  CBRE 싱가포르 리플렉션 엣 케펠 베이 등,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('CBR', 'ORGANIZATION'), ('E', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리플렉션 엣 케펠 베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
293,2007.05.29. 오후 3:42,올스톱 용인 분양시장 언제 풀리나,"[('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
294,2007.05.29. 오후 3:42,건교부 의정부 민락3지구 오락가락 행정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O')]"
295,2007.05.29. 오후 3:18,땅값 상승률 19개월만에 최저치,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('19개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
296,2007.05.29. 오후 3:18,서초구 사업체지도 나왔다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업체지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
297,2007.05.29. 오후 3:04,시민단체 종부세 완화 중단하라…한나라에 경고,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('중단하라…', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
298,2007.05.29. 오후 3:02,공공택지 인기 ‘상한가’,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상한가’', 'O')]"
299,2007.05.29. 오후 2:55,중국 부동산값 상승도 잇단 정책이 문제,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
300,2007.05.29. 오후 2:45,상동신도시에 비잔티움상동상가분양,"[('상동신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비잔티움상동상가', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O')]"
301,2007.05.29. 오후 2:44,프리즘도롱뇽에 발목잡힌 롯데건설,"[('프리즘도롱뇽', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION')]"
302,2007.05.29. 오후 2:40,지방 미분양 2004년 7월 이후 최대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년 7월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
303,2007.05.29. 오후 2:37,대림산업 회장 지주사 전환 결정된 것 없다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지주사', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('결정된', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
304,2007.05.29. 오후 2:36,4월 땅값 상승률 19개월만에 최저,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('19개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
305,2007.05.29. 오후 2:35,이재용 씨에 몰아줘 지배권 넘겨…유죄,"[('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아줘', 'O'), (' ', 'O'), ('지배권', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨…유죄', 'O')]"
306,2007.05.29. 오후 2:32,수도권 외곽 아파트 분양계약 100%,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
307,2007.05.29. 오후 2:27,경부철도 서울시흥 선로 용량 확충,"[('경부철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선로', 'O'), (' ', 'O'), ('용량', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
308,2007.05.29. 오후 2:26,흥인ㆍ덕운시장 재건축 맥스타일 상가 분양,"[('흥인ㆍ', 'O'), ('덕운시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2007.05.29. 오후 2:17,분양권으로 취득한 임대주택 양도세 면제안돼,"[('분양권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('취득한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제안돼', 'O')]"
310,2007.05.29. 오후 2:15,국세청장 종합소득세 불성실 신고땐 세무조사,"[('국세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종합소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불성실', 'O'), (' ', 'O'), ('신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
311,2007.05.29. 오후 2:09,지방 미분양 아파트 2년 7개월만에 최대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
312,2007.05.29. 오후 2:08,현대산업개발 하자처리 전과정 온라인화,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자처리', 'O'), (' ', 'O'), ('전과정', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인화', 'O')]"
313,2007.05.29. 오후 2:05,강릉서 종부세 대상 아파트 나온다,"[('강릉', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
314,2007.05.29. 오후 1:59,서울시 건물 1만2천여호 시가표준액 인하,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
315,2007.05.29. 오후 1:54,대우건설부개역 푸르지오 분양,"[('대우건설부개역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2007.05.29. 오후 1:42,“하반기 수도권 아파트 입주물량 8만9000가구”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9000가구', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
317,2007.05.29. 오후 1:32,수도권 하반기 입주물량 8만9천가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9천가구', 'QUANTITY')]"
318,2007.05.29. 오후 1:25,건교부 택지비 금융비용 인정 못한다 재확인,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
319,2007.05.29. 오후 1:24,토공 용인흥덕지구 10개 필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2007.05.29. 오후 1:21,김중원 전 한일그룹 회장 주택 51억에 경매,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('51억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
321,2007.05.29. 오후 1:10,용산역세권업무단지 개발..공시지가 20.5%↑,"[('용산역세권업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발..공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('20.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
322,2007.05.29. 오후 1:09,대우건설 부평 부개 푸르지오 1054가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평 부개 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1054가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2007.05.29. 오후 1:08,금호건설 첨단 생활과 어울림,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('생활과', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O')]"
325,2007.05.29. 오후 1:07,현대건설 분양·공사·입주민원 원스톱,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양·공사·입주민원', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O')]"
326,2007.05.29. 오후 1:05,우남건설 고객소리 듣는 37년 노하우,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는', 'O'), (' ', 'O'), ('37년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
327,2007.05.29. 오후 1:05,주공 통념깨고 살고싶은 임대주택,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통념깨고', 'O'), (' ', 'O'), ('살고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
328,2007.05.29. 오후 1:04,GS건설 고품격 커뮤니티 앞서가는 자이,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서가는', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
329,2007.05.29. 오후 1:03,대치동 동부센트레빌 서울 공시가격 1위,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
330,2007.05.29. 오후 1:02,명동 파스쿠찌부지 평당 1억9600만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9600만원', 'QUANTITY')]"
331,2007.05.29. 오후 1:01,주택정책도 양보다 질이다,"[('주택정책도', 'O'), (' ', 'O'), ('양보다', 'O'), (' ', 'O'), ('질이다', 'O')]"
332,2007.05.29. 오후 1:00,사랑방같은 아파트가 집값 쑥쑥,"[('사랑방같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
333,2007.05.29. 오후 12:37,평창토지 한정매각 평당 10500원,"[('평창', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('10500원', 'QUANTITY')]"
334,2007.05.29. 오후 12:33,종부세 폭탄맞은 강남구 공시지가 낮춰라,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
335,2007.05.29. 오후 12:05,수도권 하반기 8만9000가구 집들이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
336,2007.05.29. 오후 12:03,분당급 신도시 건설 철회해야시민단체,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('철회해야시민단체', 'O')]"
337,2007.05.29. 오후 12:02,데스크대담“두바이 재개발은 제2 도약 ‘동력’…새 중동붐 주도”,"[('데스크대담“', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동력’…새', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('주도”', 'O')]"
338,2007.05.29. 오후 12:02,부동산 기획 두바이 구도심 재개발 어떻게 진행되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행되나', 'O')]"
339,2007.05.29. 오후 12:02,우림 번역출판기념회 개최,"[('우림 번역출판기념회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2007.05.29. 오후 12:02,분양정보 비잔티움 상동신도시 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('비잔티움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
341,2007.05.29. 오후 12:02,상한제 임박…공공택지 ‘귀하신몸’,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임박…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
342,2007.05.29. 오후 12:02,판교신도시 복합단지개발 토공 내달부터 본격 추진,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
343,2007.05.29. 오후 12:02,여주 부동산 “고맙다 신세계 첼시”,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첼시', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O')]"
344,2007.05.29. 오후 12:02,선양에 초고층쌍둥이 주상복합 건설,"[('선양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
345,2007.05.29. 오후 12:02,중개업자 계약때 ‘서명 또는 날인’,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서명', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('날인’', 'O')]"
346,2007.05.29. 오후 12:02,도로가 놀고있다,"[('도로가', 'O'), (' ', 'O'), ('놀고있다', 'O')]"
347,2007.05.29. 오전 11:51,“하반기 입주물량 풍부…전세시장 안정”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정”', 'O')]"
348,2007.05.29. 오전 11:41,현대건설 바자회기금 전액 불우이웃돕기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바자회기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃돕기', 'O')]"
349,2007.05.29. 오전 11:39,지방 미분양 2004년 10월 이후 최대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년 10월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
350,2007.05.29. 오전 11:38,임페리얼 팰리스 세부 리조트 객실분양,"[('임페리얼 팰리스 세부 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('객실분양', 'O')]"
351,2007.05.29. 오전 11:27,건교부 하반기 전세시장 안정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
352,2007.05.29. 오전 11:24,“부동산개발업자 땅 작업만으로 사업 한계”,"[('“', 'O'), ('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('작업만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('한계”', 'O')]"
353,2007.05.29. 오전 11:21,전남남부권 광역상수도 준공,"[('전남', 'LOCATION'), ('남부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
354,2007.05.29. 오전 11:19,건설업계 수조원 초대형프로젝트 잡아라,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수조원', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
355,2007.05.29. 오전 11:15,서울시 올해 공시지가 평균 15.6% 상승,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('15.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
356,2007.05.29. 오전 11:15,명동 파스쿠찌 부지 평당 1억9천600만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9천600만원', 'QUANTITY')]"
357,2007.05.29. 오전 11:15,서울시 일반건물 시가표준액 하향변경 고시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반건물', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('하향변경', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
358,2007.05.29. 오전 11:15,서울시 개별공시지가 결정·공시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정·공시', 'O')]"
359,2007.05.29. 오전 11:10,인천 땅값 들썩 신도시후보지 저리가라,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('저리가라', 'O')]"
361,2007.05.29. 오전 11:03,서울수도권 땅값상승율 여전히 평균 웃돌아,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값상승율', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
362,2007.05.29. 오전 11:00,신도시후보지 땅값 폭풍전야..화성 0.42%↑,"[('신도시후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍전야..', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
363,2007.05.29. 오전 10:59,정부 분당급 신도시 관련 함구령철저 보안 유지,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('함구령철저', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
364,2007.05.29. 오전 10:54,우이신설 경전철 2009년 1월 착공,"[('우이신설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2009년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
365,2007.05.29. 오전 10:54,용인 죽전 도서관 착공식,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
366,2007.05.29. 오전 10:49,유니슨 BNP파리바銀과 탄소배출권 판매계약,"[('유니슨 BNP파리바銀', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출권', 'O'), (' ', 'O'), ('판매계약', 'O')]"
368,2007.05.29. 오전 10:47,건교부 하반기 수도권 입주 8만9천가구,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9천가구', 'QUANTITY')]"
369,2007.05.29. 오전 10:46,토공 용인흥덕지구 10필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
370,2007.05.29. 오전 10:45,경실련 “분당급 신도시 개발 중단해야”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야”', 'O')]"
371,2007.05.29. 오전 10:44,건교부 부동산개발업계에 윤리의식 주문,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리의식', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
372,2007.05.29. 오전 10:40,서울시 제2 청계천사업 시동 걸었다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청계천사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었다', 'O')]"
373,2007.05.29. 오전 10:34,韓총리·權부총리 신도시 말못한다 이구동성,"[('韓', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('말못한다', 'O'), (' ', 'O'), ('이구동성', 'O')]"
374,2007.05.29. 오전 10:30,종부세 취소 6천명 집단소송,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
375,2007.05.29. 오전 10:26,토공 용인 흥덕 주유소용지 등 10필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주유소용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2007.05.29. 오전 10:24,지방 미분양 아파트 2년7개월만에 최대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
377,2007.05.29. 오전 10:15,지하철 4호선 수유역 인접 두산위브분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
378,2007.05.29. 오전 10:08,분양가 상한제 임박 공공택지 인기 ‘상한가’,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상한가’', 'O')]"
379,2007.05.29. 오전 10:05,울산 천곡지구 신일해피트리 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2007.05.29. 오전 9:55,서울 땅값 15.6% 상승…용산구 가장 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('15.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
381,2007.05.29. 오전 9:53,대형건설사 공공택지서 진검승부,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('진검승부', 'O')]"
382,2007.05.29. 오전 9:49,건교부 부동산개발업자 땅작업에 강력 경고,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅작업에', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
383,2007.05.29. 오전 9:44,국내 최고층 여의도 파크원 내달5일 착공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
385,2007.05.29. 오전 9:39,국세청 종소세 대상 주택 임대소득은 월세만 해당,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O')]"
386,2007.05.29. 오전 9:36,화성·오산 분양시장 후끈,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
387,2007.05.29. 오전 9:33,주공 울릉도에 국민임대주택 71가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('71가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
388,2007.05.29. 오전 9:32,주공 울릉도에 국민임대아파트 착공,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
389,2007.05.29. 오전 9:19,2007주거서비스대상심사를 마치고..,"[('2007', 'DATE'), ('주거서비스대상심사를', 'O'), (' ', 'O'), ('마치고..', 'O')]"
390,2007.05.29. 오전 9:17,2007주거서비스 대상어떻게 심사했나,"[('2007', 'DATE'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('심사했나', 'O')]"
391,2007.05.29. 오전 9:17,주택사업 성패 주거서비스가 좌우한다,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우한다', 'O')]"
392,2007.05.29. 오전 8:42,美 2위 아파트 회사 200억弗에 팔린다,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('200억弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
393,2007.05.29. 오전 8:17,韓ㆍ中기업 오클랜드서 주상복합 개발경쟁,"[('韓', 'LOCATION'), ('ㆍ中', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('오클랜드', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발경쟁', 'O')]"
394,2007.05.29. 오전 7:38,2014년 월드컵 남미 개최 당연,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('당연', 'O')]"
395,2007.05.29. 오전 6:11,분양가 상한제 임박 공공택지 인기 상한가,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
396,2007.05.29. 오전 6:00,국세청 종소세 대상 주택 임대소득은 월세만 해당,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O')]"
397,2007.05.29. 오전 4:02,뉴욕 증시 오늘 현충일로 휴장,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현충일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴장', 'O')]"
398,2007.05.29. 오전 4:02,mbn 04시 주요 뉴스,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('04시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
399,2007.05.29. 오전 2:11,오늘 삼성에버랜드 CB 헐값매각 항소심 선고,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼성에버랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CB', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값매각', 'O'), (' ', 'O'), ('항소심', 'O'), (' ', 'O'), ('선고', 'O')]"
400,2007.05.30. 오후 11:12,삼성 모델하우스 ‘문화체험관’ 각광,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문화체험관’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
401,2007.05.30. 오후 10:39,대우건설 방폐장 1단계 공사 컨소시엄 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방폐', 'ARTIFACT'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
402,2007.05.30. 오후 10:03,분양정보 묵동 월드메르디앙 141가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('141가구', 'QUANTITY')]"
403,2007.05.30. 오후 9:53,공시지가 11.6%↑ 보유세 부담↑↑,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담↑↑', 'O')]"
404,2007.05.30. 오후 9:37,주공 수급업체와의 상생협력 지원 단계적 시행,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수급업체와의', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
405,2007.05.30. 오후 9:25,부천오정산단 산업시설용지 3만4천평 분양,"[('부천오정산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2007.05.30. 오후 9:04,주공 시행 사업 추진 원활해진다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('원활해진다', 'O')]"
407,2007.05.30. 오후 8:57,올 공시지가 평균 11.6% 상승… 보유세 최고 65% 껑충,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
408,2007.05.30. 오후 8:44,공시지가 최고 24% 껑충…세 부담 커져,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
409,2007.05.30. 오후 8:12,호재 많은 수도권이 땅값 상승 주도,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
410,2007.05.30. 오후 8:10,농림부 새만금 두바이식 개발은 위험,"[('농림부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
411,2007.05.30. 오후 7:42,‘1가구 1주택’ 천인선언,"[('‘', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('천인선언', 'EVENT')]"
412,2007.05.30. 오후 6:54,주공 수급업체 상생협력 지원방안 마련…공사대금 현실화,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
413,2007.05.30. 오후 6:52,주공 리츠투자 가능,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
414,2007.05.30. 오후 6:42,올 토지 개별 공시지가 11.6% 상승… 보유세 부담 20∼65% 늘어날듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('20∼65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
415,2007.05.30. 오후 6:42,충무로 1가 커피 전문점 파스쿠찌 평당 1억9636만원… 4년연속 1위,"[('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9636만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
416,2007.05.30. 오후 6:33,“분당급 신도시 발표 앞당겨야”,"[('“분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨야”', 'O')]"
417,2007.05.30. 오후 6:33,강남재건축 실거래가 큰폭 하락…4월 거래건수도 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래건수도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
418,2007.05.30. 오후 6:33,“분양보증 개방대비 사업다각화 적극 추진” 박성표 대한주택보증 미래비전 사장,"[('“분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('개방대비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O'), (' ', 'O'), ('박성표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래비전', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
419,2007.05.30. 오후 6:26,정치권·시민단체 분당급 신도시계획 백지화하라,"[('정치권·시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화하라', 'O')]"
420,2007.05.30. 오후 6:19,서초구 29평 상업용 나대지 259만원 늘어,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('나대지', 'O'), (' ', 'O'), ('259만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
421,2007.05.30. 오후 6:19,땅 보유세 50％ 안팎 오른다…공시지가 11.6％ 상승,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50％ 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다…공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
422,2007.05.30. 오후 6:17,강남 재건축 실거래가 큰폭 하락..거래 실종,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
423,2007.05.30. 오후 6:05,한경.부동산114 매물마당 서울 신림역 5분거리 4층빌딩 50억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
424,2007.05.30. 오후 6:04,토공 부천 오정산단 용지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오정산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
425,2007.05.30. 오후 6:04,주공아파트 짓는 공사비 내달부터 대폭 현실화,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
426,2007.05.30. 오후 6:03,현산 조명시설 LED 월패드 아이파크에 적용,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('조명시설', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('월패드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
427,2007.05.30. 오후 6:03,타운하우스 유명 건축가 경연장,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O')]"
428,2007.05.30. 오후 6:02,온라인 중개업소 나온다,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
429,2007.05.30. 오후 6:00,분양정보 오류동 서해 그랑블,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해 그랑블', 'ARTIFACT')]"
430,2007.05.30. 오후 6:00,분양정보 구의동 아차산 인앤인,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아차산 인앤인', 'ARTIFACT')]"
431,2007.05.30. 오후 5:59,발산 1 3 6단지 평당 700만764만원,"[('발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('700만764만원', 'QUANTITY')]"
432,2007.05.30. 오후 5:59,종부세 대상 2가구중 1가구 올해초보다 집값 떨어져,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해초', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
433,2007.05.30. 오후 5:58,강남권 아파트 거래 끊긴 곳 많아,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
434,2007.05.30. 오후 5:56,개별공시지가 상승 보유세도 급상승,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
435,2007.05.30. 오후 5:51,보유세 부담 최고 65%… 수도권 稅폭탄 가시화,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('稅폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
436,2007.05.30. 오후 5:51,과천 24.2% 뛰어 전국 최고,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
437,2007.05.30. 오후 5:48,개별공시지가 11.6% 상승 과천 24.2% 올라 전국 최고,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
438,2007.05.30. 오후 5:48,개별공시지가 11.6% 상승 충북 진천 상승률 20%…용산구와 비슷,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
439,2007.05.30. 오후 5:47,개별공시지가 11.6% 상승 참여정부 4년동안 전국땅값 86% 급등,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
440,2007.05.30. 오후 5:46,개별공시지가 11.6% 상승 서울 문정동 70평 399만원557만원,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('399만원', 'QUANTITY'), ('557만원', 'QUANTITY')]"
441,2007.05.30. 오후 5:45,“세금 무서워 누가 땅 사나”,"[('“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사나”', 'O')]"
442,2007.05.30. 오후 5:42,공시지가 11.6% 급등…분양가 인하 ‘먹구름’,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘먹구름’', 'O')]"
443,2007.05.30. 오후 5:41,올 개별 공시지가 11.6% 상승…稅부담 최고 40% 늘듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('稅', 'ORGANIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
444,2007.05.30. 오후 5:40,과천등 보유세 50%이상 늘듯 … 올 공시지가 11.6% 올라,"[('과천', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
445,2007.05.30. 오후 5:37,부산서 가장 비싼 땅..평당 7천524만원,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅..평당', 'O'), (' ', 'O'), ('7천524만원', 'QUANTITY')]"
446,2007.05.30. 오후 5:36,현대산업개발 ‘올인원 홈네트워크 월패드’,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올인원 홈네트워크 월패드', 'TERM'), ('’', 'O')]"
447,2007.05.30. 오후 5:36,아파트 4만3630가구 6월 전국서 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2007.05.30. 오후 5:36,일산 ‘임광진흥’ 905가구,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임광진흥', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('905가구', 'QUANTITY')]"
449,2007.05.30. 오후 5:36,서울 강남3구 아파트 거래 위축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
450,2007.05.30. 오후 5:35,오늘의 아파트시세 1기 신도시 비수기 접어들며 장기 침체,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어들며', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
451,2007.05.30. 오후 5:33,네티즌 2명중 1명 “내년이후 집 사겠다”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
452,2007.05.30. 오후 5:33,발산지구 분양가 평당 700만원,"[('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY')]"
453,2007.05.30. 오후 5:27,대우건설 경주방폐장사업 따냈다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주방폐장사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
454,2007.05.30. 오후 5:16,광주·전남 공동혁신도시 개발계획 확정,"[('광주·전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
455,2007.05.30. 오후 5:09,화성 동탄 땅값 관심 집중,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
456,2007.05.30. 오후 5:08,개별공시지가 11.6% 상승 어디가 얼마나 올랐나,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
457,2007.05.30. 오후 5:07,올해 공시지가 11.6% 상승 보유세는 20%―65% 높아질 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('―', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
458,2007.05.30. 오후 5:06,개별공시지가 11.6% 상승 올 세부담 얼마나 느나,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('느나', 'O')]"
459,2007.05.30. 오후 5:00,땅값 최고는 어디…충무로 파스쿠찌 부지㎡당 5940만원,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('5940만원', 'QUANTITY')]"
460,2007.05.30. 오후 4:54,이방주의 부동산 칼럼 지하공간의 업그레이드,"[('이방주의', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간의', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
461,2007.05.30. 오후 4:54,반값아파트 현실화되나,"[('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
462,2007.05.30. 오후 4:54,잠실5단지 석달새 1억7500만원 빠져,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억7500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
463,2007.05.30. 오후 4:53,분양 SK 용인동백 타운하우스 42가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인동백 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('42가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2007.05.30. 오후 4:50,토지 보유세 부담 최고 40%까지 오를듯,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
465,2007.05.30. 오후 4:49,MK추천매물 서울 서초동 빌딩용지 83억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩용지', 'O'), (' ', 'O'), ('83억원', 'QUANTITY')]"
466,2007.05.30. 오후 4:49,종부세 대상 2채중 1채 값 내려,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
467,2007.05.30. 오후 4:49,톡톡 부동산 남양주 아파트 계약률 100%의 이면,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이면', 'O')]"
468,2007.05.30. 오후 4:49,분양 울산 신일해피트리 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2007.05.30. 오후 4:43,내달 전국 아파트 7만가구 분양 수도권 대단지 풍성,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
470,2007.05.30. 오후 4:29,전남지역 개별공시지가 결정.공시,"[('전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정.공시', 'O')]"
471,2007.05.30. 오후 4:26,올해 전국 개별 공시지가 11.6% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
472,2007.05.30. 오후 4:18,강남 재건축 아파트 실거래가 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
473,2007.05.30. 오후 4:06,임광토건 진흥기업 일산에 905세대 분양,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('905세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2007.05.30. 오후 4:02,전국 개별공시지가 11.6%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
475,2007.05.30. 오후 3:58,건교부 은마34평형 10억원은 비정상,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'ARTIFACT'), ('34평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('비정상', 'O')]"
476,2007.05.30. 오후 3:56,개별 공시지가 11.6% 상승 ‘보유세 부담’,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담’', 'O')]"
477,2007.05.30. 오후 3:55,서울 발산지구 33평형 분양가 평당 700만원선,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
478,2007.05.30. 오후 3:53,분양정보 월드건설 묵동 100가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY')]"
479,2007.05.30. 오후 3:52,분양정보 신일건설 울산 천곡 574가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('574가구', 'QUANTITY')]"
480,2007.05.30. 오후 3:51,수도권 아파트 4월 거래 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
481,2007.05.30. 오후 3:50,수도권 종부세 부과대상 아파트 2채중 1채 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
482,2007.05.30. 오후 3:49,광주.전남공동혁신도시 개발계획 확정 그린에너지피아,"[('광주.전남공동혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('그린에너지피아', 'O')]"
483,2007.05.30. 오후 3:48,아꼈던 청약통장 1층 당첨 어찌 하오리까,"[('아꼈던', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌', 'O'), (' ', 'O'), ('하오리까', 'O')]"
484,2007.05.30. 오후 3:48,올해 개별공시지가 11.6% 올라…토지보유세 크게 늘 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('토지보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
485,2007.05.30. 오후 3:45,김문수 신도시는 1000만평 규모는 돼야,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모는', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
486,2007.05.30. 오후 3:30,참여정부 들어 땅값 87% 상승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
487,2007.05.30. 오후 3:23,4월 아파트 실거래가 공개…강남 거래량 소폭감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭감소', 'O')]"
488,2007.05.30. 오후 3:18,과천 집·땅값 상승률 전국 최고,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
489,2007.05.30. 오후 2:59,가장 비싼 땅 충무로 ‘파스쿠찌’ 5940만원,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5940만원', 'QUANTITY')]"
490,2007.05.30. 오후 2:57,수도권 땅값 1892조…전국 지가의 64.9%,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1892조', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지가의', 'O'), (' ', 'O'), ('64.9%', 'QUANTITY')]"
491,2007.05.30. 오후 2:56,땅 보유세부담 최고 50% 상승,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
492,2007.05.30. 오후 2:54,일산 임광진흥아파트 905가구 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('905가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2007.05.30. 오후 2:50,공시지가 11.6% 상승..보유세 부담 증가종합,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가종합', 'O')]"
494,2007.05.30. 오후 2:45,발산 1.3.6단지 분양가 시세 55% 수준,"[('발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.3.6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
495,2007.05.30. 오후 2:45,내달 전국서 아파트 4만3천가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
496,2007.05.30. 오후 2:42,주공 7월말부터 리츠 통해 자금 조달,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
497,2007.05.30. 오후 2:29,종부세 대상 고가 아파트…2채 중 1채 가격↓,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격↓', 'O')]"
498,2007.05.30. 오후 2:21,서울 최고가 땅 경기도 최고의 5배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
499,2007.05.30. 오후 2:06,아파트 거래 건수 감소…부동산 침체 장기화 조짐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
500,2007.05.30. 오후 1:51,토지 거래 냉각 시장 위축 불가피,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
501,2007.05.30. 오후 1:46,명동 커피숍 평당 1억9600만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피숍', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9600만원', 'QUANTITY')]"
502,2007.05.30. 오후 1:42,상생협력 우수 건설업체에 인센티브 부여,"[('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
503,2007.05.30. 오후 1:39,네티즌 549％ “내년 이후에나 집 사겠다”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('549', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
504,2007.05.30. 오후 1:33,발산지구 원가 공개…33평형 2억3천만원,"[('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억3천만원', 'QUANTITY')]"
505,2007.05.30. 오후 1:31,계룡건설 브랜드마케팅 강화..새 BI 공개,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
506,2007.05.30. 오후 1:05,과반수 이상 “내년 이후에 집 사겠다”,"[('과반수 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
507,2007.05.30. 오후 12:56,강남 과천 등 땅 보유세 3050% 껑충,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3050%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
508,2007.05.30. 오후 12:56,최고가 주택지는 강남 동부센트레빌 땅,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
510,2007.05.30. 오후 12:46,재테크광고평당 10500원 평창토지 한정매각,"[('재테크광고평당', 'O'), (' ', 'O'), ('10500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
511,2007.05.30. 오후 12:30,평당8900원 홍천 소자본 부동산 투자가능,"[('평당', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소자본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가능', 'O')]"
512,2007.05.30. 오후 12:25,재테크광고평당 8900원 홍천 토지분양,"[('재테크광고평당', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
513,2007.05.30. 오후 12:10,평창 특A급 전원주택지 특별분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특A급', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
514,2007.05.30. 오후 12:09,현산 스위치일체형 홈네트워크월패드 개발,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('스위치일체형', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크월패드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
