,date,headline,keyword
0,2020.04.12. 오후 9:19,‘주거 사각’ 수십만 지하주택 언제 볕 드나,"[('‘주거', 'O'), (' ', 'O'), ('사각’', 'O'), (' ', 'O'), ('수십만', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주택', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('볕', 'O'), (' ', 'O'), ('드나', 'O')]"
1,2020.04.12. 오후 9:19,가족형 생활숙박시설…세탁·청소 호텔식 서비스도,"[('가족형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설…세탁·청소', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스도', 'O')]"
2,2020.04.12. 오후 9:18,모든 타입 4베이로 설계…사우나·스터디룸 등 설치,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…사우나·스터디룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
3,2020.04.12. 오후 9:18,분양가 낮추고 중도금 30% 무이자…오늘부터 접수,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자…', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
4,2020.04.12. 오후 6:39,시세보다 높아져 세금 폭탄 불보듯… 공시가격 이의신청 3.5만건 넘었다,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
5,2020.04.12. 오후 6:39,노·도·강으로 번진 집값 하락세… 수도권으로 확산될 것,"[('노·도·강으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
6,2020.04.12. 오후 6:39,매수자에 휘둘리는 집주인들… 6개월 단기전세 꼼수 거래 등장,"[('매수자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘둘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
7,2020.04.12. 오후 6:39,자존심 건 반포3주구 수주전… 대우삼성 누구 품에,"[('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O')]"
8,2020.04.12. 오후 6:39,포스코건설 인천서 공원·다중이용시설 방역활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·다중이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('방역활동', 'O')]"
9,2020.04.12. 오후 6:39,대우건설 계룡 푸르지오 더 퍼스트 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2020.04.12. 오후 6:07,서울아파트 매매비중 9억 이상은 줄고… 6억 이하는 늘었다,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매비중', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고…', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
11,2020.04.12. 오후 6:03,관악·노원까지···식지 않는 부동산 증여 열풍,"[('관악', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('까지···식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
12,2020.04.12. 오후 5:48,전용 59㎡ 오르고 84㎡ 내리고…마용성 중·소형 가격차 1.5억,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내리고…', 'O'), ('마용성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY')]"
13,2020.04.12. 오후 5:43,이 와중에…세종 집값 석 달새 2억원 껑충,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('와중에…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
14,2020.04.12. 오후 5:42,사업시행인가 불발 능곡2·5구역…행정 소송 검토 등 강력 반발,"[('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), ('2·5구역', 'QUANTITY'), ('…행정', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
15,2020.04.12. 오후 5:41,코로나 이후 경기부양 위해 25兆 인프라 투자 필요,"[('코로나 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
16,2020.04.12. 오후 5:40,쌍용 더 플래티넘 범어 힐스테이트 도원 센트럴 등 청약,"[('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범어 힐스테이트 도원 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2020.04.12. 오후 5:26,급락 와중에 전용 84㎡ 22억 신고가...리센츠에 또 술렁인 시장,"[('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('와중에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가...', 'O'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁인', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
18,2020.04.12. 오후 5:24,정부 프롭테크 육성 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
19,2020.04.12. 오후 5:24,톡톡 부동산 코로나에도 여전한 줍줍 인파…인천검단에선 당국이 취소시켜,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('인파…', 'O'), ('인천검단', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('당국이', 'O'), (' ', 'O'), ('취소시켜', 'O')]"
20,2020.04.12. 오후 5:24,대구·인천 등 2958가구 청약,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2958가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2020.04.12. 오후 5:24,부동산 얼어붙는데…손바뀜 활발한 개포1 왜,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙는데…', 'O'), ('손바뀜', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
22,2020.04.12. 오후 5:24,서울 상업용지 고층개발 더 까다로워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('고층개발', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
23,2020.04.12. 오후 5:21,매매가 확 떨어진 강남3구 재건축…전셋값은 되레 가파른 상승,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
24,2020.04.12. 오후 5:11,신도림 미성아파트 재건축 예비안전진단 통과,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
25,2020.04.12. 오후 5:10,“작년 한국 집값 상승률 56개국 중 51위”,"[('“', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('51위', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
26,2020.04.12. 오후 5:10,분양캘린더 코로나에도 청약 열기···대구 등서 2400여 가구 접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기···', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('2400여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
27,2020.04.12. 오후 5:08,현대건설 대구 ‘힐스테이트 동인센트럴’ 이달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 동인센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2020.04.12. 오후 5:08,한화건설 ‘포레나 거제 장평’ 조합원 소유분 일반분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 거제 장평', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유분', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
29,2020.04.12. 오후 5:08,포스코건설 인천지역 공원 등 방역활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방역활동', 'O')]"
30,2020.04.12. 오후 5:08,대한건설협회 지역경제 회복 위해 건설투자 필수,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
31,2020.04.12. 오후 5:07,‘대단지 입주 속속’ 훈풍부는 안산… 분양가보다 1억 넘게 올라,"[('‘대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('속속’', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부는', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
32,2020.04.12. 오후 4:40,포스코건설 코로나19 확산 방지 위해 방역 활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
33,2020.04.12. 오후 4:15,포스코건설 공원·다중이용시설 방역활동…인천지역 코로나 종식 기대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공원·다중이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('방역활동…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('종식', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
34,2020.04.12. 오후 4:15,한국감정원 부동산 온실가스 감축 추진,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
35,2020.04.12. 오후 4:15,코로나發 부동산 시장 위기…확 불어난 유동성 흐름 읽어야,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…확', 'O'), (' ', 'O'), ('불어난', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어야', 'O')]"
36,2020.04.12. 오후 4:13,반포3주구 재건축 놓고 대우건설삼성물산 수주 맞대결,"[('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
37,2020.04.12. 오후 4:13,수·용·성 본격 분양…정부규제·코로나 뚫을까,"[('수·용·성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제·', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('뚫을까', 'O')]"
38,2020.04.12. 오후 4:13,모십니다 내달 1일 수익형 부동산 온라인 박람회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O')]"
39,2020.04.12. 오후 4:13,비규제 지역에 신안산선·수인선 수혜…안산 부동산 시장 들썩,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
40,2020.04.12. 오후 4:01,코로나19 산업진단 ⑧끝 부동산 거래절벽 현실화…향후 전망도 불투명,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업진단', 'O'), (' ', 'O'), ('⑧끝', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망도', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
41,2020.04.12. 오후 3:48,성호건의 전지적토지관점소비와 생산을 함께 하는 부동산 프로슈머가 되자,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적토지관점소비와', 'O'), (' ', 'O'), ('생산을', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프로슈머', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('되자', 'O')]"
42,2020.04.12. 오후 3:37,16억 리센츠 전용 84㎡...4월초 22억 신고가 거래로 또 술렁,"[('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('4월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
43,2020.04.12. 오후 3:07,상가정보연구소 2020 유망 상가 오피스텔 온라인 투자 박람회 사전 설명회 11로 진행,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
44,2020.04.12. 오후 2:57,포스코건설 인천 공원·다중이용시설 방역 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 공원', 'LOCATION'), ('·다중이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
45,2020.04.12. 오후 2:34,포스코건설 임직원들 인천 지역 공원과 놀이터 등 방역작업 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공원과', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방역작업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
46,2020.04.12. 오후 2:27,국토부 코로나로 택배 급증하자···비대면·지연배송 권고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하자···비대면·지연배송', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
47,2020.04.12. 오후 2:10,대구 수성구·인천 중구 등 전국 2432가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2432가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2020.04.12. 오후 2:10,감정원 부동산 온실가스 감축에 힘쓸 것,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
49,2020.04.12. 오후 1:46,수억원 저렴해도 집 안 산다 매수심리 급랭…집값 폭락 전조 증상,"[('수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴해도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('전조', 'O'), (' ', 'O'), ('증상', 'O')]"
50,2020.04.12. 오후 1:27,포스코건설 인천지역 공원·다중이용시설 코로나 방역 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·다중이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
51,2020.04.12. 오후 1:14,대한건설협회 건설 및 주택 규제개혁 과제 건의,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
52,2020.04.12. 오후 1:14,강남 대형 코로나19에도 버티는 까닭…‘귀한 몸’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('버티는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭…‘귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
53,2020.04.12. 오후 1:06,대구·인천 등 전국 9곳 총 2958가구 청약 접수,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2958가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
54,2020.04.12. 오후 1:00,한국감정원 부동산 온실가스 감축 박차,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
55,2020.04.12. 오후 12:31,포스코건설 인천지역 공원·다중이용시설 코로나 방역 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·다중이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
56,2020.04.12. 오후 12:13,집 살테니 전세 6개월 떠안아달라…매수자들 거래 유혹,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살테니', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떠안아달라…', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
57,2020.04.12. 오후 12:13,‘강남·마용성’ 따라 내리막 걷는 ‘노·도·강’… 중저가단지도 흔들,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O'), (' ', 'O'), ('걷는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노·도', 'LOCATION'), ('·강’…', 'O'), (' ', 'O'), ('중저가단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
58,2020.04.12. 오후 12:05,“물량 증가시 지연 배송할 것” 국토부 택배 종사자 보호조치 권고,"[('“물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가시', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('배송할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호조치', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
59,2020.04.12. 오후 12:04,포스코건설 인천 지역 코로나 방역 활동 나서,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
60,2020.04.12. 오후 12:02,4월 3주 분양동향 대구·인천·충남 등 9곳 2958가구 청약 접수,"[('4월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2958가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
61,2020.04.12. 오전 11:58,폭등한 줄 알았던 한국 집값 상승률…56개국 중 51위,"[('폭등한', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았던', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률…', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('51위', 'QUANTITY')]"
62,2020.04.12. 오전 11:43,한국감정원 부동산 온실가스 감축 추진,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
63,2020.04.12. 오전 11:39,조사 기간만큼만 전세 거주 요구 자금출처 조사 회피 꼼수 거래 등장,"[('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('기간만큼만', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
64,2020.04.12. 오전 11:37,코로나로 오피스 공실률 늘어나나...올해 공급도 최대,"[('코로나', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나...', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
65,2020.04.12. 오전 11:16,서울시 마곡 스마트시티 리빙랩 사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 리빙랩 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
66,2020.04.12. 오전 11:15,서울시 마곡지구 건강·교통·환경 스마트시티 사업 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구 건강·교통·환경 스마트시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
67,2020.04.12. 오전 11:15,서울시 마곡 스마트시티 리빙랩 사업 공모…5월1일까지 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 리빙랩 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('5월1일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
68,2020.04.12. 오전 11:14,한국감정원 ‘부동산 온실가스 감축’ 앞장,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
69,2020.04.12. 오전 11:11,전세 6개월 떠안아달라 자금출처 조사 회피 꼼수 거래 등장,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떠안아달라', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
70,2020.04.12. 오전 11:06,포스코건설 인천 공원·다중이용시설 코로나 방역활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 공원', 'LOCATION'), ('·다중이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('방역활동', 'O')]"
71,2020.04.12. 오전 11:06,단독코람코신탁 낙점 3000억 앵커리츠 리츠 구원투수로 등판,"[('단독코람코신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙점', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앵커리츠 리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('등판', 'O')]"
72,2020.04.12. 오전 11:01,코로나19 대응 위해 택배 ‘비대면 배송’ 유도한다,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비대면', 'O'), (' ', 'O'), ('배송’', 'O'), (' ', 'O'), ('유도한다', 'O')]"
73,2020.04.12. 오전 11:01,국토부 택배 종사자 안전 처우 개선 권고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('처우', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
74,2020.04.12. 오전 11:00,물량폭증에 괴로운 택배기사…국토부 12일 지연배송 권고,"[('물량폭증에', 'O'), (' ', 'O'), ('괴로운', 'O'), (' ', 'O'), ('택배기사', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지연배송', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
75,2020.04.12. 오전 11:00,이러다 죽는다…국토부 택배업계에 인력증원·지연배송 권고,"[('이러다', 'O'), (' ', 'O'), ('죽는다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('인력증원·지연배송', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
76,2020.04.12. 오전 10:53,포스코건설 인천지역 공원·다중이용시설서 코로나 방역활동 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·다중이용시설서', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방역활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
77,2020.04.12. 오전 10:43,5년 만에 등판한 삼성물산 대우건설 꺾고 반포3주구 수주할까,"[('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('등판한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꺾고', 'O'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주할까', 'O')]"
78,2020.04.12. 오전 10:16,새 아파트는 불패...지방까지 몰리는 청약개미,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('불패...지방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약개미', 'ANIMAL')]"
79,2020.04.12. 오전 10:03,작년 한국 집값 상승률 56개국 중 51위…올해 코로나·저금리 영향 주목,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('51위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코로나·저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
80,2020.04.12. 오전 9:50,대우건설 ‘계룡 푸르지오 더 퍼스트’ 883가구 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('883가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2020.04.12. 오전 9:43,삼성물산 “반포3주구 래미안 20주년 맞아 기념비적 랜드마크로 조성”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비적', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
82,2020.04.12. 오전 9:41,코로나19發 부동산 사업 냉각…각종 지수 역대 최저치 뚝,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('19發', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각…각종', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
83,2020.04.12. 오전 9:41,포스코건설 송도지역 내 공원·부평지하상가서 코로나19 방역활동 나서,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·', 'O'), ('부평지하상가', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('방역활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
84,2020.04.12. 오전 9:32,14일부터 더나은 보금자리론 대출 한도 3억에서 2억으로 축소,"[('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더나은 보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
85,2020.04.12. 오전 9:32,마곡지구 반값..김포 고촌 새 아파트 거래 활발,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
86,2020.04.12. 오전 9:29,4월 셋째주 전국 2432가구 분양…견본주택 3곳 개관,"[('4월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2432가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
87,2020.04.12. 오전 9:27,포스코건설 송도센트럴파크 등 방역활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방역활동', 'O')]"
88,2020.04.12. 오전 9:26,대한건설협회 코로나19 극복과 지역경제활성화를 위한 규제개혁과제 제안,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('극복과', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개혁과제', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
89,2020.04.12. 오전 9:22,서울로 가는 의정부 수락리버시티…집값 키맞추기 돌입,"[('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수락리버시티', 'LOCATION'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('키맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
90,2020.04.12. 오전 9:12,미친 집값인 줄 알았는데…작년 집값 상승률 주요 56개국 꼴찌 수준,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값인', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았는데…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
91,2020.04.12. 오전 9:01,투자자 저변 확대되며 판 커지는 임대주택시장,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저변', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되며', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택시장', 'O')]"
92,2020.04.12. 오전 9:00,코로나로 집값 떨어졌는데 세금 폭탄이라니…뿔난 집주인들 이의신청 쇄도,"[('코로나', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌는데', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄이라니…뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
93,2020.04.12. 오전 9:00,하이오티HioT 기술 적용...힐스테이트 대구역 오페라 주목,"[('하이오티HioT', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용...', 'O'), ('힐스테이트 대구역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오페라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
94,2020.04.12. 오전 8:17,지난해 한국 집값 상승률 0.2%...세계 평균은 4.4%,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('...세계', 'O'), (' ', 'O'), ('평균은', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY')]"
95,2020.04.12. 오전 8:01,현장 뜨겁다는 송도국제도시 아파트부터 오피스텔까지 분석해봤습니다,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트부터', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해봤습니다', 'O')]"
96,2020.04.12. 오전 8:00,52일 만에 신규 확진 0명된 대구… 청약도 다시 기지개 펼까,"[('52일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('확진', 'O'), (' ', 'O'), ('0명', 'QUANTITY'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('펼까', 'O')]"
97,2020.04.12. 오전 7:55,작년 한국 집값 상승률 완만…56개국 중 51위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('완만…', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('51위', 'QUANTITY')]"
98,2020.04.12. 오전 7:01,선거때마다 단골인 학교 유치 공약… 현실은 10년 끌다 무산되기 일쑤,"[('선거때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('단골인', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('공약…', 'O'), (' ', 'O'), ('현실은', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끌다', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되기', 'O'), (' ', 'O'), ('일쑤', 'O')]"
99,2020.04.12. 오전 7:01,전국 집값 상승률 1위 안산…총선 후에도 계속 뛸까,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('총선 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸까', 'O')]"
100,2020.04.12. 오전 7:00,집값 오름세 ‘배턴’ 이어받은 안산…“마이너스피서 반전”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘배턴’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어받은', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('…“마이너스피서', 'O'), (' ', 'O'), ('반전”', 'O')]"
101,2020.04.12. 오전 6:49,그래도 아파트 이제는 오피스텔,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
102,2020.04.12. 오전 6:09,거래시장 꽉 막힌 수도권서 인천만 체면치레,"[('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('체면치레', 'O')]"
103,2020.04.12. 오전 6:01,살 집 없어 탄생한 기생충 반지하···이젠 주차난에 사라진다,"[('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생한', 'O'), (' ', 'O'), ('기생충', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('반지하···이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난에', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
104,2020.04.12. 오전 6:00,규제 강화에 코로나19 여파..역세권 아파트 선호현상 심화,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파..역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
105,2020.04.12. 오전 5:32,주간실거래가하락세 뚜렷한 부산…동래럭키아파트 12억원,"[('주간', 'DATE'), ('실거래가하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('동래럭키아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
106,2020.04.12. 오전 1:08,아파트 돋보기아파트 단지 내 통행로가 위험하다 ①,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('통행로가', 'O'), (' ', 'O'), ('위험하다', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O')]"
107,2020.04.13. 오후 9:29,3월 강남3구 아파트 매매거래량 ‘뚝’,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
108,2020.04.13. 오후 8:40,인도네시아 코로나19 사망자 총 399명…필리핀서도 315명 목숨 잃어,"[('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('399명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('315명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목숨', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어', 'O')]"
109,2020.04.13. 오후 8:16,전문건설협회 중앙회 꽃선물 동참,"[('전문건설협회 중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꽃선물', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
110,2020.04.13. 오후 8:14,신반포21차 재건축 수주전 GS건설·포스코건설 맞붙는다,"[('신반포', 'LOCATION'), ('21차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞붙는다', 'O')]"
111,2020.04.13. 오후 7:48,포스코건설 강남에 ‘더샵갤러리’ 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
112,2020.04.13. 오후 7:17,경기도시公 교산과천보상단 보상사무실 개소,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교산과천보상단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
113,2020.04.13. 오후 7:00,도쿄 코로나19 신규 확진 91명…100명 미만 엿새 만,"[('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('확진', 'O'), (' ', 'O'), ('91명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('100명 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엿새 만', 'DATE')]"
114,2020.04.13. 오후 6:53,3.5만가구 분양한다더니 1만가구도 안돼… 봄 분양시장 우울,"[('3.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양한다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우울', 'O')]"
115,2020.04.13. 오후 6:53,아파트 매매량 급감세… 강남3區 287건에 그쳤다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3區', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('287건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳤다', 'O')]"
116,2020.04.13. 오후 6:53,코로나에 기존 주택 매각 어려워 새아파트 미입주·입주지연 늘어,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미입주·입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
117,2020.04.13. 오후 6:53,SK건설 어린이 특화 행복놀이터 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('행복놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
118,2020.04.13. 오후 6:53,대림그룹 삼호 긴급구호물품 350박스 기부,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('350박스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
119,2020.04.13. 오후 6:53,GS건설 속초디오션자이 서울 대치동에 분양홍보관 마련,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
120,2020.04.13. 오후 6:53,건축용 철강재 차세대 핵심상품으로 포스코건설 강남 더샵갤러리 개관,"[('건축용', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
121,2020.04.13. 오후 6:31,서울 마포랑 맞먹는 고양 분양가…9개월 전보다 40% 껑충↑ 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('9개월 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충↑', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
122,2020.04.13. 오후 6:28,세운상가·용산역에도 ‘임대주택’ 들어선다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
123,2020.04.13. 오후 6:23,SK건설 행복한 놀이터 콘셉트로 어린이 특화 놀이터 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트로', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
124,2020.04.13. 오후 6:20,임대주택 비율 20→30% 서울 재개발 사업 비상,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20→30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
125,2020.04.13. 오후 6:08,‘속초디오션자이’ 강남 대치동에서 만난다,"[('‘', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
126,2020.04.13. 오후 5:52,코로나로 힘든데…업종제한 등 산업단지 규제 풀어달라,"[('코로나', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든데…업종제한', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어달라', 'O')]"
127,2020.04.13. 오후 5:51,최고급 철강재로 지은 더샵갤러리,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT')]"
128,2020.04.13. 오후 5:50,디벨로퍼는 공간혁신가…올해 하남 미사 등 34곳 분양,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간혁신가', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2020.04.13. 오후 5:48,집 안팔려서 새집 입주 못하는 지방… 대구가 가장 심각,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려서', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방…', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
130,2020.04.13. 오후 5:46,상한제 적용에도 고양 덕은 DMC자이 고분양가 논란,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
131,2020.04.13. 오후 5:44,재개발아파트 내 임대주택 더 늘린다… 20%→30% 확대,"[('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
132,2020.04.13. 오후 5:43,기부·보증료 할인...HUG 코로나위기 지원 활발,"[('기부·보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인...', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
133,2020.04.13. 오후 5:42,LH 후분양 의왕 고천 공동주택용지 추첨공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨공급', 'O')]"
134,2020.04.13. 오후 5:41,지방 입주율 뚝 ··· 52% ‘기존주택 안 팔려 새 집 못 들어가’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가’', 'O')]"
135,2020.04.13. 오후 5:40,포스코건설 강남에 홍보관 개관... 새 건축문화 선도,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관...', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
136,2020.04.13. 오후 5:40,어떤 상황인지 무엇이 필요한지 꼼꼼히 들여다보는… 감정 소통,"[('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('상황인지', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보는…', 'O'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
137,2020.04.13. 오후 5:39,늘어나는 미스터리 거래 시장혼란 부추긴다,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('미스터리', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
138,2020.04.13. 오후 5:37,몰아치는 거래한파···강남아파트 한달새 62% 줄었다,"[('몰아치는', 'O'), (' ', 'O'), ('거래한파···', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
139,2020.04.13. 오후 5:37,목동보다 비싼 고양 분양가 ··· 또 드러난 ‘분양가 규제’ 맹점,"[('목동', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('드러난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('맹점', 'O')]"
140,2020.04.13. 오후 5:35,상한제 덕은지구 분양가 반년 새 2억 급등,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
141,2020.04.13. 오후 5:33,포스코건설 강남에 홍보관 개관…“철강재로 새 건축문화 선도”,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…“', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도”', 'O')]"
142,2020.04.13. 오후 5:31,연세대 과천지식정보타운 산학협력용지 입주 위한 업무협약,"[('연세대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산학협력용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
143,2020.04.13. 오후 5:22,SR 상반기 성과·협력이익 공유과제 공모,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성과·협력이익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
144,2020.04.13. 오후 5:22,분양시장 ‘활기’… 2분기 10대 건설사 5만5000가구 쏟아진다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’…', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
145,2020.04.13. 오후 5:21,포스코건설 강남에 ‘더샵갤러리’ 개관… 새 건축문화 소개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
146,2020.04.13. 오후 5:21,정부 스마트 건설기술 RD 건설연 주관기관으로 선정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('RD 건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
147,2020.04.13. 오후 5:21,철이 만드는 건축의 세계 포스코건설 더샵갤러리 오픈,"[('철', 'MATERIAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
148,2020.04.13. 오후 5:21,롯데관광개발 제주 드림타워 사업비 6500억 조달,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
149,2020.04.13. 오후 5:21,LH 의왕고천 B2블록 2500억에 추첨 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B2블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
150,2020.04.13. 오후 5:21,SK 멸종위기 동물 주제로 행복한 놀이터 만든다,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멸종위기', 'O'), (' ', 'O'), ('동물', 'O'), (' ', 'O'), ('주제로', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
151,2020.04.13. 오후 5:20,“살던 집 안 팔려”…코로나19에 새 집 입주도 못하는 지방,"[('“살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려”…', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주도', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O')]"
152,2020.04.13. 오후 5:20,재개발 단지 임대주택 의무공급 비율 20→30% 확대,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20→30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
153,2020.04.13. 오후 5:16,포스코건설 서울 강남에 ‘더샵갤러리’ 홍보관 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
154,2020.04.13. 오후 5:10,로또청약 후폭풍…과천 10명중 3명 부적격자,"[('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O')]"
155,2020.04.13. 오후 5:09,8월부터 서울 재개발 단지 임대주택 의무비율 20→30%,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
156,2020.04.13. 오후 5:09,코로나에도 제주 드림타워 자금조달 마무리,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
157,2020.04.13. 오후 5:09,포스코건설 도산공원 인근에 홍보관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O')]"
158,2020.04.13. 오후 5:03,코로나19 철도공단 취약계층 위한 ‘사랑의 식품꾸러미’ 전달,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('식품꾸러미’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
159,2020.04.13. 오후 5:00,서울보다 고양시가 비싸다고 ‘고무줄’ 분양가 또 논란,"[('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고무줄’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
160,2020.04.13. 오후 4:52,포스코건설 서울 강남에 홍보관 더샵갤러리 개관…철강재로 새 건축문화 선도,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('철강재', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
161,2020.04.13. 오후 4:49,LH충북본부 전세임대 입주자 244가구 모집 재개,"[('LH충북본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('244가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
162,2020.04.13. 오후 4:48,10대 건설사 2분기에 전국 5만5000여 가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2020.04.13. 오후 4:47,반포3주구 재건축 대우건설 “트릴리언트 반포” 원 네이밍 브랜드 제시,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“트릴리언트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포”', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
164,2020.04.13. 오후 4:47,트리플 역세권  숲세권 갖춘 ‘부평중앙하이츠’ 5월 일반분양 예정,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부평중앙하이츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
165,2020.04.13. 오후 4:36,코로나에 속타는 1가구 2주택자…팔고 싶어도 못 판다,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('…팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
166,2020.04.13. 오후 4:34,SR 공공기관 안전활동 수준평가 A등급,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전활동', 'O'), (' ', 'O'), ('수준평가', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY')]"
167,2020.04.13. 오후 4:15,부산신항 6단지 ‘부영 사랑으로 어린이집’ 개원,"[('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부영 사랑으로 어린이집', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
168,2020.04.13. 오후 4:13,서울과 한뼘거리...덕양구 새 아파트 DMC리버파크자이·DMC리버포레자이,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한뼘거리...', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC리버파크자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('DMC리버포레자이', 'ARTIFACT')]"
169,2020.04.13. 오후 4:10,포스코건설 고급 철강재와 첨단 기술 더한 홍보관 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재와', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
170,2020.04.13. 오후 3:55,오피스텔 실거주 수요 늘수록 청약 양극화 심해진다...경쟁력 모색 필수,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘수록', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심해진다...', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
171,2020.04.13. 오후 3:52,5억 빠졌다 6억 올라...잠실 리센츠에 무슨일이,"[('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라...', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
172,2020.04.13. 오후 3:43,포스코건설 강남에 홍보관 열어…철강재로 미래형 주거공간 제시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('열어…', 'O'), ('철강재', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
173,2020.04.13. 오후 3:42,국토硏 부동산 안정위해 유동성 관리 매우 중요,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정위해', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('매우', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
174,2020.04.13. 오후 3:39,한국감정원 “건물 에너지 낭비원을 찾아드립니다”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비원을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아드립니다”', 'O')]"
175,2020.04.13. 오후 3:38,강남 알짜 신반포21차 수주전 GSvs포스코 2파전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('21차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('GSvs포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
176,2020.04.13. 오후 3:37,증여 혹은 정상 거래 ··· 늘어나는 미스터리 거래,"[('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('미스터리', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
177,2020.04.13. 오후 3:35,한국철도시설공단 식료품 1000상자 복지기관 기부,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식료품', 'O'), (' ', 'O'), ('1000상자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복지기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
178,2020.04.13. 오후 3:31,고공비행 끝난 집값…장기침체 vs 6월까지,"[('고공비행', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE')]"
179,2020.04.13. 오후 3:30,인천공항 여객 하루 4000명 붕괴 위기… 2단계 셧다운 시 고용문제,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('셧다운', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('고용문제', 'O')]"
180,2020.04.13. 오후 3:29,한국감정원 건축물에너지 낭비원 찾아낸다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비원', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아낸다', 'O')]"
181,2020.04.13. 오후 3:27,서울과 한뼘거리...덕양구 새 아파트 어디,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한뼘거리...', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
182,2020.04.13. 오후 3:26,3월 수도권 아파트 거래량 급감…코로니19로 매수심리 위축,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('코로니19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
183,2020.04.13. 오후 3:24,주산연 코로나19에 입주경기 조사 이래 최저…정부 대책 필요,"[('주산연 코로나19', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주경기', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
184,2020.04.13. 오후 3:24,8월부터 임대주택 비율 최고 30%로 상향,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
185,2020.04.13. 오후 3:24,서울시 주택·건물형 태양광 미니발전소’ 선착순 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택·건물형', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), (""미니발전소'선착순"", 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
186,2020.04.13. 오후 3:23,“봄 언제오나”…미뤄지는 봄 분양에 건설사·실수요자 ‘울상’,"[('“', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('언제오나”…미뤄지는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘울상’', 'O')]"
188,2020.04.13. 오후 3:20,총선 핑크빛 공약 탓…안산 신축 아파트값 1억∼2억 껑충,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('핑크빛', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억∼2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
189,2020.04.13. 오후 3:20,한국감정원 에너지성능관리 시범사업 건축주 모집,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지성능관리 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
190,2020.04.13. 오후 3:19,리센츠 22억 신고가…알고보니 법인 직거래..특수거래 가능성,"[('리센츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가…알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('특수거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
191,2020.04.13. 오후 3:13,삼호 인천에 코로나19 극복 긴급구호물품 기부,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
192,2020.04.13. 오후 3:13,G밸리 新개발의 중심 가산 아이에스비즈타워 지식산업센터 주목,"[('G밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이에스비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
193,2020.04.13. 오후 3:08,원종역 개발호재 수혜 ‘부천 원종 길성그랑프리텔’ 전 평형 1순위 마감,"[('원종역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길성그랑프리텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
194,2020.04.13. 오후 3:07,세금 내는 아파트 공시가격 오르자 반발 쇄도… 강남·목동·여의도 최대 상승,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
195,2020.04.13. 오후 3:06,LX 코로나19 극복위한 ‘지역경제 119’ 가동,"[('LX 코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('극복위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('119', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
196,2020.04.13. 오후 3:03,철도공단 지역복지기관에 사랑의 식품꾸러미 1천상자 지원,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역복지기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('식품꾸러미', 'O'), (' ', 'O'), ('1천상자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
197,2020.04.13. 오후 3:03,아파트 모델하우스를 보면 기업이 보인다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
198,2020.04.13. 오후 3:03,총선 이틀 앞둔 각 정당들 표심 움직일 부동산 공약보니…,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이틀', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('정당들', 'O'), (' ', 'O'), ('표심', 'O'), (' ', 'O'), ('움직일', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약보니…', 'O')]"
199,2020.04.13. 오후 2:57,‘물류센터 전성시대’… LH도 공공물류단지 만든다,"[('‘물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대’…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
200,2020.04.13. 오후 2:57,스마트하우스 캐나다 아메리칸 스트럭처와 목조 패널라이징 사업 업무협약 체결,"[('스마트하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다 아메리칸 스트럭처', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('목조 패널라이징 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
201,2020.04.13. 오후 2:56,포스코건설 서울 강남에 ‘더샵갤러리’ 홍보관 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
202,2020.04.13. 오후 2:52,지방 아파트 절반 이상 입주 못한 이유는… 기존 집 안팔린다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
203,2020.04.13. 오후 2:51,강남권 일부 新고가 있지만… “서울 집값 더 떨어질 것”,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('新고가', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
204,2020.04.13. 오후 2:51,영통·연수 석달새 1억↑… 집값하락 속 ‘이상현상’,"[('영통', 'LOCATION'), ('·연수', 'O'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상현상’', 'O')]"
205,2020.04.13. 오후 2:50,한진 송현동 부지 매각주관사에 삼정KPMG·삼성증권 선정,"[('한진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각주관사에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼정KPMG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
206,2020.04.13. 오후 2:47,하루 5000명도 안 오는 인천공항 셧다운 확대하나,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('오는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셧다운', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하나', 'O')]"
207,2020.04.13. 오후 2:47,국토연구원 부동산 관련세금 탄력적으로 적용해야,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련세금', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해야', 'O')]"
208,2020.04.13. 오후 2:43,코로나에 텅빈 인천공항 3개월간 대청소,"[('코로나', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('텅빈', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대청소', 'O')]"
209,2020.04.13. 오후 2:41,감정원 건물 에너지 낭비원을 찾아 드립니다,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비원을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
210,2020.04.13. 오후 2:41,제주 최고층 38층 드림타워 마지막 필요자금 6500억 조달,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('필요자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
211,2020.04.13. 오후 2:37,강남 아파트 떨어져도 안산다… 한달새 거래량 62% 급감,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('다…', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
212,2020.04.13. 오후 2:33,‘펜트하우스의 봄날’ 오나…최고가 경신에 분양도 속속 재개,"[('‘펜트하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
213,2020.04.13. 오후 2:32,코로나 때문에 아파트 입주 못한다…입주경기 체감도 조사 이래 최악,"[('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다…입주경기', 'O'), (' ', 'O'), ('체감도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
214,2020.04.13. 오후 2:31,감정원 건축물 에너지 절감 개선 무료 컨설팅 실시,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
215,2020.04.13. 오후 2:30,포스코건설 서울 강남에 홍보관 더샵갤러리 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
216,2020.04.13. 오후 2:26,대한전문건설협회 화훼농가 돕기 캠페인 동참,"[('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화훼농가', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('돕기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
217,2020.04.13. 오후 2:25,뛰는 전셋값에 기는 매매가…오피스텔 깡통전세 우려,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('기는', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
218,2020.04.13. 오후 2:25,코로나19에 아파트 입주 경기도 급랭…3월 실적 역대 최저,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급랭…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
219,2020.04.13. 오후 2:16,제주 드림타워 롯데관광개발 6500억원 조달 성공했다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공했다', 'O')]"
220,2020.04.13. 오후 2:11,GS건설 속초디오션자이 홍보관 대치동 자이갤러리에 마련,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
221,2020.04.13. 오후 2:09,자연을 품은 도심 속 타운하우스 용인 보라지구 수빛 타운하우스 분양,"[('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수빛', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하', 'ARTIFACT'), ('우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2020.04.13. 오후 2:07,롯데관광 제주드림타워 담보로 6500억 대출…자금조달 절차 마무리,"[('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출…자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
223,2020.04.13. 오후 2:05,정부 임차인 지원책 월세 위주로 바뀌어야,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌어야', 'O')]"
224,2020.04.13. 오후 2:02,유진기업동양 스마트기술 접목한 ‘모듈러 타입 이동식 배처플랜트’ 개발,"[('유진기업동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모듈러 타입', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이동식', 'TERM'), (' ', 'O'), ('배처플랜트’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
225,2020.04.13. 오후 1:57,코로나발 거래 절벽... 강남 아파트 거래 한달새 62% 줄어,"[('코', 'ORGANIZATION'), ('로나발', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
226,2020.04.13. 오후 1:54,GS건설 43층·오션뷰 속초디오션자이 홍보관 강남서 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('43층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
227,2020.04.13. 오후 1:54,포스코건설 더샵갤러리 개관…철강재로 새 건축문화 선도,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
228,2020.04.13. 오후 1:50,포스코건설 서울 강남에 홍보관 더샵갤러리 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
229,2020.04.13. 오후 1:50,반포 아리팍 7억원 폭락 VS 잠실 리센츠 6억원 폭등…진실은,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아리팍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…진실은', 'O')]"
230,2020.04.13. 오후 1:47,포스코건설 홍보관 더샵갤러리 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
231,2020.04.13. 오후 1:46,GS건설 속초디오션자이 서울 홍보관 13일 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
232,2020.04.13. 오후 1:42,유진기업동양 레미콘 생산 혁신 선도… 공동 기술 개발,"[('유진기업동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('선도…', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
233,2020.04.13. 오후 1:39,코로나19 여파에 수도권 아파트 매매거래량 급감,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
234,2020.04.13. 오후 1:39,웰크론한텍 예스코리아와 295억원 규모 건설공사 계약,"[('웰크론한텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예스코리아', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('295억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
235,2020.04.13. 오후 1:38,코로나19에도 상위 0.5% 펜트하우스 분양 인기,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
236,2020.04.13. 오후 1:28,전국 입주경기 전망치·실적치·입주율 모두 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망치·실적치·입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
237,2020.04.13. 오후 1:27,부영그룹 부산신항6단지 ‘사랑으로 어린이집’ 개원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('신항6단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 어린이집', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
238,2020.04.13. 오후 1:26,가계부채 ‘저량의 시대’ 부동산 하락 땐 경제 더 충격,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('‘저량의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
239,2020.04.13. 오후 1:23,디자인 테라스 하우스 테라비아타 in 삼송 사전홍보관 예약제 관람 중,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라비아타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('예약제', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
240,2020.04.13. 오후 1:23,부영그룹 부산신항6단지 사랑으로 어린이집 개원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('신항6단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
241,2020.04.13. 오후 1:23,롯데관광개발 제주드림타워 사업비 조달 완료,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
242,2020.04.13. 오후 1:21,3월 아파트 입주경기 체감도 조사 이래 최저수준,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주경기', 'O'), (' ', 'O'), ('체감도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저수준', 'O')]"
243,2020.04.13. 오후 1:11,가장 비싼 펜트하우스는… 불황 속 최고가 경신 눈길,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스는…', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
244,2020.04.13. 오후 1:10,대전 도마동 등 숲세권 수혜 돋보이는 신규 지역주택조합아파트 ‘인기’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
245,2020.04.13. 오후 1:00,15만명 vs 3명…청약 시장 양극화 선명,"[('15만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('선명', 'O')]"
246,2020.04.13. 오후 12:51,부산 유엔공원 일대 마지막 퍼즐 대연8구역 12년만에 조합 설립,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유엔공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐', 'O'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
247,2020.04.13. 오후 12:42,LH 의왕고천 공동주택용지 5만2642㎡ 공급… 후분양 대상 필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2642㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O')]"
248,2020.04.13. 오후 12:38,서울 재개발단지 임대주택 비율 20→30% 불똥,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20→30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
249,2020.04.13. 오후 12:33,집주인 자녀 수능만점 받자 아파트값이 뛰었다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), ('만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
250,2020.04.13. 오후 12:27,부영 부산신항6단지 ‘부영 사랑으로 어린이집’ 개원,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신항6단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부영 사랑으로 어린이집', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
251,2020.04.13. 오후 12:24,포스코건설 강남 ‘더샵갤러리’ 개관…“철강재와 건축 접목해 건축문화 선도”,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…“', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재와', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('접목해', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도”', 'O')]"
252,2020.04.13. 오후 12:16,포스코건설 서울 강남에 더샵갤러리 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
253,2020.04.13. 오후 12:07,서울·수용성 3월 아파트 거래량 급감…풍선효과 잠잠해질 것,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수용성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠해질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
254,2020.04.13. 오전 11:57,올해 서울 집값은 흐림…내 집 마련은 언제할까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제할까', 'O')]"
255,2020.04.13. 오전 11:57,매경부동산아카데미 기고 코로나19시대 부모님 생활비 주택연금을 활용하라,"[('매경부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'DATE'), ('로나19시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하라', 'O')]"
256,2020.04.13. 오전 11:46,코로나에 아파트거래 뚝…3월달 1년來 최저,"[('코로나', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('3월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
257,2020.04.13. 오전 11:36,헤럴드포럼 경기회복을 위한 인프라 투자의 조건,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기회복을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
258,2020.04.13. 오전 11:34,SK건설 지구를 지키는 행복한 놀이터 등 아파트 조경 특화,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지구를', 'O'), (' ', 'O'), ('지키는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
259,2020.04.13. 오전 11:34,비규제지역으로 주목받는 ‘영종국제도시 화성파크드림 2차’ 분양예정,"[('비규제지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종국제도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
260,2020.04.13. 오전 11:27,‘속초디오션자이’ 대치동 ‘자이갤러리’에서 구경하세요,"[('‘', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하세요', 'O')]"
261,2020.04.13. 오전 11:27,신안산선 타고…거침없이 오르는 안산 집값부동산 360,"[('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고…거침없이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('360', 'QUANTITY')]"
262,2020.04.13. 오전 11:27,롯데관광개발 “제주 드림타워 6500억 조달”,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달”', 'O')]"
263,2020.04.13. 오전 11:26,LH 의왕고천 공동주택용지 B2블록 공급… 후분양제 필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필지', 'O')]"
264,2020.04.13. 오전 11:26,SK건설 어린이 특화 놀이터 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
265,2020.04.13. 오전 11:26,부동산 대세하락 5월에 보자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
266,2020.04.13. 오전 11:26,재개발 임대주택 비율 20%→30%로,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
267,2020.04.13. 오전 11:25,강남 집값 요동 ‘믿을 건’ 전·월세 수요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('요동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('건’', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
268,2020.04.13. 오전 11:24,수억 떨어졌어도 집 안 사요…강남·수용성 갭투자 발길 뚝,"[('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌어도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사요…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·수용성', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
269,2020.04.13. 오전 11:23,코로나19 지방 입주율 뚝...50%가 기존 주택 안 팔려 입주 못해,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝...', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
270,2020.04.13. 오전 11:19,코로나19 삼호 인천에 긴급구호물품 기부,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
271,2020.04.13. 오전 11:18,2020년 서울건축문화제 10월 개최···서울 곳곳 ‘틈새건축’ 조명,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O')]"
272,2020.04.13. 오전 11:15,아파트 공시가격 급등에 주민들 부글부글…이의신청 13년만에 최대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글…이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
273,2020.04.13. 오전 11:15,노들섬에서 랜선콘서트 열린다,"[('노들섬', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('랜선콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
274,2020.04.13. 오전 11:15,2020년 서울건축문화제 10월 연다…서울 곳곳 틈새건축 조명,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O')]"
275,2020.04.13. 오전 11:12,SR 상반기 성과·협력이익 공유과제 공모,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성과·협력이익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
276,2020.04.13. 오전 11:11,3월 아파트 입주경기 체감도 조사 이래 최저수준,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주경기', 'O'), (' ', 'O'), ('체감도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저수준', 'O')]"
277,2020.04.13. 오전 11:11,코로나19 때문에 헌 집 안 팔려 새 집 못가…3월 입주율↓,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('헌', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못가…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주율↓', 'O')]"
278,2020.04.13. 오전 11:10,롯데관광개발 제주 드림타워 복합리조트 완공에 필요한 6500억원 자금조달 성공,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('완공에', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
279,2020.04.13. 오전 11:08,공시가격 인상에 뿔난 주민들 집단 이의신청 러시,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
280,2020.04.13. 오전 11:06,건설연 ‘스마트건설기술개발사업’ 3개 분야 390억원 주관 선정,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트건설기술개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
281,2020.04.13. 오전 11:05,포스코건설 서울 강남에 철과 자연의 조화를 내새운 홍보관 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철', 'MATERIAL'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('조화를', 'O'), (' ', 'O'), ('내새운', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
282,2020.04.13. 오전 11:05,서울·수도권 거주자 관심↑… GS건설 ‘속초디오션자이’ 서울 홍보관 운영,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
283,2020.04.13. 오전 11:05,집코노미 반년 만에 2억 ↑…덕은지구에서 드러난 상한제의 맹점,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('반년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('드러난', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('맹점', 'O')]"
284,2020.04.13. 오전 11:03,3월 서울·경기 거래절벽… 강남3구 1년래 최저거래량 기록,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래절벽…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
285,2020.04.13. 오전 10:58,임대주택 비율 최고 30%로…재개발 사업 비상,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
286,2020.04.13. 오전 10:57,집코노미 박경리 살던 정릉골에 타운하우스 들어선다,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('박경리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉골', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
287,2020.04.13. 오전 10:55,요동치는 강남 집값…‘마지막 보루’는 전·월세 수요,"[('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값…‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('보루’는', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
288,2020.04.13. 오전 10:54,단지 놀이터에 황제펭귄이 SK건설 행복한 놀이터 등 조경 특화,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터에', 'O'), (' ', 'O'), ('황제', 'OCCUPATION'), ('펭귄', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
289,2020.04.13. 오전 10:52,비싸고 안 팔린다고…없어서 못사는 펜트하우스,"[('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다고…없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못사는', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O')]"
290,2020.04.13. 오전 10:50,대전 도마지역주택조합추진위원회 도마 한라비발디 더 포레스트 공급 나서…,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마지역주택조합추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 더 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서…', 'O')]"
291,2020.04.13. 오전 10:45,GS건설 강남 자이갤러리에 ‘속초디오션자이’ 홍보관 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
292,2020.04.13. 오전 10:45,10대 건설사 2분기에 5만5000가구 아파트 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2020.04.13. 오전 10:43,재개발 사업 임대주택 의무 비율 20→30% 상향,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20→30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
294,2020.04.13. 오전 10:41,조달청 20일까지 공공건축심의위 위원 공모,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공건축심의위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
295,2020.04.13. 오전 10:40,수도권 3월 아파트 매매거래량 눈에 띄게 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
296,2020.04.13. 오전 10:38,천호지하차도 17일 오전 10시부터 폐쇄…8월말 개통,"[('천호지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 10시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('폐쇄…', 'O'), ('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
297,2020.04.13. 오전 10:38,코로나19·부동산 대책에···서울·경기 주요 지역 3월 아파트 거래량 급감,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에···', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
298,2020.04.13. 오전 10:35,‘청량리역 롯데캐슬 SKYL65 오피스텔’ 이달 분양 예정,"[('‘', 'O'), ('청량리역 롯데캐슬 SKYL65 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
299,2020.04.13. 오전 10:33,LH 경기 의왕고천 공동주택용지 B2 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B', 'QUANTITY'), ('2', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2020.04.13. 오전 10:31,지방 부동산 호조에 김해 대형 아파트 특별분양 관심 증가,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호조에', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
301,2020.04.13. 오전 10:30,강남3구 아파트 3월 287건 거래…1년 사이 최저치,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('287건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('1년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
302,2020.04.13. 오전 10:30,서울·경기지역 3월 아파트 거래 감소세 뚜렷,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
303,2020.04.13. 오전 10:30,스마트홈도 브랜드 시대…건설사 분양전략 바뀐다,"[('스마트홈', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전략', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
304,2020.04.13. 오전 10:27,2분기 10대건설사 5만5737가구 일반분양 …1분기 대비 8배 이상 늘어,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5737가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('8배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
305,2020.04.13. 오전 10:25,부동산 대세하락 총선 끝나고 5월에야 알 수 있다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에야', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
306,2020.04.13. 오전 10:24,SR 상반기 성과·협력이익 공유과제 공모,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성과·협력이익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
307,2020.04.13. 오전 10:23,SR 내달 8일까지 중소·중견기업 성과·협력이익 공유과제 공모,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 8일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소·중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성과·협력이익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
308,2020.04.13. 오전 10:23,LH 의왕고천지구 內 공동주택용지 B2블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕고천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
309,2020.04.13. 오전 10:23,8월부터 재개발 사업장 임대주택 의무 비율 20→30% 확대,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
310,2020.04.13. 오전 10:23,KCC건설 ‘오시리아 스위첸 마티에’ 잔여분 분양에 이목 집중,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오시리아 스위첸 마티에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
311,2020.04.13. 오전 10:22,부활절·선거·봄나들이 우려했지만 주말 고속도로 통행량↓,"[('부활절', 'DATE'), ('·선거·', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('우려했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행량↓', 'O')]"
312,2020.04.13. 오전 10:22,SK건설 어린이 특화 놀이터 개발…SK뷰 단지에 적용,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
313,2020.04.13. 오전 10:22,LH 의왕고천 공동주택용지 B2블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2020.04.13. 오전 10:21,대형건설사 지분 늘리는 국민연금… 지배구조 이슈에 업계 안절부절,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('안절부절', 'O')]"
315,2020.04.13. 오전 10:21,‘신기동 대광로제비앙 센텀29’ 이달 14일화 견본주택 오픈 예정,"[('‘', 'O'), ('신기동 대광로제비앙 센텀29', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 14일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
316,2020.04.13. 오전 10:21,경기 고양 분양가가 서울·과천보다 비싸다 심사기준 논란,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
317,2020.04.13. 오전 10:20,GS건설 속초디오션자이 대치동 홍보관 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
318,2020.04.13. 오전 10:19,분양 훈풍부는 송도 연말까지 3480여가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3480여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2020.04.13. 오전 10:18,황제펭귄이 우리 아파트에…SK건설 어린이 행복 놀이터 짓는다,"[('황제', 'OCCUPATION'), ('펭귄', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
320,2020.04.13. 오전 10:17,LH 의왕고천 B2 블록 7일부터 공모…의왕시청·상업시설 인접,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕고천 B2 블', 'LOCATION'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('의왕시청', 'ARTIFACT'), ('·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
321,2020.04.13. 오전 10:13,포스코건설 ‘더샵 광교산 퍼스트파크’ 사이버 견본주택에 3일간 4만여 명 접속,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 광교산 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접속', 'O')]"
322,2020.04.13. 오전 10:12,8월부터 임대주택 의무공급비율 30%로 상향,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
323,2020.04.13. 오전 10:11,서울디앤씨 컨소시엄 수원 갤러리아 부지를 품다,"[('서울디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갤러리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지를', 'O'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
324,2020.04.13. 오전 10:09,10대 건설사 2분기에 5만5000가구 아파트 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2020.04.13. 오전 10:08,현대건설 ‘힐스테이트 동인 센트럴’ 4월 분양 예정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 동인 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
326,2020.04.13. 오전 10:08,서울디앤씨 컨소시엄 수원 갤러리아 부지 개발 본격 추진,"[('서울디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갤러리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
327,2020.04.13. 오전 10:04,3.3㎡당 2600만원… 서울보다 더 높은 고양 분양가에 시끌,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
328,2020.04.13. 오전 10:03,체스터톤스 코로나 따른 언택트 소비트렌드로 택배업 성장 지속”,"[('체스터톤스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('언택트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('택배업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('지속""', 'O')]"
329,2020.04.13. 오전 10:00,황제펭귄 대왕판다…SK건설 어린이 ‘행복 놀이터’ 짓는다,"[('황제', 'OCCUPATION'), ('펭귄', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('대왕판', 'ANIMAL'), ('다…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
330,2020.04.13. 오전 9:59,SK건설 멸종위기 동물 주제로 단지 내 놀이터 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멸종위기', 'O'), (' ', 'O'), ('동물', 'O'), (' ', 'O'), ('주제로', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
331,2020.04.13. 오전 9:59,펭귄·판다가 놀이터에···SK건설 행복한 놀이터 등 아파트 조경 특화,"[('펭귄', 'ANIMAL'), ('·', 'O'), ('판다', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터에···', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
332,2020.04.13. 오전 9:57,요즘 핫한 인천 송도 연말까지 3480여 가구 분양 이어진다,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3480여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
333,2020.04.13. 오전 9:56,롯데관광개발 제주드림타워 사업비 1조768억원 조달 마무리,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조768억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
334,2020.04.13. 오전 9:54,멸종위기 동물 보는 AR 놀이터 나왔다,"[('멸종위기', 'O'), (' ', 'O'), ('동물', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('AR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
335,2020.04.13. 오전 9:53,천안시 2024년까지 10개 산업단지 조성…1조7000억원 투자,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2024년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('1조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
336,2020.04.13. 오전 9:53,강서구 숲세권 누리는 대단지 아파트 ‘스톤힐등촌’ 공급,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스톤힐등촌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2020.04.13. 오전 9:52,삼호 인천 쪽방상담소에 코로나19 극복 생활필수품 350박스 기부,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쪽방상담소에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('생활필수품', 'O'), (' ', 'O'), ('350박스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
338,2020.04.13. 오전 9:51,의왕고천 공동주택용지 B2블록 추첨 공급,"[('의왕고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B2블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2020.04.13. 오전 9:49,건설연 정부 스마트 건설기술 RD 주관기관 선정,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('주관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
340,2020.04.13. 오전 9:45,건설연 스마트건설기술개발사업 3개 분야 390억원 주관 선정,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설기술개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
341,2020.04.13. 오전 9:45,롯데관광개발 제주 드림타워 복합리조트 6500억원 자금조달 성공,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
342,2020.04.13. 오전 9:45,삼호 인천에 코로나19 구호물품 기부,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
343,2020.04.13. 오전 9:45,코로나에도 제주 드림타워 자금조달 마무리,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
344,2020.04.13. 오전 9:43,롯데관광개발 “제주 드림타워 개발자금 6500억원 조달 성공”,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공”', 'O')]"
345,2020.04.13. 오전 9:42,삼호 인천 소외계층에 코로나19 구호물품 기부,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
346,2020.04.13. 오전 9:42,감정원 부동산 온실가스 감축 확산에 앞장,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
347,2020.04.13. 오전 9:36,강남3구·마용성 등 3월 아파트 매매거래량 급감…하락세 지속 전망,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
348,2020.04.13. 오전 9:36,2020 유망 상가 오피스텔 ‘온라인 투자 박람회’ 참가업체 모집,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온', 'EVENT'), ('라인 투자', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('박람회’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
349,2020.04.13. 오전 9:36,대우건설 평택 소사벌 푸르지오 회사보유분 특별공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
350,2020.04.13. 오전 9:34,분양뉴스GS건설 속초디오션자이 홍보관 대치동 자이갤러리에 오픈,"[('분양뉴스', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
351,2020.04.13. 오전 9:30,LH 의왕고천 공동주택용지 B2블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
352,2020.04.13. 오전 9:30,SK건설 환경보호 강조한 ‘행복한 놀이터’ SK뷰에 적용,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강조한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터’', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
353,2020.04.13. 오전 9:30,GS건설 속초디오션자이 13일 대치동 자이갤러리에 홍보관 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
354,2020.04.13. 오전 9:30,이케아 들어서면 집값은 UP 수혜 단지 관심 뜨거워,"[('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
355,2020.04.13. 오전 9:29,SK건설 특화 시설로 승부... 대전 신흥SK뷰에 적용,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부...', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥SK뷰', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
356,2020.04.13. 오전 9:28,GS건설 대치동 자이갤러리에 ‘속초디오션자이’ 홍보관 13일 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
357,2020.04.13. 오전 9:27,LH 경기 의왕고천 972가구 규모 공동주택 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2020.04.13. 오전 9:27,제주드림타워 코로나19에도 총사업비 1.6조 조달 ‘성공’,"[('제주드림타워 코로나19', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성공’', 'O')]"
359,2020.04.13. 오전 9:23,코로나19 3월 아파트 매매 대폭 ↓…강남3구 매매가 ↑,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
360,2020.04.13. 오전 9:19,10대 건설사들 2분기에 5만5000여세대 쏟아낸다,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
361,2020.04.13. 오전 9:19,2·20대책 여파 수·용·성 아파트 매매거래량 급감…풍선효과 점차 줄어들 듯,"[('2·20대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'LOCATION'), ('·용·성', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('점차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
362,2020.04.13. 오전 9:18,GS건설 속초디오션자이 13일 대치동 자이갤러리에 홍보관 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초디오션자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
363,2020.04.13. 오전 9:18,LH 의왕고천 공동주택용지 추첨  공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
364,2020.04.13. 오전 9:18,대림그룹 삼호 인천 소외계층에 코로나19 극복 위한 긴급구호물품 전달,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
365,2020.04.13. 오전 9:13,코로나가 잡은줄 알았는데…강남아파트값 슬그머니 오름세,"[('코로나', 'MATERIAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았는데…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('슬그머니', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
366,2020.04.13. 오전 9:13,LH 경기 의왕고천 공공주택용지 B2블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
367,2020.04.13. 오전 9:09,SK건설 지구를 지키는 ‘행복한 놀이터’ 등 아파트 조경 특화,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지구를', 'O'), (' ', 'O'), ('지키는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
368,2020.04.13. 오전 9:07,LH 의왕고천 공동주택용지 B2블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2020.04.13. 오전 9:07,LH ‘후분양제 필지’ 의왕고천 공동주택용지 B2블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필지’', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B2블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
370,2020.04.13. 오전 9:06,고양 분양가가 서울·과천보다 비싸다니…분양가상한제 형평성 논란 재점화,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다니…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
371,2020.04.13. 오전 9:02,놀며 배우는 펭귄 판다 등 멸종 위기 동물… SK건설 새 아파트 조경 콘셉트 발표,"[('놀며', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('펭귄', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('멸종', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('동물…', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
372,2020.04.13. 오전 9:01,진접택지지구 내 타운하우스 부지 분양 …진접 베네우스 더가든,"[('진접택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('진접 베네우스 더가든', 'ARTIFACT')]"
373,2020.04.13. 오전 8:55,롯데관광개발 제주 드림타워 복합리조트 완공에 필요한 6500억원 자금조달,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('완공에', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
374,2020.04.13. 오전 8:50,10대 건설사 2분기 5만5000가구 분양…전체 물량의 절반,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('물량의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
375,2020.04.13. 오전 8:48,서울 천호지하차도 17일 폐쇄…지상화·중앙버스차로 8월 개통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천호지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐쇄…지상화·중앙버스차로', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
376,2020.04.13. 오전 8:47,고양 덕은 배짱분양… 서울·과천보다 분양가 높게 책정,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
377,2020.04.13. 오전 8:38,한국감정원 온실가스 감축 업무 다각적 추진,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('다각적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
378,2020.04.13. 오전 8:38,부산시·한국주택금융공사·부산은행 신혼부부 주거 부담완화 위해 맞손,"[('부산시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('한국주택금융공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부산은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('부담완화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
379,2020.04.13. 오전 8:37,한국감정원 부동산 온실가스 감축 자발적 참여 돕는다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
380,2020.04.13. 오전 8:35,포스코건설 인천지역 공원·다중이용시설 코로나19 방역활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·다중이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('방역활동', 'O')]"
381,2020.04.13. 오전 8:35,현대건설 기술교육원 전임강사 경력직 모집…서류접수 30일까지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교육원', 'O'), (' ', 'O'), ('전임강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…서류접수', 'O'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE')]"
382,2020.04.13. 오전 8:25,코로나19로 광주 주택시장 냉각…거래절벽에 매물 적체,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각…거래절벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('적체', 'O')]"
383,2020.04.13. 오전 8:21,연간 2000만원 이하도 세금 내세요… 대상자는,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000만원 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요…', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자는', 'O')]"
384,2020.04.13. 오전 8:07,“투자 확대로 코로나19 극복”… 건설업계 63개 규제개혁과제 건의,"[('“투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('극복”…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('63개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제개혁과제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
385,2020.04.13. 오전 7:59,전남 ‘광양센트럴자이’ 5월 분양… 광양제철소 직주근접,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('광양제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O')]"
386,2020.04.13. 오전 7:45,서울 보다 비싼 고양시 분양가…덕은지구 고분양가 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
387,2020.04.13. 오전 7:41,들썩이는 고양 창릉향동지구… 이유는,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창릉향동지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
388,2020.04.13. 오전 7:41,4월 셋째주 분양 물량은… 대구·인천 등 주목,"[('4월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은…', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
389,2020.04.13. 오전 7:40,뚫리면 오른다… ‘광역교통망’ 수혜지역 어디,"[('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘광역교통망’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
390,2020.04.13. 오전 6:48,아내에게 자식에게 증여 급증한 대대광 아파트,"[('아내', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('급증한', 'O'), (' ', 'O'), ('대대광 아파트', 'ARTIFACT')]"
391,2020.04.13. 오전 6:31,서울·과천보다 비싼 고양 분양가…고무줄 잣대 논란 재점화,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가…고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
392,2020.04.13. 오전 6:11,강남 재건축 억단위 떨어지는 소리에 수도권 재개발도 뚝뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('억단위', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
393,2020.04.13. 오전 6:02,“시세 낮아지는데 분양가 협상 어떡하나”,"[('“시세', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하나”', 'O')]"
394,2020.04.13. 오전 6:00,강남 아파트값 멈추지 않는 하락…‘품귀현상’ 전세는 끝 모를 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…‘품귀현상’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('모를', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
395,2020.04.13. 오전 6:00,코로나19 법원 휴정 길었다지만…수도권 아파트 경매 마스크 행렬,"[('코로나19 법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴정', 'O'), (' ', 'O'), ('길었다지만…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('마스크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
396,2020.04.13. 오전 6:00,3기 신도시 불만 정권 심판한다던 일산주민들…총선 앞두고 ‘시끌’,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('심판한다던', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시끌’', 'O')]"
397,2020.04.13. 오전 6:00,서울 천호지하차도 23년만에 지상화..버스정류장 생겨,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천호지하차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('23년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지상화..', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('스정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O')]"
398,2020.04.13. 오전 5:50,알짜 비규제지역에서 규제지역으로… 수원 미래가치는,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미래가치는', 'O')]"
