,date,headline,keyword
0,2012.04.22. 오후 10:40,울산 에일린의 뜰 3차견본주택 주말인파로 북적,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
1,2012.04.22. 오후 10:05,세종시 ‘중흥 S클래스 센텀파크 2차’ 견본주택 우천에도 2만명,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥 S클래스 센텀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우천에도', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY')]"
2,2012.04.22. 오후 9:30,복합시설 양재파이시티 1조3천억원 자산 매각,"[('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('양재파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
3,2012.04.22. 오후 6:33,거여2구역 사업시행 인가,"[('거여', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
4,2012.04.22. 오후 6:33,택지지구 단독주택 3만3300가구 늘린다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
5,2012.04.22. 오후 6:33,LH 1분기 8000억 자금수지 흑자 기록,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금수지', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
6,2012.04.22. 오후 6:33,이번주 서울 상암·아현동 세종시 등  봄 분양  활짝,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
7,2012.04.22. 오후 6:33,서울시 저소득 주거용역 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
8,2012.04.22. 오후 6:33,경매는 한겨울…고가주택 10억원 낮게 낙찰,"[('경매는', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('…고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮게', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
9,2012.04.22. 오후 6:33,양재 파이시티 정상화 발판…1조 3700억 자산 매각 성공,"[('양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('발판…', 'O'), ('1조 3700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
10,2012.04.22. 오후 6:33,강남불패는 옛말.. 건설사 미분양 마케팅 사활건다,"[('강남', 'LOCATION'), ('불패는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('사활건다', 'O')]"
11,2012.04.22. 오후 6:31,개인이 대규모 아파트 지어 통으로 임대사업,"[('개인이', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O')]"
12,2012.04.22. 오후 6:31,강남 재건축 거래 반짝 활기…저가 매물 소화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소화', 'O')]"
13,2012.04.22. 오후 6:31,분양 현장 포커스 울산 에일린의 뜰 3차 우정혁신도시서 두곳뿐인 중대형단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('두곳뿐', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형단지', 'O')]"
14,2012.04.22. 오후 6:24,강남재건축 급매물 팔린다…총선후 실거래가 반등,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다…', 'O'), ('총선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
15,2012.04.22. 오후 6:06,강남 재건축시장 기지개 켜나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
16,2012.04.22. 오후 5:20,아파트 시세 춘계 이사철 수요 마무리돼 한산… 대부분 내림세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('춘계', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리돼', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
17,2012.04.22. 오후 5:19,아파트 시세 부동산대책 기대감으로 강남 재건축 거래 꿈틀,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
18,2012.04.22. 오후 5:06,매탄 e편한세상상가…삼호 경쟁입찰로 분양,"[('매탄 e편한세상상가', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2012.04.22. 오후 5:05,LH 작년 5천억 흑자 공기업 최고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
20,2012.04.22. 오후 5:05,땅만 있으면 대출 팍팍…도시형생활주택 짓기 열풍,"[('땅만', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('팍팍…도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
21,2012.04.22. 오후 5:05,아파트 안부러운 대학가 오피스텔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
22,2012.04.22. 오후 5:05,강남 집값 바닥쳤나 실거래가 2천만원↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
23,2012.04.22. 오후 5:05,쪽방·고시원 사는 취약층…서울시 주거개선책 발굴,"[('쪽방·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('취약층…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
24,2012.04.22. 오후 5:04,MK 추천매물 서교동 대로변 사옥용 빌딩 362억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('362억원', 'QUANTITY')]"
25,2012.04.22. 오후 5:04,총선 끝 분양 빅위크…서울·제주 등 9곳 3148가구 쏟아져,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅위크…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3148가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
26,2012.04.22. 오후 5:03,분양현장 NOW 서울 아현 래미안 푸르지오 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아현 래미안 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
27,2012.04.22. 오후 4:07,여수엑스포기간 여수남해 대형 여객선 운항,"[('여수엑스포', 'EVENT'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
28,2012.04.22. 오후 4:03,중대형 아파트를 반값에… 경매로 내집마련 해볼까,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값에…', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
29,2012.04.22. 오후 4:01,우리나라에서 가장 붐비는 곳 1위는,"[('우리나라에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
30,2012.04.22. 오후 3:52,수도권 급행버스노선 인천 청라서울역 등 6개 노선 신규 운행,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급행버스노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
31,2012.04.22. 오후 3:43,강수량 증가로 2년간 국내 지하수 평균수위 42센티 상승,"[('강수량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('지하수', 'O'), (' ', 'O'), ('평균수위', 'O'), (' ', 'O'), ('42센티', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
32,2012.04.22. 오후 3:34,국토부 “철도경쟁체제 도입 저지위한 철도노조 총파업 명백한 불법”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“철도경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('저지위한', 'O'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('명백한', 'O'), (' ', 'O'), ('불법”', 'O')]"
33,2012.04.22. 오후 3:29,서울시 다음달 9일 메트로9호선 사장 청문회 개최 통보,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('메트로9호선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
34,2012.04.22. 오후 3:23,택지내 단독주택 규제완화로 단독주택 공급 크게 늘어난다,"[('택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
35,2012.04.22. 오후 3:19,서울시 고시원·여관 등 주거취약계층 지원방안 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고시원·여관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
36,2012.04.22. 오후 3:15,LH 경영 정상화 잰걸음,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
37,2012.04.22. 오후 3:09,세종시서 3.3㎡당 500만원대 세종 e편한세상,"[('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
38,2012.04.22. 오후 3:08,국토부 명분없는 철도노조 파업 철회돼야,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명분없는', 'O'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('철회돼야', 'O')]"
39,2012.04.22. 오후 3:00,어린이부터 노인까지… 커뮤니티 시설의 진화,"[('어린이부터', 'O'), (' ', 'O'), ('노인까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
40,2012.04.22. 오후 3:00,의정부민자역사 인근 도시형생활주택 ‘신한헤스티아Ⅱ’ 분양 중,"[('의정부민자', 'LOCATION'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신한헤스티아Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
41,2012.04.22. 오후 3:00,서울시 쪽방·고시원 등 거주취약자 대책 마련키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쪽방·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거주취약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련키로', 'O')]"
42,2012.04.22. 오후 2:42,LH 올 1분기 7조원 부채 상환 경영정상화 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
43,2012.04.22. 오후 2:26,폭우도 못 막는 분양열기 대체 어딘지 살펴보니…,"[('폭우도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('어딘지', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
44,2012.04.22. 오후 2:15,모델하우스 탐방 상암 최초 소형 오피스텔 한화 오벨리스크,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT')]"
45,2012.04.22. 오후 2:11,상암DMC 덕 볼까  한화 오벨리스크 모델하우스 북적,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
46,2012.04.22. 오후 2:11,공정위 사업자의 부당한 소비자거래행위 지정고시,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부당한', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('거래행위', 'O'), (' ', 'O'), ('지정고시', 'O')]"
47,2012.04.22. 오후 2:04,정부 철도노조 파업은 불법..엄정대처할 것,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업은', 'O'), (' ', 'O'), ('불법..엄정대처할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
48,2012.04.22. 오후 2:03,분양 잘 되는 곳 이유 있었네,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
49,2012.04.22. 오후 1:48,전국 단독주택 3만가구 추가 공급 가능,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
50,2012.04.22. 오후 1:40,서울시 9호선 사장 해임9호선 인수 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
51,2012.04.22. 오후 1:24,여수엑스포 기간 남해여수간 대형 여객선 운항,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), ('여수', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
52,2012.04.22. 오후 1:17,분양상암 한화오벨리스크 견본주택관 1만명 방문,"[('분양', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택관', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2012.04.22. 오후 1:12,청라강남 등 6개 수도권 광역급행버스 운행 개시,"[('청라', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
54,2012.04.22. 오후 1:07,LH 2년반 만에 경영 정상화..1분기 8천억 흑자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화..', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O')]"
55,2012.04.22. 오후 12:57,부동산후쓰레기 산에…첨단 빌딩숲 가꿨다,"[('부동산후쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('산에…첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩숲', 'O'), (' ', 'O'), ('가꿨다', 'O')]"
56,2012.04.22. 오후 12:54,물건수 늘고 가격도 오르고…NPL 뜬다,"[('물건수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
57,2012.04.22. 오후 12:54,양재동 파이시티 판매·업무시설 매각,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
58,2012.04.22. 오후 12:53,구미 산학연융합단지 분양 시작,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산학연융합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
59,2012.04.22. 오후 12:27,상암 한화 오벨리스크 방문객 성황,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
60,2012.04.22. 오후 12:07,수도권 광역급행버스 6개 노선 신규 운행,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
61,2012.04.22. 오후 12:04,올봄 분양시장 절정…전국 8곳 3034가구 청약,"[('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
62,2012.04.22. 오전 11:52,LH 1분기 8000억원 흑자…7조원 부채상환,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자…', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채상환', 'O')]"
63,2012.04.22. 오전 11:51,녹번역 센트레빌 5%할인에 3%캐시백…통큰분양,"[('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('캐시백…통큰분양', 'O')]"
64,2012.04.22. 오전 11:50,국토부 KTX 철도경쟁 도입 새이름 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철도경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
65,2012.04.22. 오전 11:45,국내 지하수 수위 최근 42cm상승..활용가치 높아,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('지하수', 'O'), (' ', 'O'), ('수위', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('42cm', 'QUANTITY'), ('상승..활용가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
66,2012.04.22. 오전 11:43,이지송式 개혁 성공…LH 2년반 만에 정상화,"[('이지송', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
67,2012.04.22. 오전 11:36,LH 2년반만에 경영 정상화 출범당시 ‘부실공룡’우려 털고 공기업 최고실적 달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('출범당시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실공룡’우려', 'O'), (' ', 'O'), ('털고', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
68,2012.04.22. 오전 11:30,LH 내실다지기 성공 부실공룡 우려 털고 공기업 최고실적,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내실다지기', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공룡', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('털고', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고실적', 'O')]"
69,2012.04.22. 오전 11:29,택지지구 주택 규제 완화…공급여력 3만가구 늘어u3000,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…공급여력', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
70,2012.04.22. 오전 11:15,천안 핵심상권 도시형 생활주택 ‘스카이타워’ 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2012.04.22. 오전 11:15,쪽방 등 거주인구 15만명 이상..서울시 대책 마련 착수,"[('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거주인구', 'O'), (' ', 'O'), ('15만명 이상', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
72,2012.04.22. 오전 11:15,서울시 쪽방·고시원 등 거주취약자 대책마련 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쪽방·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거주취약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
73,2012.04.22. 오전 11:09,아르바이트 하고 싶으면 이 대학을 가라,"[('아르바이트', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대학을', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
74,2012.04.22. 오전 11:05,택지지구 단독주택 가구수 늘었다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
75,2012.04.22. 오전 11:01,최다 승하차 1위는 수원역AK프라자역 정류장· 강남역,"[('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('승하차', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), ('AK프라자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정류장·', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION')]"
76,2012.04.22. 오전 11:00,단독주택 3만여 가구 추가 공급 가능해졌다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해졌다', 'O')]"
77,2012.04.22. 오전 11:00,단독주택 인기 배경에는..단독주택 규제 완화 한 몫,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('배경에는..단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
78,2012.04.22. 오전 11:00,국토부 불법 철도 총파업 철회촉구..비상수송대책 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('철회촉구..비상수송대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
79,2012.04.22. 오전 11:00,수도권 대중교통 이용객 버스 이용 철도比 1.7배↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('철도比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
80,2012.04.22. 오전 11:00,대형 여객선 타고 엑스포 구경 오세요,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('구경', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
81,2012.04.22. 오전 11:00,배 타고 여수박람회 오세요,"[('배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
82,2012.04.22. 오전 11:00,단독주택용지 규제 완화로 3.3만가구 공급여력,"[('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급여력', 'O')]"
83,2012.04.22. 오전 11:00,최근 2년간 국내 지하수위 42cm 상승,"[('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('지하수위', 'O'), (' ', 'O'), ('42cm', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
84,2012.04.22. 오전 10:45,LH 2년반만에 경영 정상화 출범당시 ‘부실공룡’우려 털고 공기업 최고실적 달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('출범당시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실공룡’우려', 'O'), (' ', 'O'), ('털고', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
85,2012.04.22. 오전 10:31,르포여수바다를 한눈에..웅천지웰3차 사전문의 활발,"[('르포', 'O'), ('여수바다', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에..', 'O'), ('웅천지웰', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
86,2012.04.22. 오전 10:11,올 분양시장 본격 개막...전국서 3034가구 공급돼,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막...전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급돼', 'O')]"
87,2012.04.22. 오전 10:01,견본주택 새 단장에 주유권 증정까지,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장에', 'O'), (' ', 'O'), ('주유권', 'O'), (' ', 'O'), ('증정까지', 'O')]"
88,2012.04.22. 오전 9:01,부동산캘린더 모델하우스 최다 개관…분양물량 풍성,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
89,2012.04.22. 오전 9:01,총선 후 거래수요 반짝에도 전반적 약세,"[('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래수요', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
90,2012.04.22. 오전 9:00,천안지역 1인 가구 10년 사이 배 이상 증가,"[('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
91,2012.04.22. 오전 8:12,서울 아파트 매매 10주 연속↓ 전세 6주 연속 보합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
92,2012.04.22. 오전 8:00,강남 접근성 고려한 공급단지 관심,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('공급단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
93,2012.04.22. 오전 7:37,주택시장 침체로 수익형부동산 각광,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
94,2012.04.23. 오후 11:14,우정혁신도시 에일린의뜰,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의뜰', 'ARTIFACT')]"
95,2012.04.23. 오후 9:47,내수의 기본 건설산업을 살리자3규제 완화,"[('내수의', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업을', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자3규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
96,2012.04.23. 오후 9:45,부동산1번지 상해오각세계무역사업유한공사와 업무협약,"[('부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상해오각세계무역사업유한공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
97,2012.04.23. 오후 9:45,강남역 와이즈플레이스 회사보유분 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이즈플레이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2012.04.23. 오후 9:40,뜸했던 서울지역 상가분양 올봄 분양 활발,"[('뜸했던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
99,2012.04.23. 오후 9:39,강남 판자촌 재건마을 공공주택 개발 본격화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건마을', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
100,2012.04.23. 오후 9:37,지적공사 소방방재청과 자연재해 예방 협력 체결,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소방방재청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연재해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
101,2012.04.23. 오후 9:36,GS건설 신촌자이엘라 총 247가구 청약 접수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
102,2012.04.23. 오후 9:25,이사철 무색..전·월세 거래량 10% 감소,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('무색..전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
103,2012.04.23. 오후 9:20,용산공원 치유의 공원으로 만든다,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치유의', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
104,2012.04.23. 오후 9:20,녹번역 센트레빌 파격조건으로 특별분양,"[('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
105,2012.04.23. 오후 9:20,오피스텔 세금감면 인기 불지폈다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금감면', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('불지폈다', 'O')]"
106,2012.04.23. 오후 8:39,대우·포스코건설 안양 진흥아파트 재건축 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2012.04.23. 오후 8:37,현대건설 대농·신안 재건축 사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대농·신안 재건축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
108,2012.04.23. 오후 8:06,맥못추는 부동산시장 투자법칙도 맥없이 깨졌다,"[('맥못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법칙도', 'O'), (' ', 'O'), ('맥없이', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O')]"
109,2012.04.23. 오후 7:57,최시중 방통위원장 로비 시도..파이시티는 어떤 회사,"[('최시중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방통위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('시도..', 'O'), ('파이시티', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
110,2012.04.23. 오후 7:55,이사철인데 전월세 거래 뚝,"[('이사철인데', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
111,2012.04.23. 오후 7:37,희림 세종시 임차청사 공사관리용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임차청사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사관리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2012.04.23. 오후 6:45,한국판 센트럴파크 용산공원,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION')]"
113,2012.04.23. 오후 6:35,강남 판자촌 재건마을 공영개발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌 재건마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O')]"
114,2012.04.23. 오후 6:35,공급 뜸했던 충주ㆍ익산ㆍ창원…분양 열기 뜨겁네,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸했던', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
115,2012.04.23. 오후 6:34,현대건설 대농·신안 재건축 사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대농·신안 재건축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
116,2012.04.23. 오후 6:33,3월 전·월세 거래 작년보다 10% 줄어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
117,2012.04.23. 오후 6:33,LHㆍSH공사 공공아파트도 할인분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
118,2012.04.23. 오후 6:33,가위 거꾸로 걸면 집 팔린다고,"[('가위', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('걸면', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다고', 'O')]"
119,2012.04.23. 오후 6:33,수도권 오피스텔ㆍ도시형주택 2800가구 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
120,2012.04.23. 오후 6:33,한강남산 잇는 생태축…오작교 건너 도심 만난다,"[('한강남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('생태축…오작교', 'O'), (' ', 'O'), ('건너', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
121,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 부동산 시장 침체…일본식 버블 붕괴 VS 한국상황은 달라,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('상황은', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
122,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 강동역 신동아 파밀리에 아파트·주상복합 장점 결합,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O')]"
123,2012.04.23. 오후 6:31,분양 단신 은평뉴타운 아이파크 포레스트 게이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운 아이파크 포레스트 게이트', 'ARTIFACT')]"
124,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 현대건설 강서 현대힐스테이트 대단지·교통·학군 삼박자 갖춰,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지·교통·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
125,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 세종시 힐스테이트·익산 금호어울림·부산 동문굿모닝힐 눈에 띄네,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
126,2012.04.23. 오후 6:31,분양 단신 인천 송림동 비앤비패션타운 점포,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비앤비패션타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
127,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 내집마련 올인했던 베이비붐 세대 부동산 처분 시작되나,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('올인했던', 'O'), (' ', 'O'), ('베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
128,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 월세시대 온다 vs 전세 안 없어질 것…임대시장 엇갈린 시선,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('없어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것…임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O')]"
129,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 2030대 집 구입 포기,"[('Real Estat', 'ARTIFACT'), ('e', 'O'), (' ', 'O'), ('2030대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
130,2012.04.23. 오후 6:31,분양 단신 광교 호반베르디움 단지내 상가 555가구 입주민 고정 고객,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('555가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION')]"
131,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 3040대 중대형 갈아타기는 옛말이라는데…,"[('Real Estate', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말이라는데…', 'O')]"
132,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 日처럼 민간임대주택 회사 생길까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('생길까', 'O')]"
133,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 강남역 서희스타힐스상가 환금·수익성 두마리 토끼,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환금·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL')]"
134,2012.04.23. 오후 6:31,분양 단신 모아주택산업 광주 모아엘가…뒤에 어등산 앞에 황룡강 배산임수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황룡강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배산임수', 'O')]"
135,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 지하철 3·5호선 더블 역세권,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('지', 'ARTIFACT'), ('하철', 'O'), (' ', 'O'), ('3·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
136,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 인천도시공사 구월 아시아드 선수촌 100% 중소형 단지,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
137,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 전용 85㎡ 이하 중소형 물량 많아,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
138,2012.04.23. 오후 6:31,Real Estate 수도권 5만9387가구 분양…서울 도심권 재개발 관심 가질 만,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만9387가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
139,2012.04.23. 오후 6:19,현대건설 대농·신안 재건축 사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대농·신안 재건축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2012.04.23. 오후 6:19,대우·포스코 4000억 규모 안양진흥 재건축 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('진흥', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2012.04.23. 오후 5:48,서울의 센트럴파크 용산기지 남산능선 살린 생태공원으로,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('센', 'ORGANIZATION'), ('트럴파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O')]"
142,2012.04.23. 오후 5:36,봄 이사철 무색 전월세 거래 급감,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
143,2012.04.23. 오후 5:18,공공분양도 미분양 할인 돌입,"[('공공분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
144,2012.04.23. 오후 5:14,전북도내 농지 전용면적 감소,"[('전북도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
145,2012.04.23. 오후 5:08,총선 후 부동산 진단 세미나,"[('총선 후', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
146,2012.04.23. 오후 5:08,강남 판자촌 재건마을 재개발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌 재건마', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
147,2012.04.23. 오후 5:07,실버타운인줄 모르고 계약했는데…,"[('실버타운인줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약했는데…', 'O')]"
148,2012.04.23. 오후 5:06,강남 전세시장은 아직 冬眠중,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('冬眠중', 'O')]"
149,2012.04.23. 오후 5:06,톡톡 부동산 미분양 사면 3% 캐시백,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캐시백', 'O')]"
150,2012.04.23. 오후 5:06,은평구 갈현시장에 도시형생활주택,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈현시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
151,2012.04.23. 오후 5:03,SH·LH도 눈물의 미분양 털기,"[('SH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O')]"
152,2012.04.23. 오후 5:03,용산 龍의 모습으로 되살아난다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('龍', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모습으로', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난다', 'O')]"
153,2012.04.23. 오후 5:01,무허가촌 재건마을 아파트촌 탈바꿈,"[('무허가촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건마을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
154,2012.04.23. 오후 4:57,강남풀면 주택거래 활성화…정부가 훼방,"[('강남', 'LOCATION'), ('풀면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('훼방', 'O')]"
155,2012.04.23. 오후 4:47,중간고사 땐 못 박지 마 아파트 공고문 화제,"[('중간고사', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('박지', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공고문', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
156,2012.04.23. 오후 4:18,양평 알레그리움 힐링하우스 분양,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알레그리움 힐링하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2012.04.23. 오후 4:17,강남3구 투기과열 해제후 신규 분양 봇물,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('해제후', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
158,2012.04.23. 오후 4:16,올해 공공기관 중증장애인 생산품 구매액 4267억원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('중증장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생산품', 'O'), (' ', 'O'), ('구매액', 'O'), (' ', 'O'), ('4267억원', 'QUANTITY')]"
159,2012.04.23. 오후 4:11,하자 투성이 ‘김씨 주택’을 아시나요,"[('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
160,2012.04.23. 오후 4:10,한국판 센트럴파크 용산공원,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION')]"
161,2012.04.23. 오후 4:09,무허가촌 재건마을 아파트촌 탈바꿈,"[('무허가촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건마을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
162,2012.04.23. 오후 4:08,한국토지신탁 1분기 순이익 169억원‥작년比 160%↑,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('169억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('160%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
163,2012.04.23. 오후 4:01,이대 앞 소형주택 ‘신촌자이엘라’ 분양,"[('이대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2012.04.23. 오후 3:54,강남3구 규제 완화 속속…부동산 시장 해빙기 오나,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('속속…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
165,2012.04.23. 오후 3:51,서울 고급빌딩 공실률 감소세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
166,2012.04.23. 오후 3:51,최시중 로비의혹 파이시티 인·허가 어땠길래,"[('최시중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('로비의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('어땠길래', 'O')]"
167,2012.04.23. 오후 3:48,분양가전월세상한제 결국 폐기처분되나,"[('분양가전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기처분되나', 'O')]"
168,2012.04.23. 오후 3:38,지금은 분양중 충북 음성 지평 더웰 아파트,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지평 더웰 아파트', 'ARTIFACT')]"
169,2012.04.23. 오후 3:29,‘상암 한화 오벨리스크’ 모델하우스 ‘장사진’,"[('‘', 'O'), ('상암 한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장사진’', 'O')]"
170,2012.04.23. 오후 3:22,추천 경매물건 인천시 서구 가정동 아파트 전용 84.99㎡ 1억1760만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억1760만원', 'QUANTITY')]"
171,2012.04.23. 오후 3:15,도심 역세권에 도시형 생활주택 분양,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2012.04.23. 오후 3:14,한국토지신탁 1분기 당기순익 169억원..전년비 160%↑,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('169억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('160%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
173,2012.04.23. 오후 3:06,희림 세종시 이전 정부출연硏 임차청사 CM 수주,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('출연硏', 'O'), (' ', 'O'), ('임차청사', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2012.04.23. 오후 2:55,경기활성화 신호.. 1분기 오피스 공실률 감소,"[('경기활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신호..', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
175,2012.04.23. 오후 2:55,수도권 소형주택 2분기 2800여 가구 쏟아져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2800여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
176,2012.04.23. 오후 2:49,한토신 1Q 영업익 219억..전년比 173%↑,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('219억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('173%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
177,2012.04.23. 오후 2:39,한국토지신탁 1분기 영업이익 173% 증가,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('173%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
178,2012.04.23. 오후 2:27,CCIM 서울 강북 부동산투자분석과정 개설,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('CI', 'ORGANIZATION'), ('M', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자분석과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
179,2012.04.23. 오후 2:21,이제는 신사 가로수길 명동 패션 1번지 빼앗길라,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('신사 가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼앗길라', 'O')]"
180,2012.04.23. 오후 2:06,희림 28억 규모 세종시 임차청사 개발 계약,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임차청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
181,2012.04.23. 오후 1:57,GS건설 소형주택 신촌자이엘라 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2012.04.23. 오후 1:54,강남 판자촌 개포동 재건마을 30년만에 재개발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
183,2012.04.23. 오후 1:52,교통안전공단 경북김천혁신도시 신사옥 착공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
184,2012.04.23. 오후 1:46,대우·포스코건설 안양 진흥아파트 재건축 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2012.04.23. 오후 1:40,역삼동 빌딩 32억에 매입…시세차익만 13억원,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('32억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입…시세차익만', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY')]"
186,2012.04.23. 오후 1:39,강남 아파트 팔아서 그토록 사고 싶은 건,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아서', 'O'), (' ', 'O'), ('그토록', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O')]"
187,2012.04.23. 오후 1:39,아시아 블로그PF사업 붕괴에 짓눌리는 건설사들,"[('아시아 블로그PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('붕괴에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓눌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
188,2012.04.23. 오후 1:34,GS건설 첫 소형 브랜드 ‘신촌자이엘라’ 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2012.04.23. 오후 1:14,지적공사 소방방재청과 자연재해 예방 MOU체결,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소방방재청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연재해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
190,2012.04.23. 오후 1:11,GS건설 젊은 감각 신촌자이엘라 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('감각', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2012.04.23. 오후 12:49,3월 전월세 거래량 전년비 10.4%↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('10.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
192,2012.04.23. 오후 12:46,서울시 장애인가구 맞춤형 집수리 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
193,2012.04.23. 오후 12:24,부동산1번지 中 상하이 펜타곤몰 국내 분양 대행,"[('부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜타곤몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O')]"
194,2012.04.23. 오후 12:09,신촌에 도시형주택 자이엘라 분양,"[('신촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2012.04.23. 오후 12:03,송도 IBS빌딩 美 친환경건축물인증 골드등급,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBS빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경건축물인증', 'O'), (' ', 'O'), ('골드', 'QUANTITY'), ('등급', 'O')]"
196,2012.04.23. 오전 11:57,개포동 판자촌이 아파트촌으로,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O')]"
197,2012.04.23. 오전 11:51,SH·LH ‘진흙속의 진주’ 미분양 대폭할인,"[('SH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘진흙속의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭할인', 'O')]"
198,2012.04.23. 오전 11:50,푸르지오 브랜드타운…시흥6차 1221가구 분양,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드타운…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1221가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2012.04.23. 오전 11:46,쉼없는 개혁 ‘이지송의 뚝심’…부실공룡 우려 훌훌,"[('쉼없는', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝심’…부실공룡', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('훌훌', 'O')]"
200,2012.04.23. 오전 11:41,포토뉴스남산용산공원한강 잇는 오작교,"[('포토뉴스', 'O'), ('남산용산공원', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('오작교', 'O')]"
201,2012.04.23. 오전 11:41,역삼동 ‘개나리 꽃개나리 4차 아파트’은 언제 필까,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개나리 꽃개나리', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('필까', 'O')]"
202,2012.04.23. 오전 11:36,용산美軍기지 ‘치유의 공원’으로 재탄생,"[('용산美軍기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('치유의 공원', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
203,2012.04.23. 오전 11:34,희림 세종시 정부기관 임차청사 건설관리 수주,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('임차청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2012.04.23. 오전 11:31,서울시 강남 재건마을 재개발 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건마을', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
205,2012.04.23. 오전 11:31,4대강 국토종주 자전거길 인증제 본격시행,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토종주 자전거길 인', 'CIVILIZATION'), ('증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격시행', 'O')]"
206,2012.04.23. 오전 11:30,30년 무허가촌 ‘재건마을’… 공영개발로 탈바꿈,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무허가촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건마을’…', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
207,2012.04.23. 오전 11:26,GS건설 27일 신촌 자이엘라 모델하우스 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
208,2012.04.23. 오전 11:15,30년 무허가 판자촌 재건마을 공영개발,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건마을', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O')]"
209,2012.04.23. 오전 11:15,무허가 판자촌 재건마을 주민 임대주택 재정착,"[('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건마을', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O')]"
210,2012.04.23. 오전 11:13,총선 이후 부동산 진단 세미나,"[('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
211,2012.04.23. 오전 11:13,희림 세종시서 28억 규모 CM 용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2012.04.23. 오전 11:12,3월 주택 전월세 거래 작년比 10.4% 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
213,2012.04.23. 오전 11:10,서울 임대주택 8만가구 안 시끄러운 까닭,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('시끄러운', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
214,2012.04.23. 오전 11:10,르포뉴타운 찾아보니.. 에구머니 뉴타운,"[('르포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('에구머니 뉴타운', 'LOCATION')]"
215,2012.04.23. 오전 11:07,르포뉴타운 찾아보니.. 강남권 뉴타운 거래조차 없어,"[('르포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('거래조차', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
216,2012.04.23. 오전 11:06,강남역 ‘오피스텔 상가’ 인기 행진…투자 블루칩,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('행진…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O')]"
217,2012.04.23. 오전 11:05,SH· LH 은평뉴타운 등 선착순 할인 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2012.04.23. 오전 11:00,교통안전공단 경북김천혁신도시 신사옥 착공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
219,2012.04.23. 오전 11:00,봄 전·월세시장 안정…3월 거래량 12.6만건 전년比 10.4%↓,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
220,2012.04.23. 오전 11:00,3월 전월세 거래 10.4% 감소…강남 아파트 23.3%↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('23.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
221,2012.04.23. 오전 11:00,3월 주택 전월세 거래 작년보다 줄어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
222,2012.04.23. 오전 11:00,전국 전·월세 시장 안정화 단계,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O')]"
223,2012.04.23. 오전 11:00,국제민간항공기구ICAO 아태지역 법률세미나,"[('국제민간항공기구ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아태지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법률세미나', 'O')]"
224,2012.04.23. 오전 11:00,4대강 국토종주 자전거길 인증제 본격시행,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토종주 자전거길 인', 'CIVILIZATION'), ('증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격시행', 'O')]"
225,2012.04.23. 오전 11:00,강남3구 전월세 거래량↓ 가격도 내리막길,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량↓', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
226,2012.04.23. 오전 11:00,심명필 4대강본부장 “장애인 편의위해 노력할 것”,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의위해', 'O'), (' ', 'O'), ('노력할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
227,2012.04.23. 오전 11:00,봄성수기 맞아..3월 전·월세 거래 두자릿수 감소,"[('봄', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아..', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('두자릿수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
228,2012.04.23. 오전 10:54,GS건설 젊은 감각 신촌자이엘라 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('감각', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2012.04.23. 오전 10:52,희림 28억 세종시 정부기관 임차청사 건설사업관리 용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('임차청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2012.04.23. 오전 10:51,상반기 수도권 내 수익형 부동산 3000가구 공급,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2012.04.23. 오전 10:47,르포뉴타운 현장 찾아보니.. 반쪽 대책에 울고웃는 서민들,"[('르포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
232,2012.04.23. 오전 10:47,희림 세종시 정부기관 임차청사 CM용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('임차청사', 'O'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2012.04.23. 오전 10:43,분양GS건설 소형주택 신촌 자이엘라,"[('분양', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT')]"
234,2012.04.23. 오전 10:42,르포뉴타운 현장 찾아보니.. 찬성·반대 모두 혼란,"[('르포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성·반대', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
235,2012.04.23. 오전 10:38,철도에 관해 무엇이든 물어보세요,"[('철도에', 'O'), (' ', 'O'), ('관해', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
236,2012.04.23. 오전 10:37,르포뉴타운 찾아보니.. 박원순式 출구전략 득,"[('르포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('득', 'O')]"
237,2012.04.23. 오전 10:31,용산공원 ‘미래를 지향하는 치유의 공원’,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('지향하는', 'O'), (' ', 'O'), ('치유의', 'O'), (' ', 'O'), ('공원’', 'O')]"
238,2012.04.23. 오전 10:29,최초 국가공원 용산공원 최대 8800억 투자,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국가공원', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
239,2012.04.23. 오전 10:25,서울 상가분양 풍성‥메세나폴리스·이노시티,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성‥', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT')]"
240,2012.04.23. 오전 10:24,LH·SH 등 공기업도 미분양 떨이 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2012.04.23. 오전 10:20,용산공원 국제공모 미래를 지향하는 치유의 공원 선정,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('지향하는', 'O'), (' ', 'O'), ('치유의 공', 'LOCATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
242,2012.04.23. 오전 10:18,낡은 공공청사 녹색건물로 리모델링,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
243,2012.04.23. 오전 10:18,2분기 수익형부동산 2800가구 공급,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2012.04.23. 오전 10:17,모듈러 주택 45일 만에 뚝딱…건축비 싸고 단열 뛰어나,"[('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('45일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱…건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('단열', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
245,2012.04.23. 오전 10:15,판교 알파돔시티 주상복합 투자손익…인근 시세 감안 2억 웃돈 기대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('투자손익…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('감안', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
246,2012.04.23. 오전 10:11,개나리4차 봄은 언제,"[('개나리', 'PLANT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
247,2012.04.23. 오전 10:03,GS건설 소형주택 신촌자이엘라 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2012.04.23. 오전 10:01,SH LH 미분양 대폭 할인 판촉 물량 눈길,"[('SH LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
249,2012.04.23. 오전 10:01,수도권 도시형ㆍ오피스텔 2분기 2800여 가구 쏟아져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2800여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
250,2012.04.23. 오전 10:00,미래를 지향하는 치유의 공원 용산공원 국제공모 당선작 선정,"[('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('지향하는', 'O'), (' ', 'O'), ('치유의', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
251,2012.04.23. 오전 10:00,국토부 용산공원 설계 1등작 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('1등작', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
252,2012.04.23. 오전 10:00,우리나라 최초 국가공원 용산공원 밑그림 완성됐다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국가공원', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('완성됐다', 'O')]"
253,2012.04.23. 오전 10:00,최초 국가공원 용산공원 밑그림 완성,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국가공원', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
254,2012.04.23. 오전 9:45,대우건설 ‘위례신도시 푸르지오’ 서울시 ‘우수디자인 공동주택’ 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
255,2012.04.23. 오전 9:43,신촌의 새로운 랜드마크 ‘신촌자이엘라’ 분양,"[('신촌', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2012.04.23. 오전 9:40,올봄 서울 분양상가 풍성,"[('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
257,2012.04.23. 오전 9:38,5월 전국 분양시장 훈풍 예고 전국 9곳 견본주택 개관 ‘돌입’,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돌입’', 'O')]"
258,2012.04.23. 오전 9:36,동부건설 ‘녹번역 센트레빌’ 특별조건분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹번역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조건분양', 'O')]"
259,2012.04.23. 오전 9:34,수익형 부동산도 친환경이 승패 가른다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경이', 'O'), (' ', 'O'), ('승패', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다', 'O')]"
260,2012.04.23. 오전 9:25,삼성물산 상반기 분양시장 연이어 흥행몰이,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
261,2012.04.23. 오전 9:08,하루 만에 채무 1조7천억 갚은 회사,"[('하루 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갚은', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
262,2012.04.23. 오전 8:52,지적공사 지적공간정보로 자연재해 예방,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적공간정보로', 'O'), (' ', 'O'), ('자연재해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
263,2012.04.23. 오전 8:21,자녀걱정 뚝 학교로 둘러싸인 안심아파트 주목,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('학교로', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('안심아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
264,2012.04.23. 오전 8:10,푸르지오 브랜드타운…대우건설 시흥6차 푸르지오 1221가구 분양,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드타운…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1221가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2012.04.23. 오전 6:00,美서 좋은학군 집값 평균 2억3천만원 높아,"[('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은학군', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
266,2012.04.23. 오전 6:00,정부·무협 3자물류컨설팅사업 공모,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('무협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3자물류컨설팅사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
267,2012.04.23. 오전 6:00,3자물류 이용기업에 법인세 3% 감면,"[('3자', 'QUANTITY'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('이용기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
268,2012.04.23. 오전 5:14,서울시내 2000가구 이상 재개발·재건축 초비상,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
269,2012.04.23. 오전 4:10,재건축 코앞 고덕3단지 시공사 문제로 골치,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O')]"
270,2012.04.23. 오전 3:10,서울시 ‘뉴타운 출구전략’ 기대반 우려반,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
271,2012.04.23. 오전 3:09,수도권 오피스텔 투자 가이드1 강남구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드1', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
272,2012.04.23. 오전 3:09,매매 시황서울 일반아파트 하락폭 커져… 전세는 7주째↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('7주째', 'DATE'), ('↓', 'O')]"
273,2012.04.23. 오전 12:30,원주 집값 1년5개월만에 감소세,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
274,2012.04.24. 오후 11:11,노인병원도 스마트 시대,"[('노인병원도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
275,2012.04.24. 오후 9:41,판교 알파돔시티 사업 본격화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
276,2012.04.24. 오후 9:40,LH 판교 알파돔시티 정상화… 5년 만에 첫 삽,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
277,2012.04.24. 오후 9:31,대우건설·STX건설 베네수엘라에서 88억달러 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('88억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2012.04.24. 오후 9:27,90억달러 석유화학 플랜트…대우·STX건설 수주 유력,"[('90억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트…', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
279,2012.04.24. 오후 8:51,미리보는 경제신문MB정부 사실상 식물정권 되나,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제신문', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('식물정권', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
280,2012.04.24. 오후 8:13,대우건설·STX건설 베네수엘라서 88억 달러 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('88억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
281,2012.04.24. 오후 8:10,대우건설STX건설 베네수엘라 88억달러 공사 수주,"[('대우건설STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('88억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2012.04.24. 오후 7:32,24일 장 마감 후 종목뉴스,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('종목뉴스', 'O')]"
283,2012.04.24. 오후 7:18,대우건설STX건설 베네수엘라서 88억 달러 규모 공사 수주,"[('대우건설STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('88억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2012.04.24. 오후 7:09,대우건설STX건설 88억달러 베네수엘라 석유수출시설 수주,"[('대우건설STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('88억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('수출시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2012.04.24. 오후 6:38,대우·STX건설 베네수엘라서 88억弗 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('88억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
286,2012.04.24. 오후 6:34,대우건설STX건설 88억弗 수주 눈앞,"[('대우건설STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('88억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
287,2012.04.24. 오후 6:34,전국 미분양 3개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
288,2012.04.24. 오후 6:34,소형 주택 층고 경쟁 치열…천장 높여 수납·환기 해결,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…천장', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('수납·환기', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
289,2012.04.24. 오후 6:34,알파돔시티 5년 만에 첫 삽…주상복합 9월 분양,"[('알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2012.04.24. 오후 6:34,주택관련 3개 단체 건의 주택 거래 활성화 위해 전매제한 완화 필요,"[('주택관련', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
291,2012.04.24. 오후 6:34,동대문 대농·신안 재건축  공공관리제 첫 결실,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대농·', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O')]"
292,2012.04.24. 오후 6:34,강동 첨단업구지구 개발 잰걸음,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단업구지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
293,2012.04.24. 오후 6:33,매입임대 오피스텔 등록 범위 확대,"[('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
294,2012.04.24. 오후 6:33,옛 경영진 비리라지만…파이시티 제대로 굴러갈까,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비리라지만…', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('굴러갈까', 'O')]"
295,2012.04.24. 오후 6:33,檢 25일 최시중 소환 조사…청탁대가 혐의 입증 자신있다,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최시중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소환', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…청탁대가', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O'), (' ', 'O'), ('자신있다', 'O')]"
296,2012.04.24. 오후 6:33,민주당 청와대가 몸통 맹공,"[('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸통', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맹공', 'O')]"
297,2012.04.24. 오후 6:31,대한민국 명품브랜드 대상 GS건설 자이 첨단 에너지 절감 주택 명성,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명품브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O')]"
298,2012.04.24. 오후 6:31,대한민국 명품브랜드 대상 대한주택보증 설립 이후 367만가구 분양 보증,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명품브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('367만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
299,2012.04.24. 오후 6:31,우정혁신도시 에일린의뜰 3차에 공공기관 종사자 230명 몰려,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('230명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
300,2012.04.24. 오후 6:23,오피스텔 매입임대 등록 허용,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
301,2012.04.24. 오후 6:19,SH공사 사장 선임 난항‥30일까지 공모기간 연기,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('난항‥', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
302,2012.04.24. 오후 6:16,남광토건 680억원 규모 앙골라 플랜트사업 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('680억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('앙골라 플랜트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2012.04.24. 오후 6:16,국토연구원 건강장수도시 만들기 세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건강장수도시 만들기 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
304,2012.04.24. 오후 6:16,판교 알파돔시티 첫삽,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
305,2012.04.24. 오후 6:16,호반건설 세종시 호반베르디움 어반시티 678가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 어반시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('678가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2012.04.24. 오후 6:16,울산 우정혁신도시 에일린의 뜰 3차 특별공급 성황,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
307,2012.04.24. 오후 5:46,원주 한라비발디2차 717가구 5월 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('717가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2012.04.24. 오후 5:42,삼성물산 5월 서울지역 릴레이 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2012.04.24. 오후 5:26,광교입주민 도청이전 보류에 뿔났다..24일 항의방문,"[('광교', 'LOCATION'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도청이전', 'O'), (' ', 'O'), ('보류에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다..', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항의방문', 'O')]"
310,2012.04.24. 오후 5:26,강남·목동 전세금 뚝…세입자가 큰 소리,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O')]"
311,2012.04.24. 오후 5:19,민자사업의 겉과 속② 사업발주자가 수요예측 부실 불가피,"[('민자사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('겉과', 'O'), (' ', 'O'), ('속②', 'O'), (' ', 'O'), ('사업발주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
312,2012.04.24. 오후 5:14,서울시 파이시티 특혜 논란 내부조사,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('내부조사', 'O')]"
313,2012.04.24. 오후 5:14,용산역 인근에 주상복합타운…종상향 위해 공람 착수,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합타운…종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
315,2012.04.24. 오후 5:13,부동산1번지 中쇼핑몰 분양,"[('부동산', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2012.04.24. 오후 5:13,구룡마을 화재 이재민 인근 임대주택에 입주,"[('구룡마을 화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
317,2012.04.24. 오후 5:13,가격은 낮추고 실용성·품질은 높이고…중소형 아파트 매스티지바람,"[('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('실용성·품질은', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매스티지바람', 'O')]"
318,2012.04.24. 오후 5:11,오피스텔 전용 60㎡형 재산세 50% 감면,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
319,2012.04.24. 오후 5:11,미분양 아파트 서울만 늘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
320,2012.04.24. 오후 5:11,MK 추천매물 동탄신도시 도시형 주택 15억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
321,2012.04.24. 오후 5:11,톡톡 부동산 도청이전 보류에 광교 입주민 발칵,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('도청이전', 'O'), (' ', 'O'), ('보류에', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발칵', 'O')]"
322,2012.04.24. 오후 5:11,금호동 재개발 분양 쏟아진다,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
323,2012.04.24. 오후 5:08,우정혁신도시 에일린의 뜰 3차 이전기관 종사자 몰렸다,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
324,2012.04.24. 오후 5:06,코오롱글로벌 CCTV 영상 보안시장 진출,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
325,2012.04.24. 오후 4:57,난방 안되는 오피스텔도 임대등록 허용,"[('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
326,2012.04.24. 오후 4:57,판타지아시티 개발 등 호재 넘치는데… 파주 토지시장은 한겨울,"[('판타지아시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
327,2012.04.24. 오후 4:51,살기좋은 신도시 서울과 더 가까이 광역 교통망 업그레이드,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
328,2012.04.24. 오후 4:51,살기좋은 신도시 테크노밸리·산업단지 조성… 직주근접 주거단지 꾀해,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노밸리·산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('꾀해', 'O')]"
329,2012.04.24. 오후 4:51,살기좋은 신도시 191㎞ 자전거 도로망 구축… 동탄2신도시 꿈의 녹색도시로,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('191', 'QUANTITY'), ('㎞', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O')]"
330,2012.04.24. 오후 4:44,국토연구원 건강장수도시 만들기 세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건강장수도시 만들기 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2012.04.24. 오후 4:41,송도 포스코 시티 바람,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
332,2012.04.24. 오후 4:13,교통안전공단 김천혁신도시 신사옥 착공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
333,2012.04.24. 오후 4:13,송도 포스코 시티 바람,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
334,2012.04.24. 오후 4:12,오피스텔 매입임대 등록 허용,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
335,2012.04.24. 오후 4:11,판교 알파돔시티 5년만에 착공,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
336,2012.04.24. 오후 4:10,부산 대연 롯데캐슬，견본주택 27일 오픈,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('，견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
337,2012.04.24. 오후 4:03,현대건설 지속가능경영 보고서 국제 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
338,2012.04.24. 오후 4:03,총선 이후 강남 재건축 훈풍..대치동·서초동 급매물 해소,"[('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
339,2012.04.24. 오후 3:57,살기좋은 신도시 베드타운 No 자족도시 Yes,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('베드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('No', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('Yes', 'O')]"
340,2012.04.24. 오후 3:55,교통안전공단 김천혁신도시 신 사옥 착공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
341,2012.04.24. 오후 3:51,투자 유망 아파트 현대건설 퇴계원 힐스테이트,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
342,2012.04.24. 오후 3:43,동양파워 삼척시와 친환경 화력발전사업 양해각서,"[('동양파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경 화력발전사업 양해각서', 'ARTIFACT')]"
343,2012.04.24. 오후 3:36,살기좋은 신도시 돈 되는 LH 상가 신도시에 105호 공급,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('105호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2012.04.24. 오후 3:33,살기좋은 신도시 동탄2신도시 연내 1만가구 쏟아져… 위례는 10월께 첫 분양,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2012.04.24. 오후 3:33,살기좋은 신도시 수도권 신도시 침체 면치 못하지만… 지방신도시는 순위 내 마감 대박행진,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('면치', 'O'), (' ', 'O'), ('못하지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('대박행진', 'O')]"
346,2012.04.24. 오후 3:31,광교 유타워 오피스텔 384실 분양,"[('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('384실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2012.04.24. 오후 3:27,살기좋은 신도시 수도권 7만여가구 입주… 전세난 숨통 기대,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
348,2012.04.24. 오후 3:17,소형오피스텔 세금차감 후 수익률이 가장 중요하다,"[('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금차감', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요하다', 'O')]"
349,2012.04.24. 오후 3:15,남광토건 680억 앙골라 섬유플랜트 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('680억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('섬유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2012.04.24. 오후 2:58,소형주택 전성시대라지만.. 대형에 몰리는 이유는,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대라지만..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
351,2012.04.24. 오후 2:51,주택보증 주택업체 CEO와 소통의 장 마련,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('소통의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
352,2012.04.24. 오후 2:48,부산 대연 롯데캐슬 27일 모델하우스 개관,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
353,2012.04.24. 오후 2:45,국제부동산투자분석가 교육과정,"[('국제부동산투자분석가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O')]"
354,2012.04.24. 오후 2:44,총선 이후 강남 급매물 팔린다,"[('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
355,2012.04.24. 오후 2:36,주택보증 하반기中 분양보증수수료 인하,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
356,2012.04.24. 오후 2:21,수원 광교신도시 복층 오피스텔 384개실 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('384개실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2012.04.24. 오후 2:13,르포와∼우 엑스포 랜드마크 이순신대교 위용,"[('르포와∼우', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위용', 'O')]"
358,2012.04.24. 오후 2:11,5조원 규모 판교 알파돔시티 5년만에 착공,"[('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
359,2012.04.24. 오후 2:06,공공관리자 제도 첫 시공사 선정단지 나왔다,"[('공공관리자 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
360,2012.04.24. 오후 2:02,경기도시공사 내부 역량 강화 프로젝트‥300개 아이템 발굴,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트‥', 'O'), ('300개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
361,2012.04.24. 오후 1:57,교통안전공단 김천혁신도시서 신사옥 착공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
362,2012.04.24. 오후 1:56,바닥난방 아닌 오피스텔，매입 임대주택 등록 가능,"[('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔，매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
363,2012.04.24. 오후 1:55,구매심리 확대 미분양주택 감소세.. 시장 영향엔 제한적,"[('구매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향엔', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
364,2012.04.24. 오후 1:52,상암 한화 오벨리스크 분양 열기 나흘간 1만 2000여 명 방문,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
365,2012.04.24. 오후 1:50,롯데아파트 부산 대연동 27일 모델하우스 오픈,"[('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
366,2012.04.24. 오후 1:50,대우건설 안양 진흥아파트 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2012.04.24. 오후 1:46,현대건설 지속가능경영보고서 국내 첫 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
368,2012.04.24. 오후 1:45,호반건설 세종시 25일 모델하우스 개관,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
369,2012.04.24. 오후 1:44,미분양주택 3달 연속 줄었는데,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O')]"
370,2012.04.24. 오후 1:43,경기도시公 중장기 신성장동력 직원안에 있다,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
371,2012.04.24. 오후 1:41,롯데건설 부산 대연 롯데캐슬 27일 견본주택 공개,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
372,2012.04.24. 오후 1:28,전국 미분양 주택 3개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
373,2012.04.24. 오후 1:27,1분기 항공화물 물동량 전년비 2%↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
374,2012.04.24. 오후 1:26,서울시 강일 첨단산업단지↔상일동역 노선 버스 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일 첨단산업단지', 'LOCATION'), ('↔', 'O'), ('상일동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
375,2012.04.24. 오후 1:26,강동 첨단업무단지 삼성엔지니어링 첫 입주,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
376,2012.04.24. 오후 1:12,27일부터 오피스텔 매입임대주택 등록 가능,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
377,2012.04.24. 오후 1:12,27일부터 오피스텔 매입임대주택 등록 가능,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
378,2012.04.24. 오후 12:56,김선규 대한주택보증 사장 보증수수료 추가 인하,"[('김선규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
379,2012.04.24. 오후 12:06,판교 ‘알파돔시티’ 개발 재시동,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
380,2012.04.24. 오후 12:06,구로 ‘네오컬쳐시티’  성동 ‘글로벌 비즈니스센터’…,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘네오컬쳐시티’', 'O'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터’…', 'O')]"
381,2012.04.24. 오후 12:06,GS건설 ‘신촌자이엘라’ 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2012.04.24. 오후 12:05,오피스텔도 매입임대주택 등록 가능,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
383,2012.04.24. 오후 12:01,첫삽도 못뜬채…금천구심개발 좌초위기,"[('첫삽도', 'O'), (' ', 'O'), ('못뜬채…', 'O'), ('금천', 'TERM'), ('구심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O')]"
384,2012.04.24. 오전 11:57,미분양주택 3개월째 줄어,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
385,2012.04.24. 오전 11:56,상가 인기 여전 강남 3구 오피스텔 상가 노릴 만…,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('만…', 'O')]"
386,2012.04.24. 오전 11:54,현대건설 영국CR사 주최 지속가능보고서대회서 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국CR사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능보고서대회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
387,2012.04.24. 오전 11:51,광교신도시 복층 오피스텔 최초분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최초분양', 'O')]"
388,2012.04.24. 오전 11:50,광교신도시 유타워 소형 오피스텔 284실 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('284실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2012.04.24. 오전 11:41,천안 성거읍 도시개발 돈없어 답보…지방채 발행 난항,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성거읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('돈없어', 'O'), (' ', 'O'), ('답보…지방채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
390,2012.04.24. 오전 11:41,대림산업 연이은 검찰發 악재로 곤혹,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('악재로', 'O'), (' ', 'O'), ('곤혹', 'O')]"
391,2012.04.24. 오전 11:31,양재동 화물터미널부지…대형 복합유통센터 조성,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물터미널부지…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합유통센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
393,2012.04.24. 오전 11:21,구룡마을 화재 이재민 임대주택에 거처,"[('구룡마을 화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('거처', 'O')]"
394,2012.04.24. 오전 11:14,중소형 주택에도 부분임대 허용,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
395,2012.04.24. 오전 11:02,전국 미분양 주택 3개월 연속 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
396,2012.04.24. 오전 11:01,전국 미분양아파트 3개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
397,2012.04.24. 오전 11:00,미분양 주택 서울·부산↑ 지방↓,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↓', 'O')]"
398,2012.04.24. 오전 11:00,4대강변에서 어린이날 대축제 열린다,"[('4대강변', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대축제', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
399,2012.04.24. 오전 11:00,미분양주택 3개월 연속 줄어 6만3천가구,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('6만3천가구', 'QUANTITY')]"
400,2012.04.24. 오전 11:00,3D 시대.. 선박 표기물도 동영상으로,"[('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대..', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('표기물도', 'O'), (' ', 'O'), ('동영상으로', 'O')]"
401,2012.04.24. 오전 11:00,1Q 항공화물 85.7만t 수송 전년比 1.9%↓,"[('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('85.7만t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
402,2012.04.24. 오전 11:00,미분양주택 3개월째 감소…85㎡이하는 증가,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
403,2012.04.24. 오전 10:53,남광토건 680억규모 앙골라 플랜트사업 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('680억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앙골라 플랜트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
404,2012.04.24. 오전 10:52,아파트 공급부족 지역은 충북·울산·제주,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
405,2012.04.24. 오전 10:45,서울 강남구 세곡동에 노인전문병원 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노인전문병원', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
406,2012.04.24. 오전 10:30,강남3구 규제 완화 속속…부동산 시장 해빙기 오나,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('속속…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
407,2012.04.24. 오전 10:29,롯데건설 부산 대연 롯데캐슬 견본주택 오픈,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
408,2012.04.24. 오전 10:22,두달째 공석 SH공사 사장 재공모 일정 또 연기,"[('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공석', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
409,2012.04.24. 오전 10:19,CCIM협회 부동산투자분석 과정 개설,"[('CCIM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자분석', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
410,2012.04.24. 오전 10:10,판교 알파돔시티 하늘덮는 돔 벗었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘덮는', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('벗었다', 'O')]"
411,2012.04.24. 오전 10:06,철도시설공단 시공방법 개선으로 예산 57억 원 절감…경제적 설계·시공 성과 가시화,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공방법', 'O'), (' ', 'O'), ('개선으로', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('57억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감…경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
413,2012.04.24. 오전 9:52,분양게시판 부산 대연 롯데캐슬 등,"[('분양게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
414,2012.04.24. 오전 9:51,줌인리더스클럽 하나투어 모멘텀은 이제 시작이다,"[('줌인리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나투어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모멘텀은', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('시작이다', 'O')]"
415,2012.04.24. 오전 9:50,동두천시 복합화력·침례신학대 건설사업 탄력,"[('동두천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합화력·', 'O'), ('침례신학대 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
416,2012.04.24. 오전 9:44,국토부 화물차 교통사고 예방 캠페인 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물차', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
417,2012.04.24. 오전 9:44,오피스텔 매입 임대주택 등록가능,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록가능', 'O')]"
418,2012.04.24. 오전 9:39,판교 알파돔시티 개발 5년만에 정상궤도,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정상궤도', 'O')]"
419,2012.04.24. 오전 9:39,5조 규모 판교 알파돔시티 5년만에 첫 삽,"[('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
420,2012.04.24. 오전 9:35,서울시 공공관리제 첫 결실 맺다종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O'), (' ', 'O'), ('맺다종합', 'O')]"
421,2012.04.24. 오전 9:31,최초 입체환지 사업 첫삽도 못뜬채 사실상 좌초…,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('입체환지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽도', 'O'), (' ', 'O'), ('못뜬채', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초…', 'O')]"
422,2012.04.24. 오전 9:28,대농·신안 재건축사업 공공관리제 첫 적용,"[('대농·신안 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
423,2012.04.24. 오전 9:26,판교 알파돔시티 24일 기공식…사업 본격화 궤도,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O')]"
424,2012.04.24. 오전 9:20,건설업계에 부는 매스티지 바람 부담은 ‘Down’ 품질은 ‘Up’,"[('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('매스티지', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘Down’', 'O'), (' ', 'O'), ('품질은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘Up’', 'O')]"
425,2012.04.24. 오전 9:17,학교 등 공공건축물 석면조사 의무화,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
426,2012.04.24. 오전 9:15,롯데건설 부산 대연 롯데캐슬 견본주택 오픈,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
427,2012.04.24. 오전 9:11,상가투자 ‘불편한 진실’ 3가지…,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('진실’', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), ('…', 'O')]"
428,2012.04.24. 오전 9:09,총선 이후 강남 급매물 팔린다,"[('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
429,2012.04.24. 오전 9:04,도시형생활주택 분양의 ‘파워 입지’ 동탄스카이빌,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파워', 'O'), (' ', 'O'), ('입지’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄스카이빌', 'ARTIFACT')]"
430,2012.04.24. 오전 9:03,구룡마을 화재 이재민 임대주택 입주 완료,"[('구룡마을 화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
431,2012.04.24. 오전 9:02,대한주택보증 108개 주택업체 CEO초청 워크숍,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('108개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
432,2012.04.24. 오전 9:02,현대건설 영국서 지속가능경영상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
433,2012.04.24. 오전 9:01,국산 항행안전시설 해외 진출 정부가 돕는다,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('항행안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
434,2012.04.24. 오전 8:51,GS건설 최초 소형주택 신촌자이엘라 27일 모델하우스 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
435,2012.04.24. 오전 8:50,아파트 분양 승인 실적 적은 지역 신규분양 노려볼까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
436,2012.04.24. 오전 8:41,동부건설 녹번역 센트레빌 특별분양 돌입,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
437,2012.04.24. 오전 8:41,건설업계에 부는 매스티지 바람 부담은 ‘Down’ 품질은 ‘Up’,"[('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('매스티지', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘Down’', 'O'), (' ', 'O'), ('품질은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘Up’', 'O')]"
438,2012.04.24. 오전 8:33,오피스텔도 27일부터 매입임대주택 등록가능,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록가능', 'O')]"
439,2012.04.24. 오전 8:13,오피스텔도 임대주택 등록,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
440,2012.04.24. 오전 8:11,이달부터 오피스텔도 매입임대주택으로 등록 가능,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
441,2012.04.24. 오전 8:10,공공건축물 석면조사 의무,"[('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
442,2012.04.24. 오전 8:00,오피스텔 임대주택 27일부터 등록 가능,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
443,2012.04.24. 오전 8:00,소형 오피스텔 임대주택 활용된다,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활용된다', 'O')]"
444,2012.04.24. 오전 8:00,바닥난방 아닌 주거용 오피스텔도 취득세 감면,"[('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
445,2012.04.24. 오전 7:51,복합시설 개발 수혜 단지는 어디,"[('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
446,2012.04.24. 오전 7:51,총선 이후 강남 급매물 팔린다…재건축 은마 무지개 신반포5차 등 급매 팔려,"[('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('은마 무지개 신반포5차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
447,2012.04.24. 오전 7:46,수도권 도시형ㆍ오피스텔 2분기 2800여 가구 쏟아져…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2800여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O')]"
448,2012.04.24. 오전 7:46,자금난에 길잃은 기업도시…무주 전면 취소 이어 무안도 무산위기,"[('자금난에', 'O'), (' ', 'O'), ('길잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시…', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('무안도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O')]"
449,2012.04.24. 오전 7:40,부동산전문가포럼 총선 후 긴급진단 세미나 개최,"[('부동산전문가포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총선 후', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
450,2012.04.24. 오전 7:36,하자 투성이 ‘김씨 주택’을 아시나요,"[('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
451,2012.04.24. 오전 7:27,대한주택보증 108개 주택업체 CEO와 워크숍,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('108개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
452,2012.04.24. 오전 6:30,영동시장 재건축 호재…27억에 산 빌딩이 40억으로 껑충,"[('영동시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('27억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩이', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
453,2012.04.24. 오전 6:01,단독우림건설 작년 1700억대 순손실…법정관리 기로,"[('단독우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1700억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순손실…법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기로', 'O')]"
454,2012.04.24. 오전 6:01,주거시설 갖춘 85㎡ 이하 오피스텔 매입임대주택 등록 허용,"[('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
455,2012.04.24. 오전 6:00,공공관리 대농·신안 재건축 시공자에 현대건설,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대농·', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
456,2012.04.24. 오전 6:00,교통안전공단 신청사 착공식 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
457,2012.04.24. 오전 6:00,구룡마을 이재민 임대주택 입주 완료,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
458,2012.04.24. 오전 6:00,서울시 공공관리제 첫 시공자 ‘현대건설’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
459,2012.04.24. 오전 6:00,교통안전공단 김천혁신도시 신청사 착공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
460,2012.04.24. 오전 6:00,항행안전시설 개도국에 운영기법 전수해 수출 발판,"[('항행안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기법', 'O'), (' ', 'O'), ('전수해', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
461,2012.04.24. 오전 6:00,교통안전공단 김천혁신도시 신청사 착공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
462,2012.04.24. 오전 5:35,충청도 땅 잘 팔리네…세종시 효과 톡톡,"[('충청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
463,2012.04.24. 오전 5:11,공주·천안·아산·청주 부동산시장 신바람,"[('공주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
464,2012.04.24. 오전 1:02,3월 전국 전월세 거래량 10% 줄었다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
465,2012.04.24. 오전 12:33,도내 전월세 거래량 7.5% 감소,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
466,2012.04.25. 오후 11:01,우정혁신도시 에일린의 뜰 3차 올해 최고 377대 1,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('377대 1', 'QUANTITY')]"
467,2012.04.25. 오후 9:45,현장에서 만난 CEO 김선규 사장 소통경영 호평,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김선규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통경영', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
468,2012.04.25. 오후 9:42,남판교에 5000가구 미니신도시,"[('남판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
469,2012.04.25. 오후 9:15,강남과 웰빙생활 교통 삼박자 이수힐스테이트 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙생활', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이수힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
470,2012.04.25. 오후 7:57,단독주택도 수익형 부동산 확산 추세,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
471,2012.04.25. 오후 7:57,아파트 관리비 투명화 난항,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('투명화', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
472,2012.04.25. 오후 7:29,분양정보녹번역 동부 센트레빌통큰 분양 눈길,"[('분양정보', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌통큰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
473,2012.04.25. 오후 6:49,국토부 업계상생·경쟁력 강화 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계상생·경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
474,2012.04.25. 오후 6:43,보도블록 부실공사 ‘철퇴,"[('보도블록', 'O'), (' ', 'O'), (""부실공사'철퇴"", 'O')]"
475,2012.04.25. 오후 6:32,건설감리협회 정책간담회,"[('건설감리협회 정책간담회', 'EVENT')]"
476,2012.04.25. 오후 6:32,내포신도시 기피하는 충남도 공무원,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기피하는', 'O'), (' ', 'O'), ('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION')]"
477,2012.04.25. 오후 6:31,똑 소리 나게 모델하우스 보려면,"[('똑', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나게', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('보려면', 'O')]"
478,2012.04.25. 오후 6:31,분양단신 길동 강동 와이시티,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT')]"
479,2012.04.25. 오후 6:31,국내 첫 상업운영 해상풍력 발전소 전남 신안에…2014년 완공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운영', 'O'), (' ', 'O'), ('해상풍력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), ('에…', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
480,2012.04.25. 오후 6:31,2년간 전셋값 가장 많이 오른 곳은,"[('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
481,2012.04.25. 오후 6:31,장애인ㆍ고령자용 공공임대 공급,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
482,2012.04.25. 오후 6:31,국토연구원 주택정책 방향 제시 12인ㆍ노년층 맞춤형 주택공급 필요,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), ('ㆍ노년층', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
483,2012.04.25. 오후 6:31,220대 1…세종시 아파트용지 귀한 몸 됐네,"[('220대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('됐네', 'O')]"
484,2012.04.25. 오후 6:28,4대강 국토종주 100번째 인증자 탄생,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토종주', 'O'), (' ', 'O'), ('100번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
485,2012.04.25. 오후 6:28,경제의 창 W부동산 거래실종 해법은,"[('경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('W부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
