,date,headline,keyword
0,2007.08.19. 오후 11:51,분양정보 반도 ‘당산동 유보라 팰리스’,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('반도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
1,2007.08.19. 오후 9:30,남양주 진접 지구 760만원 ‘고분양가’ 논란,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('760만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘고분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
2,2007.08.19. 오후 8:21,주택금융공사 ‘보금자리론’ 저소득층 금리 최대 1%p↓,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
3,2007.08.19. 오후 8:21,엔 캐리 청산 부동산으로 ‘불똥’ 튈까,"[('엔', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캐리', 'O'), (' ', 'O'), ('청산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불똥’', 'O'), (' ', 'O'), ('튈까', 'O')]"
4,2007.08.19. 오후 8:12,반도건설 ‘당산동 유보라 팰리스’ 설명회,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
5,2007.08.19. 오후 8:09,서울 자치구를 가다 성북구，강북 균형발전 선도…149곳 주거지역 재정비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('선도…', 'O'), ('149곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
6,2007.08.19. 오후 8:09,유망 경매물건 서울 송파구 풍납동 쌍용아파트 85㎡ 外,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
7,2007.08.19. 오후 7:27,우수학군 집값 ‘곤두박질’… 2010년 단일학군제 앞두고 강남 등 매력 상실,"[('우수학군', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘곤두박질’…', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단일학군제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O')]"
8,2007.08.19. 오후 6:59,분양정보 태백관광공사 서학리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('태백관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서학리조트', 'ORGANIZATION')]"
9,2007.08.19. 오후 6:59,분양정보 타운하우스 동백 아펠바움,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT')]"
10,2007.08.19. 오후 6:59,분양정보 울산 천곡동 벽산블루밍,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT')]"
11,2007.08.19. 오후 6:59,미분양10년 임대 백지화 될 듯,"[('미분양', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
12,2007.08.19. 오후 6:59,모델하우스 산책 황학아크로타워 ‥ 한옥風 분위기 … 거실ㆍ모든 방에 발코니,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('황학아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥風', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('거실ㆍ모든', 'O'), (' ', 'O'), ('방에', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O')]"
13,2007.08.19. 오후 6:59,잠실 레이크팰리스 원상복구 한창,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원상복구', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
14,2007.08.19. 오후 5:56,말레이시아 조호르바루… 참가자들 높은 관심…투자는 머뭇,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조호르바루', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('머뭇', 'O')]"
15,2007.08.19. 오후 5:56,이번주 분양 용인 상현 힐스테이트 견본주택 오픈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
16,2007.08.19. 오후 5:56,미아리ㆍ용산ㆍ영등포 일대 강북 집창촌 고급 복합타운 탈바꿈,"[('미아리', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
17,2007.08.19. 오후 5:56,MK 추천매물 서울 성내동 상가 39억2000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('39억2000만원', 'QUANTITY')]"
18,2007.08.19. 오후 5:56,수변도시로 들뜬 용산 서부이촌동…개발 발표후 하룻밤 새 매물 사라져,"[('수변도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), ('…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('하룻밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
19,2007.08.19. 오후 5:56,관리지역 세분 않으면 연립주택등 신축 불허,"[('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세분', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
20,2007.08.19. 오후 5:45,국토硏 부설 건축도시공간연구소 개소식,"[('국토硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부설', 'O'), (' ', 'O'), ('건축도시공간연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
21,2007.08.19. 오후 5:14,강남 등 우수학군 집값，단일학군제 도입으로 ‘꽁꽁’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우수학군', 'O'), (' ', 'O'), ('집값，', 'O'), ('단일학군제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
22,2007.08.19. 오후 5:12,토지거래허가제 도시지역선 ‘유명무실’,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유명무실’', 'O')]"
23,2007.08.19. 오후 5:12,有주택자·신혼부부，경쟁률 낮은 ‘옐로칩 단지’ 노려라,"[('有', 'O'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('，경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
24,2007.08.19. 오후 5:11,송파 장지지구 수요자 발길없네,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길없네', 'O')]"
25,2007.08.19. 오후 5:09,현장취재 개발계획 확정된 용산역세권 시장,"[('현장취재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
26,2007.08.19. 오후 5:09,이번주 분양일정 8월20일∼24일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('8월20일∼24일', 'DATE')]"
27,2007.08.19. 오후 5:06,‘구경하는 집’ 구경 힘들겠네,"[('‘구경하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('구경', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들겠네', 'O')]"
28,2007.08.19. 오후 4:30,단지내 1만 6500㎡ 대공원…주거환경 쾌적,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 6500㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대공원…주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
29,2007.08.19. 오후 4:30,엠코 아파트 사업 데뷔작 ‘부평 엠코타운’ 입주,"[('엠코 아파트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('데뷔작', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
30,2007.08.19. 오후 4:30,분양정보포천 가족형 휴양시설 ‘칸 리조트’外,"[('분양정보', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가족형', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('칸 리조트', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
31,2007.08.19. 오후 4:30,초고층 주상복합 교통·편의·조망 치솟는 관심,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·편의·조망', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
32,2007.08.19. 오후 4:30,대단지로 전세 갈아타기 ‘지금이 딱！’,"[('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('딱！’', 'O')]"
33,2007.08.19. 오후 4:12,부동산단신 노인가구 주택개조 매뉴얼 배포,"[('부동산단신', 'O'), (' ', 'O'), ('노인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개조', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
34,2007.08.19. 오후 4:12,분양하이라이트 상현 힐스테이트 모델하우스 오픈,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
35,2007.08.19. 오후 4:12,팬아시아 마닐라 VS타워 모줄 분양,"[('팬아시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마닐라', 'CITY'), (' ', 'O'), ('VS타워', 'O'), (' ', 'O'), ('모줄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2007.08.19. 오후 4:12,용산 집값은 다시 꿈틀,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
37,2007.08.19. 오후 4:12,한여름 부동산시장 살펴보니…,"[('한여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
38,2007.08.19. 오후 4:12,말많던 황학동 상가 첫 분양,"[('말많던', 'O'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2007.08.19. 오후 3:12,황학동 롯데캐슬 상가 청계천 후광효과 볼까,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
40,2007.08.19. 오후 3:06,실수요자들 싼값에 안전하게 내집마련 하려면…,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('싼값에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면…', 'O')]"
41,2007.08.19. 오후 3:06,경·공매 시황 강서구 토지 낙찰가율 126% 최고,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('126%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
42,2007.08.19. 오후 2:40,지방 분양시장 침체…입주후 미분양 증가,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
43,2007.08.19. 오후 2:02,9월이후 내집마련 부양가족 1명 늘면 5점씩 추가,"[('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('5점씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
44,2007.08.19. 오후 2:02,9월이후 내집마련 분양가 상한ㆍ청약가점제…4대변수 따져봐라,"[('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한ㆍ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐라', 'O')]"
45,2007.08.19. 오후 2:02,가점제 따른 청약전략 송파ㆍ광교등 알짜 신도시5570점이면 당첨 안정권,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), ('5570점', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
46,2007.08.19. 오후 2:02,가점제 따른 청약전략 가점 낮은 사람은 경ㆍ공매 관심을,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('경ㆍ공매', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
47,2007.08.19. 오후 2:02,가점제 따른 청약전략 1주택자 청약통장 1천만원으로 증액하라,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증액하라', 'O')]"
48,2007.08.19. 오후 2:02,건축이야기 도심 개발자에게운영책임도 맡기자,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발자', 'OCCUPATION'), ('에게운영책임도', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기자', 'O')]"
49,2007.08.19. 오후 2:02,부동산 이야기 증여 기한내 신고하면 10% 세액공제,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('기한내', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION')]"
50,2007.08.19. 오후 2:02,건축이야기 작가주의와 비즈니스의 절묘한 조화,"[('건축', 'STUDY_FIELD'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('작가주의', 'THEORY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스의', 'O'), (' ', 'O'), ('절묘한', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O')]"
51,2007.08.19. 오후 1:56,부동산 매물 서울 목동 142㎡아파트 12억1600만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('142㎡', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12억1600만원', 'QUANTITY')]"
52,2007.08.19. 오후 1:56,아파트 시세 의정부 집값은 큰 폭으로 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
53,2007.08.19. 오후 1:56,아파트 시세 아파트 시황 서울 재건축 13주만에 내리고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('13주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
54,2007.08.19. 오후 1:51,이렇게 집 고치면 노인들도 안전·편리,"[('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('고치면', 'O'), (' ', 'O'), ('노인들도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·편리', 'O')]"
55,2007.08.19. 오후 1:47,우미 린 입주예정자 초청 공개행사,"[('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('공개행사', 'O')]"
56,2007.08.19. 오후 1:16,투자포인트가점제 시행전 분양 효과있나,"[('투자포인트가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('시행전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('효과있나', 'O')]"
57,2007.08.19. 오전 11:24,부산 정관 대주피오레 1540가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2007.08.19. 오전 11:01,노인주택 이렇게 고치세요,"[('노인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('고치세요', 'O')]"
59,2007.08.19. 오전 11:00,한국기업콩고서 30조 자원개발,"[('한국기업콩고', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자원개발', 'O')]"
60,2007.08.19. 오전 9:51,명동·동대문 쇼핑몰 무더기 경매..경기침체 여파,"[('명동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매..경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
61,2007.08.19. 오전 9:00,주간부동산평형배정논란 수도권 재건축 약세,"[('주간부동산평형배정논란', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
62,2007.08.19. 오전 9:00,부동산캘린더용인상현힐스테이트 견본주택 오픈,"[('부동산캘린더용인상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
63,2007.08.19. 오전 7:16,국제업무지구 개발 확정..서부이촌동 매물 사라져,"[('국제업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
64,2007.08.20. 오후 10:00,지하철 연장 수혜 아파트 노려라,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
65,2007.08.20. 오후 7:21,민간 아파트도 새달부터 ‘재당첨 금지’,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('새달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지’', 'O')]"
66,2007.08.20. 오후 7:03,아파트 재당첨 금지 9월부터 전국으로 확대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
67,2007.08.20. 오후 6:32,非강남 아파트값 10가구 중 8곳 상승 … 올들어 강세,"[('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
68,2007.08.20. 오후 6:09,9월부터 모든 아파트 ‘재당첨 금지’ 적용,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
69,2007.08.20. 오후 6:01,대주건설 부산 정관지구서 1540가구 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2007.08.20. 오후 5:57,오늘의 아파트시세 아파트 시세 무더위로 다시 잠잠,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
71,2007.08.20. 오후 5:51,동대문운동장 철거 반대 본격화,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
72,2007.08.20. 오후 5:49,서울시 양호한 단독주택 단지 재건축 불가종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가종합', 'O')]"
73,2007.08.20. 오후 5:47,생산성본부 자산운용 과정,"[('생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
74,2007.08.20. 오후 5:47,분양가상한제 피하자 분양 봇물,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
75,2007.08.20. 오후 5:47,1억원이하 역세권 전세는 어디,"[('1억원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
76,2007.08.20. 오후 5:42,재당첨금지 조항 전국 모든 아파트 적용,"[('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('조항', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
77,2007.08.20. 오후 5:36,부동산경기 썰렁… 이사 확 줄었다,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁…', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
78,2007.08.20. 오후 5:30,신한 리비아 DHU와 합작벤처 협약체결,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('DHU', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('합작벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
79,2007.08.20. 오후 5:27,모든 아파트 재당첨 금지,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
80,2007.08.20. 오후 5:23,지역우선공급 물량 노린 위장전입 인구유입에 한몫,"[('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('인구유입에', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O')]"
81,2007.08.20. 오후 5:23,화성ㆍ용인ㆍ인천남동 인구 늘었다,"[('화성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
82,2007.08.20. 오후 5:21,서울시 양호한 단독주택 재건축 제외 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
83,2007.08.20. 오후 5:21,부영，캄보디아에 태권도훈련센터 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도훈련센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
84,2007.08.20. 오후 5:18,강북아파트 10채중 8채 값 올랐다,"[('강북아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
85,2007.08.20. 오후 5:18,네티즌 절반 이상 “강남아파트 매입 적기 대선前”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('前”', 'O')]"
86,2007.08.20. 오후 5:15,분양정보 황학동 롯데캐슬 상가 338곳,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('338곳', 'QUANTITY')]"
87,2007.08.20. 오후 5:15,잠실 트리지움 상가 분양 하루만에 중단,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
88,2007.08.20. 오후 5:15,분양정보 남양주 진접지웰 434가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('434가구', 'QUANTITY')]"
89,2007.08.20. 오후 5:11,상태좋은 단독주택 재건축 어려워진다,"[('상태좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
90,2007.08.20. 오후 5:11,무주택자들 점점 높아지는 불안감,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O')]"
91,2007.08.20. 오후 5:11,맵리얼티 싱가포르 세미나,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
92,2007.08.20. 오후 5:11,분양 평창 명지밸리 별장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별장', 'O')]"
93,2007.08.20. 오후 5:11,파주운정에 인공호수 조성,"[('파주운정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
94,2007.08.20. 오후 5:11,아파트 재당첨금지 전국으로 확대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
95,2007.08.20. 오후 5:09,서울시 단독주택단지 재건축 요건 강화 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
96,2007.08.20. 오후 5:05,과천주공3단지 평형배정무효 판결후 1억원 뚝,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평형배정무효', 'O'), (' ', 'O'), ('판결후', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
97,2007.08.20. 오후 4:58,‘지지부진’ 혁신도시 보상 합의로 탄력 받을 듯,"[('‘지지부진’', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
98,2007.08.20. 오후 4:48,김천 혁신도시 토지보상 착수,"[('김천 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
99,2007.08.20. 오후 4:38,이사철 앞두고 강북 소형 전세 귀하신 몸,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
100,2007.08.20. 오후 4:06,분양정보 신영 남양주 진접 434가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('434가구', 'QUANTITY')]"
101,2007.08.20. 오후 4:06,기획부동산 소비자 현혹 영업 여전,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현혹', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
102,2007.08.20. 오후 4:06,기반시설 양호 단독택지 재건축 불허키로,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허키로', 'O')]"
103,2007.08.20. 오후 4:06,강남 사옥마련 건설사 웃음꽃,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥마련', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O')]"
104,2007.08.20. 오후 4:03,강북 아파트값 기세등등,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('기세등등', 'O')]"
105,2007.08.20. 오후 4:02,서울 시내 단독주택단지 재건축 힘들어진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어진다', 'O')]"
106,2007.08.20. 오후 3:56,리모델링협회 내달 67일 국제 세미나 개최,"[('리모델링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 67일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
107,2007.08.20. 오후 3:56,서울시 고층 아파트 위주 주택공급 방식 개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
108,2007.08.20. 오후 3:49,“트리플 역세권” 당산동 유보라 팰리스 “인기몰이”,"[('“트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권”', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“인기몰이”', 'O')]"
109,2007.08.20. 오후 3:18,㈜부영 캄보디아에 태권도훈련센터 기증,"[('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도훈련센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
110,2007.08.20. 오후 3:15,부동산레이더우리 모기지는 안전하나,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산레이더우리', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하나', 'O')]"
111,2007.08.20. 오후 3:07,대전에 아파트 공급 잇따라,"[('대전', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
112,2007.08.20. 오후 2:51,강남구 재산세공동화대비 363억절감,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('공동화대비', 'O'), (' ', 'O'), ('363억', 'QUANTITY'), ('절감', 'O')]"
113,2007.08.20. 오후 2:47,부영  캄보디아에 태권도훈련센터 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도훈련센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
114,2007.08.20. 오후 2:47,서울시 단독주택 재건축 15년→20년 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
115,2007.08.20. 오후 2:42,화성·용인·인천 남동 전입자 증가,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
116,2007.08.20. 오후 2:42,9월부터 모든 아파트 ‘재당첨 금지’ 적용,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
117,2007.08.20. 오후 2:27,용인 흥덕에 친환경 하수처리장 조성,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
118,2007.08.20. 오후 2:16,주공 파주신도시 물순환시스템 도입,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물순환시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
119,2007.08.20. 오후 2:08,㈜부영 캄보디아에 태권도훈련센터 기증,"[('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도훈련센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
120,2007.08.20. 오후 2:02,단독주택 재건축 힘들어 진다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
121,2007.08.20. 오후 1:57,파주 운정신도시에 ‘물순환시스템’ 도입,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물순환시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
122,2007.08.20. 오후 1:37,용산에 일반분양 1천가구 나온다,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
123,2007.08.20. 오후 1:27,강북 아파트값 10채중 8채 올랐다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
124,2007.08.20. 오후 12:57,“지방 주택보급률 126％ 중소건설업체 도산 우려”,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('126', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
125,2007.08.20. 오후 12:51,여름 비수기 강남구 아파트값 ‘나홀로 상승’,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
126,2007.08.20. 오후 12:11,주공 파주운정신도시에 물순환시스템 도입,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물순환시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
127,2007.08.20. 오후 12:02,부동산 경기부진으로 인구이동 대폭 감소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인구이동', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
128,2007.08.20. 오후 12:02,강북 아파트 10채중 8채 1ㆍ11대책이후 가격상승,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1ㆍ11대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O')]"
129,2007.08.20. 오후 12:02,MBC 건축박람회 개최,"[('MBC 건축박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
130,2007.08.20. 오후 12:02,기반시설 양호 단독 재건축 NO,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
131,2007.08.20. 오후 12:02,한류우드2구역 사업용지 또유찰,"[('한류우드', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('또유찰', 'O')]"
132,2007.08.20. 오후 12:02,상가침체…시공사 시행권 확보 증가,"[('상가침체…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
133,2007.08.20. 오후 12:02,금주의 부동산 캘린더 대림 ‘황학아크로타워’ 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('황학아크로타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
134,2007.08.20. 오후 12:02,아파트 재당첨금지 전국 확대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
135,2007.08.20. 오후 12:02,강북지역 아파트값 10채중 8채 올랐다,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
136,2007.08.20. 오전 11:44,건교부도 못말리는 진접 고분양가,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못말리는', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O')]"
137,2007.08.20. 오전 11:42,진접지웰 434가구 분양,"[('진접지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('434가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2007.08.20. 오전 11:42,서울 상도동일대 2400여가구 아파트단지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O')]"
139,2007.08.20. 오전 11:36,강남권 아파트 매입 적기‘대선전’ 55.5％,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기‘', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('전’', 'O'), (' ', 'O'), ('55.5％', 'QUANTITY')]"
140,2007.08.20. 오전 11:29,강북아파트 오른다…1.11대책 이후에도 10곳중 8곳 상승,"[('강북아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), ('1.11대책 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
141,2007.08.20. 오전 11:26,벽산건설 울산 북구 천곡동에 574세대 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('574세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2007.08.20. 오전 11:15,신영 진접지웰 중대형 434가구 분양,"[('신영 진접지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('434가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2007.08.20. 오전 11:05,인천 논현 신도시에 복합상가 칼리오페 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('칼리오페', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2007.08.20. 오전 10:56,마포구 시설관리공단이사장에 전문경영인 영입,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설관리공단이사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문경영인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
145,2007.08.20. 오전 10:47,서울 단독주택 재건축 급제동 ‘파장’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파장’', 'O')]"
146,2007.08.20. 오전 10:09,강남구 아파트값 나홀로 상승,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
147,2007.08.20. 오전 10:06,상가 입점 지연에 투자자들 “벙어리 냉가슴”,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“벙어리', 'O'), (' ', 'O'), ('냉가슴', 'ANIMAL'), ('”', 'O')]"
148,2007.08.20. 오전 9:43,아파트 재당첨 제한기간 310년,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('310년', 'DATE')]"
149,2007.08.20. 오전 9:22,대기업 묵혀둔 땅 효자노릇 톡톡,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('묵혀둔', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('효자노릇', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
150,2007.08.20. 오전 9:17,재당첨 금지 9월부터 전국 모든 주택 확대…최장 10년간 제한,"[('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
151,2007.08.20. 오전 9:17,서울 10채 중 8채 가격 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
152,2007.08.20. 오전 9:03,남양주시건설사 진접지구 분양가 꼼수,"[('남양주시건', 'ORGANIZATION'), ('설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O')]"
153,2007.08.20. 오전 8:59,개막 분양가상한제⑤마이너스옵션은,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('⑤마이너스옵션은', 'O')]"
154,2007.08.20. 오전 8:47,말레이시아 부동산은…양도세 폐지 시세 70% 대출,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산은…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
155,2007.08.20. 오전 8:28,롯데건설 흐림 vs SK건설 맑음..상반기실적,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맑음..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('실적', 'O')]"
156,2007.08.20. 오전 8:25,부동산따라잡기 낮은 분양가 환금성 확보,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
157,2007.08.20. 오전 6:16,강북권 10채 중 8채 가격 올라,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
158,2007.08.20. 오전 6:05,주택 재당첨 금지 전국 모든 아파트로 확대,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
159,2007.08.20. 오전 6:02,서울시 단독주택단지 재건축 규제 배경은,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
160,2007.08.20. 오전 6:02,서울시 양호한 단독주택 단지엔 재건축 불가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
161,2007.08.20. 오전 5:23,세분 안 된 관리지역 건축규제 강화,"[('세분', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
162,2007.08.20. 오전 3:13,아파트 미리보기경기 오산시 양산동 ‘세마e편한세상’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세마e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
163,2007.08.20. 오전 3:13,분양정보강원 평창군 봉평면 ‘5차 숲속의 요정’ 펜션 外,"[('분양정보', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숲속의 요정', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
164,2007.08.20. 오전 3:13,전세 시황가을 이사철 앞두고 역세권 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
165,2007.08.20. 오전 3:13,매매 시황경기 시흥시 ‘시화 밸리’ 등 호재 힘입어 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황경기', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시화 밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
166,2007.08.21. 오후 10:21,‘입체복합도시’ 새 주거 트렌드 부상,"[('‘입체복합도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
167,2007.08.21. 오후 8:27,반포 미도 리모델링 수주 김석준 쌍용회장 팔걷어,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), ('걷어', 'O')]"
168,2007.08.21. 오후 7:55,동양그룹 주택업체 ㈜신일 인수..왜,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수..왜', 'O')]"
169,2007.08.21. 오후 7:51,남양주 진접지구 분양값 내릴 듯,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
170,2007.08.21. 오후 7:21,“일자형 고층 싫증” 유럽형 ‘블록 아파트’ 상륙,"[('“일자형', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('싫증”', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블록', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
171,2007.08.21. 오후 7:02,속보 동양그룹 신일건설 인수,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
172,2007.08.21. 오후 6:51,이달 말 분양 물량 쏟아진다,"[('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
173,2007.08.21. 오후 6:40,동양메이저 주신일 인수 계약1보,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주신일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
174,2007.08.21. 오후 6:39,8월 22일 부동산 파일,"[('8월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
175,2007.08.21. 오후 6:35,재건축 과천 주공3단지 공사중지 가처분 기각,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사중지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
176,2007.08.21. 오후 6:35,민자역사 덕 좀 볼까 … 7곳서 2932가구 공급,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2932가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2007.08.21. 오후 6:35,美시애틀 주택박람회 둘러보니 … 주택 크기 줄여 집값 부담 절반으로,"[('美', 'LOCATION'), ('시애틀 주택박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
178,2007.08.21. 오후 6:32,신도 브래뉴 8월 분양 대풍년,"[('신도 브래뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대풍년', 'O')]"
179,2007.08.21. 오후 6:32,인천 동양지구 휴먼빌 단지 내 상가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
180,2007.08.21. 오후 6:28,‘남양주 진접지구’ 분양가 낮춰라,"[('‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
181,2007.08.21. 오후 6:22,광교신도시 옥외간판도 명품으로 설치한다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥외간판도', 'O'), (' ', 'O'), ('명품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치한다', 'O')]"
182,2007.08.21. 오후 6:21,미관지구 소규모 건축물 인허가 절차 대폭 간소화,"[('미관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
183,2007.08.21. 오후 6:21,‘남양주 진접’ 분양가 인하 권고,"[('‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
184,2007.08.21. 오후 5:56,용인시 고분양가…왜 비싼가했더니,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가…왜', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼가했더니', 'O')]"
185,2007.08.21. 오후 5:48,지난달 해외부동산 취득 1억1000만弗,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1000만弗', 'QUANTITY')]"
186,2007.08.21. 오후 5:41,서울 서남부권 기지개…신도림 역세권 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
187,2007.08.21. 오후 5:41,상가 편법 선분양 꼼짝마,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
188,2007.08.21. 오후 5:36,한국인 해외 씀씀이 ‘큰손’…국내선 ‘조막손’,"[('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('씀씀이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰손’…국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조막손’', 'O')]"
189,2007.08.21. 오후 5:27,민자역사 인근 뉴타운 분양 ‘주목’,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
190,2007.08.21. 오후 5:27,청약통장 없다면 임의분양 노려라,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O'), (' ', 'O'), ('임의분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
191,2007.08.21. 오후 5:27,분양정보 부영 도농 사랑으로 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
192,2007.08.21. 오후 5:27,분양정보 인천논현 칼리오페 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칼리오페 상가', 'ARTIFACT')]"
193,2007.08.21. 오후 5:24,분양가 심의 제각각，상한제 효과 ‘회의적’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각，', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘회의적’', 'O')]"
194,2007.08.21. 오후 5:17,양도세 회피용 이혼에 과세 정당,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피용', 'O'), (' ', 'O'), ('이혼에', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
195,2007.08.21. 오후 5:13,쌍용건설 김석준회장 리모델링사업 직접 챙긴다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
196,2007.08.21. 오후 5:12,미관지구 소규모 건축 인·허가 간소화,"[('미관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
197,2007.08.21. 오후 5:04,파주 문산첨단산업단지 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2007.08.21. 오후 4:53,민자역사 주변 뉴타운 아파트 주목,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
199,2007.08.21. 오후 4:50,쌍용건설 김석준회장 영업수주 선봉에 선다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영업수주', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉에', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
200,2007.08.21. 오후 4:47,MK 추천매물 서울 서초동 신축 빌딩 75억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('75억원', 'QUANTITY')]"
201,2007.08.21. 오후 4:47,분양 울산서 벽산 블루밍,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O')]"
202,2007.08.21. 오후 4:47,문산산업단지 67필지 공급,"[('문산산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('67필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2007.08.21. 오후 4:47,분양 대전 최고층 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
204,2007.08.21. 오후 4:47,진접지구 분양가 낮아진다,"[('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
205,2007.08.21. 오후 4:40,확 바뀐 부동산 정책 청약전략 수정하라,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정하라', 'O')]"
206,2007.08.21. 오후 4:40,부동산 시장 침체에 중개업소들 ‘아 옛날이여’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여’', 'O')]"
207,2007.08.21. 오후 4:38,부동산114 부동산플래닝 전문가과정 수강생 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산플래닝', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
208,2007.08.21. 오후 4:38,지금 용산 일대는 주상복합 대박 열기로 후끈,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
209,2007.08.21. 오후 4:38,이방주의 부동산 칼럼 서울 빌딩수요 더 는다,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩수요', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
210,2007.08.21. 오후 4:38,분양 부산 정관지구 대주피오레,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주피오레', 'ARTIFACT')]"
211,2007.08.21. 오후 4:38,제2기 도시정비사과정 개설,"[('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시정비사과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
212,2007.08.21. 오후 4:38,소규모 건축물 인허가 간소화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
213,2007.08.21. 오후 4:34,하남시 그린벨트 해제지역 재산세 감면,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
214,2007.08.21. 오후 4:30,부동산써브 중개업 불황기 탈출 세미나,"[('부동산써브', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
215,2007.08.21. 오후 4:23,차기 정부 부동산정책 방향은,"[('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O')]"
216,2007.08.21. 오후 4:21,추천물건 베스트 대림동 56㎡ 아파트 1억6000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('56㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
217,2007.08.21. 오후 4:21,남양주 진접지구 고분양가 논란,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
218,2007.08.21. 오후 4:18,건축기행 건축은 문화다 13 세곡동 안진당,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안진당', 'ORGANIZATION')]"
219,2007.08.21. 오후 4:18,도심속 미니 신도시 재정비 촉진지구 2 성북구 장위,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위', 'LOCATION')]"
220,2007.08.21. 오후 4:10,판교 상업지구 조성에 펀드가 나선다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드가', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
221,2007.08.21. 오후 4:03,중견건설업체 벼랑 끝으로,"[('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝으로', 'O')]"
223,2007.08.21. 오후 3:57,남양주 진접지구 분양가 진통,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
224,2007.08.21. 오후 3:57,남광토건 진접 하우스토리 639가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2007.08.21. 오후 3:57,강남 단독다세대 재건축 개점휴업,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
226,2007.08.21. 오후 3:55,오늘의 아파트시세 아파트 시세 무더위로 다시 잠잠,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
227,2007.08.21. 오후 3:34,경남기업 마다가스카르 발전소 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마다가스카르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
228,2007.08.21. 오후 3:33,교통산업서비스지수 소폭 상승,"[('교통산업서비스지수', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
229,2007.08.21. 오후 3:26,아파트 리모델링 시장 후끈 후끈,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
230,2007.08.21. 오후 3:24,문산첨단산업단지 지원시설용지 등 67필지 분양,"[('문산첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('67필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2007.08.21. 오후 3:24,미관지구 소규모 건축물 인허가 간소화,"[('미관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
232,2007.08.21. 오후 3:24,주공 가리봉 도시환경정비사업 브랜드 공모,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가리봉 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
233,2007.08.21. 오후 3:15,뉴타운·민자역사 겹호재 분양물량 관심,"[('뉴타운·민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
234,2007.08.21. 오후 3:09,임의분양 물량을 노려라,"[('임의분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
235,2007.08.21. 오후 3:04,부동산114 부동산플래닝 전문가과정 수강생 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산플래닝', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
236,2007.08.21. 오후 3:02,극동건설 대표에 안인식씨,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안인식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
237,2007.08.21. 오후 3:02,인사극동건설,"[('인사극동건설', 'ORGANIZATION')]"
238,2007.08.21. 오후 2:56,당산동 반도유보라 팰리스 사업설명회 성황,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
239,2007.08.21. 오후 2:54,부영 ‘도농 사랑으로’ 상업시설 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘도농', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2007.08.21. 오후 2:49,수도권 6억 초과아파트 6천가구 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 초과', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
241,2007.08.21. 오후 2:43,경기도 광교신도시 간판 깔끔하게,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('깔끔하게', 'O')]"
242,2007.08.21. 오후 2:21,인천 논현에 칼리오페 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼리오페 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2007.08.21. 오후 2:18,해외구입 부동산 4개월 연속 1억불 이상,"[('해외구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1억불 이상', 'QUANTITY')]"
244,2007.08.21. 오후 12:11,이명박 대선후보 확정 그 이후... 주요 정책비젼은 부동산,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이후...', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('정책비젼은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
245,2007.08.21. 오후 12:11,분양정보황학동 베네치아상가 분양,"[('분양정보', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네치아상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2007.08.21. 오후 12:11,분양정보진접 하우스토리 639가구,"[('분양정보진접', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY')]"
247,2007.08.21. 오후 12:11,부동산시장은 벌써 MB효과,"[('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O')]"
248,2007.08.21. 오후 12:11,경매 “급매보다 5% 싸게 낙찰받아라”,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('“급매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받아라”', 'O')]"
249,2007.08.21. 오후 12:11,남양주 진접 분양가 더 내려간다,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내려간다', 'O')]"
250,2007.08.21. 오후 12:11,아산지역 아파트분양 ‘기지개’,"[('아산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
251,2007.08.21. 오후 12:11,재개발 실전투자교육 실시,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실전투자교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
252,2007.08.21. 오후 12:11,리모델링 기술세미나 개최,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
253,2007.08.21. 오전 11:52,단독태안기업도시 닻 올린다‥내달18일 착공,"[('단독태안기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다‥', 'O'), ('내달18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
254,2007.08.21. 오전 11:44,국가물류통합정보센터 구축…물류정보 한눈에 본다,"[('국가물류통합정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구축…물류정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
255,2007.08.21. 오전 11:41,유진기업 266억 동탄 마젤란21 공사 계약,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('266억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마젤란21', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
256,2007.08.21. 오전 11:27,규제 무풍지대..여주·이천 분양 열기,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대..', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
257,2007.08.21. 오전 11:24,소규모 건축물 인허가 절차 대폭 간소화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
258,2007.08.21. 오전 11:09,8학군도 옛말…우수학군 집값 ‘우수수’,"[('8학군', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…우수학군', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우수수’', 'O')]"
259,2007.08.21. 오전 11:02,건축인허가 업무대행자에게 맡기세요,"[('건축인', 'CIVILIZATION'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('업무대행자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기세요', 'O')]"
260,2007.08.21. 오전 10:48,유니슨 단일 메인베어링 특허 취득,"[('유니슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('메인베어링', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
261,2007.08.21. 오전 10:35,주택공사 가리봉 도시환경사업 새브랜드 공모,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가리봉 도시환경사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
262,2007.08.21. 오전 10:27,개막 분양가상한제⑥반값아파트 투자가치는,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('⑥반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O')]"
263,2007.08.21. 오전 10:24,동대문구 중랑천 생태복원사업,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중랑천 생태복원사업', 'TERM')]"
264,2007.08.21. 오전 10:24,서울시 2인용 시내버스 손잡이 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
265,2007.08.21. 오전 10:17,급매보다 5% 더 싸게 살수 있는 경매 인기…연립ㆍ다세대 인기,"[('급매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('살수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…연립ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
267,2007.08.21. 오전 10:04,주상복합아파트 허위광고했다 소송,"[('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고했다', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
268,2007.08.21. 오전 10:02,부동산시장은 벌써 이명박효과,"[('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('효과', 'O')]"
269,2007.08.21. 오전 9:53,땅값 급등 관리지역 공장설립 급증…난개발 우려도,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
270,2007.08.21. 오전 9:33,주공 가리봉 새이름 공모,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
271,2007.08.21. 오전 9:31,동정오세훈 시장 에너지의 날 기념식축사,"[('동정', 'PERSON'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식축사', 'O')]"
272,2007.08.21. 오전 9:30,진접지구 고분양가 원인은 고무줄 가산비용,"[('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비용', 'O')]"
273,2007.08.21. 오전 9:15,수도권 6억초과 고가 아파트 올해 6천가구 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
274,2007.08.21. 오전 9:10,남양주시 진접지구 분양가 인하 권고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
275,2007.08.21. 오전 8:53,단독주택 재건축 요건 15년서 20년으로 강화,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
276,2007.08.21. 오전 8:38,부동산따라잡기 방배동 주택가 아파트촌 변신,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
277,2007.08.21. 오전 8:09,‘반값 아파트’는 진짜 반값일까,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('일까', 'O')]"
278,2007.08.21. 오전 7:32,화성ㆍ용인ㆍ인천남동 2분기 인구 늘어났다,"[('화성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어났다', 'O')]"
279,2007.08.21. 오전 6:53,인천경기동구 만석동 주거환경 개선사업 2012년까지 아파트 198채 공급,"[('인천경기동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만석동 주거환경 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('198채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2007.08.21. 오전 6:53,부산경남부산 택지지구 하반기 7000채 분양,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('부산 택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2007.08.21. 오전 6:00,아파트 재당첨 금지 확대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
283,2007.08.21. 오전 3:22,부동산 침체로 인구이동 급감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('인구이동', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
284,2007.08.21. 오전 3:17,수도권단독주택 재건축 까다로워진다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
285,2007.08.21. 오전 3:15,‘재당첨 금지’ 모든 아파트로 확대,"[('‘재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지’', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
286,2007.08.22. 오후 10:33,장기 거주땐 한강조망권 인정,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('거주땐', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
287,2007.08.22. 오후 10:33,우수학군 분양아파트 노려라,"[('우수학군', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
288,2007.08.22. 오후 10:06,반포미도 리모델링 ‘이전투구’,"[('반포미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이전투구’', 'O')]"
289,2007.08.22. 오후 9:26,세제실장 1가구 1주택 종부세 완화 없다,"[('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
290,2007.08.22. 오후 9:03,부동산침체기 안전한 투자 역세권 아파트 1순위,"[('부동산침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
291,2007.08.22. 오후 9:00,외국인 보유 토지분당의 10배 규모,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분당의', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
292,2007.08.22. 오후 8:17,4억에 산 부동산 9년 보유뒤 매도땐 양도세 1억 4천만원,"[('4억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('매도땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 4천만원', 'QUANTITY')]"
293,2007.08.22. 오후 7:03,서울시 디자인서울 거리 25곳 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디', 'ARTIFACT'), ('자인서울 거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
294,2007.08.22. 오후 7:02,필리핀 부동산 시장 관심 뜨겁다,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
295,2007.08.22. 오후 6:56,외국인 땅매입 꾸준 분당 10배규모 달해,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅매입', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
296,2007.08.22. 오후 6:48,외국인 소유 토지 분당의 10배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
297,2007.08.22. 오후 6:48,혁신도시 토지보상금 채권 매입땐 상가용지 우선입찰권,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입땐', 'O'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선입찰권', 'O')]"
298,2007.08.22. 오후 6:48,美고급주택 건설업체 톨 브라더스 순익 급감,"[('美', 'LOCATION'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('톨 브라더스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
299,2007.08.22. 오후 6:15,오늘의 아파트시세 시화호 개발로 시흥 안산 매매가 강세,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
300,2007.08.22. 오후 6:01,GS건설 서초아트자이 주상복합 164세대 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('164세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2007.08.22. 오후 5:47,현대성우 이천서 1500가구 분양,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2007.08.22. 오후 5:47,회현동 재개발 30년만에 빛보나,"[('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('30년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빛보나', 'O')]"
303,2007.08.22. 오후 5:42,외국인 국내 보유토지 분당 10배… 25兆 가치,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('25兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
304,2007.08.22. 오후 5:36,상현 힐스테이트 분양일정 돌입,"[('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
305,2007.08.22. 오후 5:33,외국인도 토지취득 허가받아야,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('허가받아야', 'O')]"
306,2007.08.22. 오후 5:33,GS건설 ‘양주자이’ 세계조경가대회 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계조경가대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
307,2007.08.22. 오후 4:53,한국 외국인 땅 매입 늘어…분당 10배 규모 달해,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
308,2007.08.22. 오후 4:53,상하이 빌딩인수 규제 강화…외국기업 투기 그만,"[('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩인수', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…외국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
309,2007.08.22. 오후 4:53,분양가상한제前 초호화 아파트…월풀욕조ㆍ발코니확장,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…월풀욕조ㆍ발코니확장', 'O')]"
310,2007.08.22. 오후 4:53,휴양레저특구 들어서는 가평 주변 땅 8배 폭리,"[('휴양레저특구', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
311,2007.08.22. 오후 4:51,분양정보 싸이칸홀딩스 인천 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('싸이칸홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
312,2007.08.22. 오후 4:48,양주자이 세계 조경가 대회 대상 수상,"[('양주자이 세계 조경가 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
313,2007.08.22. 오후 4:48,우림 용인서 대형 도시개발사업,"[('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM')]"
314,2007.08.22. 오후 4:48,분양정보 신안 진접 2340가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY')]"
315,2007.08.22. 오후 4:48,부동산 사랑방 재개발·재건축 조합에 공공도로 팔아,"[('부동산 사랑방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공도로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O')]"
316,2007.08.22. 오후 4:48,삼성 싱가포르서 1억9000만弗 발전소 공사 수주,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2007.08.22. 오후 4:47,분양 합정동 KCC엠파이어리버,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC엠파이어리버', 'ARTIFACT')]"
318,2007.08.22. 오후 4:47,분양 남양주 사랑으로 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
319,2007.08.22. 오후 4:47,분양 청계천 롯데캐슬 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 상가', 'ARTIFACT')]"
320,2007.08.22. 오후 4:47,분양 인천 한신 휴플러스 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
321,2007.08.22. 오후 4:47,우림 용인에 3천가구 짓는다,"[('우림', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
322,2007.08.22. 오후 4:47,부동산 세제개편으로 양도세 회피위해 부부간 증여 늘듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제개편으로', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피위해', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
323,2007.08.22. 오후 4:42,9월이후 서울 유망 분양단지는 어디,"[('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
324,2007.08.22. 오후 4:42,수도권 6억원 초과 아파트 6000여가구 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
325,2007.08.22. 오후 4:41,땅 채권보상시 상가용지 입찰권,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰권', 'O')]"
326,2007.08.22. 오후 4:21,스피드뱅크 중개수수료 카드결제 협약,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('카드결제', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
327,2007.08.22. 오후 4:20,세금 덜 내려 부부간 우회양도 과세 정당,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('우회양도', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
328,2007.08.22. 오후 4:10,현대건설 용인 상현힐스테이트 860세대 28일 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('860세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2007.08.22. 오후 3:56,우림건설 용인에 3천세대급 도시개발사업 추진,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천세대급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
330,2007.08.22. 오후 3:42,외국인 보유 토지면적 분당의 9.9배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9배', 'QUANTITY')]"
331,2007.08.22. 오후 3:40,현대건설 용인 상현동 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2007.08.22. 오후 3:36,올 상반기 외국인 토지보유 면적 분당의 9.9배,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보유', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9배', 'QUANTITY')]"
333,2007.08.22. 오후 3:33,“한강조망권 침해 아파트 6층초과 짓지마라” 법원,"[('“', 'O'), ('한강조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6층초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓지마라”', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION')]"
334,2007.08.22. 오후 3:31,롯데건설 평택 서정동에 274가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2007.08.22. 오후 3:21,GS양주자이 국제조경가대회 대상 영예,"[('GS양주자이 국제조경가대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
336,2007.08.22. 오후 2:58,서브프라임 틈타 집값정책 완화 주장 고개,"[('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('틈타', 'O'), (' ', 'O'), ('집값정책', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
337,2007.08.22. 오후 2:57,우림건설 용인 어정가구단지 개발,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어정가구단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
338,2007.08.22. 오후 2:54,주택시장 침체속 오피스시장 급부상,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
339,2007.08.22. 오후 2:41,서울 중구 신당7구역 재개발 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
340,2007.08.22. 오후 2:38,삼성물산 싱가폴 열병합발전소 1억 9천만불에 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가폴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 9천만불', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2007.08.22. 오후 2:18,우림건설 용인 도시개발사업 추진,"[('우림건설', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용인 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
342,2007.08.22. 오후 2:18,현대건설 용인상현힐스테이트 860가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2007.08.22. 오후 1:54,혁신도시 보상금으로 조성토지 일부 우선공급,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성토지', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
345,2007.08.22. 오후 1:14,개막 분양가상한제⑦내 청약점수는,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('⑦내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약점수는', 'O')]"
346,2007.08.22. 오후 12:55,재테크광고용인땅 59000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('59000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2007.08.22. 오후 12:41,재테크광고곤지암I.C인접 여주토지 선착순분양,"[('재테크광고', 'O'), ('곤지암', 'LOCATION'), ('I.', 'LOCATION'), ('C인접', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
348,2007.08.22. 오후 12:02,삼성물산독일 지멘스 싱가포르 발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지멘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2007.08.22. 오후 12:02,쌍용 리모델링사업 ‘올인’,"[('쌍용 리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘올인’', 'O')]"
350,2007.08.22. 오후 12:02,안정세 지속…수익형 부동산 주목,"[('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
351,2007.08.22. 오후 12:02,주택건설업계 분양 ‘서바이벌 게임’,"[('주택건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서바이벌', 'O'), (' ', 'O'), ('게임’', 'O')]"
352,2007.08.22. 오후 12:02,전문기자 리포트 부동산 미래투자상품과 신사업전략,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미래투자상품과', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업전략', 'O')]"
353,2007.08.22. 오후 12:02,스피드뱅크 우리은행과 투자·업무협약 체결,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
354,2007.08.22. 오전 11:54,필리핀 수빅 초고층 아파트 국내 분양,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수빅', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2007.08.22. 오전 11:51,상반기 외국인 보유 토지，분당의 9.9배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지，', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9배', 'QUANTITY')]"
356,2007.08.22. 오전 11:50,용인 어정가구단지 3100가구 주거단지 개발,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어정가구단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
357,2007.08.22. 오전 11:45,토지거래허가구역내 외국인 토지취득 완화,"[('토지거래허가구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
358,2007.08.22. 오전 11:33,혁신도시 채권보상시 상가용지 우선입찰권,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선입찰권', 'O')]"
359,2007.08.22. 오전 11:19,혁신도시 이전 공공기관 부지 조성원가로 수의계약,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O')]"
360,2007.08.22. 오전 11:16,삼성건설 싱가포르서 1.9억弗 열병합발전소 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2007.08.22. 오전 11:09,식지 않는 해외부동산 취득 붐,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
362,2007.08.22. 오전 11:05,‘살고싶은 마을만들기’ 워크숍 23일 열려,"[('‘', 'O'), ('살고싶은 마을만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
363,2007.08.22. 오전 11:05,혁신도시 토지보상금 일정액 채권으로 지급,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('일정액', 'O'), (' ', 'O'), ('채권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
364,2007.08.22. 오전 11:02,외국인 국내 토지보유 분당의 10배 차지,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보유', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
365,2007.08.22. 오전 11:01,외국인도 토지거래허가 받아야 취득,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
366,2007.08.22. 오전 11:00,상반기 외국인 보유 토지 분당의 9.9배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9배', 'QUANTITY')]"
367,2007.08.22. 오전 10:53,서울집값 상승률 1위 강북구,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION')]"
368,2007.08.22. 오전 10:47,전문기자 부동산 미래 투자상품과 신사업전략,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품과', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업전략', 'O')]"
369,2007.08.22. 오전 10:46,롯데건설 평택 서정동에 247가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2007.08.22. 오전 10:39,서울 신당동에 895세대 아파트 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('895세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
371,2007.08.22. 오전 10:30,동양메이저 건설회사 ㈜신일 인수,"[('동양', 'ORGANIZATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
372,2007.08.22. 오전 9:50,삼성물산 싱가폴 열병합발전소 1.9억달러 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가폴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2007.08.22. 오전 9:38,가격메리트 부각 기존주택ㆍ수익형 부동산에 눈 돌려라,"[('가격메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택ㆍ수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려라', 'O')]"
374,2007.08.22. 오전 9:30,예상못한 고층건물이 한강조망 침해…공사중지,"[('예상못한', 'O'), (' ', 'O'), ('고층건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('침해…공사중지', 'O')]"
375,2007.08.22. 오전 9:25,서울시 최우수 공사현장 KT목동 IDC 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('KT목동 IDC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
376,2007.08.22. 오전 9:21,용산·인천·시흥 부동산시장 새 엔진,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('엔진', 'O')]"
377,2007.08.22. 오전 8:38,이방주의 부동산 칼럼 서울 빌딩수요 더 는다,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩수요', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
378,2007.08.22. 오전 8:00,美 담보권상실 주택 배로 늘어..집값 급강하,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담보권상실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급강하', 'O')]"
379,2007.08.22. 오전 3:17,해외부동산 취득 4개월째 1억달러 넘어,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
380,2007.08.23. 오후 9:27,청약가점제 대상 아파트 내달 17일부터 접수 시작,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
381,2007.08.23. 오후 9:15,부동산 변칙증여 혐의 1472명 첫 기획 조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('변칙증여', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('1472명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
382,2007.08.23. 오후 9:12,서브프라임사태 차질없이 대처를,"[('서브프라임사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('대처를', 'O')]"
383,2007.08.23. 오후 9:03,모델하우스 엿보기 남양주 신영 지웰,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영 지웰', 'ARTIFACT')]"
384,2007.08.23. 오후 8:18,당산동 반도 유보라 팰리스 299가구 25일 분양,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도 유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2007.08.23. 오후 8:02,분양 양주 고읍 유승한내들,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들', 'ARTIFACT')]"
386,2007.08.23. 오후 7:39,이달말 건축허가 신청 ‘우루루’,"[('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우루루’', 'O')]"
387,2007.08.23. 오후 7:21,애플경제 수도권 집값 비수도권의 12배,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY')]"
388,2007.08.23. 오후 6:47,남양주 호평동 동양파라곤 10월 중 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2007.08.23. 오후 6:44,단독남양주 진접 중소형 3.3㎡당 10만원↓,"[('단독', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
390,2007.08.23. 오후 6:39,남양주 신영 진접모델하우스 탐방,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영 진접모델하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O')]"
391,2007.08.23. 오후 6:27,분양정보 평택 롯데캐슬 274가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY')]"
392,2007.08.23. 오후 6:27,분양정보 서초아트자이 선착순 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2007.08.23. 오후 6:24,내년 부동산세제 개편…세금 줄일 방법 생겼다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼다', 'O')]"
394,2007.08.23. 오후 6:24,분양정보 진접 신안인스빌 2340가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY')]"
395,2007.08.23. 오후 6:18,의정부 금의·가능지구 233만여㎡ 뉴타운 개발,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금의·가능지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('233만여', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
396,2007.08.23. 오후 6:18,용인 동백·죽전·흥덕 택지지구 11필지 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흥덕 택', 'LOCATION'), ('지지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2007.08.23. 오후 6:15,9월 가점제·상한제…청약자·건설사 분주,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), ('·상한제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('·건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
398,2007.08.23. 오후 6:06,아파트 청약가점제 9월 첫 적용…송파·수원 광교 55점이 한계선,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('55점', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한계선', 'O')]"
399,2007.08.23. 오후 6:00,롯데건설 247가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2007.08.23. 오후 5:51,청약광풍 불던 인기단지도 수개월째 때아닌 입주한파,"[('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불던', 'O'), (' ', 'O'), ('인기단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('수개월째', 'O'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('입주한파', 'O')]"
401,2007.08.23. 오후 5:42,“용인 상현 힐스테이트 보자”…1만여 인파 몰려,"[('“', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보자”…', 'O'), ('1만여 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
402,2007.08.23. 오후 5:41,분당 사무실도 꽉 찼다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('찼다', 'O')]"
403,2007.08.23. 오후 5:41,재건축대상 소형아파트 인기상한가,"[('재건축대상', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기상한가', 'O')]"
404,2007.08.23. 오후 5:30,가점제 주택 9월17일 첫 공급,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9월17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2007.08.23. 오후 5:21,강남권 새 아파트도 불꺼진 창,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O')]"
406,2007.08.23. 오후 5:18,청약가점제 내달 17일부터 적용,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
407,2007.08.23. 오후 5:06,벽산건설 울산서 574가구 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('574가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2007.08.23. 오후 5:02,9호선 역세권 알짜 분양단지 관심,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
409,2007.08.23. 오후 4:57,일부 물량은 추첨제도 병행,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O')]"
410,2007.08.23. 오후 4:57,인터넷 청약 전국으로 확대,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
411,2007.08.23. 오후 4:57,분양정보 성원 용인 상떼 레이크뷰 345가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상떼 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('345가구', 'QUANTITY')]"
412,2007.08.23. 오후 4:57,분양정보 임광 천호동 강변그대가家 특별분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('임광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변그대가家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
413,2007.08.23. 오후 4:51,쌍용건설 매각 실사 돌입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
414,2007.08.23. 오후 4:47,이태원  라도무스…초특급 고객만 모십니다,"[('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라도무스', 'ORGANIZATION'), ('…초특급', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('모십니다', 'O')]"
415,2007.08.23. 오후 4:47,서울문산 서울포천…민자고속道 10개社 경쟁,"[('서울', 'CITY'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('포천', 'CITY'), ('…민자고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('10개社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
416,2007.08.23. 오후 4:47,수도권 아파트 비수도권의 12배 올라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
417,2007.08.23. 오후 4:44,부동산X파일남양주 미분양업체 이삭줍기,"[('부동산X파일', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이삭줍기', 'O')]"
418,2007.08.23. 오후 4:41,청약가점제 내달 17일부터 가동,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
419,2007.08.23. 오후 4:38,중개업불황 탈출 전략세미나,"[('중개업불황', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략세미나', 'O')]"
420,2007.08.23. 오후 4:38,분양 서초 아트자이 주상복합 중대형 평형,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O')]"
421,2007.08.23. 오후 4:38,분양 필리핀 암팰로스타워 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('암팰로스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2007.08.23. 오후 4:38,가평 전원주택단지 공급,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
423,2007.08.23. 오후 4:38,MK 추천매물 수원 인계동 원룸주택 8억4천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4천만원', 'QUANTITY')]"
424,2007.08.23. 오후 4:38,건설사 가점제ㆍ상한제 피하자 비상,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
425,2007.08.23. 오후 4:38,용인 상현동 힐스테이트 모델하우스 관람객 북적,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
426,2007.08.23. 오후 4:36,용인 상현동 ‘힐스테이트’ 견본주택 첫날 1만여명 북적,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
427,2007.08.23. 오후 4:26,부동산 변칙증여 ‘꼼짝마’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('변칙증여', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼짝마’', 'O')]"
428,2007.08.23. 오후 3:36,주목 이곳 인천 구월동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION')]"
429,2007.08.23. 오후 3:36,서경 부동산교실 아파트무허가 주택도 1가구 2주택,"[('서경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY')]"
430,2007.08.23. 오후 3:36,분양단지 들여다보기 반도 당산 유보라팰리스,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라팰리스', 'ARTIFACT')]"
431,2007.08.23. 오후 3:33,용인 택지지구 상업·주차장용지등 공급,"[('용인 택지지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·주차장용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
432,2007.08.23. 오후 3:23,수도권 민자고속도로 9개 건설,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
433,2007.08.23. 오후 3:09,성남시 분당구 分區 추진,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('分區', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
434,2007.08.23. 오후 3:09,토공 용인동백 등 총 11필지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2007.08.23. 오후 3:04,경인발전硏 29일 동탄신도시 주민간담회,"[('경인발전', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민간담회', 'EVENT')]"
436,2007.08.23. 오후 3:02,아주그룹 베트남에서 해외봉사활동 가져,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
437,2007.08.23. 오후 2:54,청약가점제·분양가상한제 시행 ‘후폭풍’ 클 듯,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('클', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
438,2007.08.23. 오후 2:52,국민연금 대형 오피스빌딩 큰손,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
439,2007.08.23. 오후 2:50,삼성래미안과 함께 하는 사랑의 집짓기,"[('삼성래미안', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기', 'EVENT')]"
440,2007.08.23. 오후 2:45,청약가점 48점 이상 당첨권 분양단지 어디,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('48점 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
441,2007.08.23. 오후 2:21,진흥기업 건설공제조합 신용평가 AAA,"[('진흥기업 건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O')]"
442,2007.08.23. 오후 2:08,수도권집값 非수도권의 12배 올랐다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
443,2007.08.23. 오후 2:08,“정상회담 약발 아직은 없어요”,"[('“', 'O'), ('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
444,2007.08.23. 오후 2:08,단기차익 노린 해외부동산 투자 는다,"[('단기차익', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
445,2007.08.23. 오후 2:08,대전 최고층 주상복합 시선집중,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
446,2007.08.23. 오후 2:08,“9월전에 끝내라”,"[('“', 'O'), ('9월전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내라”', 'O')]"
447,2007.08.23. 오후 2:07,서울 당산동 유보라 팰리스 299가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2007.08.23. 오후 1:53,토공 용인 상업용지 등 총 11필지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2007.08.23. 오후 1:42,다음 달부터 부동산 청약가점제 실시,"[('다음 달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
450,2007.08.23. 오후 1:25,서울문산 민자고속도로 제안서 접수 완료,"[('서울문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
451,2007.08.23. 오후 12:48,청약가점제 9월 1일부터 실행,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실행', 'O')]"
452,2007.08.23. 오후 12:48,재테크광고33㎡당 51000원 곤지암 영향권 여주토지,"[('재테크광고', 'O'), ('33㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('51000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('곤지암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향권', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O')]"
453,2007.08.23. 오후 12:45,재테크광고용인땅 59000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('59000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2007.08.23. 오후 12:33,수도권 아파트값 상승률 비수도권의 ‘12배’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
455,2007.08.23. 오후 12:30,건설사들 “9월 상한제·가점제 피하자”,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('·가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O')]"
456,2007.08.23. 오전 11:48,서울문산 고속도로 제안서 접수 완료,"[('서울문산 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
457,2007.08.23. 오전 11:45,청약가점제 시행 일문일답,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
459,2007.08.23. 오전 11:27,청약가점제 9월17일부터 ‘실질적’ 적용,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘실질적’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
460,2007.08.23. 오전 11:20,바뀐 청약제도 어떻게 적용되나,"[('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되나', 'O')]"
461,2007.08.23. 오전 11:15,新청약제무주택기간 계산은,"[('新청약제무주택기간', 'O'), (' ', 'O'), ('계산은', 'O')]"
462,2007.08.23. 오전 11:06,新청약제부양가족수 산정방식은,"[('新청약제부양가족수', 'O'), (' ', 'O'), ('산정방식은', 'O')]"
463,2007.08.23. 오전 11:04,新청약제궁금증 풀이..20문20답,"[('新청약제궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀이..', 'O'), ('20문20답', 'QUANTITY')]"
464,2007.08.23. 오전 11:03,내달 입주자모집 공고분부터 가점제 일괄적용,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('공고분부터', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일괄적용', 'O')]"
465,2007.08.23. 오전 11:02,청약가점제 첫 청약접수 9월 17일부터,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 17일부터', 'DATE')]"
466,2007.08.23. 오전 11:01,청약가점제 최초 접수 내달 17일부터,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 17일부터', 'DATE')]"
467,2007.08.23. 오전 11:00,新청약제청약가점제 9월17일 최초접수,"[('新청약제청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최초접수', 'O')]"
468,2007.08.23. 오전 10:23,정상회담 호재 문산 일대 부동산시장 ‘靜中動’,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘靜中動’', 'O')]"
469,2007.08.23. 오전 10:23,수도권 집값 비수도권 대비 12배 올라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
470,2007.08.23. 오전 10:23,현대건설 상현 힐스테이트 ‘명품’으로 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘명품’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
471,2007.08.23. 오전 10:03,분양정보현대건설 용인 상현동 아파트 860가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
472,2007.08.23. 오전 10:00,이영호의 부동산특강진접 택지지구,"[('이영호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강진접', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O')]"
473,2007.08.23. 오전 9:53,“9월전에 분양승인 끝내라” 초비상,"[('“', 'O'), ('9월전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내라”', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
474,2007.08.23. 오전 9:47,내년부터 달라지는 부동산 관련세제,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련세제', 'O')]"
475,2007.08.23. 오전 9:39,건설사 분양가규제 피하자..앞다퉈 인허가 신청,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
476,2007.08.23. 오전 9:32,토공 동백지구서 상업용지 분양,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2007.08.23. 오전 9:05,행정·혁신·기업도시 첫삽..갈 길 멀다,"[('행정·혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽..갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀다', 'O')]"
478,2007.08.23. 오전 8:53,스키장인근 20만원대 양평전원주택지,"[('스키장인근', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('전원주택지', 'O')]"
479,2007.08.23. 오전 8:47,휴양레저특구 들어서는 가평 주변 땅 8배 폭리,"[('휴양레저특구', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
480,2007.08.23. 오전 8:41,우림 용인에 3천가구 짓는다,"[('우림', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
481,2007.08.23. 오전 8:41,부동산 세제개편으로 양도세 회피위해 부부간 증여 늘듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제개편으로', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피위해', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
483,2007.08.23. 오전 7:22,수도권 vs 지방 아파트값 양극화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
484,2007.08.23. 오전 6:11,상한제 가점제 피하라...건설사 발등의 불,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하라...', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('발등', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O')]"
485,2007.08.23. 오전 4:21,‘쥐꼬리 인하’ 청약 대기자 우롱,"[('‘쥐꼬리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우롱', 'O')]"
486,2007.08.23. 오전 3:13,외국법인 내세운 내국인 땅 투기 차단,"[('외국법인', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
487,2007.08.24. 오후 9:47,동두천 중앙역 월드메르디앙 361세대 분양,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('361세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2007.08.24. 오후 9:12,분양소식8월 마지막 주 전국 1만1천가구 분양,"[('분양소식', 'O'), ('8월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
489,2007.08.24. 오후 7:39,여기가 우리집이 될까,"[('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집이', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
490,2007.08.24. 오후 7:34,주공 임대주택 30만가구 HDTV 수신설비 개선,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('HDTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수신설비', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
491,2007.08.24. 오후 7:26,남양주 진접 신안인스빌 모델하우스 오픈,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
492,2007.08.24. 오후 7:26,월드건설 동두천 중앙역 월드메르디앙 모델하우스 오픈,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
493,2007.08.24. 오후 7:17,양산 물금신도시 신창비바패밀리 대단지 분양 중,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신창비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
494,2007.08.24. 오후 6:21,남양주 진접 분양가 3.3㎡당 759만원,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('759만원', 'QUANTITY')]"
495,2007.08.24. 오후 6:18,남양주 진접지구 분양가 3.3㎡당 759만원,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('759만원', 'QUANTITY')]"
496,2007.08.24. 오후 6:03,토공 국유지 77만2000㎡ 경쟁입찰 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('77만2000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
497,2007.08.24. 오후 5:45,남양주 진접 청약열기..고분양가 눈총,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기..고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
498,2007.08.24. 오후 5:26,추가 신도시 유망지역은,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역은', 'O')]"
499,2007.08.24. 오후 5:26,내년 3만6천가구ㆍ2009년 9만5천가구 분양,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만6천가구', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
500,2007.08.24. 오후 5:26,신도시 입지는 판교ㆍ투자가치는 송파 1위,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ투자가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
501,2007.08.24. 오후 5:26,전문가가 권하는 신도시…판교ㆍ송파ㆍ광교順,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('권하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('順', 'O')]"
502,2007.08.24. 오후 4:49,청약가점제， 점수관리 이렇게 하세요,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('점수관리', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
503,2007.08.24. 오후 4:47,신도시 청약 성공하려면 지역 선택한 후 가점 높여라,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O')]"
504,2007.08.24. 오후 4:45,경남기업 베트남 최고층빌딩 25일 착공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
505,2007.08.24. 오후 4:41,전세등기 후 주소 옮기면 손해,"[('전세등기', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기면', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
506,2007.08.24. 오후 4:41,휴가철 경매시장은 더 뜨거웠다,"[('휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠다', 'O')]"
507,2007.08.24. 오후 4:41,동두천 월드메르디앙 361가구,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('361가구', 'QUANTITY')]"
509,2007.08.24. 오후 4:41,재건축 대상연한 최대 40년,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상연한', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE')]"
510,2007.08.24. 오후 4:41,김해 부봉지구 본격 개발,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
511,2007.08.24. 오후 4:41,부동산플래닝 전문가과정 모집,"[('부동산플래닝', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
512,2007.08.24. 오후 4:41,중개업불황 탈출 전략세미나,"[('중개업불황', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략세미나', 'O')]"
513,2007.08.24. 오후 4:30,아파트 시세 분당.일산 약세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
514,2007.08.24. 오후 4:27,“하반기 수도권 30만가구 공급 차질없다” 건교차관,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION')]"
515,2007.08.24. 오후 4:13,프리즘 남양주 진접 고분양가..건교부 망신살,"[('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('망신살', 'O')]"
516,2007.08.24. 오후 4:05,주택공급부족 우려…靑 점검회의서 잘 될 거야,"[('주택공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점검회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('거야', 'O')]"
517,2007.08.24. 오후 4:02,부동산發 경제 위기 오나,"[('부동산發', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
518,2007.08.24. 오후 4:02,COVERSTORY 부동산 위기 한국 상륙할까,"[('COVERSTORY', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상륙할까', 'O')]"
519,2007.08.24. 오후 3:52,용인.남양주 청약 열기로 북새통,"[('용인', 'CITY'), ('.', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
520,2007.08.24. 오후 3:27,이춘희 건교차관 수도권 30만 가구 공급 문제없다,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
521,2007.08.24. 오후 3:15,靑 올 상반기 주택공급 물량 부족했다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족했다', 'O')]"
522,2007.08.24. 오후 3:06,韓 외국인 부동산 사고팔기엔 최악,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사고팔기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
523,2007.08.24. 오후 2:14,이춘희 건교차관 수도권 30만가구 주택공급 문제없다,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
524,2007.08.24. 오후 2:08,이춘희 건교차관 수도권 30만가구 공급 문제없다,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
525,2007.08.24. 오후 1:37,남양주 진접 고분양가..판교중대형 수준,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
526,2007.08.24. 오후 1:35,대우건설 지속적 유상감자 실시..내년 상반기 유력,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속적', 'O'), (' ', 'O'), ('유상감자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시..', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
527,2007.08.24. 오후 1:08,중견 건설업체 ‘빅3’ 역세권 분양大戰,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양大戰', 'O')]"
528,2007.08.24. 오후 1:08,‘명품아파트’ 상현 힐스테이트 관심,"[('‘명품아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
529,2007.08.24. 오후 1:08,부동산풍향계 국제업무지구 개발호재로 서부이촌동 아파트값 들썩,"[('부동산풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
530,2007.08.24. 오후 1:08,입주민ㆍ중개업소 이제는 견원지간,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('견원', 'CIVILIZATION'), ('지간', 'O')]"
531,2007.08.24. 오후 12:55,재테크광고용인땅 59000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('59000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
532,2007.08.24. 오후 12:50,대우건설 주당 3만4천원에 유상감자 실시상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주당', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유상감자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시상보', 'O')]"
533,2007.08.24. 오후 12:40,재테크광고충주호땅 826㎡250평1125만원 한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호땅', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('826㎡', 'QUANTITY'), ('250평', 'QUANTITY'), ('1125만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
534,2007.08.24. 오후 12:34,내멋대로 중개수수료 원룸형 오피스텔 거주자들 한숨,"[('내멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
535,2007.08.24. 오전 11:23,반도월드중앙 역세권서 한판 분양대결,"[('반도월드중앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권서', 'O'), (' ', 'O'), ('한판', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대결', 'O')]"
537,2007.08.24. 오전 10:39,토공 국유지 77만 2천㎡ 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('77만 2천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
538,2007.08.24. 오전 10:39,토공 국유지 77만2천㎡ 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('77만2천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
539,2007.08.24. 오전 10:27,남양주 진접 배짱 고분양가..미분양만 덕보네,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보네', 'O')]"
540,2007.08.24. 오전 10:14,아시아나 화물기 기상레이더 고장난 채 운항,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기상레이더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고장난', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
541,2007.08.24. 오전 10:05,남양주 진접 중소형 3.3㎡당 759만원 확정,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('759만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
542,2007.08.24. 오전 9:56,풍향계 서부이촌동發 상승세,"[('풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
543,2007.08.24. 오전 9:50,중개업소와 입주민 찰떡궁합에서 견원지간으로,"[('중개업소와', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찰떡궁합에서', 'O'), (' ', 'O'), ('견원', 'CIVILIZATION'), ('지간으로', 'O')]"
544,2007.08.24. 오전 9:36,청약가점 낮으면 이 아파트 어때요,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
