,date,headline,keyword
1,2006.09.10. 오후 9:45,오래된 아파트 명칭 못바꾼다,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('못바꾼다', 'O')]"
2,2006.09.10. 오후 9:30,수도권 전세난 내달부터 풀릴듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀릴듯', 'O')]"
3,2006.09.10. 오후 9:21,오래된 아파트 브랜드 바꾸기 제동,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
4,2006.09.10. 오후 9:15,노후 아파트 명칭 바꾸는 집값 올리기 꼼수 단속,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
5,2006.09.10. 오후 9:03,서울·수도권 집값 들썩파주등 경기북구 최고 5천만원 올라,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
6,2006.09.10. 오후 8:42,전통가옥에 월 30만원씩 지급,"[('전통가옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
7,2006.09.10. 오후 8:42,6가구 중 1가구 최저주거 미달,"[('6가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저주거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
8,2006.09.10. 오후 8:12,9월 11일 부동산 파일,"[('9월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
9,2006.09.10. 오후 8:12,9월 11일 부동산 캘린더,"[('9월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
10,2006.09.10. 오후 8:12,용인·파주·송도 ‘나름대로 판교’,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘나름대로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
11,2006.09.10. 오후 8:07,판교 소득없는 당첨자 거액 ‘증여세’ 어쩌나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소득없는', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
12,2006.09.10. 오후 7:24,소득 없는 당첨자 판교 가는길 증여세 ‘복병’,"[('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘복병’', 'O')]"
13,2006.09.10. 오후 7:24,서울·수도권 집값 다시 들먹인다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들먹인다', 'O')]"
14,2006.09.10. 오후 7:12,현장르포 파주 운정신도시 한라비발디 견본주택,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
15,2006.09.10. 오후 7:07,집값 올리려 아파트 이름 못바꾼다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리려', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('못바꾼다', 'O')]"
16,2006.09.10. 오후 6:30,‘무늬만 래미안·자이…’ 전면금지…5백만원 이하 과태료,"[('‘무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('전면금지…', 'O'), ('5백만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
17,2006.09.10. 오후 6:27,박삼구 금호아시아나 회장 대우건설 실사결과 예상 수준,"[('박삼구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
18,2006.09.10. 오후 6:27,은평뉴타운 … 전체 42%가 녹지 자립형 사립고 계획,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('자립형', 'O'), (' ', 'O'), ('사립고', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
19,2006.09.10. 오후 6:27,은평뉴타운 1차분 2066가구 내달 분양 스타트 … 강북 최대규모ㆍ친환경 ‥ 관심 집중,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2066가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모ㆍ친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
20,2006.09.10. 오후 6:24,주공 남양주 퇴계원지구에 국민임대 716가구,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계원지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY')]"
21,2006.09.10. 오후 6:24,이번주 분양일정 경주 등 9곳서 6301가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6301가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2006.09.10. 오후 6:22,주공 정관신도시 택지 추가분양 … 25일부터,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE')]"
23,2006.09.10. 오후 6:22,부동산 세금 궁금합니다 44 보유주택 공공사업에 수용됐는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('44', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('수용됐는데…', 'O')]"
24,2006.09.10. 오후 6:20,부동산 경제학 출간,"[('부동산 경제학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
25,2006.09.10. 오후 6:19,한국부동산칼리지 하반기 투자전략 세미나,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
26,2006.09.10. 오후 6:19,판교 중대형 경쟁률 25대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('25대 1', 'QUANTITY')]"
27,2006.09.10. 오후 6:19,아파트 이름 바꿔달기 안된다 … 건교부 원천 금지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔달기', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
28,2006.09.10. 오후 6:18,전업주부 증여세 고민되네 … 판교 43평형 당첨땐 증여세만 1억원 초과,"[('전업주부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
29,2006.09.10. 오후 6:06,삼성건설·MS 자동화 기술 지원 랩 개소,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('MS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('랩', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
30,2006.09.10. 오후 6:06,아파트 평면·외관 저작권 등록 활발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면·외관', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
31,2006.09.10. 오후 6:06,분양정보 정동 상림원 총 98가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상림원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('98가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
32,2006.09.10. 오후 6:06,포스트 판교 ‘은평’이 있다！,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다！', 'O')]"
33,2006.09.10. 오후 5:48,집값 올리기용 ‘아파트명 변경’금지,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경’금지', 'O')]"
34,2006.09.10. 오후 5:32,계약률 100%는 뭔가 다르다,"[('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
35,2006.09.10. 오후 5:27,Briefing 은평뉴타운 내달초 분양,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2006.09.10. 오후 5:21,전국 254만가구 최저 주거기준 미달,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('254만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
37,2006.09.10. 오후 4:56,충주 동일하이빌 특별이벤트,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O')]"
38,2006.09.10. 오후 4:56,코엑스 한국건축산업대전,"[('코엑스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국건축산업대전', 'EVENT')]"
39,2006.09.10. 오후 4:56,부동산114 해외투자 서비스,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외투자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
40,2006.09.10. 오후 4:56,판교 2차청약 막바지 예상 빗나간 4가지 포인트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
41,2006.09.10. 오후 4:53,분양 구로역 복합건물 아웃렛몰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃렛몰', 'O')]"
42,2006.09.10. 오후 4:53,MK추천매물 화성 병점 상가주택 15억5천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15억5천만원', 'QUANTITY')]"
43,2006.09.10. 오후 4:53,분양 조치원 1429가구GS건설 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2006.09.10. 오후 4:53,분양가보다 싼 재건축 조합원 매물 나와,"[('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
45,2006.09.10. 오후 4:53,퇴계원 국민임대 716가구 4인이상 가구 입주기회 확대,"[('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4인이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
46,2006.09.10. 오후 4:53,최저 주거기준 미달 226만가구,"[('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('226만가구', 'QUANTITY')]"
47,2006.09.10. 오후 4:53,화성 전세금 2년새 28% 껑충,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
48,2006.09.10. 오후 4:53,이번주 9곳 청약접수 모델하우스 6곳 열어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
49,2006.09.10. 오후 4:39,전세수요 값싼 수도권 외곽으로 몰린다,"[('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
50,2006.09.10. 오후 4:17,수도권 외곽 전세 매물 귀해요종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해요종합', 'O')]"
51,2006.09.10. 오후 4:06,분양 하이라이트 15일 판교 중대형 3순위 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
52,2006.09.10. 오후 4:06,부산 정관신도시 8개 필지 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2006.09.10. 오후 4:03,재개발 이주수요 많은 강북지역 전세부족 심각,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세부족', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
54,2006.09.10. 오후 4:03,실거래가 공개 보름…지금 시장은,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('보름', 'DATE'), ('…지금', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
55,2006.09.10. 오후 3:42,내달 서울·수도권 1만1719가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1719가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2006.09.10. 오후 3:33,주목 이곳 용산,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
57,2006.09.10. 오후 3:33,경·공매 포커스 9월11일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('9월11일', 'DATE')]"
58,2006.09.10. 오후 3:33,경·공매 시황 전국 토지 낙찰가율 올들어 21%P 하락,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('21%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
59,2006.09.10. 오후 3:18,전국 아파트 주간 시세 동향 서울·수도권 전세값 오름세 뚜렷,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
60,2006.09.10. 오후 2:28,판교청약11일경기·인천 1순위 중대형 청약 이틀째,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), ('11일', 'DATE'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE')]"
61,2006.09.10. 오후 2:13,제2기 신도시 총 수용인구는 119만명,"[('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('수용인구는', 'O'), (' ', 'O'), ('119만명', 'QUANTITY')]"
62,2006.09.10. 오후 2:09,GS건설 ‘서창자이’ 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서창자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2006.09.10. 오후 2:09,주공，부산 정관 공동주택용지 10만평 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2006.09.10. 오후 2:09,“재건축 사업시행인가만 통과했는데 청약제한이라니…”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가만', 'O'), (' ', 'O'), ('통과했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제한이라니…”', 'O')]"
65,2006.09.10. 오후 2:09,주공 국민임대 716가구 남양주 퇴계원지구 공급,"[('주', 'LOCATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2006.09.10. 오후 2:06,하반기 집값 “이미 바닥치고 상승세 진입”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('“이미', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥치고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O')]"
67,2006.09.10. 오후 2:06,건교부，시세정보업체 또 소집,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，시세정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('소집', 'O')]"
68,2006.09.10. 오후 12:34,부산 정관신도시 공동주택용지 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2006.09.10. 오후 12:33,주공 21일까지 상임이사 1명 공모,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
70,2006.09.10. 오후 12:30,은평뉴타운 10월부터 1만5200가구 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2006.09.10. 오전 11:42,대구지역 미분양아파트 7949가구로 사상최대,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7949가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
72,2006.09.10. 오전 11:35,인천 서창자이 모델하우스 성황,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
73,2006.09.10. 오전 11:21,전국 255만가구 최저주거기준 미달,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('255만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
74,2006.09.10. 오전 11:11,건교부 정책진단 시스템 상표 출원,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책진단 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상표', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
75,2006.09.10. 오전 11:06,원스톱 항공물류정보시스템 내년 7월 가동,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('항공물류정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
76,2006.09.10. 오전 11:00,건교부 정책진단 시스템 상표 출원,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책진단 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상표', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
77,2006.09.10. 오전 11:00,최저주거기준 미달가구 5년새 23.7% 감소,"[('최저주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달가구', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
78,2006.09.10. 오전 10:57,판교 중대형 주택 청약경쟁률 22대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('22대 1', 'QUANTITY')]"
79,2006.09.10. 오전 10:41,주택공사 상임이사 공모,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
81,2006.09.10. 오전 9:00,주간부동산서울 전세 상승률 5월 이후 최대,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
82,2006.09.10. 오전 9:00,부동산캘린더 전국 6곳 견본주택 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
83,2006.09.10. 오전 8:00,혁신도시건설법 수도권 난개발 등 부작용 초래...경발연 연구보고서,"[('혁신도시건설법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('초래...', 'O'), (' ', 'O'), ('경발연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구보고서', 'O')]"
84,2006.09.10. 오전 7:26,수도권 전세물량 부족 심각,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
85,2006.09.10. 오전 6:56,건교부 아파트 명칭 함부로 못 바꾼다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
86,2006.09.10. 오전 6:12,판교 청약자 이번엔 증여세 걱정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
87,2006.09.10. 오전 6:02,집값 올리려는 아파트 명칭 바꾸기 못한다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리려는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
88,2006.09.10. 오전 1:00,미분양도 잘만 고르면 알짜,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘만', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
89,2006.09.11. 오후 10:37,분양정보 신촌 밀리오레,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT')]"
90,2006.09.11. 오후 10:37,판교 중대형 청약 28대 1 넘어 … 중소형 경쟁률 3.38대 1 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('28대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.38대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
91,2006.09.11. 오후 10:15,소형평형 전셋값 상승률 ‘최고’,"[('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
92,2006.09.11. 오후 9:27,6억원 넘는 집 산다구요 자금조달계획 제출하세요,"[('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다구요', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제출하세요', 'O')]"
93,2006.09.11. 오후 9:24,소형 전세일수록 많이 올랐다,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
94,2006.09.11. 오후 8:43,판교 중대형 주택 청약경쟁률 28대 1종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('28대 1종합', 'QUANTITY')]"
95,2006.09.11. 오후 7:51,모건스탠리， 송도에 3억5000만弗 투자,"[('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
96,2006.09.11. 오후 7:51,서울 뉴타운사업 어디까지종로구  돈의문뉴타운，직장－주거지 동시만족,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'LOCATION'), ('의문뉴타운', 'LOCATION'), ('，직장－주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('동시만족', 'O')]"
97,2006.09.11. 오후 7:33,서울시 임대주택 10만가구 더 짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
98,2006.09.11. 오후 7:24,이달말부터 자금계획 신고해야,"[('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
99,2006.09.11. 오후 7:20,부동산 전문가들 최근 전세시장 불안은 일시적 현상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안은', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
100,2006.09.11. 오후 7:14,되풀이되는 엉터리 부동산 전망… ‘노림수’ 따로 있나,"[('되풀이되는', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노림수’', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
101,2006.09.11. 오후 7:14,전문가들이 본 ‘엉터리 부동산 전망’ 3대 원인,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
102,2006.09.11. 오후 7:14,올 아파트값 폭락한다더니 서울 9.6% 폭등… 연구기관 부동산 전망 엉터리,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락한다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O')]"
103,2006.09.11. 오후 7:03,전셋값 급등세 실태 파악 지시,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
104,2006.09.11. 오후 7:00,6억초과 아파트 매입때 자금조달계획 신고해야,"[('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
105,2006.09.11. 오후 6:49,2차 뉴타운 56곳 재정비 신청할 듯,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('56곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('신청할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
106,2006.09.11. 오후 6:42,6억 초과 주택 구입시 자금계획 신고해야,"[('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
107,2006.09.11. 오후 6:15,서울시 임대주택10만호 추가건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), ('10만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가건설', 'O')]"
108,2006.09.11. 오후 6:07,연구기관 부동산 전망，믿어 말어…국책·민간 모두 빗나가 소비자들 분통,"[('연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망，믿어', 'O'), (' ', 'O'), ('말어…국책·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('빗나가', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
109,2006.09.11. 오후 6:07,반복되는 엉터리 부동산전망 왜…부동산 과열우려 “안정·내릴 것” 부각,"[('반복되는', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전망', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열우려', 'O'), (' ', 'O'), ('“안정·내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
110,2006.09.11. 오후 6:00,부동산가격 전망，틀리는 게 당연… 전문가들이 본 엉터리 3대 원인,"[('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전망，틀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('당연…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
111,2006.09.11. 오후 5:55,분양정보 조치원 자이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
112,2006.09.11. 오후 5:53,분양정보 여의도 에스트레뉴,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에스트레뉴', 'ARTIFACT')]"
113,2006.09.11. 오후 5:52,분양정보 정릉2차 e편한세상,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
114,2006.09.11. 오후 5:51,인천경제자유구역 모델 베니스 건축비엔날레 간다,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스 건축비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
115,2006.09.11. 오후 5:49,입주민 71% 국민임대 살기 좋아졌다,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌다', 'O')]"
116,2006.09.11. 오후 5:48,6억넘는 집살때 ‘자금계획’ 신고,"[('6억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집살때', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자금계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
117,2006.09.11. 오후 5:47,주공 상임이사 공모,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
118,2006.09.11. 오후 5:47,옛 지형도 검색 서비스 … 국토지리정보원,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토지리정보원', 'ORGANIZATION')]"
119,2006.09.11. 오후 5:47,서민아파트 무료 안전점검 … 住公 봉사단 발족,"[('서민아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('住公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
120,2006.09.11. 오후 5:46,판교 중대형 청약 28대 1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('28대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
121,2006.09.11. 오후 5:45,판교 채권할인액 5300억원 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권할인액', 'O'), (' ', 'O'), ('5300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
122,2006.09.11. 오후 5:44,판교 당첨자 자금출처 조사 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
123,2006.09.11. 오후 5:43,틈새로 본 부동산 용인에 미군부지 있다고,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O')]"
124,2006.09.11. 오후 5:39,증여세 절세 하려면 명의.기간 분산하라,"[('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('명의.기간', 'O'), (' ', 'O'), ('분산하라', 'O')]"
125,2006.09.11. 오후 5:36,분계선 15km서 10km內로 민통선구역 줄인다,"[('분계선', 'O'), (' ', 'O'), ('15km', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10km內', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('민통선', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
126,2006.09.11. 오후 5:36,주공 상임이사 1명 공모,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
127,2006.09.11. 오후 5:35,포스코건설 칠레서 3억7천만弗 수주 … 발전소 건설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
128,2006.09.11. 오후 5:27,강남ㆍ분당 6억넘는 집 살땐 돈출처ㆍ입주여부 신고해야 ‥ 건교부 개정안 통과,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살땐', 'O'), (' ', 'O'), ('돈출처ㆍ입주여부', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
130,2006.09.11. 오후 5:15,추석 지나면 ‘분양 잔치’ 열린다,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치’', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
131,2006.09.11. 오후 5:15,판교 가는길 판교 중대형 경쟁률 28대 1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('28대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
132,2006.09.11. 오후 5:15,주공 아파트 안전점검,"[('주공 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
133,2006.09.11. 오후 5:15,버튼으로 집구조를 바꾼다,"[('버튼으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집구조를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
134,2006.09.11. 오후 5:15,평당 4천만원 넘는 아파트 급증,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
135,2006.09.11. 오후 5:15,부산 정관신도시 공동주택용지 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2006.09.11. 오후 4:51,주택거래신고지역서 6억넘는 집살땐 신고해야,"[('주택거래신고지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집살땐', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
137,2006.09.11. 오후 4:48,서울 평당 4000만원↑ 아파트 1년새 14배나 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
138,2006.09.11. 오후 4:45,시세 동향 이사철 시작 전세가 초강세…매매는 제자리,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세…매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
139,2006.09.11. 오후 4:41,판교 평면설계 153개 선택권은 없어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('153개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선택권은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
140,2006.09.11. 오후 4:41,판교신도시…부모 증여 세무조사 빌미될수도,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('빌미될수도', 'O')]"
141,2006.09.11. 오후 4:41,판교 38평이상 보금자리론 못 받아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('38평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
142,2006.09.11. 오후 4:41,주공 서민아파트 안전점검,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('서민아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
143,2006.09.11. 오후 4:41,옛 지형도 인터넷 서비스,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
144,2006.09.11. 오후 4:41,움직이는 벽ㆍ수납장…실내 내맘대로 바꾼다,"[('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('벽ㆍ수납장…실내', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
145,2006.09.11. 오후 4:41,판교이어 은평뉴타운마저…분양가 최고,"[('판교', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('마저…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
146,2006.09.11. 오후 4:41,서울 임대주택 역세권에도 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
147,2006.09.11. 오후 4:38,인천경제자유구역 개발사업 베네치아 건축비엔날레 초청,"[('인천경제자유구역 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('베네치아 건축비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
148,2006.09.11. 오후 4:38,KPC 경매 컨설턴트 과정,"[('KPC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
149,2006.09.11. 오후 4:36,포스코 칠레 3억7000만弗 발전소 수주,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3억7000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
150,2006.09.11. 오후 4:36,주공 수도권 서민 아파트 무상 안전점검,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
151,2006.09.11. 오후 4:36,은평 뉴타운 내달 본격 분양,"[('은평 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2006.09.11. 오후 4:33,은평 뉴타운 주변 배짱 호가,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O')]"
153,2006.09.11. 오후 4:33,가족 구성·취향따라 공간 바꾸세요,"[('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구성·취향따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸세요', 'O')]"
154,2006.09.11. 오후 4:33,임대주택 살기 좋아졌네,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌네', 'O')]"
155,2006.09.11. 오후 4:33,기자수첩 고분양가의 악순환 이지용기자,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('이지용', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
156,2006.09.11. 오후 4:27,13일부터 건축산업대전 열린다,"[('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
157,2006.09.11. 오후 4:26,은평뉴타운 판교와 비교되잖아,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교되잖아', 'O')]"
158,2006.09.11. 오후 4:23,소형일수록 전세금 많이 올라,"[('소형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
159,2006.09.11. 오후 4:23,추석 이후 아파트값 떨어질까,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질까', 'O')]"
160,2006.09.11. 오후 4:12,두바이 주상복합 국내분양 될까,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('국내분양', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
161,2006.09.11. 오후 3:49,서울 지역 평당 4000만원 아파트 1년새 14배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY')]"
162,2006.09.11. 오후 3:29,판교중대형 경쟁률 11일 정오 28.15대 1,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정오', 'TIME'), (' ', 'O'), ('28.15대 1', 'QUANTITY')]"
163,2006.09.11. 오후 3:16,판교 중대형 주택 청약경쟁률 28대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('28대 1', 'QUANTITY')]"
164,2006.09.11. 오후 3:08,權부총리 전세가 폭등실태 파악하라종합,"[('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등실태', 'O'), (' ', 'O'), ('파악하라종합', 'O')]"
165,2006.09.11. 오후 3:00,임대주택 맞아 진화하는 국민임대주택,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O')]"
166,2006.09.11. 오후 2:56,權부총리 전세값 폭등 실태파악 지시,"[('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('실태파악', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
167,2006.09.11. 오후 2:50,판교중대형보금자리론대출 못받는다,"[('판교중대형보금자리론대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
168,2006.09.11. 오후 2:50,금주의 부동산 캘린더광주 수완지구 11개사 동시분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
169,2006.09.11. 오후 2:50,공인중개사협회 진퇴양난,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O')]"
170,2006.09.11. 오후 2:50,전셋값 소형일수록 더 올랐다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('소형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
171,2006.09.11. 오후 2:50,조합원 갈등…곳곳 사업 삐걱,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등…곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
172,2006.09.11. 오후 2:50,인천 경제자유구역 사업 베니스 건축비엔날레 초청,"[('인천 경제자유구역 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('베니스 건축비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
173,2006.09.11. 오후 2:35,정부 8·31대책 당시 전세대란 예견했었다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예견했었다', 'O')]"
174,2006.09.11. 오후 2:35,정릉2차 e편한세상 181가구 일반분양,"[('정릉', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('181가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
175,2006.09.11. 오후 2:26,강동유원지개발사업 세부조성계획안,"[('강동유원지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세부조성계획안', 'O')]"
176,2006.09.11. 오후 2:23,생애 첫 대출 2조원 남아 돈다..정부 수요계산 헛발질,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다..', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수요계산', 'O'), (' ', 'O'), ('헛발질', 'O')]"
177,2006.09.11. 오후 2:02,전세값 급등 언제 멈추나,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추나', 'O')]"
178,2006.09.11. 오후 1:54,판교이어 은평도..공공이 분양가 상승 주도,"[('판교', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('은평도', 'LOCATION'), ('..공공이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
179,2006.09.11. 오후 1:36,주공 삼성동 임대주택 입주자공고,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자공고', 'O')]"
180,2006.09.11. 오후 1:21,주공 삼성동 임대주택 입주자공고,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자공고', 'O')]"
181,2006.09.11. 오후 12:55,인천경제자유구역 베니스비엔날레 초청작 선정,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베니스비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('초청작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
182,2006.09.11. 오후 12:41,포커스 소형 평형 전셋값이 더 올라,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
183,2006.09.11. 오후 12:41,포커스 6억 초과 집 살때 자금계획 신고,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 초', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
184,2006.09.11. 오후 12:15,100년전엔 서울 여의도가 이렇게 생겼었구나,"[('100년전', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼었구나', 'O')]"
185,2006.09.11. 오후 12:00,6억넘는 주택구입시 자금계획신고,"[('6억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획신고', 'O')]"
186,2006.09.11. 오후 12:00,소형일수록 전셋값 더 많이 올라,"[('소형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
187,2006.09.11. 오전 11:56,정릉2차 e편한세상 181가구 일반분양,"[('정릉', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('181가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
188,2006.09.11. 오전 11:53,임대아파트 부실대출 고의부도 악순환,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부실대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고의부도', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
189,2006.09.11. 오전 11:42,평당 1000만원 넘는 APT‥서초99.9% 강남99.2%,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('APT‥', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('99.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('99.2%', 'QUANTITY')]"
190,2006.09.11. 오전 11:41,인천 청라개발사업 베니스비엔날레 초청작으로 선정,"[('인천', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('베니스비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('초청작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
191,2006.09.11. 오전 11:36,교통안전촉진대회 및 정책토론회 개최,"[('교통안전촉진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2006.09.11. 오전 11:33,나만의 공간 살면서도 손쉽게 바꾸세요,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('살면서도', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸세요', 'O')]"
193,2006.09.11. 오전 11:31,국민임대주택 변신중···질낮은 주거 옛말,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중···질낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
194,2006.09.11. 오전 11:16,포스트 판교를 잡아라···용인 성복지구 등,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라···', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
195,2006.09.11. 오전 11:16,서울시 2012년까지 임대주택 10만호 신규 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2006.09.11. 오전 11:16,서울시 임대주택 10만가구 추가건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가건립', 'O')]"
197,2006.09.11. 오전 11:15,서울시 2012년까지 임대주택 10만호 신규공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
198,2006.09.11. 오전 11:08,주거개선 삐걱서초 삼호1차 재건축 이익 갈등,"[('주거개선', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱서초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
199,2006.09.11. 오전 11:02,국민임대주택이 진화한다,"[('국민임대주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('진화한다', 'O')]"
200,2006.09.11. 오전 11:00,국민임대 이렇게 바뀌었어요,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었어요', 'O')]"
201,2006.09.11. 오전 10:56,주공 서민주택단지 안전점검 무상지원,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서민주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O')]"
202,2006.09.11. 오전 10:53,보금자리론 판교 중대형 평형에 ‘대출 불가’,"[('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불가’', 'O')]"
203,2006.09.11. 오전 10:52,부동산재테크·경매 교육생 모집,"[('부동산재테크·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
204,2006.09.11. 오전 10:50,구역지정 예상 한강변 재개발 주목,"[('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
205,2006.09.11. 오전 10:48,국내 최고층 프리미엄 알아보기 퀴즈 이벤트,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보기', 'O'), (' ', 'O'), ('퀴즈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
206,2006.09.11. 오전 10:17,주거개선 삐걱서리풀 단독 재건축도 조합원 갈등 극심,"[('주거개선', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱서리풀', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
207,2006.09.11. 오전 10:11,전세 ‘역전현상’ 소형평형 값 상승폭 커,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역전현상’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
208,2006.09.11. 오전 10:11,주거개선 삐걱대형평형 반대에 표류하는 광장동 워커힐,"[('주거개선', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('반대에', 'O'), (' ', 'O'), ('표류하는', 'O'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워커힐', 'ARTIFACT')]"
209,2006.09.11. 오전 10:10,아파트 시세 전세매물 부족…서울 0.12%ㆍ수도권 0.26% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
210,2006.09.11. 오전 10:09,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 성동구 성수동 투자용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
211,2006.09.11. 오전 10:09,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 역세권 호텔 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
212,2006.09.11. 오전 10:07,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 파주 교하신도시 상업용지 내 상가 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
213,2006.09.11. 오전 10:06,포스코건설 칠레 3.7억만불 규모 발전소 건설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3.7억만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
214,2006.09.11. 오전 9:36,6억초과 집 살때 자금조달계획서 내야,"[('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
215,2006.09.11. 오전 9:28,주공 서민주택단지 안전점검 무상지원,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서민주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O')]"
216,2006.09.11. 오전 9:26,이달부터 6억초과 집살때 자금계획 신고의무화,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무화', 'O')]"
217,2006.09.11. 오전 9:12,‘집값 띄우기용’  아파트 명 변경 안된다,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기용’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
218,2006.09.11. 오전 8:45,서울·수도권 집값 다시 들먹인다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들먹인다', 'O')]"
219,2006.09.11. 오전 8:42,임대아파트는 남 얘기 청약저축 가입 서두르세요,"[('임대아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요', 'O')]"
220,2006.09.11. 오전 8:20,집값 올리기 아파트 브랜드 변경 금지,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
221,2006.09.11. 오전 8:15,소득없는 판교 당첨자 증여세 걱정,"[('소득없는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
222,2006.09.11. 오전 8:09,2기 신도시 주상복합을 노려라,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
223,2006.09.11. 오전 8:06,분양정보인천 서창지구 500가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
224,2006.09.11. 오전 8:02,판교청약 전업주부 증여세 걱정되네,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전업주부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
225,2006.09.11. 오전 8:01,한국 기업 미·중·일 3대 주력시장서 고진,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주력시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('고진', 'O')]"
226,2006.09.11. 오전 8:00,판교 안 간 분 시흥시 능곡으로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
227,2006.09.11. 오전 7:26,전셋값 상승률 소형이 대형보다 높아,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
228,2006.09.11. 오전 7:24,진전없이 FTA 3차 협상종료,"[('진전없이', 'O'), (' ', 'O'), ('FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협상종료', 'O')]"
229,2006.09.11. 오전 7:05,분양정보영등포구 여의도 ‘에스트레뉴’ 오피스텔 外,"[('분양정보', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에스트레뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
230,2006.09.11. 오전 7:05,전세금 4년 만의 뜀박질 언제 멈출까,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('멈출까', 'O')]"
231,2006.09.11. 오전 7:01,파주 운정신도시 고분양가 논란…가격 상승 부채질,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
232,2006.09.11. 오전 6:57,서울 잠실 재건축 주공 일대 ‘신흥 학원타운’ 떠올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('학원타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
233,2006.09.11. 오전 6:16,전셋값 상승률 역전현상..소형일수록 높다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('역전현상..소형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
234,2006.09.11. 오전 6:06,보금자리론 판교 중대형 평형에 대출 불가,"[('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
235,2006.09.11. 오전 6:03,6억 초과 주택 살 때 자금계획 신고해야,"[('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
236,2006.09.11. 오전 6:03,판교신도시 당첨자 채권할인 5천300억 손실,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권할인', 'O'), (' ', 'O'), ('5천300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
237,2006.09.11. 오전 4:25,수도권이달고지 재산세 따져보니…,"[('수도권', 'LOCATION'), ('이달고지', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따져보니…', 'O')]"
238,2006.09.11. 오전 4:25,‘판교 로또’ 된다고 마냥 좋은게 아니네…증여세 골머리,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('된다고', 'O'), (' ', 'O'), ('마냥', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은게', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네…', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
239,2006.09.11. 오전 3:15,부동산 稅테크①공시지가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크①공시지가', 'O')]"
240,2006.09.11. 오전 3:15,이사결혼시즌 앞두고 전세금 상승폭 확대,"[('이사결혼시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
241,2006.09.11. 오전 12:41,판교 분양받는 전업주부들 증여세 고민 … 43평형 당첨땐 최대 8천만원 내야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양받는', 'O'), (' ', 'O'), ('전업주부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('43평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
242,2006.09.11. 오전 12:23,판교 중대형 당첨돼도… 전업주부 증여세 고민,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨돼도…', 'O'), (' ', 'O'), ('전업주부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
243,2006.09.12. 오후 10:43,건교부재경부 전세난 대책 엇박자,"[('건교부재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
244,2006.09.12. 오후 10:43,가을 이사철 앞두고 이사대란 예고,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('이사대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
245,2006.09.12. 오후 10:32,파주 한라비발디 분양 늦어져 ‥ 분양가 합의 진통,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어져', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
246,2006.09.12. 오후 10:32,용인 성복아파트 공급 차질 ‥ 법원 용인시 승인전 환경영향평가해야,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승인전', 'O'), (' ', 'O'), ('환경영향평가해야', 'O')]"
247,2006.09.12. 오후 9:25,공공사업 토지보상비 15조 넘어 … 2년새 2배,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
248,2006.09.12. 오후 9:18,부동산거래 뚝‥주택채권은 사상최대,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝‥주택채권은', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
249,2006.09.12. 오후 9:17,국민주택채권이란,"[('국민주택채권', 'CIVILIZATION'), ('이란', 'O')]"
250,2006.09.12. 오후 9:15,토지 보상비용 작년 15조 지출,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비용', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지출', 'O')]"
251,2006.09.12. 오후 9:12,다세대·오피스텔로 전세난 확산,"[('다세대·오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
252,2006.09.12. 오후 9:06,전세구하기 아이디어 총동원,"[('전세구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원', 'O')]"
253,2006.09.12. 오후 9:06,유망경매물건 서울 강남구 개포동 아파트 23평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('23평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
254,2006.09.12. 오후 8:54,‘포스트 판교’ 용인 성복지구등 연내 분양 불투명,"[('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
255,2006.09.12. 오후 8:48,“재건축했는데 면적이 반토막이라니…”,"[('“재건축했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막이라니…”', 'O')]"
256,2006.09.12. 오후 8:03,판교 2차 결국 여유있는 사람 잔치,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('여유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
257,2006.09.12. 오후 8:03,지난해 토지보상액 무려 15조원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상액', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('15조원', 'QUANTITY')]"
258,2006.09.12. 오후 7:39,판교 중대형 청약경쟁률 34.7 대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('34.7 대 1', 'QUANTITY')]"
259,2006.09.12. 오후 7:30,임대주택 줄부도 서민만 운다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄부도', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
260,2006.09.12. 오후 6:48,인근지역 비슷한시기 공급…가격은 600만원 차이,"[('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한시기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
261,2006.09.12. 오후 6:45,아파트 전세난에 오피스텔도  ‘품귀’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품귀’', 'O')]"
262,2006.09.12. 오후 6:45,고가논란  ‘파주신도시 분양가’ 낮출듯,"[('고가논란', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출듯', 'O')]"
263,2006.09.12. 오후 6:44,판교 중소형 경쟁률 3.38대 1...동판교 인기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.38대 1', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
264,2006.09.12. 오후 6:34,東판교 인기 압승 … 최고 11대 1,"[('東', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('압승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11대 1', 'QUANTITY')]"
265,2006.09.12. 오후 6:06,상권 大해부 2부 수도권  11 수원역 .. 전철 연결후 천안 고객까지 흡수,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결후', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
266,2006.09.12. 오후 6:05,상권 大해부 2부 수도권  11 분당.수인선에 新분당선까지 사통팔달 요지로,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('新분당선', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('요지로', 'O')]"
267,2006.09.12. 오후 6:04,상권 大해부 2부 수도권  11 수원역 .. 초보자는 유명 프랜차이즈 선택을,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('선택을', 'O')]"
268,2006.09.12. 오후 6:03,상권 大해부 2부 수도권  11 수원역..매산로 도넛.아이스크림점 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('매산로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도넛', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('아이스크', 'CIVILIZATION'), ('림점', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
269,2006.09.12. 오후 6:01,상권 大해부 2부 수도권  11 수원역 .. 수원역앞 엔터테인먼트 몰 팅스 뜬다,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('엔터테인먼트', 'O'), (' ', 'O'), ('몰 팅스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
270,2006.09.12. 오후 5:51,용인 흥덕지구 단독주택용지 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2006.09.12. 오후 5:50,분양정보 신촌 밀리오레,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT')]"
272,2006.09.12. 오후 5:50,분양정보 광주 부영 사랑으로,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O')]"
273,2006.09.12. 오후 5:49,분양정보 청호동 예다인 노빌루스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예다인 노빌루스', 'ARTIFACT')]"
274,2006.09.12. 오후 5:49,2012년까지 맞춤형 임대 9만2000가구 공급,"[('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2006.09.12. 오후 5:48,국민임대주택 통계 들쭉날쭉 … 시점따라 제각각,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시점따라', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
276,2006.09.12. 오후 5:48,정릉 e－편한세상 181가구,"[('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('181가구', 'QUANTITY')]"
277,2006.09.12. 오후 5:46,판교 중대형 청약 34.7대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('34.7대 1', 'QUANTITY')]"
278,2006.09.12. 오후 5:46,한중동·CIS 건설플랜트 협력 심포지움 개최,"[('한중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('CIS', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지움', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
279,2006.09.12. 오후 5:45,대구 롯데캐슬 1968가구,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1968가구', 'QUANTITY')]"
280,2006.09.12. 오후 5:44,주공 원격검침시스템 도입,"[('주공 원격검침시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
281,2006.09.12. 오후 5:44,용인 흥덕지구 단독택지 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2006.09.12. 오후 5:43,우림건설 카자흐에 복합단지 개발,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
283,2006.09.12. 오후 5:42,판교 가는길 판교 중대형 경쟁률 34.7대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('34.7대 1', 'QUANTITY')]"
284,2006.09.12. 오후 5:41,부동산 정부개입 지나치면 위험,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('지나치면', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
285,2006.09.12. 오후 5:41,지방 미분양 심각…원금보장 내세워도 꿈쩍도 안해,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…원금보장', 'O'), (' ', 'O'), ('내세워도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍도', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
286,2006.09.12. 오후 5:38,영종도에 아시아 최대 전시장 … 킨텍스의 8배,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY')]"
287,2006.09.12. 오후 5:33,맞춤형 임대 9만2천가구 2012년까지 도심에 공급,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2006.09.12. 오후 5:11,남양건설 광주매일 인수,"[('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주매일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
289,2006.09.12. 오후 5:06,‘포스트 판교’용인 성복지구 등 분양 ‘빨간불’,"[('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
290,2006.09.12. 오후 5:03,공공용지 사는 땅 줄고 보상액은 늘고,"[('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('보상액은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
291,2006.09.12. 오후 5:00,‘포스트 판교’ 용인의 꿈 사라지나,"[('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
292,2006.09.12. 오후 5:00,평당 1000만원대 이하 아파트 반사이익 보나,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('보나', 'O')]"
293,2006.09.12. 오후 5:00,주공 원격 자동검침 시스템 도입,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('원격', 'O'), (' ', 'O'), ('자동검침', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
294,2006.09.12. 오후 4:53,판교신도시 분양 13일 마무리,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
295,2006.09.12. 오후 4:53,전세난 오피스텔로 확산,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
296,2006.09.12. 오후 4:53,다가구 매입임대ㆍ전세임대…맞춤형 임대주택 확대,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대ㆍ전세임대…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
297,2006.09.12. 오후 4:47,MK 추천매물 안산 4층상가 18억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('18억5천만원', 'QUANTITY')]"
298,2006.09.12. 오후 4:47,서울 강남 아파트분양 가뭄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
299,2006.09.12. 오후 4:47,우림건설 카자흐스탄 복합단지 개발,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
300,2006.09.12. 오후 4:47,공공땅 취득 ↓ 땅 보상액은 ↑,"[('공공땅', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상액은', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
301,2006.09.12. 오후 4:47,용인흥덕 단독주택용지 공급,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2006.09.12. 오후 4:36,추천물건 베스트 창동 50평형 아파트 5억7000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
303,2006.09.12. 오후 4:36,최고의 래미안을 찾아서 역삼 래미안,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
304,2006.09.12. 오후 4:33,다세대주택 호실 틀리게 전입신고…,"[('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('호실', 'O'), (' ', 'O'), ('틀리게', 'O'), (' ', 'O'), ('전입신고…', 'O')]"
305,2006.09.12. 오후 4:26,국내 최대규모의 “양양양수발전소 본격 가동”,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양양양수발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동”', 'O')]"
306,2006.09.12. 오후 4:23,재테크 내린천 국도변 전원주택지,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('내린천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
307,2006.09.12. 오후 4:21,주공 자동검침시스템 도입,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('자동검침시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
308,2006.09.12. 오후 4:21,우림 알마티에 최고급 복합단지 개발,"[('우림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알마티', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
309,2006.09.12. 오후 4:21,토공 용인 흥덕택지지구 단독주택용지 253필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('253필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2006.09.12. 오후 4:18,주차장이 넓어져요,"[('주차장이', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져요', 'O')]"
311,2006.09.12. 오후 4:18,맞춤형 임대주택 2012년까지 9만가구 공급,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2006.09.12. 오후 4:16,權부총리 전·월세 대출지원 등 검토상보,"[('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('검토상보', 'O')]"
314,2006.09.12. 오후 4:05,찾기힘든 전세집,"[('찾기힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O')]"
315,2006.09.12. 오후 4:05,찾기힘든 전세집,"[('찾기힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O')]"
316,2006.09.12. 오후 3:51,건설회사 취업 이렇게 준비하라,"[('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하라', 'O')]"
317,2006.09.12. 오후 3:51,국내 최대규모의 “양양양수발전소 본격 가동”,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양양양수발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동”', 'O')]"
318,2006.09.12. 오후 3:50,權부총리 전·월세 대출등 지원 대책 검토1보,"[('權', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출등', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
319,2006.09.12. 오후 3:41,국내 최대규모 “양양양수발전소 준공식”,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양양양수발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공식”', 'O')]"
320,2006.09.12. 오후 3:39,판교 이후 부동산 투자 포스트 판교로 오세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
321,2006.09.12. 오후 3:38,맞춤형 임대주택 2012년까지 9만여가구 공급,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2006.09.12. 오후 3:25,대림산업 “지하 주차장 폭 2.3m→2.5m 늘릴 터”,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3m', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('터”', 'O')]"
323,2006.09.12. 오후 3:23,판교 이후 부동산 투자 은평뉴타운 청약통장 아끼지 말라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라', 'O')]"
324,2006.09.12. 오후 3:21,판교 이후 부동산 투자 분양 하이라이트 여의도 고급주상복합 에스트레뉴 등,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('에스트레뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
325,2006.09.12. 오후 3:15,판교 이후 부동산 투자 판교 당첨 이후 자금마련 이렇게 …,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
326,2006.09.12. 오후 3:12,판교 이후 부동산 투자 분양 하이라이트 부산 장전동 금정산 쌍용 예가 등,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
327,2006.09.12. 오후 3:08,주공아파트 원격자동검침 시스템 전면 도입,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원격자동', 'TERM'), ('검침', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
328,2006.09.12. 오후 3:07,서울 아파트 이젠 평당 4000만원 시대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
329,2006.09.12. 오후 2:56,어둡고 협소한 지하주차장은 가라,"[('어둡고', 'O'), (' ', 'O'), ('협소한', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
330,2006.09.12. 오후 2:53,판교 중대형 경쟁률 35대1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('35대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
331,2006.09.12. 오후 2:43,판교중대형 11만명 청약..누적경쟁률 34.7대1,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('11만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약..누적경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('34.7대1', 'QUANTITY')]"
332,2006.09.12. 오후 2:41,전셋값 10월이 고비..510% 더 오를듯,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고비..', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
333,2006.09.12. 오후 2:39,토공 용인 흥덕지구서 단독택지 253필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('253필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2006.09.12. 오후 2:20,현대산업컨버터블 하우징 올 하반기 공급분부터 적용,"[('현대산업컨버터블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급분부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
335,2006.09.12. 오후 2:20,대형쇼핑몰대학가 점령,"[('대형쇼핑몰대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('점령', 'O')]"
336,2006.09.12. 오후 2:20,생애 첫 대출빛좋은 개살구,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출빛좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL')]"
337,2006.09.12. 오후 2:20,전세난 심화…그래도 이것만은 챙기자,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기자', 'O')]"
338,2006.09.12. 오후 2:20,은평뉴타운 효과판교 안부럽네,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부럽네', 'O')]"
339,2006.09.12. 오후 2:20,전세대란 원룸ㆍ다가구로 확산일로,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸ㆍ다가구로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산일로', 'O')]"
340,2006.09.12. 오후 2:20,高분양거품 뉴타운으로 확산일로,"[('高분양거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산일로', 'O')]"
341,2006.09.12. 오후 2:06,주공 누드주택 확대한다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('누드주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
342,2006.09.12. 오후 1:45,암사대교가 완공되면 구리 토평지구가 뜬다,"[('암사대교', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('완공되면', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토평지구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
343,2006.09.12. 오후 1:11,대구 중리 롯데캐슬 1968가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1968가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2006.09.12. 오후 1:11,판교 중대형 청약 31대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('31대 1', 'QUANTITY')]"
345,2006.09.12. 오후 1:11,평당 4000만원 아파트 1년새 14배,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY')]"
346,2006.09.12. 오후 1:03,롯데캐슬 대구 중리동에 1968가구 공급,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중리동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1968가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
347,2006.09.12. 오후 1:00,도심 맞춤형 임대주택 2012년까지 9만2000가구 공급,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2006.09.12. 오후 12:51,판교 청약을 포기한 후배에게…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약을', 'O'), (' ', 'O'), ('포기한', 'O'), (' ', 'O'), ('후배', 'CIVILIZATION'), ('에게…', 'O')]"
349,2006.09.12. 오후 12:17,우림건설 카자흐스탄 알마티市 애플타운 복합단지 개발,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('알마티', 'CITY'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('애플타운 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
350,2006.09.12. 오전 11:53,부산 정관신도시 공동주택용지 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2006.09.12. 오전 11:51,용인흥덕 단독주택용지 공급,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
352,2006.09.12. 오전 11:47,서울 평당 4천만원시대..1년새 14배 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('시대..', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
353,2006.09.12. 오전 11:39,토공 용인흥덕 단독주택용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
354,2006.09.12. 오전 11:33,청약가점제 서비스 인기,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
355,2006.09.12. 오전 11:30,김성주의 손에 잡히는 뉴타운 재개발 투자 포인트②재산평가,"[('김성주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트②재산평가', 'O')]"
356,2006.09.12. 오전 11:30,오기야마 골프장 분양 조인,"[('오기야마 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조인', 'O')]"
357,2006.09.12. 오전 11:29,GS건설 인도 설계법인 가동,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('설계법인', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
358,2006.09.12. 오전 11:24,주목 수도권 9653가구 분양,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2006.09.12. 오전 11:11,경기 연천 등 7개 지역특구 신규지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역특구', 'O'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O')]"
360,2006.09.12. 오전 11:08,대구 중리 롯데캐슬 1968가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1968가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2006.09.12. 오전 11:06,대구 건설사업 대형 외지업체 독식,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('외지업체', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
362,2006.09.12. 오전 11:02,다가구 매입.전세임대 2012년까지 9만2천가구 공급,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매입.전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2006.09.12. 오전 11:00,도심 저소득층 임대주택 2.2만가구 추가 공급,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
364,2006.09.12. 오전 10:46,강남권 새 아파트 분양받을 곳이 없다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
365,2006.09.12. 오전 10:37,우림건설 카자흐스탄 알마티市 애플타운 복합단지 개발,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('알마티', 'CITY'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('애플타운 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
366,2006.09.12. 오전 10:23,서울 재정비촉진지구 시범지구 23곳 15일 윤곽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
367,2006.09.12. 오전 10:23,자고나면 치솟는 분양가 ‘내집’ 길수록 힘들다,"[('자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집’', 'O'), (' ', 'O'), ('길수록', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
368,2006.09.12. 오전 10:23,‘전세난도 풍선효과’ 오피스텔ㆍ원룸으로 확산,"[('‘전세난도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ원룸으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
369,2006.09.12. 오전 10:23,전세난 가중 속 생애 첫대출은 2조원이상 남아돈다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아돈다', 'O')]"
370,2006.09.12. 오전 10:17,우림 카자흐스탄서 대규모 복합단지 개발,"[('우림', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
371,2006.09.12. 오전 10:13,서울시 2012년까지 임대 10만가구 추가공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
372,2006.09.12. 오전 9:50,요일제 전자태그 부착차량만 통행료 감면,"[('요일제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자태그', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부착차량만', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
373,2006.09.12. 오전 9:50,전세난 계약서두르다 낭패본다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서두르다', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패본다', 'O')]"
374,2006.09.12. 오전 9:48,토비스콘도 경주 특별분양,"[('토비스콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
375,2006.09.12. 오전 9:46,동정추병직 건교부장관,"[('동정추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
376,2006.09.12. 오전 9:43,동정권홍사 대한건설협회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
377,2006.09.12. 오전 9:36,주공아파트 원격자동검침 시스템 전면 도입,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원격자동', 'TERM'), ('검침', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
378,2006.09.12. 오전 9:32,판교 중대형 당첨 전업주부에 증여세 논란 3題,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전업주부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('題', 'O')]"
379,2006.09.12. 오전 9:26,지방 건설사 자금난 심각 … 공사비 아파트로 받아라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('받아라', 'O')]"
380,2006.09.12. 오전 9:11,은평 뉴타운 효과 ‘판교 부럽지 않아요’,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아요’', 'O')]"
381,2006.09.12. 오전 9:11,공공용지 사는 땅은 줄고 보상액은 큰 폭 늘어,"[('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('보상액은', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
382,2006.09.12. 오전 8:42,집중취재 삼성전자 인텔잡고 세계 1위,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인텔', 'ORGANIZATION'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
383,2006.09.12. 오전 8:41,판교 중대형 경쟁률 30대 1 넘었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('30대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
384,2006.09.12. 오전 8:31,판교 중대형 청약자 10만명 돌파..경쟁률 31.5대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('31.5대 1', 'QUANTITY')]"
385,2006.09.12. 오전 7:53,서울 임대주택 역세권에도 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
386,2006.09.12. 오전 7:53,주상복합 국민임대 부산 도심에 짓는다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
387,2006.09.12. 오전 7:25,전세에 살어리랏다…최근 한달 소형평형 전세금 껑충,"[('전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다…', 'O'), ('최근 한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
388,2006.09.12. 오전 7:24,6억원 넘는 집 산다구요 자금조달계획 제출하세요,"[('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다구요', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제출하세요', 'O')]"
389,2006.09.12. 오전 7:21,소형 전세일수록 많이 올랐다,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
390,2006.09.12. 오전 7:21,판교 중대형 보금자리론 대출 불가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형 보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
391,2006.09.12. 오전 7:12,서울 임대주택 10만가구 추가 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
392,2006.09.12. 오전 6:58,정부 전세값 10월엔 안정 찾는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
393,2006.09.12. 오전 6:44,전세품귀 아파트에서 다가구.오피스텔로 확산,"[('전세품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구.오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
394,2006.09.12. 오전 6:12,전세품귀 아파트에서 다가구.오피스텔로 확산,"[('전세품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구.오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
395,2006.09.12. 오전 6:02,공공용지 사는 땅은 줄고 보상액은 큰 폭 증가,"[('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('보상액은', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
396,2006.09.12. 오전 6:00,6억 이상 주택 매입시 출처 신고,"[('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입시', 'O'), (' ', 'O'), ('출처', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
397,2006.09.12. 오전 3:35,부동산규제 집값기준 하나같이…한국엔 ‘6억 넘은 죄’ 있다,"[('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('집값기준', 'O'), (' ', 'O'), ('하나같이…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('죄’', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
398,2006.09.13. 오후 11:33,“11월부터 안정세” “쉽게 꺾이지 않을것”,"[('“', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정세”', 'O'), (' ', 'O'), ('“쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을것”', 'O')]"
399,2006.09.13. 오후 10:24,판교 중대형 청약 평균 경쟁률 45대 1 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('45대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
400,2006.09.13. 오후 10:24,부자만 혜택 탄력세율 적용에 재산세 역전현상,"[('부자만', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용에', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역전현상', 'O')]"
401,2006.09.13. 오후 9:30,전셋값 원인공방,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('원인공방', 'O')]"
402,2006.09.13. 오후 9:03,‘전세시장 불안이 집값 흔들라’ 긴급 처방,"[('‘전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들라’', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O')]"
403,2006.09.13. 오후 8:54,‘6억이하 주택’ 125만가구 재산세 감면,"[('‘', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('125만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
404,2006.09.13. 오후 8:36,은평뉴타운 2066가구 첫 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2066가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2006.09.13. 오후 8:36,정부－업계 ‘수도권 전세난’ 시각차 뚜렷,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('－업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('시각차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
406,2006.09.13. 오후 8:12,불안한 전세시장 정부·업계 엇갈린 진단,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·업계', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O')]"
407,2006.09.13. 오후 7:28,‘서민 전세자금 4000억 증액’ 정부 총 지원액 2조… 값 대폭 올린 곳 대대적 단속,"[('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액’', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('지원액', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
408,2006.09.13. 오후 6:46,부동산 정책 잇따라 헛발질 ‥ 전세대란 근본대책 실종,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('헛발질', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('근본대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
409,2006.09.13. 오후 6:40,화장품 업계 유통망 바꿔야 산다,"[('화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('유통망', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
410,2006.09.13. 오후 6:36,주공 안양 덕천마을 최고 30층 재개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
411,2006.09.13. 오후 6:09,영세민 전세자금 지원 4천억 늘려 2兆로 확대,"[('영세민', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('2兆', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
412,2006.09.13. 오후 5:58,대한주택보증 재건축 시공보증료 인하,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
413,2006.09.13. 오후 5:57,분양정보 천호동 예다인 노빌루스 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예다인 노빌루스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2006.09.13. 오후 5:57,하와이 트럼프 주상복합 국내서 20일부터 분양,"[('하와이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2006.09.13. 오후 5:57,강원 원주 관리지역 토지 평당 4만6000원 매각,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
416,2006.09.13. 오후 5:56,틈새로 본 부동산 미군기지 이전공사 사기주의보,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사기주의보', 'O')]"
417,2006.09.13. 오후 5:56,집값 담합 아파트 시세정보 다시 제공,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
418,2006.09.13. 오후 5:54,판교 중대형 청약 40 대 1 넘어 … 접수 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('40 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
419,2006.09.13. 오후 5:38,Briefing 판교 중대형 40대 1 넘어,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('40대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
420,2006.09.13. 오후 5:38,Briefing 亞 · 太로 부동산 자금 몰린다,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('太로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
421,2006.09.13. 오후 5:30,‘전세난’ 진화 나선다,"[('‘전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
422,2006.09.13. 오후 5:21,담합아파트 2개월만에 모두 해제,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
423,2006.09.13. 오후 5:21,현진에버빌 분양 신난다,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신난다', 'O')]"
424,2006.09.13. 오후 5:21,도시재정비촉진 사업지구 줄어들듯,"[('도시재정비촉진 사업', 'TERM'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들듯', 'O')]"
425,2006.09.13. 오후 5:21,능평리 가족봉안묘 분양 시안，1위당 120만원,"[('능평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉안묘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시안，', 'O'), ('1위당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('120만원', 'QUANTITY')]"
426,2006.09.13. 오후 5:18,판교 가는길 판교 중대형 경쟁률 41.6대 1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('41.6대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
427,2006.09.13. 오후 5:18,토비스，경주·무주 콘도분양,"[('토비스', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도분양', 'O')]"
428,2006.09.13. 오후 5:18,가을 전세난 ‘발품’으로 뚫어라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발품’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
429,2006.09.13. 오후 5:12,전세 대란 조짐 불구 생색내기 되풀이,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('생색내기', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이', 'O')]"
430,2006.09.13. 오후 5:10,판교 평형대별 입지vs차익 대결로 압축,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평형대별', 'O'), (' ', 'O'), ('입지vs차익', 'O'), (' ', 'O'), ('대결로', 'O'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
431,2006.09.13. 오후 4:56,최초마케팅으로 분양 한파 넘는다,"[('최초마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
433,2006.09.13. 오후 4:51,판교 2차분양 당첨·낙첨자 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨·', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
434,2006.09.13. 오후 4:48,안양 덕천마을 재개발 탄력,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
435,2006.09.13. 오후 4:48,20평대 전세매물 부르는 게 값 30평대 추월,"[('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
436,2006.09.13. 오후 4:48,조합주택시공 보증료 크게 줄듯,"[('조합주택시공', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
437,2006.09.13. 오후 4:48,41개 단지 담합지정 해제 시세정보 제공 재개,"[('41개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('담합지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
438,2006.09.13. 오후 4:38,판교 중대형 45대1로 마감 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('45대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
439,2006.09.13. 오후 4:38,건설신기술 정보시스템 홍보용 소책자 발간,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보용', 'O'), (' ', 'O'), ('소책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
440,2006.09.13. 오후 4:38,서울 재정비 시범지구 3곳 15일 결정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
441,2006.09.13. 오후 4:38,성복 4천가구 연내 분양차질,"[('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양차질', 'O')]"
442,2006.09.13. 오후 4:38,하와이 트럼프 아파트 한국 고객에 10% 분양,"[('하와이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2006.09.13. 오후 4:38,강남 재건축 바닥쳤나… 내림세 멈춰,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나…', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
444,2006.09.13. 오후 4:38,주공 안양 덕천마을 재개발 4200가구 건설,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
445,2006.09.13. 오후 4:38,루티즈코리아 카자흐스탄 투자설명회 15일 열어,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
446,2006.09.13. 오후 4:23,오피스텔 투자 싸게사서 임대로 돌릴까,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게사서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌릴까', 'O')]"
447,2006.09.13. 오후 4:23,건교부 담합아파트 해제 논란,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
448,2006.09.13. 오후 4:23,시공사 파산때 공사계약금 40%만 인정,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('파산때', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
449,2006.09.13. 오후 4:23,상가 1층 투자자 전문 프랜차이즈 들어왔으면…,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('들어왔으면…', 'O')]"
450,2006.09.13. 오후 4:15,판교신도시 청약 경쟁률 41.6대1,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('41.6대1', 'QUANTITY')]"
451,2006.09.13. 오후 4:01,안양 덕천마을 재개발사업 본격 추진,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천마을 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
452,2006.09.13. 오후 3:31,판교 중대형 청약 13만명 돌파..경쟁률 41.6대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('13만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('41.6대 1', 'QUANTITY')]"
453,2006.09.13. 오후 3:26,판교 중대형 경쟁률 40대1 넘었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('40대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
454,2006.09.13. 오후 3:11,서민 전세자금 4000억 더 늘려,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
455,2006.09.13. 오후 3:08,판교신도시 중대형 주택 청약경쟁률 40대1 육박,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('40대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
456,2006.09.13. 오후 3:08,분양정보 정릉 e편한세상 181세대,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('181세대', 'QUANTITY')]"
457,2006.09.13. 오후 3:08,전문기자 리포트 장용동 생활경제부장경기사이클과 부동산 재테크,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('생활경제부장', 'CIVILIZATION'), ('경기', 'CIVILIZATION'), ('사이클', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
458,2006.09.13. 오후 3:08,주공 부산 정관 주택용지 7필지 10만여평 매각키로,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각키로', 'O')]"
459,2006.09.13. 오후 3:08,우림건설 카자흐스탄 진출 8만평 규모 애플타운 개발,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('8만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('애플타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
460,2006.09.13. 오후 3:08,담합 아파트 지정효과 글쎄요,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄요', 'O')]"
461,2006.09.13. 오후 3:08,성남1공단 주택단지개발 난항,"[('성남1공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택단지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
462,2006.09.13. 오후 3:08,도시재정비촉진 시범사업 서울 뉴타운등 3곳만 지정,"[('도시재정비촉진 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
463,2006.09.13. 오후 2:57,전세난..시장은 구조적 문제정부는 일시 현상,"[('전세난..시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
464,2006.09.13. 오후 2:34,오피스텔 전세 이런 점에 주의하세요,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('점에', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O')]"
465,2006.09.13. 오후 2:26,초역세권 근린상가 ‘서울역 소정프라자’ 분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소정프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2006.09.13. 오후 2:16,10년 임대주택 22만5000가구 공급,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
467,2006.09.13. 오후 2:15,안양 덕천마을에 아파트 4200가구 들어선다,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
468,2006.09.13. 오후 2:11,아파트 공사중단·연기 9만가구,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단·연기', 'O'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY')]"
469,2006.09.13. 오후 2:06,정부 영세민·근로자 전세자금 지원 확대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영세민·', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
470,2006.09.13. 오후 1:26,재산세서울시 9월분 1조2088억원 부과상보,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2088억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과상보', 'O')]"
471,2006.09.13. 오후 1:20,홍천 토지 평당9800원 선착순 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('9800원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2006.09.13. 오후 1:12,재산세부자동네 살면 덜 낸다,"[('재산세부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
473,2006.09.13. 오후 12:51,서민 전세 지원금 4천억 추가,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
474,2006.09.13. 오후 12:28,4천억 늘어난 전세지원금 2만가구 혜택,"[('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('전세지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
475,2006.09.13. 오후 12:22,포커스 판교 중대형 청약 40대 1 육박,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('40대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
476,2006.09.13. 오후 12:12,1세대5주택 이상 보유자 전국 5만3000세대,"[('1세대', 'QUANTITY'), ('5주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3000세대', 'QUANTITY')]"
477,2006.09.13. 오후 12:03,이번주 전세불안 강북권등 집중단속상보,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세불안', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속상보', 'O')]"
478,2006.09.13. 오전 11:49,재산세 “인터넷으로 납부하면 편리”,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('납부하면', 'O'), (' ', 'O'), ('편리”', 'O')]"
479,2006.09.13. 오전 11:49,재산세삼성 아이파크 73평 464만원,"[('재산세', 'O'), ('삼성 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('73평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('464만원', 'QUANTITY')]"
480,2006.09.13. 오전 11:45,C우방 임승남회장 신입사원 특강 실시,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임승남', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
481,2006.09.13. 오전 11:32,재산세 주택 외 건물·토지 재산세 ‘급등’,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('건물·', 'O'), ('토지 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘급등’', 'O')]"
482,2006.09.13. 오전 11:26,재산세 단독·공동주택↓ vs 아파트 ↑,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단독·공동주택↓', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
483,2006.09.13. 오전 11:24,재산세 9월 지방세법 개정 53.1% 혜택,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('53.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
484,2006.09.13. 오전 11:16,재산세강남구vs강북구 12배이상 차이,"[('재산세', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
485,2006.09.13. 오전 11:15,재산세서울시 9월분 1조2088억원 부과,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2088억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
486,2006.09.13. 오전 11:01,삼성건설 해비타트 운동 7년째 참여,"[('삼성건설 해비타트 운동', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
487,2006.09.13. 오전 11:00,중소형 10년 임대주택 임대료 30% 낮아진다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
488,2006.09.13. 오전 11:00,국도17호선 금산대전간 4차로 14일 개통,"[('국도17호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금산대전', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
489,2006.09.13. 오전 10:56,규정 몰라서 억울한 세입자,"[('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라서', 'O'), (' ', 'O'), ('억울한', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
490,2006.09.13. 오전 10:41,전세난 계절 탓으로 돌리다니…,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O'), (' ', 'O'), ('탓으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리다니…', 'O')]"
491,2006.09.13. 오전 10:31,  정부 서민 전세자금 지원액 2조원으로 확대종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원액', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
493,2006.09.13. 오전 10:30,이번주 전세불안 강북권 집중 단속,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세불안', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
494,2006.09.13. 오전 10:15,이것이 부동산이다실전에서 빛나는 족집게 청약 노하우,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이다실전에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('족집게', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
495,2006.09.13. 오전 10:13,판교 이후 부동산 투자 전셋집 입주중인 새 아파트 골라보세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주중인', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라보세요', 'O')]"
496,2006.09.13. 오전 10:12,판교 이후 부동산 투자 지방아파트 분양에 떴다방이 나타났다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방이', 'O'), (' ', 'O'), ('나타났다', 'O')]"
497,2006.09.13. 오전 10:09,판교 이후 부동산 투자 수도권 택지지구 분양 풍년,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
498,2006.09.13. 오전 10:08,판교 이후 부동산 투자 유망 미분양 아파트 콕 찍어볼까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어볼까', 'O')]"
499,2006.09.13. 오전 10:03,서민 전세지원금 5천억원 추가 늘릴듯,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴듯', 'O')]"
500,2006.09.13. 오전 9:41,부산 정관신도시 공동주택용지 7필지 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
501,2006.09.13. 오전 9:41,판교 중대형 경쟁률 40대1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('40대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
502,2006.09.13. 오전 9:32,주공 안양 덕천마을에 4200가구 건설,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
503,2006.09.13. 오전 9:31,6억 넘는 집 전세 끼고 사는 거래도 위축 우려,"[('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
504,2006.09.13. 오전 9:31,안양 덕천지구 재개발사업 본격 추진,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천지구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
505,2006.09.13. 오전 9:26,‘도심 노른자위’ 성남1공단 주택개발은 지금,"[('‘도심', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위’', 'O'), (' ', 'O'), ('성남1공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O')]"
506,2006.09.13. 오전 9:16,판교 중대형 청약 40대1 넘는다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('40대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
507,2006.09.13. 오전 8:48,판교 가는길 중대형 청약 경쟁률 40대1 넘어설 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('40대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어설', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
508,2006.09.13. 오전 8:40,재경부건교부 전세난 대책 불협화음,"[('재경부건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('불협화음', 'O')]"
509,2006.09.13. 오전 8:37,판교 중대형 12일 수도권 38.3대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('38.3대 1', 'QUANTITY')]"
510,2006.09.13. 오전 8:01,건설협회 회원이사 26인 선임,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('26인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
511,2006.09.13. 오전 8:00,기고개발촉진지구 사업활성화를 위한 제언,"[('기고개발촉진지구 사', 'TERM'), ('업활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
512,2006.09.13. 오전 7:48,판교 중대형 청약경쟁률 34.7 대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('34.7 대 1', 'QUANTITY')]"
513,2006.09.13. 오전 7:41,판교신도시 분양 13일 마무리,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
514,2006.09.13. 오전 7:41,서울 강남 아파트분양 가뭄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
515,2006.09.13. 오전 7:39,토지 보상비용 작년 15조 지출,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비용', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지출', 'O')]"
516,2006.09.13. 오전 7:36,다세대·오피스텔로 전세난 확산,"[('다세대·오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
517,2006.09.13. 오전 7:15,권 부총리 “전세자금 대출 필요하면 확대”,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하면', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O')]"
518,2006.09.13. 오전 7:05,지역특구 7곳 추가 지정,"[('지역특구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
519,2006.09.13. 오전 7:05,“내년 집값 오를텐데… 왜 팔아”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를텐데…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아”', 'O')]"
520,2006.09.13. 오전 6:16,아파트 담합 사라졌나..담합 지정 모두 해제,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌나..', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
521,2006.09.13. 오전 6:06,근로자.서민 전세지원 5천억원 증액검토,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세지원', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액검토', 'O')]"
522,2006.09.14. 오후 10:39,은평뉴타운 분양가 최고 1523만원 확정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1523만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
523,2006.09.14. 오후 9:03,권부총리 “종부세 9억 검토 안했다”,"[('권', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다”', 'O')]"
524,2006.09.14. 오후 8:32,호주 부동산 투자 세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
525,2006.09.14. 오후 7:24,서판교 현대 56평형 869대1 ‘최고’,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('869대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
526,2006.09.14. 오후 7:24,이코노 파일 과장된 ‘전세대란’ 누굴 위한 것인가,"[('이코노', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('과장된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('누굴', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
527,2006.09.14. 오후 7:24,판교분양 高분양가로 집값불안 불질렀다,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값불안', 'O'), (' ', 'O'), ('불질렀다', 'O')]"
