,date,headline,keyword
0,2014.02.23. 오후 10:38,주택 인·허가 실적 1월 소폭 상승,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2014.02.23. 오후 8:52,전세 시황 전셋값 강세 여전… 동대문·용산구 상승폭 커,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
2,2014.02.23. 오후 8:52,매매 시황 재건축發 훈풍… 서울·신도시·수도권 다 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2014.02.23. 오후 8:35,수도권 주택거래량 작년동기 3배↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
4,2014.02.23. 오후 7:10,코레일 노조 예고한 25일 정치파업은 절차상 불법파업,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('예고한', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정치파업은', 'O'), (' ', 'O'), ('절차상', 'O'), (' ', 'O'), ('불법파업', 'O')]"
5,2014.02.23. 오후 7:04,재건축 구입자금 마련 어떻게,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
6,2014.02.23. 오후 7:03,급매물 사라지고 호가 수천만원 껑충…거래 소강상태,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
7,2014.02.23. 오후 7:01,박근혜정부 1년 주택정책 49점,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('49점', 'QUANTITY')]"
8,2014.02.23. 오후 7:00,초과이익 환수제 폐지 4월 국회로,"[('초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O')]"
9,2014.02.23. 오후 6:15,1월 수도권 분양 작년보다 12배 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
10,2014.02.23. 오후 6:15,휴먼링 경계로 웃돈 최고 7000만원 차이,"[('휴먼링', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경계로', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
11,2014.02.23. 오후 6:14,전세 사기 주의보,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
12,2014.02.23. 오후 6:14,대구 북구 서한이다음 25일 977가구 청약,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'LOCATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('977가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2014.02.23. 오후 6:13,주간 시황달궈지는 전세시장…상승 폭 전년 대비 3배,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황달궈지는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장…상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
14,2014.02.23. 오후 6:05,기자수첩한국판 롯폰기힐스와 용산개발,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O')]"
15,2014.02.23. 오후 6:03,‘봄분양’ 시작됐다 롯데건설 ’용두 롯데캐슬 리치‘,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('용두', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O')]"
16,2014.02.23. 오후 6:03,‘봄분양’ 시작됐다 포스코건설 ’갈매 더샵 나인힐스‘,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O')]"
17,2014.02.23. 오후 6:03,‘봄분양’ 시작됐다 대림산업 ’아크로힐스 논현‘,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('아크로힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('‘', 'O')]"
18,2014.02.23. 오후 6:02,‘봄분양’ 시작됐다 현대건설 ’목동 힐스테이트‘,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O')]"
19,2014.02.23. 오후 6:01,‘봄분양’ 시작됐다 봄 분양 스타트 ‘알짜’가 몰려온다,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
20,2014.02.23. 오후 6:00,‘봄분양’ 시작됐다 재건축·신도시 물량 풍년.. 특화평면 인기,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년..', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
21,2014.02.23. 오후 5:58,아파트 주간시세 규제완화 훈풍 … 서울 재건축 0.43%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
22,2014.02.23. 오후 5:55,견본주택 탐방 동탄2신도시 경남아너스빌,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT')]"
23,2014.02.23. 오후 5:55,LH 경영정상화 가속도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
24,2014.02.23. 오후 5:55,이번 주 전국 7곳 2903가구 분양,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2903가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2014.02.23. 오후 5:55,세곡 보금자리 부실시공·허위공고 논란,"[('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공·허위공고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
26,2014.02.23. 오후 5:55,재건축시장 강남 ‘환호’ 강북 ‘침통’,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘환호’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘침통’', 'O')]"
27,2014.02.23. 오후 5:51,박근혜 정부 출범 1년 함영진 부동산114본부장 공유형 모기지 대출 등 주택정책 주효,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('주효', 'O')]"
28,2014.02.23. 오후 5:44,‘봄분양’ 시작됐다 우미건설 ‘경산 신대부적지구 우미 린’,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대부적지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
29,2014.02.23. 오후 5:44,‘봄분양’ 시작됐다 금호건설 ‘평택용이 금호 어울림’,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택용이 금호 어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
30,2014.02.23. 오후 5:44,‘봄분양’ 시작됐다 SK건설 ‘인천 SK스카이뷰’,"[('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
31,2014.02.23. 오후 5:28,범죄예방설계 의무화,"[('범죄예방설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
32,2014.02.23. 오후 5:27,도봉구 성대야구장에 병원 복합단지,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성대야구장', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
33,2014.02.23. 오후 5:27,분양현장 NOW 광안대교 조망권 초고층 랜드마크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('광안대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
34,2014.02.23. 오후 5:27,1월 수도권 아파트 분양승인 11배 늘었다,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
35,2014.02.23. 오후 5:27,MK 추천매물 송파구 가락시장역 대로변 빌딩 160억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY')]"
36,2014.02.23. 오후 5:27,대구 등 전국 2800가구 청약,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2014.02.23. 오후 5:26,LH 하남미사 보금자리 민관 공동개발…부채감축 총력,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발…부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
38,2014.02.23. 오후 5:09,부동산 QA 5년 보유한 주택 자녀에 증여하려는데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여하려는데', 'O')]"
39,2014.02.23. 오후 5:05,외삼유성복합터미널 연결도로 4월 착수,"[('외삼유성복합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
40,2014.02.23. 오후 4:55,강남권 부동산 시장에 훈풍,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
41,2014.02.23. 오후 4:55,재건축 규제완화 발표 후 주택시장 모처럼 활기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
42,2014.02.23. 오후 4:55,활기 되찾은 강남권 부동산,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
43,2014.02.23. 오후 4:51,재건축 규제 완화 강남권 부동산 훈풍,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
44,2014.02.23. 오후 4:51,재건축 규제 완화 서울 아파트 값 들썩,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
45,2014.02.23. 오후 4:44,재건축 규제 완화 서울 재건축 아파트 값 들썩,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
46,2014.02.23. 오후 4:37,감사원 이번주부터 공공기관 감사 본격화..긴장모드 노조는 반발,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..긴장모드', 'O'), (' ', 'O'), ('노조는', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
47,2014.02.23. 오후 4:27,지난달 수도권 주택 인허가 15.8% 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
48,2014.02.23. 오후 4:19,‘3가지 악재’에 뿔난 서초구 세곡지구 입주예정자,"[('‘', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재’에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION')]"
49,2014.02.23. 오후 4:19,강남 재건축 ‘날개 달자’ 강북은 뿔났다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달자’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
50,2014.02.23. 오후 4:18,견본주택 탐방경남기업 ‘동탄2신도시 경남아너스빌’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
51,2014.02.23. 오후 4:14,부동산캘린더2월 넷째주 청약 6곳‥분양시장 볕드나,"[('부동산캘린더', 'O'), ('2월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('‥분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드나', 'O')]"
52,2014.02.23. 오후 3:50,경매시장 후끈… 내집 마련 가이드 미친 전셋값에 응찰자 몰려 … 낙찰가율 낮은 지역 물건 찾아라,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'CIVILIZATION'), ('이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
53,2014.02.23. 오후 3:49,경매시장 후끈… 내집 마련 가이드 발품 팔아 시세 파악하고 권리분석은 필수,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'CIVILIZATION'), ('이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('파악하고', 'O'), (' ', 'O'), ('권리분석은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
54,2014.02.23. 오후 3:43,아·태국가 다국적 기업의 과도한 이자비용 공제 제한방안 논의,"[('아·태국', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('다국적', 'O'), (' ', 'O'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('이자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('제한방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
55,2014.02.23. 오후 3:30,지난달 주택 인허가 등 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
56,2014.02.23. 오후 3:23,정부 규제완화 올인…주택시장 흐름은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('올인…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름은', 'O')]"
58,2014.02.23. 오후 3:04,취임 1년 박근혜 정부 주택정책 100점 만점에 49점,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('100점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('49점', 'QUANTITY')]"
59,2014.02.23. 오후 3:04,LH 금융부채 105조7000억원…지난해 증가폭 4년만에 가장 적어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융부채', 'O'), (' ', 'O'), ('105조7000억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
60,2014.02.23. 오후 3:02,서울시 여성 안전마을 조성위해 1억8000만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('안전마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
61,2014.02.23. 오후 2:47,취임 1년 박근혜정부 주택정책은 49.1점,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('49.1점', 'QUANTITY')]"
62,2014.02.23. 오후 2:25,연말부터 모든 아파트에 ‘범죄예방 설계’ 의무화,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
63,2014.02.23. 오후 2:25,1월 주택건설 인허가 2.3% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
64,2014.02.23. 오후 2:22,아파트 범죄예방 설계 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
65,2014.02.23. 오후 2:06,종각광화문 지하보도 착공 일대 상권 변화 예고,"[('종각광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하보도', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
66,2014.02.23. 오후 1:37,“에어부산·ANA 지연 및 결항 가장 적다”,"[('“', 'O'), ('에어부산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('ANA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('결항', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적다”', 'O')]"
67,2014.02.23. 오후 1:29,코레일 철도노조 25일 파업 가담자 가중처벌,"[('코레일 철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('가담자', 'O'), (' ', 'O'), ('가중처벌', 'O')]"
68,2014.02.23. 오후 12:31,16년만의 신규 아파트 마지막 프리미엄 일산 요진와이시티,"[('16년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'ARTIFACT')]"
69,2014.02.23. 오후 12:22,금주 분양시장 부산 정관지구 등 전국 2900여 가구 분양,"[('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2900여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2014.02.23. 오후 12:21,박근혜 정부 1년 주택정책 평가는 ‘49점’,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('평가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('49점', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
71,2014.02.23. 오후 12:11,“김포풍무 푸르지오 센트레빌” 대단지 아파트 서울이 두정거장,"[('“', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('두정거장', 'QUANTITY')]"
72,2014.02.23. 오후 12:00,지난해 LH 금융부채 증가폭 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
73,2014.02.23. 오전 11:51,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
74,2014.02.23. 오전 11:22,지난해 외국인전용 KR패스 이용객 전년比 48% 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('KR패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
75,2014.02.23. 오전 11:05,MK분양캘린더 부산 정관지구 등 2천9백가구 분양,"[('M', 'ARTIFACT'), ('K분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2천9백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2014.02.23. 오전 11:03,그건 이렇습니다 정부 지원 주택 매입 대출 상품은,"[('그건', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O')]"
77,2014.02.23. 오전 11:01,1월 서울 아파트 분양 물량 전년 대비 10배 이상 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
78,2014.02.23. 오전 11:01,부동산 훈풍 탓..1월 분양실적 59% 증가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('탓..', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
79,2014.02.23. 오전 11:00,지연·결항률 가장 높은 항공사는 에어캐나다,"[('지연·결항률', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('에어캐나다', 'ORGANIZATION')]"
80,2014.02.23. 오전 11:00,LH 경영정상화 속도낸다...올해 강도높은 경영혁신 실행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다...', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강도높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('실행', 'O')]"
81,2014.02.23. 오전 11:00,LH 사업비 20% 리츠 등 민간자본로 조달 사업다각화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본로', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O')]"
82,2014.02.23. 오전 11:00,지난해 국내항공사 지연·결항률 1위는 이스타항공,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지연·결항률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이스타항공', 'ORGANIZATION')]"
83,2014.02.23. 오전 11:00,국토부 동해안 폭설지역 전통시장 긴급 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭설지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
84,2014.02.23. 오전 11:00,LH 경영개선 가속도…부채증가율 급감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영개선', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…부채증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
85,2014.02.23. 오전 11:00,1월 주택인허가 전년비 2.7%↑…분양 실적 전년비 58.6%↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('58.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
86,2014.02.23. 오전 11:00,하도급법상 징벌적 손해배상 정당성 없다,"[('하도급법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('징벌적 손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정당성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
87,2014.02.23. 오전 11:00,정시성 1등 항공사 에어부산…꼴찌는 이스타항공,"[('정시성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('에어부산', 'ORGANIZATION'), ('…꼴찌는', 'O'), (' ', 'O'), ('이스타항공', 'ORGANIZATION')]"
88,2014.02.23. 오전 11:00,1월 전국 주택인·허가 2.4만가구…전년比 2.7%↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
89,2014.02.23. 오전 10:50,올 12월부터 집지을 때 범죄예방 설계 의무화,"[('올 12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
90,2014.02.23. 오전 10:30,어려워진 강남 입성… ‘준 강남권’에 관심 집중,"[('어려워진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘준', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
91,2014.02.23. 오전 9:30,‘김포풍무푸르지오센트레빌’ 신역세권 프리미엄에 중도금무이자 혜택까지..,"[('‘', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택까지..', 'O')]"
92,2014.02.23. 오전 9:08,부동산캘린더 동탄2 유보라아이비파크 28일 모델하우스 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
93,2014.02.23. 오전 8:33,수도권 집값 상승세 확산…전셋값은 다소 안정 기미,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O')]"
94,2014.02.23. 오전 8:06,청주 아파트 분양시장 기지개…4월 첫 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
95,2014.02.23. 오전 8:04,박근혜정부 1년의 주택정책 “제 점수는요”,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('“제', 'O'), (' ', 'O'), ('점수는요”', 'O')]"
96,2014.02.23. 오전 8:00,교통사고 줄이려면 설계부터 운전자 안전 고려해야,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O')]"
97,2014.02.23. 오전 8:00,재건축 규제 폐지 소식에 호가 뛰는 강남 재건축,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
98,2014.02.23. 오전 7:34,부산 용호만 더블유 중대형 인기회복 견인할까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('견인할까', 'O')]"
100,2014.02.23. 오전 7:16,치솟는 전셋값 어쩌나…월세전환 흐름에도 무방비,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나…월세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름에도', 'O'), (' ', 'O'), ('무방비', 'O')]"
101,2014.02.23. 오전 7:11,朴정부 부동산대책 때마다 집사라 반복,"[('朴', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('반복', 'O')]"
102,2014.02.23. 오전 7:06,박근혜정부 1년 부동산정책 낙제 면했다,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제', 'O'), (' ', 'O'), ('면했다', 'O')]"
103,2014.02.23. 오전 7:01,정부는 분위기 떴다던데 집 사야하나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다던데', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하나', 'O')]"
104,2014.02.24. 오후 10:32,긴급 점검 부동산 시장재건축 ‘규제 빗장’ 풀었지만 …강남도 호가만 반짝하다 ‘제자리’,"[('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗장’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('강남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝하다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제자리’', 'O')]"
105,2014.02.24. 오후 10:32,긴급 점검 부동산 시장“부동산 규제 더 풀자”는 KDI,"[('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자”는', 'O'), (' ', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION')]"
106,2014.02.24. 오후 10:32,연비 부풀리기 싼타페·코란도 재조사…보상액 1000억원대,"[('연비', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('싼타페', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('코란도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재조사…보상액', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원대', 'QUANTITY')]"
107,2014.02.24. 오후 10:27,긴급 점검 부동산 시장강북·수도권 지역도 여전히 ‘잠잠’… 지난달엔 거래량마저 ‘뚝’ 떨어져,"[('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량마저', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
108,2014.02.24. 오후 8:51,전국 폭설 피해가구 복구 지적측량비용 50% 감면,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가구', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량비용', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
109,2014.02.24. 오후 8:51,해외건설 정책지원센터 25일 개소,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정책지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
110,2014.02.24. 오후 8:51,대학생 행복주택 가좌지구에 지역주민 휴식공간 함께 공급,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
111,2014.02.24. 오후 8:43,서울 아파트 전셋값 도시근로자 6년치 소득,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
112,2014.02.24. 오후 8:04,호가 치솟는데..부동산 법안 국회통과에 쏠린 눈,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
113,2014.02.24. 오후 8:03,호가 치솟는데..부동산 법안 국회통과에 쏠린 눈,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
114,2014.02.24. 오후 6:36,삼성엔지니어링 어린이 환경 기자단 발대식,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('환경 기자단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
115,2014.02.24. 오후 6:36,다가구·연립도 월세 고통 심화,"[('다가구·연립도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('고통', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
116,2014.02.24. 오후 6:34,서승환 DTI·LTV 완화는 신중해야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
117,2014.02.24. 오후 6:32,서울시 전세임대 2500가구 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
118,2014.02.24. 오후 6:31,공공임대 리츠 5% 수익 가능할까,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
119,2014.02.24. 오후 6:31,서울시내 아파트 전세 구하려면 6년간 월급 한 푼도 안 쓰고 모아야,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
120,2014.02.24. 오후 6:24,행복주택 가좌지구 복합타운으로,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합타운으로', 'O')]"
121,2014.02.24. 오후 6:08,전세난에 슈퍼갑 된 집주인 횡포.. 셋방살이 피눈물 난다,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼갑', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('횡포..', 'O'), (' ', 'O'), ('셋방살', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('피눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
122,2014.02.24. 오후 5:55,한국감정평가協 한·몽 감정평가공동법인 개소식 개최,"[('한국감정평가', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·몽 감정평가공동법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
123,2014.02.24. 오후 5:38,보증금 1억 날려…깡통전세 피해 속출,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날려…깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
124,2014.02.24. 오후 5:30,MK 분양 교통편 더 좋아지는 김포신도시 인접 아파트,"[('MK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('교통편', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
125,2014.02.24. 오후 5:27,부동산 훈풍 이젠 ‘분당’이 뜰 차례,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('차례', 'O')]"
126,2014.02.24. 오후 5:26,영등포·강서·금천 새집 봇물,"[('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
127,2014.02.24. 오후 5:26,서울 최고가 랜드마크 아파트 세대교체,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체', 'O')]"
128,2014.02.24. 오후 5:26,전세임대주택 2500가구 공급,"[('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2014.02.24. 오후 5:26,서울시 알짜 시유지 10곳 공매,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
130,2014.02.24. 오후 5:00,ITX청춘 개통 2년만에 누적이용객 1천만명 돌파,"[('ITX청춘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('누적이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
131,2014.02.24. 오후 4:58,코레일 중앙선 전동열차 8량으로 확대 운영,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8량', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
132,2014.02.24. 오후 4:53,SK건설 ‘SK네트웍스 신사옥’ 美 친환경건축물 인증 골드 등급 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥’', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('골드', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
133,2014.02.24. 오후 4:53,AG·교통 개발 호재 타고 인천 집값 꿈틀,"[('AG·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
134,2014.02.24. 오후 4:53,근로자 6년 소득 모아야 서울 전세 마련,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
135,2014.02.24. 오후 4:53,‘래미안 마포 웰스트림’ 잔여세대 공급,"[('‘', 'O'), ('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
136,2014.02.24. 오후 4:53,행복주택 가좌지구를 ‘컬처 브리지’로,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘컬처', 'O'), (' ', 'O'), ('브리지’로', 'O')]"
137,2014.02.24. 오후 4:52,광주시 국토부 국토환경디자인시범사업 공모 선정,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토환경디자인시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
138,2014.02.24. 오후 4:52,서울시 전세임대 2500가구 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
139,2014.02.24. 오후 4:52,LH 구리갈매지구 주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2014.02.24. 오후 4:52,첨단산업단지 옆 아파트 주목,"[('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
142,2014.02.24. 오후 4:48,동정한국광고산업협회 정만석 신임 회장 취임,"[('동정한국광고산업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정만석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
143,2014.02.24. 오후 4:47,포스코건설 대학생 봉사단 ‘해피빌더’ 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
144,2014.02.24. 오후 4:46,강남권 훈풍 바통 이어 받을 곳은,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('바통', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
145,2014.02.24. 오후 4:46,1억 미만으로 신혼집 구하기,"[('1억 미만', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O')]"
146,2014.02.24. 오후 4:44,공공 · 민간 분양 모두에 가격 규제하는 나라는 한국뿐,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모두에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('규제하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나라는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('뿐', 'O')]"
147,2014.02.24. 오후 4:38,박근혜 정부 출범 1년  부동산 딜레마에 빠진 부동산 시장,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
148,2014.02.24. 오후 4:34,시범단지 인프라 찜…동탄2 경남아너스빌 3월 분양,"[('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('찜…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2014.02.24. 오후 4:34,한국기술사회 미국 텍사스주와 MOU,"[('한국기술사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('텍사스주', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
150,2014.02.24. 오후 4:32,국방부 소유 부지 276만㎡ 광주시민 품으로,"[('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('276만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
151,2014.02.24. 오후 4:30,상가시설 지지부진 “세종시 무엇이 문제인가”,"[('상가시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제인가”', 'O')]"
153,2014.02.24. 오후 4:27,중국증시 부동산 우려에 2100선 밑으로 급락,"[('중국', 'COUNTRY'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('2100선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
154,2014.02.24. 오후 4:27,SK건설 SK네트웍스 사옥 친환경 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
155,2014.02.24. 오후 4:26,중국 증시 부동산경기 둔화 우려로 급락종합,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려로', 'O'), (' ', 'O'), ('급락종합', 'O')]"
156,2014.02.24. 오후 4:26,동대구 복합 환승센터 기공식,"[('동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승센터 기공식', 'EVENT')]"
157,2014.02.24. 오후 4:26,신세계 동대구 복합 환승센터 기공식,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대구 복합 환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
158,2014.02.24. 오후 4:26,인사말하는 정용진 부회장,"[('인사말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정용진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
159,2014.02.24. 오후 4:26,정용진 부회장 동대구복합환승센터 기공식 참석,"[('정용진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동대구복합환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
160,2014.02.24. 오후 4:17,포스코건설 대학생 봉사단 해피빌더 4기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
161,2014.02.24. 오후 4:15,민주 재건축 초과이익 환수폐지 등 정부방침 비판…與 일각도 동조,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('방침', 'O'), (' ', 'O'), ('비판…', 'O'), ('與', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일각도', 'O'), (' ', 'O'), ('동조', 'O')]"
162,2014.02.24. 오후 4:12,김포한강 우남퍼스트빌 잔여물량 분양중,"[('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
163,2014.02.24. 오후 4:10,행복주택 취소해달라 줄소송…사업 강행하는 국토부,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취소해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
164,2014.02.24. 오후 4:09,중앙선 전동열차 8량으로 확대 운행,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8량', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
165,2014.02.24. 오후 4:03,서울시공공임대아파트서 저소득층 낙인 임대뺀다,"[('서울시공공임대아파트', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('낙인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대뺀다', 'O')]"
166,2014.02.24. 오후 3:59,기존건물 그린 리모델링할 땐 대출알선등 인센티브 부여,"[('기존건물', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링할', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출알선등', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
167,2014.02.24. 오후 3:43,코레일 3월부터 중앙선 전동열차 8량으로 확대 운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8량', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
168,2014.02.24. 오후 3:42,저소득층 낙인 ‘임대’ 아파트… ‘임대’ 표기 빠진다,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('낙인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다', 'O')]"
169,2014.02.24. 오후 3:32,서승환 DTI·LTV 규제 완화는 신중하게 봐야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O')]"
170,2014.02.24. 오후 3:32,2014년 주목받는 수익형 부동산 ‘제주 라마다 호텔’ 등기분양,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
171,2014.02.24. 오후 3:30,르포규제완화 방침에도 강동·송파 재건축은 뜨뜻미지근,"[('르포규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('방침에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨뜻미지근', 'O')]"
172,2014.02.24. 오후 3:28,서울 임대아파트에서 임대 표기 삭제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O')]"
173,2014.02.24. 오후 3:23,서울시 전세임대주택 2천500가구 입주자 모집종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집종합', 'O')]"
174,2014.02.24. 오후 3:17,포스코건설 대학생 봉사단 ‘해피빌더’ 50명 선발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
175,2014.02.24. 오후 3:16,행복주택 가좌지구 ‘컬쳐브릿지’로 탈바꿈,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘컬쳐브릿지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
176,2014.02.24. 오후 3:02,아파트 분양 뜨거웠던 위례신도시 상가마저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가마저', 'O')]"
177,2014.02.24. 오후 3:00,건설기술硏 중소 철강구조물 품질관리자 양성교육 실시,"[('건설기술硏', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('철', 'MATERIAL'), ('강구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
178,2014.02.24. 오후 2:52,수원시 표준지 공시지가 3.92% 상승,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
179,2014.02.24. 오후 2:49,해외건설 지원 싱크탱크 ‘정책지원센터’ 출범,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정책지원센터', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
180,2014.02.24. 오후 2:44,수원시 공군비행장 이전하면 활주로공원 조성,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공군비행장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전하면', 'O'), (' ', 'O'), ('활주로공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
181,2014.02.24. 오후 2:40,철도노조 25일 하루 총파업 돌입,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
182,2014.02.24. 오후 2:36,“책 1만권이 땅 속으로…” 출판사 대표의 눈물겨운 투쟁,"[('“책', 'O'), (' ', 'O'), ('1만권', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로…”', 'O'), (' ', 'O'), ('출판사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O')]"
183,2014.02.24. 오후 2:33,리츠 활용한 공공임대 올 1만채 공급,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2014.02.24. 오후 2:32,광주시 제2순환로 1구간 재정지원 중단,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정지원', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
185,2014.02.24. 오후 2:31,종로 서초 등 서울 시유지 10필지 공매,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
186,2014.02.24. 오후 2:30,포스코 포항에 363가구 분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('363가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2014.02.24. 오후 2:28,베이비 부머 은퇴준비 1순위는 역시 ‘부동산’,"[('베이비', 'O'), (' ', 'O'), ('부머', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴준비', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산’', 'O')]"
188,2014.02.24. 오후 2:27,서울시 전세임대주택 2500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2014.02.24. 오후 2:22,서대문구마포구 문화공원으로 연결된다,"[('서대문구마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
190,2014.02.24. 오후 2:22,인덕원역 인근 전세보다 싼 신축 빌라 공급,"[('인덕원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2014.02.24. 오후 2:19,광주 남구 독립 유공자의 집 문패 달기사업 시행,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독립 유공자의 집 문패 달기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
192,2014.02.24. 오후 2:15,마우나리조트 체육관 같은 건축물 전국 8만여동…다중이용엔 부적합,"[('마우나리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체육관', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여동', 'QUANTITY'), ('…다중이용엔', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O')]"
193,2014.02.24. 오후 2:12,중국 증시 부동산경기 둔화 우려에 2% 급락,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
194,2014.02.24. 오후 2:12,국내 최초 외국인 주택단지 ‘송도 재미동포타운’ 미국에서 사업설명회 개최,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재미동포타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2014.02.24. 오후 2:12,서승환 장관 용산인천공항철도 연결하겠다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('용산인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결하겠다', 'O')]"
196,2014.02.24. 오후 2:10,철도산업 최고경영자과정 8기 CEO 모집,"[('철도산업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('8기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
197,2014.02.24. 오후 2:05,충주 ‘연수 계룡 리슈빌II’ 모델하우스 오픈 방문객 장사진,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수 계룡 리슈빌II', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
198,2014.02.24. 오후 1:49,서울시 기존주택·신혼부부 전세임대 2500가구 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기존주택·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
199,2014.02.24. 오후 1:35,LH 구리갈매지구 내 공동주택용지 1필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2014.02.24. 오후 1:35,포스코건설 대학생 봉사단 ‘해피빌더’ 4기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
201,2014.02.24. 오후 1:35,추천 경매물건비대칭 외관이 독특한 전원생활용 경기 가평군  단독주택,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건비대칭', 'O'), (' ', 'O'), ('외관이', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활용', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
202,2014.02.24. 오후 1:31,9조원의 사나이…권오식 현대건설 해외본부장의 수주전쟁,"[('9조원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사나이…', 'O'), ('권오식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외본부장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전쟁', 'O')]"
203,2014.02.24. 오후 1:30,건설사 해외수주 뭉치니 되더라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉치니', 'O'), (' ', 'O'), ('되더라', 'O')]"
204,2014.02.24. 오후 1:29,SK건설 “SK네트웍스 신사옥 친환경건축물 인증”,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('SK네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증”', 'O')]"
205,2014.02.24. 오후 1:28,강남권 주요 재건축 14개월만에 최고 30%상승,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
206,2014.02.24. 오후 1:26,광주시 제2순환로 1구간 재정지원 중단,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정지원', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
207,2014.02.24. 오후 1:19,코엑스몰 60여개 매장 신규 임차인 선정,"[('코엑스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('60여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
208,2014.02.24. 오후 1:01,대명리조트 콘도회원권 만기시 보증금 전액반환 선착순 분양중,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('만기시', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
209,2014.02.24. 오후 1:00,행복주택 소송 줄잇는데…서울시는 사업 제안,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는데…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
210,2014.02.24. 오후 12:48,파격적인 분양가의 듀플렉스 타입 지식산업센터 송파 유테크밸리,"[('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('듀플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유테크밸리', 'LOCATION')]"
211,2014.02.24. 오후 12:43,마곡 양천향교역 바로앞 거실 침실 분리형오피스텔 저렴한 가격 인기,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천향교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('침실', 'O'), (' ', 'O'), ('분리형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
212,2014.02.24. 오후 12:36,서울시 기존주택·신혼부부 전세임대 2500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기존주택·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2014.02.24. 오후 12:13,서울시 전세임대주택 2500호 입주대상자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
214,2014.02.24. 오전 11:56,‘임대’ 사라지는 임대아파트,"[('‘임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
215,2014.02.24. 오전 11:55,뉴타운 갈등관리센터 첫 출범,"[('뉴타운 갈등관리센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
216,2014.02.24. 오전 11:53,‘골’ 깊었던 지역 집값 일제히 반등,"[('‘골’', 'O'), (' ', 'O'), ('깊었던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
217,2014.02.24. 오전 11:52,이재영 LH號 ‘ 비정상의 정상화’ 가속,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('비정상의', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화’', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
218,2014.02.24. 오전 11:46,서울시 2016년까지 어린이 교통사고 50% 줄인다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
219,2014.02.24. 오전 11:44,소치올림픽 가장 실망스런 선수는 ‘룬스빈달’,"[('소치올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('실망스런', 'O'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('룬스빈달', 'PERSON'), ('’', 'O')]"
220,2014.02.24. 오전 11:44,서한이다음 성공릴레이 금호신도시로 이어졌다 오픈3일간 4만여명 방문,"[('서한', 'ORGANIZATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('성공릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('금호신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
221,2014.02.24. 오전 11:41,데이터랩 무서운 중학생…학폭 ‘강제전학’ 198명,"[('데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('중학생', 'OCCUPATION'), ('…학폭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강제전학’', 'O'), (' ', 'O'), ('198명', 'QUANTITY')]"
222,2014.02.24. 오전 11:41,한푼 안쓰고 6년치 월급 모아야…서울서 아파트 전세 마련한다,"[('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
223,2014.02.24. 오전 11:41,삼성엔지니어링 제7기 꿈푸 환경 기자단 발대식,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿈푸 환경 기자단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
224,2014.02.24. 오전 11:40,일감 몰아주기 지배주주 판정시 친족 보유 주식도 포함,"[('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('지배주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판정시', 'O'), (' ', 'O'), ('친족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('주식도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
225,2014.02.24. 오전 11:40,국토부 “가좌 행복주택지구 ‘컬쳐브리지’로 탈바꿈”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('가좌 행복주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘컬쳐브리지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈”', 'O')]"
226,2014.02.24. 오전 11:38,포스코건설 대학생 봉사단 해피빌더 4기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
227,2014.02.24. 오전 11:31,포스코건설 내달 20일까지 대학생 봉사단 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
228,2014.02.24. 오전 11:30,공동주택 하자책임 기준 법무부국토부 합의했지만…,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자책임', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('법무부국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합의했지만…', 'O')]"
229,2014.02.24. 오전 11:29,LH 구리갈매지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2014.02.24. 오전 11:17,폭설·집중호우 다반사 건축물 하중 기준 강화해야,"[('폭설·집중호우', 'O'), (' ', 'O'), ('다반사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('하중', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
231,2014.02.24. 오전 11:16,서울시 기존주택·신혼부부 전세임대 2500호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기존주택·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2014.02.24. 오전 11:16,서울시철도연 ‘서울시 맞춤형 녹색교통 구현 협약’ 체결,"[('서울시철도연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울시 맞춤형 녹색교통 구현 협약', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
233,2014.02.24. 오전 11:15,서울시 기존주택·신혼부부 전세임대 2500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기존주택·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
234,2014.02.24. 오전 11:15,서울시 기존주택·신혼부부 전세임대 2500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기존주택·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2014.02.24. 오전 11:15,서울시 전세임대주택 2천500가구 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
236,2014.02.24. 오전 11:15,서울시 저소득용 전세임대 2500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득용', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2014.02.24. 오전 11:15,서울시 전세임대 2500가구 공급…신혼부부도 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
238,2014.02.24. 오전 11:14,명당 공영택지 금호신도시 서한이다음 오픈3일간 4만여명 인산인해,"[('명당', 'O'), (' ', 'O'), ('공영택지', 'O'), (' ', 'O'), ('금호신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'LOCATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
239,2014.02.24. 오전 11:09,돈이 도는 금융 중심지 BIFC 6월 준공,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('BIFC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
240,2014.02.24. 오전 11:09,강남구 한류스타 샤이니·엑소 홍보대사 위촉,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류스타', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('샤이니', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('엑소', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
241,2014.02.24. 오전 11:09,서울 강남역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
242,2014.02.24. 오전 11:08,성황리에 분양 마감 임박한 수익형 부동산 “라마다 제주 호텔”,"[('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('라마다 제주 호텔', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
243,2014.02.24. 오전 11:07,국토부 국고보조금 실집행률 작년 76.8%…2년전比 9%P↓,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국고보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('실집행률', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('76.8%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9%P', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
244,2014.02.24. 오전 11:06,지호 한방 삼계탕 외식 프랜차이즈 가맹점 모집,"[('지호 한방 삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외식', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('가맹점', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
245,2014.02.24. 오전 11:01,행복주택 가좌지구 컬쳐브릿지로 만든다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컬쳐브릿지로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
246,2014.02.24. 오전 11:01,‘해외건설 정책지원센터’ 25일 개소,"[('‘해외건설 정책지원센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
247,2014.02.24. 오전 11:01,국토부 LH “행복주택 가좌지구 지역주민 위한 시설 계획”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계획”', 'O')]"
248,2014.02.24. 오전 11:01,해외건설 정책지원센터 25일 문 연다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정책지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
249,2014.02.24. 오전 11:01,행복주택 가좌지구에 복합커뮤니티시설 건립,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
250,2014.02.24. 오전 11:00,해외건설 정책지원센터 25일 개소식,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'ARTIFACT'), ('지원', 'ARTIFACT'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
251,2014.02.24. 오전 11:00,금호신도시 서한이다음 오픈3일간 4만여명 방문 혁신평면에 반했다,"[('금호신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신평면에', 'O'), (' ', 'O'), ('반했다', 'O')]"
252,2014.02.24. 오전 11:00,집값 상승률 최하위 인천 아시안게임.개발호재 ‘꿈틀’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최하위', 'O'), (' ', 'O'), ('인천 아시안게임', 'EVENT'), ('.개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
253,2014.02.24. 오전 11:00,건설사 해외진출 지원하자…해외건설 정책지원센터 문 열어,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하자…해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정책지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
254,2014.02.24. 오전 11:00,가좌 행복주택 교육·휴식 컬쳐 브릿지로 탈바꿈,"[('가좌', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육·휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('컬쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('브릿지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
255,2014.02.24. 오전 11:00,시장개척 싱크탱크 해외건설 정책지원센터 오픈,"[('시장개척', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설 정책지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
256,2014.02.24. 오전 11:00,가좌 행복주택 교육·문화·휴식공간으로 탈바꿈,"[('가좌 행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육·문화·휴식공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
257,2014.02.24. 오전 10:56,폭설재해 당한 가구 지적측량 수수료 50% 감면,"[('폭설재해', 'O'), (' ', 'O'), ('당한', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
258,2014.02.24. 오전 10:50,샌드위치패널로 지은 건축물 전국 8만2천동에 달해,"[('샌드위치패널로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만2천동', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
259,2014.02.24. 오전 10:48,서울시 창신동 등 시유지 10필지 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
260,2014.02.24. 오전 10:48,서울지하철 14호선 수송인원 400억명 돌파 눈앞,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수송인원', 'O'), (' ', 'O'), ('400억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
261,2014.02.24. 오전 10:48,건설연 철강공장 인증기준 완화해야,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('인증기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
262,2014.02.24. 오전 10:43,폭설 피해가구에 ‘재해복구 지적측량수수료’ 50% 감면,"[('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량수수료’', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
263,2014.02.24. 오전 10:42,‘래미안 마포 웰스트림’ 잔여세대 추가 혜택 실시,"[('‘', 'O'), ('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
264,2014.02.24. 오전 10:40,위례신도시 상가에도 웃돈,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
265,2014.02.24. 오전 10:40,김포풍무푸르지오센트레빌 중도금 무이자에 신역세권 프리미엄까지 다양한 혜택,"[('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자에', 'O'), (' ', 'O'), ('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
266,2014.02.24. 오전 10:37,백브리핑 규제 완화 입질오나..강남 재건축 아파트 들썩,"[('백브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('입질오나..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
267,2014.02.24. 오전 10:37,전셋값 고공행진 한풀 꺾이나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
268,2014.02.24. 오전 10:37,백브리핑 규제 완화 입질오나..강남 재건축 아파트 들썩,"[('백브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('입질오나..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
269,2014.02.24. 오전 10:32,어린이 기자단의 생생한 환경소식 기대하세요,"[('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('기자단의', 'O'), (' ', 'O'), ('생생한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경소식', 'O'), (' ', 'O'), ('기대하세요', 'O')]"
270,2014.02.24. 오전 10:30,집주인 월세 선호…도시근로자 부담 ↑,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선호…', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
271,2014.02.24. 오전 10:27,대명리조트 겨울 성수기 콘도회원권 특별분양…만기 시 전액 반환,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양…만기', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O')]"
272,2014.02.24. 오전 10:27,‘비정상의 정상화’ 속도내는 이재영의 LH號,"[('‘비정상의', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화’', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('號', 'O')]"
273,2014.02.24. 오전 10:14,SK건설이 지은 SK네트웍스 신사옥 美서 친환경건축물로 인정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('SK네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
274,2014.02.24. 오전 10:12,강남권 재건축 껑충… 14개월만에 최고 30% 치솟아,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
275,2014.02.24. 오전 10:12,추천 경매물건경남 사천시 귀농 및  요양생활에 적합한 단독주택,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('귀농', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('요양생활에', 'O'), (' ', 'O'), ('적합한', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
276,2014.02.24. 오전 10:07,현대차 싼타페 연비부풀리기로 1천억원대 보상 위기,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싼타페', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연비부풀리기로', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
277,2014.02.24. 오전 10:04,서울시 알짜 시유지 10필지 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
278,2014.02.24. 오전 10:03,중소형·역세권 아파트 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 인기,"[('중소형·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
279,2014.02.24. 오전 9:59,월급 6년 꼬박 모아야 서울 아파트 전셋집 마련 가능,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
280,2014.02.24. 오전 9:57,강남 재건축 매도매수자간 힘겨루기 ‘팽팽’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매', 'CIVILIZATION'), ('도매수자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팽팽’', 'O')]"
281,2014.02.24. 오전 9:56,강운태 광주시장 보라매축구공원 현장 방문,"[('강운태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보라매축구공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
282,2014.02.24. 오전 9:53,대치동 SK네트웍스 신사옥 친환경 국제 인증,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
283,2014.02.24. 오전 9:45,LH 구리갈매지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
284,2014.02.24. 오전 9:36,SK건설 SK네트웍스 신사옥 친환경 건축물 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
285,2014.02.24. 오전 9:29,새달 4일 ‘틈새 수익형 부동산’ 현장 설명회 개최,"[('새달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2014.02.24. 오전 9:23,코레일·철도노조 총파업 하루 앞두고 갈등 재연 조짐,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
287,2014.02.24. 오전 9:20,서울시 서초·방배 등 알짜 시유지 10필지 공개 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
288,2014.02.24. 오전 9:17,MK분양 이에스리조트 국내·외 체인 통합회원 특별모집,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이에스리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내·외', 'O'), (' ', 'O'), ('체인', 'O'), (' ', 'O'), ('통', 'CIVILIZATION'), ('합회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별모집', 'O')]"
289,2014.02.24. 오전 9:16,용인 김포 주택시장 살아난다. 장용동대기자의아침편지,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다.', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('기자의아침편지', 'ARTIFACT')]"
290,2014.02.24. 오전 9:15,뉴타운 갈등관리센터 첫 출범…구청 적극 개입,"[('뉴', 'ORGANIZATION'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등관리센터', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출범…구청', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('개입', 'O')]"
291,2014.02.24. 오전 9:13,래미안 마포 웰스트림 중도금 전액 무이자에 에어컨 공짜 설치,"[('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자에', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
292,2014.02.24. 오전 9:09,국토부 현대차·쌍용차 연비 부풀리기 2차조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연비', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('조사', 'O')]"
293,2014.02.24. 오전 9:05,강동구 전·월세 중개서비스 해피콜 시범운영 실시,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('해피콜', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
294,2014.02.24. 오전 9:04,서울시 창신동 시유지 등 10필지 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
295,2014.02.24. 오전 9:03,LH 구리갈매지구에 2번째 아파트용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2014.02.24. 오전 8:59,서울시 창신동 등 자투리 시유지 10필지 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
297,2014.02.24. 오전 8:53,도시근로자 가구 6년치 소득 모아야 서울 아파트 전세 마련,"[('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
298,2014.02.24. 오전 8:53,탄탄한 수요 갖춘 첨단산업단지 인근 아파트 주목,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
299,2014.02.24. 오전 8:52,저소득층 낙인 탈출…공공임대아파트서 임대 뺀다,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('낙인', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…공공임대아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
300,2014.02.24. 오전 8:51,‘골이 깊으면 산도 높다’…수도권 집값 하락폭 컸던 지역 일제히 반등,"[('‘골이', 'O'), (' ', 'O'), ('깊으면', 'O'), (' ', 'O'), ('산도', 'O'), (' ', 'O'), ('높다’…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('컸던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
301,2014.02.24. 오전 8:25,연말부터 아파트 범죄예방 설계 의무화,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
302,2014.02.24. 오전 8:25,서울시 활용가치 높은 시유지 10필지 공개 매각,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활용가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
303,2014.02.24. 오전 8:21,소득대비 전세금 부담 10년래 최고치 ‘악소리’,"[('소득대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악소리’', 'O')]"
304,2014.02.24. 오전 8:16,수도권 집값 꿈틀..치솟던 전셋값 한풀 꺾이나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..치솟던', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
305,2014.02.24. 오전 8:15,수도권 집값 꿈틀..치솟던 전셋값 한풀 꺾이나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..치솟던', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
306,2014.02.24. 오전 8:15,수익형부동산 투자의 정석 나눔의 기쁨,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('정석', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔의', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨', 'O')]"
307,2014.02.24. 오전 7:45,경매아파트도 1%대 초저금리 대출 해줍니다,"[('경매아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('해줍니다', 'O')]"
308,2014.02.24. 오전 7:42,아파트 범죄예방 설계 의무화…사각지대 줄인다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
309,2014.02.24. 오전 7:39,서울 아파트 전세 마련… 6년치 월급 모아야 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
310,2014.02.24. 오전 7:31,강남→강북→수도권…재건축발 확산효과 지금도 통할까,"[('강남', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…재건축발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산효과', 'O'), (' ', 'O'), ('지금도', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
311,2014.02.24. 오전 7:27,도시근로자 6년간 모아야 서울 아파트 전세금 마련,"[('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
312,2014.02.24. 오전 6:31,임대 소득세 한푼 안낸 집주인들.. 이제 세금 폭탄 당한다,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안낸', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들..', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('당한다', 'O')]"
313,2014.02.24. 오전 6:21,벌써 부동산 호황기 아파트 매물 사라지고 호가 1억 껑충,"[('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호황기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
314,2014.02.24. 오전 6:02,서울시 알짜배기 땅 547평 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('547평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
315,2014.02.24. 오전 6:01,박근혜정부1년매매시장 불은 지폈지만 전월세시장은 숙제,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('1년', 'DATE'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불은', 'O'), (' ', 'O'), ('지폈지만', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
316,2014.02.24. 오전 6:01,폭설피해 가구 지적측량 수수료 50% 감면,"[('폭설피해', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
317,2014.02.24. 오전 6:00,폭설 피해가구에 지적측량수수료 50% 감면,"[('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
318,2014.02.24. 오전 6:00,서울 시유지 10필지 공개매각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
319,2014.02.24. 오전 3:39,애물단지 중대형 집값 살아난다,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
320,2014.02.24. 오전 3:36,문정·위례 등 신규상가 공급 잇따라,"[('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
321,2014.02.24. 오전 3:36,이번주 부산·대구 등 지방에서 2804가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2804가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
322,2014.02.24. 오전 3:36,김포한강 우남퍼스트빌,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
323,2014.02.24. 오전 3:36,사업비 20% 민간자본 활용해 부채 줄인다,"[('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
324,2014.02.24. 오전 3:36,고공행진 전셋값 한 풀 꺾이나,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
325,2014.02.24. 오전 3:36,아파트 범죄예방 설계 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
326,2014.02.25. 오후 9:03,코레일 전산오류로 열차표 863장 중복 발매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전산오류로', 'O'), (' ', 'O'), ('열차표', 'O'), (' ', 'O'), ('863장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('발매', 'O')]"
327,2014.02.25. 오후 8:42,“1만9620가구 전세임대 입주자 모십니다”,"[('“', 'O'), ('1만9620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모십니다”', 'O')]"
328,2014.02.25. 오후 8:42,중소건설사 올해 주택 약 9만가구 공급,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('약 9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2014.02.25. 오후 8:42,“신축단지 국공립 어린이집에 인센티브 줘야”,"[('“신축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야”', 'O')]"
330,2014.02.25. 오후 8:42,SOC사업 중간점검으로 낭비 줄인다,"[('SOC사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중간점검으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
331,2014.02.25. 오후 8:32,中 유럽행 항공편 대거 확대,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
332,2014.02.25. 오후 7:46,中·유럽가는 저비용 항공사 늘어난다…총 19개노선 주51회 확대,"[('中', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('저비용', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다…총', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('51회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
334,2014.02.25. 오후 6:46,뉴타운 상업시설 귀한 대접 왕십리뉴타운2구역 단지 내 상가 ‘관심’,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('대접', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
335,2014.02.25. 오후 6:39,양양·남해·태안도 휴양·체험·생태벨트로,"[('양양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴양·체험·생태벨트로', 'O')]"
336,2014.02.25. 오후 6:39,공인중개사 10명 중 6명 올 부동산시장 전망 긍정적,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
337,2014.02.25. 오후 6:38,입지규제최소지구 공모형 PF 구원투수되나,"[('입지규제최소지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수되나', 'O')]"
338,2014.02.25. 오후 6:33,이슈 분석 입주·이주 물량으로 본 서울 전세시장,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('입주·이주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
339,2014.02.25. 오후 6:32,상가권리금 양성 ..과세부담 우려,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('..과세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
340,2014.02.25. 오후 6:32,뛰는 경기 전셋값 왜,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
341,2014.02.25. 오후 6:31,한화건설 협력사와 공정거래 및 동반성장 협약,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
342,2014.02.25. 오후 6:30,MK분양 신영개발 마곡 플레이스 H 상가분양,"[('MK분양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신영개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡 플레이스 H', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
343,2014.02.25. 오후 6:27,해외건설협회 해외건설·플랜트 전직 전환 교육생 모집,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('전직', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
344,2014.02.25. 오후 6:25,뉴스분석월세소득 과세‥ 세금폭탄 세입자가 떠안는다,"[('뉴스분석월세소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세‥', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안는다', 'O')]"
345,2014.02.25. 오후 6:23,집 살때보다 더 비싼 전세 중개 수수료 올 하반기 해소된다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해소된다', 'O')]"
346,2014.02.25. 오후 6:11,민병두 상가권리금 보장 합동특위 제안,"[('민병두', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('합동특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
347,2014.02.25. 오후 6:03,전남전문건설協 108명에 1억여원 장학금 전달,"[('전남전문건설', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('108명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
348,2014.02.25. 오후 5:29,포토해외건설 정책지원센터 개소식,"[('포토해외건설 정책지원', 'ARTIFACT'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
349,2014.02.25. 오후 5:29,SK건설 부산 광안2 재개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
350,2014.02.25. 오후 5:29,LH 구리갈매 아파트 용지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용지', 'O')]"
351,2014.02.25. 오후 5:29,MK 추천매물 관악구 역세권 근생빌딩 49억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('근생빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY')]"
352,2014.02.25. 오후 5:29,5호선 하남까지 연장공사,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장공사', 'O')]"
353,2014.02.25. 오후 5:21,중소형 건설사 수도권에 아파트 공급 40% 늘려,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
354,2014.02.25. 오후 5:21,LH 전세임대 1만9620가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9620가구', 'QUANTITY')]"
355,2014.02.25. 오후 5:21,기업 몰리니 아파트분양도 풍성,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
356,2014.02.25. 오후 5:21,문정동 지식산업센터 메카로,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O')]"
357,2014.02.25. 오후 5:21,생태체험지로 변신하는 해안가…양양 등 12곳 거점개발,"[('생태체험지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해안가…', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거점개발', 'O')]"
358,2014.02.25. 오후 5:19,입주 앞둔 마곡지구 복등기 성행,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복등기', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
359,2014.02.25. 오후 5:18,LH 전세임대 1만9620가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
360,2014.02.25. 오후 5:15,양양·남해에 ‘휴양·체험·생태벨트’,"[('양양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휴양·체험·생태벨트’', 'O')]"
361,2014.02.25. 오후 5:14,김학송 도공 사장 부채감축 위해 통행료 2.5% 인상,"[('김학송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
362,2014.02.25. 오후 5:08,집도 ‘직거래’ 늘었다,"[('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
363,2014.02.25. 오후 5:08,부동산시장 본격 회복 신호탄 서울 아파트 매매 넉달만에 늘어,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
364,2014.02.25. 오후 5:08,주택거래 늘어나지만..중개업소 등 돌리는 수요자들,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나지만..중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
365,2014.02.25. 오후 5:08,서울 아파트 매매거래 4개월만에 상승반전...낙관론 팽배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반전...낙관론', 'O'), (' ', 'O'), ('팽배', 'O')]"
366,2014.02.25. 오후 5:08,부동산 전문가 “DTI LTV 규제 합리화..규제란 규제 다 푸는 것”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('합리화..규제란', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('푸는', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
367,2014.02.25. 오후 5:07,‘호갱님’ 유혹하는 깡통빌라 피해.분쟁 속출,"[('‘호갱님’', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹하는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('피해.분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
368,2014.02.25. 오후 5:06,경제혁신 3개년 계획 DTI·LTV 재조정… 단계적 현실화 방침,"[('경제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('3개년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정…', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
369,2014.02.25. 오후 5:01,서울 강동구 1000만원 이상 공사 주민이 직접 감독,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('감독', 'O')]"
370,2014.02.25. 오후 4:58,할인 분양에 속아..‘깡통빌라’ 피해 속출,"[('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('속아..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통빌라’', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
371,2014.02.25. 오후 4:58,설계부터 ‘여자들을 위한 아파트’로 진화,"[('설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여자들을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
372,2014.02.25. 오후 4:58,SK건설 부산 광안2구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2014.02.25. 오후 4:57,LH 올 전세임대 1만9620가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2014.02.25. 오후 4:57,중견건설사 해외수주 길 닦는다,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('닦는다', 'O')]"
375,2014.02.25. 오후 4:57,포스코 건설 ‘분리형 주방 휀’ 개발,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('휀’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
376,2014.02.25. 오후 4:57,한화건설 협력사와 공정거래·동반성장 협약,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래·동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
377,2014.02.25. 오후 4:54,강동구 1000만원 이상 관급 공사에 주민참여감독관제 확대 시행,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관급', 'O'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민참여감독관제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
378,2014.02.25. 오후 4:52,코레일·공항공사 안전문제 축소·은폐 논란,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('공항공', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문제', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·은폐', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
379,2014.02.25. 오후 4:52,포스코건설 주방용 신형 휀 시스템 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주방용', 'O'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('휀', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
380,2014.02.25. 오후 4:40,도공·수공 부채 감축 위해 통행료·물값 인상 방침,"[('도공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료·물값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
381,2014.02.25. 오후 4:34,매매보다 비싼 전세수수료 중개요율 뜯어고친다,"[('매매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('중개요율', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어고친다', 'O')]"
382,2014.02.25. 오후 4:30,부동산 법률상식 월세 못내는 세입자 건물주 대처 방법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상식', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('못내는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대처', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
383,2014.02.25. 오후 4:22,올해 중소건설사 주택 공급물량 전년대비 10% 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
385,2014.02.25. 오후 4:21,서울시 에너지효율화사업에 지난해 1만2784가구 참여,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('에너지효율화사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2784가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
386,2014.02.25. 오후 4:18,SK건설 부산 광안리 해수욕장 인근 아파트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안리 해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2014.02.25. 오후 4:17,자사주 매입한 건설사 경영진 주가 등락에 희비 엇갈려,"[('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('등락에', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
388,2014.02.25. 오후 4:13,편리함·쾌적함 모두 잡은 한강신도시 아파트가 있다,"[('편리함·쾌적함', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
389,2014.02.25. 오후 4:05,인천공항 2014 녹색물류대상 수상,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색물류대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
390,2014.02.25. 오후 4:05,여야 국토위원 코레일 공항철도 매각 반대,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('국토위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
391,2014.02.25. 오후 4:03,롯데건설 개미마을 기초소방시설 안전점검,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기초소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
392,2014.02.25. 오후 4:02,성과 내는 해외개발금융포럼..상반기 해외건설표준하도급계약서 제정,"[('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외개발금융포럼..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설표준하도급계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
393,2014.02.25. 오후 4:00,전남 신안군에 바다정원 품은 리조트 ‘마리포사’,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안군', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바다정원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마리포사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
394,2014.02.25. 오후 4:00,메트로종합건설 ‘서초 디벨리움’ 오피스텔 견본주택 28일 개관,"[('메트로종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초 디벨리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
395,2014.02.25. 오후 3:49,주건협 회원사 올 8만9493가구 공급…23년후 수급불안 우려,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만9493가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('23년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
396,2014.02.25. 오후 3:47,서울국토관리청 올해 SOC 예산 60% 조기집행,"[('서울국토관리청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
397,2014.02.25. 오후 3:30,MK리얼티 추천매물동두천 역세권 수익형 상가 33억,"[('MK리얼티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('33억', 'QUANTITY')]"
398,2014.02.25. 오후 3:24,포털보다 낫다던 서울시 항공사진 서비스 첫날부터 삐걱,"[('포털보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
399,2014.02.25. 오후 3:23,한화건설 협력사들과 동반성장 협약식 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사들과', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
400,2014.02.25. 오후 3:20,국도 3호선 의정부동두천 우회로 연말 전면 개통,"[('국도 3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의정부동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우회로', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
401,2014.02.25. 오후 3:17,중소건설사 올해 주택 8만9천여가구 공급,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2014.02.25. 오후 3:06,부분 임대가 가능한 ‘용두 롯데캐슬 리치’ 잔여세대 분양,"[('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용두 롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2014.02.25. 오후 3:05,한덕수 무협 회장 내수·일자리 위해 서비스 수출에 총력,"[('한덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내수·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('수출에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
404,2014.02.25. 오후 2:59,한화건설 협력사와 동반성장 협약식 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2014.02.25. 오후 2:54,전용85㎡ 초과 중대형 아파트 살아나나,"[('전용', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
406,2014.02.25. 오후 2:53,LH 전세임대 1만9620가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
407,2014.02.25. 오후 2:39,애물단지 중·대형 아파트 봄볕들까,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('볕들까', 'O')]"
408,2014.02.25. 오후 2:38,아파트 어린이집 활성화 입소 인센티브 줘야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('입소', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
409,2014.02.25. 오후 2:38,한화건설 신도시 수출로 모래바람 인다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출로', 'O'), (' ', 'O'), ('모래바람', 'O'), (' ', 'O'), ('인다', 'O')]"
410,2014.02.25. 오후 2:36,해외개발금융포럼 해외진출 중소·중견기업 금융지원 방안 논의,"[('해외개발금융포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
411,2014.02.25. 오후 2:35,경제혁신 3개년지하경제 ‘상가권리금’… 법으로 묶는다,"[('경제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('3개년', 'DATE'), ('지하경제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가권리금’…', 'O'), (' ', 'O'), ('법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('묶는다', 'O')]"
412,2014.02.25. 오후 2:31,경제혁신 3개년상가 권리금 법제화…기대감 반 우려 반,"[('경제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('3개년', 'DATE'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화…기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O')]"
413,2014.02.25. 오후 2:27,부영 진주고서 우정학사 기증식 개최,"[('부영 진주고서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우정학사 기증식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
414,2014.02.25. 오후 2:27,포스코건설 소음·환기 걱정없는 ‘분리형 주방 휀’ 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소음·환기', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('휀’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
415,2014.02.25. 오후 2:26,한화건설 공정거래 및 동반성장 협약식 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2014.02.25. 오후 2:25,주산연 “신축단지에 국공립어린이집 마련해야”,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“신축단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야”', 'O')]"
417,2014.02.25. 오후 2:20,박원순式 ‘동네고치기’ 빨라진다,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동네고치기’', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
418,2014.02.25. 오후 2:17,대구 침산동 ‘북구청역 태왕아너스 로뎀플러스’ 분양 코앞,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북구청역 태왕아너스 로뎀플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
419,2014.02.25. 오후 2:17,롯데건설 개미마을 화재예방 안전점검 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재예방', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
420,2014.02.25. 오후 2:07,코레일 27일부터 관광열차 패스 교환권 바우처 발매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관광열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('패스', 'O'), (' ', 'O'), ('교환권', 'O'), (' ', 'O'), ('바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('발매', 'O')]"
421,2014.02.25. 오후 2:01,강남역 역삼역 더블역세권 역삼푸르지오시티 투룸 오피스텔 마감임박,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
422,2014.02.25. 오후 2:00,해외건설 정책지원센터 문 열어,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정책지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
423,2014.02.25. 오후 1:59,건물주에 상가권리금 떼일 일 없어진다,"[('건물주', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
424,2014.02.25. 오후 1:57,한화건설 협력사 동반성장 강화…동반성장 펀드 운영,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('동반성장 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
425,2014.02.25. 오후 1:27,주택건설協 건설사 올 8만9493가구 공급…전년比 11%↓,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만9493가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
426,2014.02.25. 오후 1:21,새만금 한·중경협단지 공동개발을 위한 전문가세미나 개최,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한·중경협단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동개발을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
427,2014.02.25. 오후 12:54,포스코AC 시공하는 층고 3.9m 공간활용도 뛰어난 5000만원대 특별분양,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
428,2014.02.25. 오후 12:38,포스코AC 시공하는 층고3.9m 희소가치 동시에 누릴 수 있어,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), ('3.9m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
429,2014.02.25. 오후 12:35,전국 공인중개사 10명 중 4명 “박근혜 정부 1년 B학점”,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('B학점', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
430,2014.02.25. 오후 12:21,1억원대 강남역 역세권 현대썬앤빌 오피스텔 분양,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2014.02.25. 오후 12:04,공인중개사 10명 중 7명 이상 ‘세제혜택 매매시장에 도움’,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움’', 'O')]"
432,2014.02.25. 오후 12:01,대한주택건설협회 회원사 올해 8만9493가구 공급,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만9493가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2014.02.25. 오후 12:01,대명리조트 콘도회원권 VVIP 노블리안 객실 체험 만기시 보증금 전액반환 등 혜택다양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노블', 'ORGANIZATION'), ('리안', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('만기시', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택다양', 'O')]"
434,2014.02.25. 오전 11:54,박 대통령 “주택시장 정상화시키겠다”,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화시키겠다”', 'O')]"
435,2014.02.25. 오전 11:50,서울시설공단 3급 이상 간부 승진시 도덕성 검증,"[('서울시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3급 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진시', 'O'), (' ', 'O'), ('도덕성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
436,2014.02.25. 오전 11:48,청담 아파트로 분석한 리모델링 효과…수직증축하면 얼마나 남길까,"[('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('분석한', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…수직증축하면', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('남길까', 'O')]"
437,2014.02.25. 오전 11:46,GREEN LIVING 2012년부터 녹색건축물 조성법 시행…그린리모델링은 용적률 완화 등 혜택,"[('GREEN', 'O'), (' ', 'O'), ('LIVING', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색건축물 조성법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…그린리모델링은', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
438,2014.02.25. 오전 11:40,임대수익을 원하세요 수익형부동산 호텔리젠트마린제주 열기 앗 뜨거워,"[('임대수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('원하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔리젠트마린제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
439,2014.02.25. 오전 11:36,새집증후군 안녕 쌀가루로 만든 접착제 개발,"[('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안녕', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀가루', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('접착제', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
440,2014.02.25. 오전 11:36,동서남해안 12곳 휴양·체험·생태벨트 조성,"[('동서남해안', 'TERM'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴양·체험·생태벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
441,2014.02.25. 오전 11:35,서울시 에너지 효율화 참여 주택 1만 2천호 돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 2천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
442,2014.02.25. 오전 11:34,경제혁신 3개년 상가권리금 법적보호 받는다,"[('경제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('3개년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('법적보호', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
443,2014.02.25. 오전 11:33,국세청 집주인에 전·월세 소득 세금부과 착수,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세금부과', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
444,2014.02.25. 오전 11:32,포스코건설 소음·환기 걱정 없는 분리형 주방 휀 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소음·환기', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('휀', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
445,2014.02.25. 오전 11:30,서울시 페루에 상수도 기술 첫 해외원조,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외원조', 'O')]"
446,2014.02.25. 오전 11:28,포스코건설 유해가스 줄이는 분리형 주방 팬 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유해가스', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('팬', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
447,2014.02.25. 오전 11:25,해외시장 컨트롤타워…해외건설 정책지원센터 출범,"[('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤타워…해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정책지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
448,2014.02.25. 오전 11:25,집값 실수요자가 이끈다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
449,2014.02.25. 오전 11:25,無권리금 상가투자 성공키워드는 先,"[('無권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('先', 'O')]"
450,2014.02.25. 오전 11:25,SK건설 부산 광안2구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
451,2014.02.25. 오전 11:23,공인중개사 40% 박근혜정부 부동산정책 B학점이상,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('B학점이상', 'QUANTITY')]"
452,2014.02.25. 오전 11:19,경제혁신 3개년 월세 소득공제 세액공제로 전환,"[('경제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('3개년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
453,2014.02.25. 오전 11:16,서울시 부실공사예방 3개 점검반 가동,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실공사예방', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점검반', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
454,2014.02.25. 오전 11:16,서울시 제2롯데월드 등 공사현장 3월부터 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
455,2014.02.25. 오전 11:16,서울시 공사현장 품질관리 점검으로 부실공사 예방,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('점검으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
456,2014.02.25. 오전 11:16,서울시 주택 에너지 효율화BRP  1만2000가구 참여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화BRP', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
457,2014.02.25. 오전 11:15,서울시에너지 효율 높여 1만2천가구 새는 관리비 잡았다,"[('서울시', 'CITY'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
458,2014.02.25. 오전 11:15,서울시 롯데월드타워 등 공사현장 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
459,2014.02.25. 오전 11:15,내가 사는 상암동 40년 전엔 어땠을까,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40년 전', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('어땠을까', 'O')]"
460,2014.02.25. 오전 11:15,서울시내 1만2000가구 창호교체등으로 연 4.3억 에너지절약,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창호교체등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O')]"
461,2014.02.25. 오전 11:15,서울시 페루에 깨끗한 수돗물 지원 첫걸음,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음', 'O')]"
462,2014.02.25. 오전 11:14,LTV DTI도 손본다…부동산 규제 대폭줄여 집값 ‘점진적 상승’ 유도,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI도', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘점진적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
