,date,headline,keyword
0,2018.02.25. 오후 8:32,압구정 구현대 1대1 제자리 재건축 추진,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
1,2018.02.25. 오후 7:26,전자상거리와 도시 물류 부동산 개발 트렌드 세미나,"[('전자상거리와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
2,2018.02.25. 오후 7:17,Money  Money 미뤘던 분양 물량 풀리는 3월… 청약시장에 봄 올까,"[('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
3,2018.02.25. 오후 7:17,금주의 분양일정 봄 성수기.. 전국 2787가구 청약,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2787가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
4,2018.02.25. 오후 7:01,호반 올해 장학금 7억원 지원,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
5,2018.02.25. 오후 6:59,압구정 구현대도 1대1 재건축 추진,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
6,2018.02.25. 오후 6:55,청년주택이 희망①지·옥·고 내몰린 2030 에 역세권 청년주택 공급 ...,"[('청년주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('희망①지·옥·고', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O')]"
7,2018.02.25. 오후 6:14,압구정 3구역 제자리 재건축 추진… 집값 초대형 변수될 듯,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('변수될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
8,2018.02.25. 오후 6:12,3월 봄 분양 스타트… 개포8 청약 강남 집값 자극할까,"[('3월 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극할까', 'O')]"
9,2018.02.25. 오후 6:10,광주 중견업체 영무건설 수도권 공략 본격화,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('영무건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
10,2018.02.25. 오후 6:01,북적이는 인계동 신규아파트 견본주택,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
11,2018.02.25. 오후 6:01,북적이는 인계동 신규아파트 견본주택 모델하우스,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
12,2018.02.25. 오후 6:01,북적이는 수원 인계동 신규 아파트 분양현장,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O')]"
13,2018.02.25. 오후 6:00,11년만에 들어서는 인계동 신규아파트 모델하우스 북적,"[('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
14,2018.02.25. 오후 6:00,11년만에 들어서는 수원 인계동 신규아파트가 궁금해,"[('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해', 'O')]"
15,2018.02.25. 오후 5:59,부영 송도 테마파크 사업기간 연장되나,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장되나', 'O')]"
16,2018.02.25. 오후 5:56,부산 아파트값 다섯달째 하락,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다섯달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
17,2018.02.25. 오후 5:49,강남 집값 잡을 해법은 뉴욕·도쿄식 도심 개발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
18,2018.02.25. 오후 5:34,지방 집값 추락에도 홀로 펄펄 끓는 세종시,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY')]"
19,2018.02.25. 오후 5:34,분양 기지개…전국 8곳 3201가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3201가구', 'QUANTITY')]"
20,2018.02.25. 오후 5:34,상계주공5 재건축 안전진단 강화 피해,"[('상계주공', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
21,2018.02.25. 오후 5:33,용적률 3300% 맨해튼 vs 높이 규제 을지로… 두 도시 다른 풍경,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('3300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('두 도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
22,2018.02.25. 오후 5:32,귀하신몸 떠오른 지하철 직통 상가,"[('귀하신', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직통', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
23,2018.02.25. 오후 5:32,부영 송도테마파크 정상 추진 위해 토양정밀조사 착수,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('토양정밀조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
24,2018.02.25. 오후 5:32,마곡 류마타워2 오피스 분양,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('류마타워2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2018.02.25. 오후 5:31,문주장학재단 한양대에 장학금 2천만원,"[('문주장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY')]"
26,2018.02.25. 오후 5:29,정기자의 경매브리핑STX가 보유하던 부동산,"[('정기자', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매브리핑STX', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보유하던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
27,2018.02.25. 오후 5:29,한국주거복지포럼 이사장 이상한 총장,"[('한국주거복지포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이상한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION')]"
28,2018.02.25. 오후 5:27,부영 송도테마파크 속도… 토양정밀조사 착수,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도테마파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('토양정밀조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
29,2018.02.25. 오후 5:27,호반건설 정월대보름 맞아 기부 책가방 만들기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정월대보름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('책가방', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
30,2018.02.25. 오후 5:25,인터뷰 야마모토 사장 롯폰기 힐스 성공 이후 민간 주도 도시재생 활발,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('야마모토', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯폰기 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
31,2018.02.25. 오후 5:25,한강·남산 경관 보호에 막혀… 강북 재개발 지지부진,"[('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('보호에', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
32,2018.02.25. 오후 5:25,정두환의 집과 사람물리적 재생 vs 경제적 재생,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람물리적', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O')]"
33,2018.02.25. 오후 5:23,분양캘린더 e편한세상 보라매 2차 등 3곳 견본주택 오픈,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보라매', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
34,2018.02.25. 오후 5:23,디에이치 자이 개포 내달초 분양···분양가 3.3㎡당 4100만원 안팎,"[('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양···분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4100만원 안팎', 'QUANTITY')]"
35,2018.02.25. 오후 5:21,재건축 못할라 안전진단 벼락치기 나선 조합들,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('못할라', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('벼락치기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('조합들', 'O')]"
36,2018.02.25. 오후 4:43,LH 고졸사원 성장 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
37,2018.02.25. 오후 4:43,국내선 항공기 지연률 3.8% 감소,"[('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'O'), (' ', 'O'), ('지연률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
38,2018.02.25. 오후 4:43,억대 웃돈까지.. 실속형 주상복합 재부상,"[('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재부상', 'O')]"
39,2018.02.25. 오후 4:43,있어도 걱정 없어도 걱정… 집값 우울증,"[('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('우울증', 'TERM')]"
40,2018.02.25. 오후 4:37,Real Estate 월세 1천만원 순수입 비결은 임차인 섬기기,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순수입', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('섬기기', 'O')]"
41,2018.02.25. 오후 4:35,Real Estate 선순위 전세권 배당요구 땐 소멸되지만 임차인의 대항력까지 없어지지는 않아,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('전세권', 'O'), (' ', 'O'), ('배당요구', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸되지만', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대항력까지', 'O'), (' ', 'O'), ('없어지지는', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
42,2018.02.25. 오후 4:33,분양 현장 포커스 서초우성1차 재건축 서초 래미안타운… 귀한 대형평형까지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('우성', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형까지', 'O')]"
43,2018.02.25. 오후 4:33,분양 현장 포커스 남양주 두산위브 트레지움 제2 외곽순환로 수혜 1600가구 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외곽순환로', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
44,2018.02.25. 오후 4:31,분양 현장 포커스 익산부송 꿈에그린 교통·녹지·생활 3박자 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·녹지·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
45,2018.02.25. 오후 3:31,역세권 청년주택 공공성 논란 넘을 수 있을까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
46,2018.02.25. 오후 3:22,LH토지주택대학교 2기 졸업생 배출,"[('LH토지주택대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('졸업생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배출', 'O')]"
47,2018.02.25. 오후 3:19,강남 아파트 집들이 본격화.. 올해 1만5614가구 입주,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5614가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
48,2018.02.25. 오후 3:15,봄 성수기 앞두고 분양시장 기지개…이번주 2787가구 분양,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2787가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2018.02.25. 오후 2:37,11년 만에 나온 수원 인계동 신규 아파트에 1만여명 운집 ,"[('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
50,2018.02.25. 오후 2:18,봄 성수기 앞둔 3월 첫째주 전국 2700여가구 분양 ,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2018.02.25. 오후 2:15,호반건설 봉사단 70여명 호반사랑나눔이 봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
52,2018.02.25. 오후 2:10,실속형으로 인기 되찾은 주상복합 … 공급은 줄어 귀한 몸,"[('실속형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
53,2018.02.25. 오후 2:03,며칠째 잠 못자요... 집값 우울증 호소하는 사람들,"[('며칠째', 'O'), (' ', 'O'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('못자요...', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('우울증', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호소하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
54,2018.02.25. 오후 1:59,fn금주분양일정 3월 첫째주 전국 2787가구 청약접수,"[('fn금주분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2787가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
55,2018.02.25. 오후 1:59,밀렸던 분양 물량 풀리는 3월... 예상 청약 성적은,"[('밀렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은', 'O')]"
56,2018.02.25. 오후 1:41,김현미 장관 친동생에게 집팔고 다주택자 탈피…모럴해저드로 반전,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('친동생', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('집팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈피…모럴해저드로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
57,2018.02.25. 오후 1:35,여의도 한양 신탁 재건축 첫발,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
58,2018.02.25. 오후 12:34,LH 사내대학 LHU 2기 졸업생 배출…올해 총 12명 학사학위 취득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내대학', 'O'), (' ', 'O'), ('LHU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('졸업생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배출…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학사학위', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
59,2018.02.25. 오후 12:34,그래픽 은행대출 누르자 수도권 비은행 가계대출로 풍선효과,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('은행대출', 'O'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비은행', 'O'), (' ', 'O'), ('가계대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
60,2018.02.25. 오후 12:12,작년 항공이용객 1억936만명 역대 최고…국적항공기 지연 첫 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억936만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…국적항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
61,2018.02.25. 오전 11:44,재건축 안전진단 이슈에 서울 아파트 상승폭 둔화,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
62,2018.02.25. 오전 11:43,부영 송도테마파크 예정부지 토양정밀조사 돌입,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정부지', 'O'), (' ', 'O'), ('토양정밀조사', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
63,2018.02.25. 오전 11:43,개포주공8 디에이치자이 개포 내달 분양…강남 로또 되나,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('8', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
64,2018.02.25. 오전 11:15,서울 어린이 3명중 1명 연내 국공립 이용가능해져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('이용가능해져', 'O')]"
65,2018.02.25. 오전 11:02,지난해 피해구제 접수 가장 많았던 항공사는 에어서울,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('피해구제', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많았던', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('에어서울', 'ORGANIZATION')]"
66,2018.02.25. 오전 11:01,국내선 지연률·피해구제 접수 2013년 이후 첫 감소,"[('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('지연률·피해구제', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
67,2018.02.25. 오전 11:01,철도차량 부품산업 육성 및 해외진출 공청회 28일 개최,"[('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
68,2018.02.25. 오전 11:01,국토부 ‘철도차량 부품산업’ 개발 박차,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품산업’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
69,2018.02.25. 오전 11:00,철도차량 부품산업 육성 및 해외진출을 위한 부품개발 사업 공청회’ 28일 개최,"[('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부품개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (""'"", 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2018.02.25. 오전 11:00,철도차량 부품산업 새 먹거리로 키운다…국토부 공청회 개최,"[('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품산업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2018.02.25. 오전 11:00,국내선 진에어·국제선 아시아나항공 지연율 가장 높아,"[('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), ('·국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지연율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
72,2018.02.25. 오전 11:00,미래 먹거리 철도차량 부품산업…국토부 사업 공청회 개최,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품산업…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
73,2018.02.25. 오전 11:00,작년 항공여객 1억936만명 역대최고…사고는 제로,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억936만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대최고…사고는', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
74,2018.02.25. 오전 11:00,공기업 최초 사내대학 LHU 2기 졸업생 배출,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사내대학', 'O'), (' ', 'O'), ('LHU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('졸업생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배출', 'O')]"
75,2018.02.25. 오전 11:00,국토부 철도차량 부품산업 육성 위한 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
76,2018.02.25. 오전 11:00,지난해 항공기 1억900만명 이용...역대 최고 ,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억900만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용...역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
77,2018.02.25. 오전 10:49,서울 아파트 시장 관망세 확산…숨고르기 조정 징후,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('징후', 'O')]"
78,2018.02.25. 오전 10:31,저가항공 수요급증에 하늘길 과포화…국토부 대안찾기 부심,"[('저가항공', 'O'), (' ', 'O'), ('수요급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('과포화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대안찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
79,2018.02.25. 오전 10:01,국토교통부 ‘재건축 안전진단 기준 정상화’ 방안 발표…과천 위버필드 주목,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화’', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
80,2018.02.25. 오전 9:30,강명주 지지옥션 회장 AI로 경매 물건 추천 ,"[('강명주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
82,2018.02.25. 오전 9:01,단지형 단독주택 ‘운양역 라피아노2차’ 견본주택 관심 ‘급증’,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운양역 라피아노', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급증’', 'O')]"
83,2018.02.25. 오전 9:01,경매사냥 전국 업무상업시설…종로4가 근린시설 1199.8㎡ 신건 83억6533만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('업무상업시설…', 'O'), ('종로4가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('1199.8㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('83억6533만원', 'QUANTITY')]"
84,2018.02.25. 오전 9:01,2월 넷째주 서울 아파트값 0.4% 올라…재건축 상승폭 주춤,"[('2월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
85,2018.02.25. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 8곳 3201가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3201가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
86,2018.02.25. 오전 9:00,인공섬 마산해양신도시 운명 6월 선거에서 결정될까,"[('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('마산해양신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선거에서', 'O'), (' ', 'O'), ('결정될까', 'O')]"
87,2018.02.25. 오전 9:00,교통·공원·생활 편의시설까지 다 갖춘 테라스하우스 ‘평택 소사벌 효성해링턴 코트’ 3월 분양,"[('교통·공원·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설까지', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2018.02.25. 오전 8:59,박환용 교수 주거복지포럼 상임대표로 선출,"[('박환용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거복지포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임대표', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
89,2018.02.25. 오전 8:47,호반건설 정월대보름 맞아 ‘기부 책가방 만들기’ 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정월대보름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기부', 'O'), (' ', 'O'), ('책가방 만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
90,2018.02.25. 오전 8:00,호반장학재단 장학금 올해 7억원…수혜자 7500명 돌파,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
91,2018.02.25. 오전 7:20,금감원 내일부터 강남·서초 은행지점 4곳 주택대출 검사,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('은행지점', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O')]"
92,2018.02.25. 오전 7:01,“월급 2배 오를 때 집값은 3배 뛰었다”,"[('“월급', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다”', 'O')]"
93,2018.02.25. 오전 7:00,주간 실거래가 안전진단 강화에 직격탄 맞은 상계주공,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('상계주공', 'LOCATION')]"
94,2018.02.25. 오전 7:00,서울시 임대 24만 푼다2배 늘려 공급… 주거 안정에 집중,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('24만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
95,2018.02.25. 오전 7:00,서울시 임대 24만 푼다임대 이제는 민간이 맡는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('24만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
96,2018.02.25. 오전 7:00,서울시 임대 24만 푼다청년 8만가구 역세권에…창업·육아지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('24만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다청년', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권에…창업·육아지원', 'O')]"
97,2018.02.25. 오전 6:01,3월 전국 입주물량 2만8434가구…입주 앞둔 강남권 아파트 눈길,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8434가구', 'QUANTITY'), ('…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
98,2018.02.25. 오전 6:01,올림픽 결산 ⑫ 교통·시설 인프라 구축…지역경제 효과 톡톡,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('⑫', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
99,2018.02.25. 오전 3:03,수도권 주요 택지지구 공급 아파트 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
100,2018.02.26. 오후 9:34,김학규 감정원장 취임 부동산시장 관리 철저,"[('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('철저', 'O')]"
101,2018.02.26. 오후 7:18,한국감정원 김학규 신임 원장 취임… 첫 내부 출신 인사,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
102,2018.02.26. 오후 7:13,좋은시절 끝 금리 1%P 오르면 영국 주택담보대출 부담 15조↑,"[('좋은시절', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
103,2018.02.26. 오후 7:11,부동산신탁사 더 늘면 덤핑 경쟁으로 부실화,"[('부동산신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부실화', 'O')]"
104,2018.02.26. 오후 7:09,대한국토·도시계획학회 회장에 정창무 서울대 교수,"[('대한국토·도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정창무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
105,2018.02.26. 오후 7:09,얼마집 목동신시가지 8개 단지 대거 예비안전진단 신청,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
106,2018.02.26. 오후 7:09,인프라·주거 복합타운 큰 그림 그리겠다,"[('인프라·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그리겠다', 'O')]"
107,2018.02.26. 오후 7:09,대보건설 제주 연동에 오피스텔 330실,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('330실', 'QUANTITY')]"
108,2018.02.26. 오후 7:09,복합건물 수익 식음료 매장이 좌우,"[('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('식음료', 'O'), (' ', 'O'), ('매장이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
109,2018.02.26. 오후 7:08,대한국토·도시계획학회 회장에 정창무 서울대 교수 선출,"[('대한국토·도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정창무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
110,2018.02.26. 오후 6:50,김학규 한국감정원장 취임…부동산시장 관리 고도화하겠다,"[('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('고도화하겠다', 'O')]"
111,2018.02.26. 오후 6:47,강남 재건축 관리처분 인가 사상 최장 유예 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
112,2018.02.26. 오후 6:46,안전진단 강화에 재건축단지 집단행동 움직임종합2보,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
113,2018.02.26. 오후 6:38,머니 부동산QA 공유자우선매수청구권이 무엇인가요,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('공유자우선매수청구권', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇인가요', 'O')]"
114,2018.02.26. 오후 6:32,김학규 신임 한국감정원장 취임,"[('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
115,2018.02.26. 오후 6:31,한국감정원 김학규 원장 취임…첫 내부 출신 인사,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
116,2018.02.26. 오후 6:31,한국교통안전공단 열린혁신 시민참여단 출범식 개최,"[('한국교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열린혁신 시민참여단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출범식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
117,2018.02.26. 오후 6:27,한국감정원 김학규 제15대 원장 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제15대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
118,2018.02.26. 오후 6:26,한국감정원 제15대 원장에 김학규 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제15대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
119,2018.02.26. 오후 6:26,강남 재건축 압박… 칼 뽑은 서울시,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('압박…', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
120,2018.02.26. 오후 6:26,강남권 재건축 이주 3개월1년 연기될 듯… 일반분양 일정도 차질,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정도', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
121,2018.02.26. 오후 6:24,진주아파트 초과이익환수제 적용받나 긴장,"[('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용받나', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
122,2018.02.26. 오후 6:24,서울 이어 지방서도 재건축 안전진단 속도전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
123,2018.02.26. 오후 6:19,안전진단 강화 반발 확산…재건축 단지 집단행동 연대나서,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('연대나서', 'O')]"
124,2018.02.26. 오후 6:19,김학규 신임 한국감정원장 취임,"[('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
125,2018.02.26. 오후 6:15,대림산업 첫 무급휴직 추진…플랜트 전 직원 대상,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('무급휴직', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
126,2018.02.26. 오후 6:14,김학규 한국감정원장 취임...부동산시장 관리 업무 고도화하자,"[('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임...부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('고도화하자', 'O')]"
127,2018.02.26. 오후 5:59,주변 전셋값 급등 우려…미성·크로바·진주 등 잠실 재건축 관리처분인가 속도 저절,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('미성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('크로바', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('저절', 'O')]"
128,2018.02.26. 오후 5:58,2018 부동산 로드쇼 in 인천 “글로벌 부동산 시장 강세…동조화 현상 지속”,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…동조화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
129,2018.02.26. 오후 5:58,2018 부동산 로드쇼 in 인천 부동산 규제시대…투자해법 마련 ,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제시대…투자해법', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
130,2018.02.26. 오후 5:56,서울시도 재건축 옥죄기 가세,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
131,2018.02.26. 오후 5:47,대림산업 신규 수주 부진 플랜트 부문 무급휴직 추진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('무급휴직', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
132,2018.02.26. 오후 5:46,TAPAS미분양이라는데…내집은 대체 어디 있는거야,"[('TAPAS미분양이라는데…내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있는거야', 'O')]"
133,2018.02.26. 오후 5:42,강남 집값 안정 위해… 서울시 송파 재건축 이주 시기 조정,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
134,2018.02.26. 오후 5:40,LH 사기 분양 前고엽제전우회장 법정서 혐의 인정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('고엽제전우회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법정서', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
135,2018.02.26. 오후 5:37,내달 심의받는 서초 4개단지도 안심 못해,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심의받는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4개단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
136,2018.02.26. 오후 5:37,재건축 잡으면 집값 안정…이젠 새 아파트값 전방위 상승,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
137,2018.02.26. 오후 5:37,갈수록 뜨거운 지식산업센터 열기,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
138,2018.02.26. 오후 5:37,해외공사 계약때 과대한 약속 금물,"[('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('과대한', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
139,2018.02.26. 오후 5:37,대림산업 첫 무급휴직 추진…수주감소 플랜트부문 대상,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('무급휴직', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…수주감소', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
140,2018.02.26. 오후 5:26,인천공항 누적 국제항공화물 4천만톤 돌파,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('국제항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
141,2018.02.26. 오후 5:22,맹모의 힘 高高한 대구 수성구,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('高高한', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION')]"
142,2018.02.26. 오후 5:22,서울시 이주 늦춰 강남 재건축 압박 가세...잠실·서초 제동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('가세...', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
143,2018.02.26. 오후 5:20,디에이치자이 개포 최소 9억···관심 많지만 중도금 대출이 관건이네요,"[('디에이치자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('···관심', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건이네요', 'O')]"
144,2018.02.26. 오후 5:18,김대형 마스턴투자운용 대표 개인투자자에 적합한 5년 이상 공모리츠 선뵐 것,"[('김대형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('마스턴투자운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('개인투자자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적합한', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('선뵐', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
145,2018.02.26. 오후 5:16,코레일 어린이·이주노동자 초청 평창올림픽 희망열차 여행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이·', 'O'), ('이주노동자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('희망열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여행', 'O')]"
146,2018.02.26. 오후 5:16,청년주택이 희망②임대주택 들어오면 집값 떨어져요,"[('청년주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('희망②임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져요', 'O')]"
147,2018.02.26. 오후 5:16,70억원대 건물주 된 류승완 영화감독,"[('70억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('류승완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영화감독', 'CIVILIZATION')]"
148,2018.02.26. 오후 5:14,학군좋은 강남 몇달새 4억넘게 급등,"[('학군좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몇달새', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
149,2018.02.26. 오후 5:14,서울 전셋값 떨어진다… 강북 갭투자 비상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
150,2018.02.26. 오후 5:14,연동 하우스디 어반 330실 3월 분양,"[('연동 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2018.02.26. 오후 5:14,대우건설 부동산종합서비스 디앤서 첫선,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('디앤서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
152,2018.02.26. 오후 5:14,계룡건설 남공주일반산단 사전 청약,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남공주일반산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
153,2018.02.26. 오후 5:08,대림산업 플랜트 사업본부 사상 첫 무급휴직 ,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('무급휴직', 'O')]"
154,2018.02.26. 오후 5:05,도약하는 수도권 자족형 도시에 강남권 이동 수월… 검단신도시 상반기 8051가구 분양,"[('도약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('수월…', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8051가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2018.02.26. 오후 5:03,국토부 해외인프라·도시개발지원공사 자본금 문제없어 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외인프라·도시개발지원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어', 'O')]"
156,2018.02.26. 오후 5:02,서울시 잠실 진주 10월·미성크로바 7월 이후로 이주 늦춰,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('·', 'O'), ('미성크로바', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
157,2018.02.26. 오후 4:45,김포한강신도시에 단지형 단독주택 운양역 라피아노2차 예약 상담,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운양역 라피아노', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
158,2018.02.26. 오후 4:41,강남 집값 잡자 잠실재건축 이주시기 조정권 꺼내든 서울시,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정권', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내든', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
159,2018.02.26. 오후 4:29,학세권·몰세권·역세권..3박자 갖춘 송도 호반베르디움2차,"[('학세권·몰세권·역세권..', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
160,2018.02.26. 오후 4:24,서초구 랜드마크 반포자이 꾸준한 인기 요인은,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('요인은', 'O')]"
161,2018.02.26. 오후 4:22,안전진단 이미 통과한 둔촌동 둔촌주공4단지 최근 시세는,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('통과한', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
162,2018.02.26. 오후 4:14,서울시 잠실재건축 속도 조절…진주아파트 이주 6개월 늦춰종합2보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('조절…', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춰종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
163,2018.02.26. 오후 4:13,재건축 안전기준강화 후폭풍 강남 알짜 先탈출 비강남권 단지만 발동동 ,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준강화', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('先탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
164,2018.02.26. 오후 4:11,숨가빴던 목동의 주말 날 밝자마자 안전진단 신청 ,"[('숨가빴던', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('밝자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
165,2018.02.26. 오후 4:11,대보건설 제주 ‘연동 하우스디 어반’ 330실 3월 분양,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연동 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('330실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2018.02.26. 오후 4:03,현대건설 서울 접근성 좋은 ‘힐스테이트 동탄 2차’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2018.02.26. 오후 3:59,서울시 잠실 진주아파트 10월·미성크로바 7월 이후로 이주시기 조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('·', 'O'), ('미성크로바', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
168,2018.02.26. 오후 3:55,위례신도시 트램 사업 위기…상가·입주민 대책 요구,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…상가·', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
169,2018.02.26. 오후 3:52,연이은 재건축 악재… 이주시기 조정에 강남 재건축 또 불안종합,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('악재…', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불안종합', 'O')]"
170,2018.02.26. 오후 3:44,강남 4구로 뜨는 강동구 천호동 강동헤르셔 최근 월세가는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동헤르셔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가는', 'O')]"
171,2018.02.26. 오후 3:38,서울시 잠실 미성크로바·진주 순차이주로 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성크로바', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('순차이주로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
172,2018.02.26. 오후 3:36,수장 신뢰 떨어진 국토부…톱니 빠진 주택정책 엔진,"[('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…톱니', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('엔진', 'O')]"
173,2018.02.26. 오후 3:29,서울시 잠실재건축 속도 조절…진주아파트 이주 6개월 늦춰종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('조절…', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춰종합', 'O')]"
174,2018.02.26. 오후 3:27,얼마집 대치동 은마 35층 재건축 재시동,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
175,2018.02.26. 오후 3:12,재건축 이주시기 조정 현실화… 강남권 일대 규제 확산 우려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
176,2018.02.26. 오후 3:12,날개피는 영등포 분양,"[('날개피는', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2018.02.26. 오후 3:10,낙후·구도심이었던 영등포 도시정비사업으로 환골탈태할까,"[('낙후·구도심이었던', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포 도시정비사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태할까', 'O')]"
178,2018.02.26. 오후 3:06,미성·크로바·진주아파트 재건축 관리처분인가 시기 조정,"[('미성', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('크로바', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
179,2018.02.26. 오후 3:03,도로·택지개발 공공측량에 드론 띄운다 ,"[('도로·택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공공측량에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
180,2018.02.26. 오후 3:01,소형 오피스텔 꾸준한 수요 몰리며 인기,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
181,2018.02.26. 오후 3:00,단독 대림산업 창사 첫 무급휴직 추진…수주 급감한 플랜트본부 대상,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('무급휴직', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…수주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감한', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트본부', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
182,2018.02.26. 오후 2:58,미성·크로바·진주아파트 재건축 관리처분인가 시기 조정,"[('미성', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('크로바', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
183,2018.02.26. 오후 2:55,안전진단 강화에 재건축단지 집단행동 움직임종합,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임종합', 'O')]"
184,2018.02.26. 오후 2:48,서울 잠실 진주아파트 올 10월 이주…미성·크로바는 7월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주…', 'O'), ('미성', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('크로바', 'PERSON'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE')]"
185,2018.02.26. 오후 2:42,판교테크노밸리 직주근접 높은 분당구 서현동 효자촌 화성 럭키아파트 ,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('럭키아파트', 'ARTIFACT')]"
186,2018.02.26. 오후 2:40,학군 좋아 인기 많은 분당구 서현동 우성아파트 최근 동향은,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
187,2018.02.26. 오후 2:37,SH공사 ‘주거복지→공간복지’ 총괄할 헤드쿼터 조직 신설,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주거복지→공간복지’', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄할', 'O'), (' ', 'O'), ('헤드쿼터', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
188,2018.02.26. 오후 2:31,삼중규제로 재건축 길 막힌 오래된 아파트…리모델링이 答 될까,"[('삼', 'QUANTITY'), ('중규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('答', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
189,2018.02.26. 오후 2:28,부산항만공사 순이익 800억 과다계상…2년치 재무제표 수정,"[('부산항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과다계상…', 'O'), ('2년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재무제표', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
190,2018.02.26. 오후 2:27,현대산업개발 천안 봉서산 아이파크 665가구 공급..대형병원 프리미엄,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉서산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('665가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..대형병원', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
191,2018.02.26. 오후 2:21,청소·세탁서비스에 사우나·수영장까지… 호텔도 부럽잖은 오피스텔,"[('청소·세탁서비스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사우나·수영장까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽잖은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
192,2018.02.26. 오후 2:21,‘익산 부송 꿈에그린’ 626가구,"[('‘', 'O'), ('익산 부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('626가구', 'QUANTITY')]"
193,2018.02.26. 오후 2:21,‘당산 센트럴 아이파크’ 154가구 내달 일반분양,"[('‘', 'O'), ('당산 센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
194,2018.02.26. 오후 2:17,대우건설 부동산종합서비스 ‘D.Answer’ 동탄에 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('D.Answer', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
195,2018.02.26. 오후 2:16,현대엔지니어링 ‘가산 테라타워 지식산업센터 내 상업시설’ 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 테라타워 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2018.02.26. 오후 2:08,대우건설 ‘동탄 행복마을 푸르지오’에 부동산종합서비스 디앤서 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 행복마을 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'TERM'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('디앤서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
197,2018.02.26. 오후 1:59,부동산 규제 저금리에.. 대전지역 알짜 상가 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리에..', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
198,2018.02.26. 오후 1:51,청주 더샵 퍼스트파크 테라스 특화 세대 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2018.02.26. 오후 1:49,현대건설 올해 해외수주 반등 전망…바닥 찍은 주가도 기지개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('주가도', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
200,2018.02.26. 오후 1:49,도로·공항·택지개발 등 공공측량 분야에 드론 띄운다,"[('도로·공항·택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공측량', 'O'), (' ', 'O'), ('분야에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
201,2018.02.26. 오후 1:44,국토부 민간보증기관 건설공제조합 낙하산 재발 논란,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간보증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
202,2018.02.26. 오후 1:32,살기도 좋고 가성비도 좋다...남양주시 덕소아이파크 최근 시세는,"[('살기도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다...', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕소아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
203,2018.02.26. 오후 1:32,스포츠서울 고객신뢰도대상닥터플란트치과 네트워크 네비게이션 임플란트 1호 네트워크 치과,"[('스포츠서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('신뢰도대상', 'O'), ('닥터플란트치과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('네비게이션', 'O'), (' ', 'O'), ('임플란트', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('치과', 'STUDY_FIELD')]"
204,2018.02.26. 오후 1:25,10대 건설사 올 봄 지방에서 1만700여 가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2018.02.26. 오후 1:24,얼마집 가락현대5차 안전진단 없이 재건축 추진,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('가락현대', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
206,2018.02.26. 오후 1:14,1차 조합원 분양을 성공리에 마감한 안양 석수 한양 립스 2월 28일 그랜드 오픈,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('성공리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감한', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양 립스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
207,2018.02.26. 오후 1:04,대한국토도시계획학회 신임 회장에 정창무 서울대 교수 선출,"[('대한국토도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정창무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
208,2018.02.26. 오후 12:49,월평균 소득 70% 넘는 가구 영구임대 재계약 제한,"[('월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
209,2018.02.26. 오후 12:25,다주택·고가주택자 겨냥 보유세 인상 자칫 서민 복지 훼손 우려,"[('다주택·고가주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('자칫', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
210,2018.02.26. 오전 11:52,주거만족도 높은 직주근접 단지 ‘저녁이 있는 삶’ 누릴 수 있다,"[('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('저녁', 'TIME'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('삶’', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
211,2018.02.26. 오전 11:50,부동산 재건축서 재개발로 바통터치,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('바통터치', 'O')]"
212,2018.02.26. 오전 11:48,조달청 전국 31개 건설현장에 대한 해빙기 안전점검,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
213,2018.02.26. 오전 11:47,국토연지방세연 재정분권과 균형발전 연계 추진방안 세미나,"[('국토연지방세연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정분권과', 'O'), (' ', 'O'), ('균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
214,2018.02.26. 오전 11:47,작년 건설수주액 3년호조세 마감…주택경기 침체 여파,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('호조세', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
215,2018.02.26. 오전 11:44,재건축 기대주 압구정…‘고급화 전략’으로 부담금 피한다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대주', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('…‘고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피한다', 'O')]"
216,2018.02.26. 오전 11:44,지방 분양 나선 10대건설사들 좋은성적 내고 금의환향 할까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은성적', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('금의환향', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
217,2018.02.26. 오전 11:44,10년 끈 위례 노면전차 사업 금주 결정,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끈', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 노면전차 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
218,2018.02.26. 오전 11:42,최근 주거 트렌드 ‘올인원’ 아파트 ‘청주 동남지구 대성베르힐’ 뜬다,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올인원’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
219,2018.02.26. 오전 11:42,얼마집 부산 사직15지구 재건축 안전진단 업체 긴급 공고,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('15지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
220,2018.02.26. 오전 11:36,서울 서초구 아파트 관리비 절감 가이드북 발간,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
221,2018.02.26. 오전 11:31,상승률 역전… 일반 아파트  재건축,"[('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('역전…', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
222,2018.02.26. 오전 11:31,자녀 입학 전 입주 가능한 에코 프리미엄 대단지 아파트 ‘거제 센트럴 푸르지오’ 입소문,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입학', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O')]"
223,2018.02.26. 오전 11:31,1차 계약금 500만원 정액제… 초기부담 줄였다 서청주파크자이 완판 임박,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제…', 'O'), (' ', 'O'), ('초기부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄였다', 'O'), (' ', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
224,2018.02.26. 오전 11:28,‘봉래 에일린의 뜰’ 조합원 계약 순항하며 눈길,"[('‘', 'O'), ('봉래 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항하며', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
225,2018.02.26. 오전 11:25,특별기고진미윤 LH토지주택연구원 연구위원집에 대한 스마트한 생각 하우스노믹스,"[('특별기고', 'O'), ('진미윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스노믹스', 'O')]"
226,2018.02.26. 오전 11:25,한강변 최고층 아파트 이촌동 래미안첼리투스 아파트 문의 많아,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안첼리투스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
227,2018.02.26. 오전 11:25,주거인프라 우수한 잠원동 신반포 10차 최근 전세가는,"[('주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
228,2018.02.26. 오전 11:23,40대 건물주 되기실패하지 않는 부동산 투자법,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기실패하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자법', 'CIVILIZATION')]"
229,2018.02.26. 오전 11:21,숲세권 공세권 다多 갖춘 아파트 ‘광주초월 쌍용 예가’ 눈길,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('다多', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('초월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
230,2018.02.26. 오전 11:15,서울연구원 ‘데이터 마이닝과 도시변화 예측’ 토론회 27일 개최,"[('서울연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('마이닝과', 'O'), (' ', 'O'), ('도시변화', 'O'), (' ', 'O'), ('예측’', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
231,2018.02.26. 오전 11:15,얼마집 교통·주차·생활인프라 풍부한 광진구 광장현대 9단지,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·주차·생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광장현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY')]"
232,2018.02.26. 오전 11:15,서울 주거용 신축 필지의 68%에 다세대주택 들어서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('필지의', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
233,2018.02.26. 오전 11:14,계룡건설 남공주일반산업단지 사전청약 진행 중 ,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남공주일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
234,2018.02.26. 오전 11:14,현대엔지니어링 창립 44주년 문화나눔 행사 실시 ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('44주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
235,2018.02.26. 오전 11:11,안전진단 강화에 재건축 단지 집단행동 확산,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
236,2018.02.26. 오전 11:11,경남 그 많던 부동산 호재 경기침체 한방에 다 까먹었다,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('한방에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('까먹었다', 'O')]"
237,2018.02.26. 오전 11:08,화성산업 신입사원 동참 집수리 봉사활동 실시,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동참', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
238,2018.02.26. 오전 11:06,대보건설 제주의 강남 ‘연동 하우스디 어반’ 3월 공급,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연동 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2018.02.26. 오전 11:05,얼마집 광교호수공원 가까운 광교호반베르디움,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
240,2018.02.26. 오전 11:01,대보건설 제주 연동 하우스디 어반 330실 3월 분양,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2018.02.26. 오전 11:01,드론 활용 공공측량 3월까지 제도 정비,"[('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공측량', 'O'), (' ', 'O'), ('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
242,2018.02.26. 오전 11:01,‘저녁이 있는 삶’직장 가까운 단지에서 살아볼까,"[('‘', 'O'), ('저녁', 'TIME'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('삶’직장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
243,2018.02.26. 오전 11:01,강남. 판교 접근성 갖춘 트래픽형 단지 광주초월 쌍용 예가 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('트래픽형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('초월', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
244,2018.02.26. 오전 11:01,도로·철도·공항·택지개발 등 공공측량에 드론 활용…3월까지 제도 정비,"[('도로·철도·공항·택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공측량에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용…', 'O'), ('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
245,2018.02.26. 오전 11:00,공공측량에 드론 활용…항공촬영 대비 30% 절감·연간 300억 규모,"[('공공측량에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용…항공촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감·', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
246,2018.02.26. 오전 11:00,공공측량에 드론 띄운다…年 300억 시장 형성 전망,"[('공공측량에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('띄운다…', 'O'), ('年', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
247,2018.02.26. 오전 11:00,도로·철도 공공공사 측량에 드론 활용한다,"[('도로·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('측량에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용한다', 'O')]"
248,2018.02.26. 오전 11:00,국토부 택지개발 등 공공측량에 드론 활용 본격화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공측량에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
249,2018.02.26. 오전 10:59,얼마집10월 입주 앞두고 주목받는 3호선 녹번역 앞 힐스테이트 녹번,"[('얼마집', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 녹번', 'ARTIFACT')]"
250,2018.02.26. 오전 10:57,서초구 아파트 관리비 절감 위해 팔벗고 나섰다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('팔벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
251,2018.02.26. 오전 10:57,신규 교통호재 ‘한가득’ ‘대구국가산업단지 줌파크’ 수요자 기대만발,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한가득’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줌파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대만발', 'O')]"
252,2018.02.26. 오전 10:57,임대료·공과금 한눈에…동탄 행복마을 푸르지오에 디엔서 첫 적용,"[('임대료·공과금', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디엔서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
253,2018.02.26. 오전 10:55,현대엔지니어링 소외 아동 초청 창립 44주년 기념 문화나눔 행사 진행,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('44주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('문화나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
254,2018.02.26. 오전 10:51,대우건설 부동산종합서비스 디앤서 동탄 행복마을 푸르지오 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('디앤서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동탄 행복마을 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
255,2018.02.26. 오전 10:50,얼마집 강동구 명일동 아파트 세곳 안전진단 업체 긴급 공고,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
256,2018.02.26. 오전 10:47,대우건설 동탄 뉴스테이에 임대료 등 확인 디앤서 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('디앤서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
257,2018.02.26. 오전 10:47,부동산개발업 등록사업자 대상 실적신고 설명회 개최,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('실적신고', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2018.02.26. 오전 10:46,제주 애월 공룡랜드에 대단지 테라스하우스 들어선다…조합원 모집,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('애월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공룡랜드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
259,2018.02.26. 오전 10:42,대우건설 부동산서비스 디앤서 동탄 행복마을 푸르지오 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('디앤서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동탄 행복마을 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
260,2018.02.26. 오전 10:42,‘억’ 소리 나는 테라스하우스 ‘평택소사벌 효성해링턴 코트’ 눈길,"[('‘억’', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택소사벌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
261,2018.02.26. 오전 10:40,한국부동산개발協 부동산개발업 법령 및 실적신고 지역설명회 개최,"[('한국부동산개발', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('법령', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('실적신고', 'O'), (' ', 'O'), ('지역설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2018.02.26. 오전 10:34,얼마집 목동신시가지 9·13단지 예비 안전진단 신청,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9·13단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
263,2018.02.26. 오전 10:34,‘시흥 장현지구’ 오는 3월 제일풍경채 선보여,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
264,2018.02.26. 오전 10:29,대우건설 부동산종합서비스 D.Answer 동탄서 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('D.Answer', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
265,2018.02.26. 오전 10:26,은마 재건축 내달 재도전 나선다,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재도전', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
266,2018.02.26. 오전 10:21,10대 건설사 올 봄 지방 분양시장 적극 공략 이유가…,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
267,2018.02.26. 오전 10:19,HUG 도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍,"[('HUG 도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍', 'EVENT')]"
268,2018.02.26. 오전 10:19,포스코건설 테라스 특화 설계 청주 더샵 퍼스트파크 3월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2018.02.26. 오전 10:14,훈풍 부는 대구 ... GS건설 복현 자이 분양 소식에 눈길,"[('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복현 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
270,2018.02.26. 오전 10:12,10년 끈 위례 트램 곧 결정...표류 연기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끈', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('결정...표류', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
271,2018.02.26. 오전 10:10,HUG 도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍 개최,"[('HUG 도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2018.02.26. 오전 10:10,집코노미 입주 1년 지났어도 절반 이상 빈 마곡지구 상가,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지났어도', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
273,2018.02.26. 오전 10:06,부영 송도테마파크 ‘정상 추진’ 박차,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘정상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진’', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
274,2018.02.26. 오전 10:03,파산 저축은행 보유 부동산 17건 내달 공개매각,"[('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
275,2018.02.26. 오전 10:02,임대아파트의 프리미엄 시대 시작 목포 산정 대광로제비앙 금주 2월 28일수 오픈,"[('임대아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2월 28일', 'DATE'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
276,2018.02.26. 오전 10:02,이름값 하는 브랜드 아파트 천곡 금호어울림 라포레,"[('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 라포레', 'ARTIFACT')]"
277,2018.02.26. 오전 9:58,대우 부동산종합서비스 동탄 행복마을 푸르지오 첫 적용,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동탄 행복마을 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
278,2018.02.26. 오전 9:57,남양주 ‘평내 파라곤’ 2차 조합원 모집 마감 예고,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평내 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
279,2018.02.26. 오전 9:54,배후 수요 독점 가능한 마스터 비즈파크 내 상가 분양문의 이어져…,"[('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터 비즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O')]"
280,2018.02.26. 오전 9:49,한국부동산개발협회 부동산개발업 3월 서울 부산 대전에서 지역설명회 개최,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지역설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
281,2018.02.26. 오전 9:49,지방 내려간 10대 건설사...웃으며 돌아올까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('내려간', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사...웃으며', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아올까', 'O')]"
282,2018.02.26. 오전 9:48,365일 풍부한 배후수요의 가산 테라타워 지식산업센터 내 상업시설 분양,"[('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요의', 'O'), (' ', 'O'), ('가산 테라타워 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2018.02.26. 오전 9:47,아파트값 강세보이는 송파구…잠실동 갤러리아팰리스 최근 매매가가..,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가..', 'O')]"
284,2018.02.26. 오전 9:46,‘수원 인계동 동문굿모닝힐’ 견본주택 개관 3일만에 1만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
285,2018.02.26. 오전 9:43,압구정3 재건축 묘수 자충수...“부담금 내느니 차라리”,"[('압구정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('묘수', 'O'), (' ', 'O'), ('자충수...“부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('내느니', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리”', 'O')]"
286,2018.02.26. 오전 9:38,김포 부동산 시장 인기 꾸준…중흥S클래스 파크애비뉴 주목,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
287,2018.02.26. 오전 9:36,부동산 시장 재건축에서 재개발로 바통터치,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축에서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('바통터치', 'O')]"
288,2018.02.26. 오전 9:30,대우건설 부동산종합서비스 디앤서 동탄에 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('디앤서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
289,2018.02.26. 오전 9:30,HUG 도시재생 뉴딜지원 활성화 워크숍 개최,"[('HUG 도시재생 뉴딜지원 활성화 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
290,2018.02.26. 오전 9:29,대우건설 부동산종합서비스 동탄 행복마을 푸르지오 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 행복마을 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
291,2018.02.26. 오전 9:29,‘규제 무풍’ 지방 분양시장 기지개… 대형건설사 35월 1만가구 공급,"[('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2018.02.26. 오전 9:28,규제 강화에 서울시 재건축계획 심의 안건도 증발,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축계획', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('안건도', 'O'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
293,2018.02.26. 오전 9:28,제주시 애월지역주택조합 전 세대 공원 품은 제주푸르지오하임 3월 공급,"[('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('애월지역주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('제주푸르지오하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2018.02.26. 오전 9:24,실 투자금 2억대 대로변 상가 분양,"[('실', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2018.02.26. 오전 9:21,대보건설 제주 연동 하우스디 어반 3월 분양,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2018.02.26. 오전 9:15,이주시기조정 카드 꺼내나…서울시 오늘 주요단지 심의,"[('이주시기조정', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내나…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요단지', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
297,2018.02.26. 오전 9:14,대보건설 제주 ‘연동 하우스디 어반’ 330실 3월 분양,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연동 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('330실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2018.02.26. 오전 9:14,바람 잘날 없는 재건축…이주시기 연기 심의 앞두고 세입자 빠질라 발동동,"[('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('잘날', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빠질라', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
299,2018.02.26. 오전 9:07,강원도 최초 전세대 복층형 광폭테라스를 갖춘 ‘코업캐빈 더테라스 설악’,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭테라스를', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코업캐빈 더테라스 설악', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
300,2018.02.26. 오전 9:00,역세권에 20여 개 버스노선까지 용인역북 명지대역 동원로얄듀크 탐나네,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('20여 개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('노선까지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탐나네', 'O')]"
301,2018.02.26. 오전 9:00,주택담보대출 연체해도 헐값 경매 최장 1년간 미뤄준다,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연체해도', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미뤄준다', 'O')]"
302,2018.02.26. 오전 8:56,주택도시보증공사 도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍', 'EVENT')]"
303,2018.02.26. 오전 8:56,동네방네서초구 아파트 관리비 절감 가이드북 발간,"[('동네방네', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드북', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
304,2018.02.26. 오전 8:47,전세임대 4년후 20.2만…LH “130명 증원필요”,"[('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20.2만', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증원필요”', 'O')]"
305,2018.02.26. 오전 8:47,HUG 도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍 개최,"[('HUG 도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
306,2018.02.26. 오전 8:45,계룡건설 남공주일반산업단지 사전청약 진행,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남공주일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
307,2018.02.26. 오전 8:45,김현미 장관 연천 주택 구매자는 친동생… “신속매각 위한 궁여지책” 해명,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('친동생', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“신속매각', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('궁여지책”', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
308,2018.02.26. 오전 8:41,동네방네서울 마포구 “화재 주원인 가연성 외벽단열재 추방”,"[('동네방네서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“화재', 'O'), (' ', 'O'), ('주원인', 'O'), (' ', 'O'), ('가연성', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽단열재', 'O'), (' ', 'O'), ('추방”', 'O')]"
309,2018.02.26. 오전 8:41,청주 더샵 퍼스트파크 테라스 특화 가구 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2018.02.26. 오전 8:33,동네방네서울 금천구 공동주택 공동체 활성화사업 공모,"[('동네방네서울', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구 공동주택 공동체 활성화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
311,2018.02.26. 오전 8:30,서울시 올해 1375억 투입해 ‘국공립 어린이집’ 263개소 확충,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1375억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집’', 'O'), (' ', 'O'), ('263개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
312,2018.02.26. 오전 8:30,HUG도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍 개최,"[('HUG도시재생 뉴딜 지원 활성화 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
313,2018.02.26. 오전 8:18,봄 분양시장 개막 임박… 34월 서울 강남 등 전국 7만세대 공급,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('34월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2018.02.26. 오전 8:18,호반건설 ‘기부 책가방 만들기’ 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘기부 책가방 만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
315,2018.02.26. 오전 8:16,청주 더샵 퍼스트파크 테라스 특화 6세대 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('6세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2018.02.26. 오전 8:02,대형건설사들 정부 강력 규제에 속수무책… 해외사업도 울상,"[('대형건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
317,2018.02.26. 오전 7:28,압구정 3구역 추진위원장 선출 1대1 재건축 추진,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
318,2018.02.26. 오전 6:42,봄바람 탄 김포 부동산시장 서울 생활권 채비,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
319,2018.02.26. 오전 6:07,우물쭈물하다 뒤통수…안전진단 느긋했던 단지 날벼락,"[('우물쭈물하다', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤통수', 'ANIMAL'), ('…안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('느긋했던', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
320,2018.02.26. 오전 6:02,혼돈의 부동산시장...언제 어디를 사고팔아야 할까,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장...언제', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('사고팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
321,2018.02.26. 오전 6:01,밑져야 본전식 호가 띄우기…실거래가와 1억差 넘는 단지 수두룩,"[('밑져야', 'O'), (' ', 'O'), ('본전식', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기…실거래가와', 'O'), (' ', 'O'), ('1억差', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
322,2018.02.26. 오전 6:01,지존 자회사 설립…토지보상 간접투자시장 진출,"[('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립…토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
323,2018.02.26. 오전 6:00,서울시 디벨로퍼 독립운동가 정세권 선생 토론회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('독립운동가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정세권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
324,2018.02.26. 오전 6:00,서울시 영세 재활용 사업자에 8억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
325,2018.02.26. 오전 5:01,10년 끌었는데…위례신도시 트램 건설 사업 표류 위기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끌었는데…', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
326,2018.02.26. 오전 4:53,현대건설·현대ENG 에너지 취약계층에 따뜻한 봉사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
327,2018.02.26. 오전 3:23,4억 투자해 최대 17억 벌어 재건축 마법 도곡렉슬,"[('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('마법', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT')]"
328,2018.02.26. 오전 3:18,알림건설강국 코리아 주인공을 찾습니다,"[('알림건설강국', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
329,2018.02.26. 오전 3:04,강남 집값 조정 가능성 커… 하락기 급매물 노릴만,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락기', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
330,2018.02.26. 오전 3:04,부동산 캘린더분양시장 봄맞이 기지개… 이번주 2787채 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2787채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2018.02.26. 오전 3:04,분양 단신현대엔지니어링 구미 ‘힐스테이트 송정’ 아파트 526채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 송정', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('526채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
332,2018.02.26. 오전 3:04,아파트시세서울 재건축 상승률 0.15%… 전주보다 크게 둔화,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
333,2018.02.26. 오전 12:32,봄철 이사시즌 맞아 도내 신규 아파트 2376세대 공급,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2376세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2018.02.26. 오전 12:00,빌라정보통 신축빌라분양 빌라전문가 동행해 계약해야 분양 피해 방지,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동행해', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해야', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
335,2018.02.27. 오후 8:09,오영식 코레일 사장 동해선 포항영덕 구간 안전점검,"[('오영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
336,2018.02.27. 오후 8:09,집주인 2명만 모여도 재건축 가능… 맞붙은 공동주택 짓는다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모여도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('맞붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
337,2018.02.27. 오후 7:38,안전진단 신청부터… 재건축 단지 잰걸음,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청부터…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
338,2018.02.27. 오후 7:38,필요한 공간은 살린다 … 핏사이징아파트 대세,"[('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간은', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('핏사이징아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
339,2018.02.27. 오후 7:37,철도공단 친환경 개폐장치 도입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개폐장치', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
340,2018.02.27. 오후 7:37,국토연구원비장세연구원 재정분권과 균형발전 세미나,"[('국토연구원비장세연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정분권과', 'O'), (' ', 'O'), ('균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
341,2018.02.27. 오후 7:37,미분양 주택 3개월 연속 증가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
342,2018.02.27. 오후 7:37,Kwater 물관리 혁신 아이디어 공모,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
343,2018.02.27. 오후 7:37,한국감정원 일자리 아이디어 공모,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
344,2018.02.27. 오후 7:37,자금부담 적어 … 소형 임대주택 찾는 1인가구,"[('자금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O')]"
345,2018.02.27. 오후 7:09,압구정 현대 최고 49층 재건축 추진하겠다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하겠다', 'O')]"
346,2018.02.27. 오후 7:07,HUG 신임사장에 이재광 씨,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
347,2018.02.27. 오후 7:07,심광일 주택건설협회장 후분양제 시행하면 서민이 더 피해,"[('심광일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행하면', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
348,2018.02.27. 오후 7:05,창덕궁 앞 역사거리 복원한다,"[('창덕궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('복원한다', 'O')]"
349,2018.02.27. 오후 7:05,윤용로 코람코신탁 회장 취임,"[('윤용로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코람코신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
350,2018.02.27. 오후 6:32,대성건설 청주 동남지구 대성베르힐 다음달 분양,"[('대성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2018.02.27. 오후 6:25, 양도세 중과 D30…다주택자들 막바지 눈치작전 ,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('D30', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O')]"
353,2018.02.27. 오후 6:14,현대건설 힐스테이트 리버시티 3월말 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2018.02.27. 오후 6:11,투자대전망배용환 대표 임차인이 상가 투자의 성패 좌우,"[('투자대전망', 'O'), ('배용환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('좌', 'TERM'), ('우', 'O')]"
355,2018.02.27. 오후 6:05,중소 건설사들 “후분양제 도입 반대”,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”', 'O')]"
356,2018.02.27. 오후 5:53,지방 미분양 쏟아지는데…물량 또 터진다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는데…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
357,2018.02.27. 오후 5:52,“1년째 경영공백”…티머니 어디로,"[('“', 'O'), ('1년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영공백”…', 'O'), ('티머니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
358,2018.02.27. 오후 5:51,롯데건설 ‘샤롯데봉사단’ 사랑 나눔 실천,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('샤롯데봉사단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
359,2018.02.27. 오후 5:51,인사 HUG 신임 사장에 이재광 ESG모네타 대표 내정,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('ESG모네타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
360,2018.02.27. 오후 5:51,대성건설 ‘청주 동남지구 대성베르힐’ 민간 임대 3월 분양,"[('대성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2018.02.27. 오후 5:44,입주폭탄 vs 脫서울…기로에 선 경기권 집값,"[('입주폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('脫', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
363,2018.02.27. 오후 5:44,野 재건축 규제 함부로 못하게…관련법 개정안 발의,"[('野', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못하게…관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
364,2018.02.27. 오후 5:44,현대산업개발 계열사 사장단 인사,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
365,2018.02.27. 오후 5:44,코람코자산신탁 회장에 윤용로 前 외환은행장,"[('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤용로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('외환은행장', 'CIVILIZATION')]"
366,2018.02.27. 오후 5:44,주택도시보증公 신임 사장에 이재광 ESG모네타 대표,"[('주택도시보증公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('ESG모네타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
367,2018.02.27. 오후 5:44,봄 분양시장 수놓는 중견 건설사들,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
368,2018.02.27. 오후 5:44,심광일 주택건설協 회장 주거복지 위해 표준건축비 현실화해야,"[('심광일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화해야', 'O')]"
369,2018.02.27. 오후 5:44,청약경쟁 완화될까…1순위 통장 뚝,"[('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될까…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
370,2018.02.27. 오후 5:43,기업은행 창업기업과 함께한 신규 TV광고 내달 방영,"[('기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께한', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
371,2018.02.27. 오후 5:42,다주택자 김상곤 부총리 강남 아파트 25억5000만원에 내놨다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김상곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('25억5000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내놨다', 'O')]"
372,2018.02.27. 오후 5:42,일성건설 지난해 영업이익 137억원...전년比 69.39%↑ ,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('137억원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('69.39%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
373,2018.02.27. 오후 5:38,더 뜨거워진 사교육 열풍… 대치동 학원가 강남 1위 상권 떠올라,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('사교육', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
374,2018.02.27. 오후 5:34,코람코자산신탁 신임 대표이사에 윤용로 전 외환은행장 선임,"[('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤용로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('외환은행장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
375,2018.02.27. 오후 5:32,상리건설 명지 제나우스 블루오션 다음달 분양,"[('상리건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명지 제나우스 블루오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2018.02.27. 오후 5:31,현대산업개발 부동산114·호텔아이파크 계열사 2곳 대표 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호텔아이파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
377,2018.02.27. 오후 5:29,평면특화 무장 중견건설사 4월까지 3만1000세대 공급,"[('평면특화', 'O'), (' ', 'O'), ('무장', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만1000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2018.02.27. 오후 5:28,한화건설 익산 부송 꿈에그린 3월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2018.02.27. 오후 5:27,주택건설협회 민간임대주택 활성화 위해 표준건축비 인상돼야,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상돼야', 'O')]"
380,2018.02.27. 오후 5:27,HDC현대산업개발그룹 계열사 2곳 대표이사 선임,"[('HDC현대산업개발그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
381,2018.02.27. 오후 5:26,경희궁길에 미술관 품은 아파트 들어선다,"[('경희궁길', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
382,2018.02.27. 오후 5:26,창덕궁 앞 낙원·돈의· 익선동 일대 역사·문화 담은 명소로 바뀐다,"[('창덕궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('낙원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('돈의', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('익선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
383,2018.02.27. 오후 5:26,강남 재건축 사업 지연되자 전세 매물 급소진 반짝 인기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연되자', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급소진', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
384,2018.02.27. 오후 5:26,심광일 대한주택건설협회장 후분양제 시행땐 중견·중소 건설사 퇴출될 것,"[('심광일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행땐', 'O'), (' ', 'O'), ('중견·중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
385,2018.02.27. 오후 5:26,분양단지 들여다보기 반도건설 대구국가산단 유보라 아이비파크 2.0,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY')]"
386,2018.02.27. 오후 5:24,심광일 후분양제는 실패한 정책…중소업체 퇴출 우려,"[('심광일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
387,2018.02.27. 오후 5:18,마마메종 한국경제TV 주최 ‘2018 고객감동 경영대상’ 타운하우스 부문 대상,"[('마마메종', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고객감동 경영대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
388,2018.02.27. 오후 5:18,부동산114 신임 대표에 이성용氏,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이성용', 'PERSON'), ('氏', 'O')]"
389,2018.02.27. 오후 5:18,도시재생에 친환경·AI·자율주행 접목… 세계는 스마트시티 변신 중,"[('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('·자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('접목…', 'O'), (' ', 'O'), ('세계는', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
390,2018.02.27. 오후 5:16,서울 마포구 전월세 계약·직접 등기 안내데스크 운영… 전국 최초,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약·직접', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('안내데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
391,2018.02.27. 오후 5:15,문재인 정부 도시재생은 공공 주도… 상권 활성화로 착각해선 안돼,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('착각해선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
392,2018.02.27. 오후 5:13,걸음마 뗀 한국형 스마트시티… 세종·부산 올 들어 시범사업 시작,"[('걸음마', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
393,2018.02.27. 오후 5:03,현대엔지니어링 미래가치 높은 ‘가산 테라타워 내 상업시설’ 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2018.02.27. 오후 5:03,고위공직자 다주택 꼬리표 떼기 文대통령이 시작했다종합,"[('고위공직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬리표', 'O'), (' ', 'O'), ('떼기', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했다종합', 'O')]"
395,2018.02.27. 오후 5:01,직주근접 오피스텔 강릉역 블루핀’이 인기 있는 이유 ,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉역 블루핀', 'ARTIFACT'), (""'이"", 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
396,2018.02.27. 오후 5:00,유진기업 지난해 영업익 1062억원…전년比 9.8%↑,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1062억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
397,2018.02.27. 오후 4:59,청년주택이 희망③임대료 너무 비싸...고가 임대료 논란 진실은,"[('청년주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('희망③임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸...고가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은', 'O')]"
398,2018.02.27. 오후 4:53,부동산114·호텔아이파크 대표에 이성용·조영환,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호텔아이파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이성용', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('조영환', 'PERSON')]"
399,2018.02.27. 오후 4:53,한국감정원 대국민 일자리 창출 아이디어 받습니다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('받습니다', 'O')]"
400,2018.02.27. 오후 4:48,초품아 단지로 학부모 선호도 높은 반포동 반포자이,"[('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT')]"
401,2018.02.27. 오후 4:42,HDC현대산업개발 부동산114·호텔아이파크 대표 선임,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호텔아이파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
402,2018.02.27. 오후 4:36,마포구 전국 최초 초보임차인 전월세 안내데스크 운영,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('초보임차인', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안내데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
403,2018.02.27. 오후 4:36,현대산업개발 부동산114·호텔아이파크 대표이사 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('114', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('호텔아이파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
404,2018.02.27. 오후 4:31,주택건설협회 “후분양제는 실패한 정책…재시행 부적절”,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…재시행', 'O'), (' ', 'O'), ('부적절”', 'O')]"
405,2018.02.27. 오후 4:26,투자대전망박병찬 대표 무조건 오르는 대호황 끝..소형 임대주택 등록하라,"[('투자대전망', 'O'), ('박병찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('대호황', 'O'), (' ', 'O'), ('끝..소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록하라', 'O')]"
406,2018.02.27. 오후 4:22,HUG 신임 사장에 이재광 ESG모네타 대표 내정,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('ESG모네타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
407,2018.02.27. 오후 4:20,올해 1월 항공여객 1천7만명 ‘역대 최고치’,"[('올해 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1천7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치’', 'O')]"
408,2018.02.27. 오후 4:17,주택건설협회 후분양제는 과거 실패한 정책…법제화 추진 중단해야,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야', 'O')]"
409,2018.02.27. 오후 4:15,부동산 파일 ‘익산 부송 꿈에그린 분양’ 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
410,2018.02.27. 오후 4:11,분양 돋보기 한강을 품은 청정단지 ‘힐스테이트 리버시티’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('청정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 리버시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
411,2018.02.27. 오후 4:08,뜨는 동대문구 속 저평가 지역 장안동 장안래미안2차 시세는 ,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안래미안2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
412,2018.02.27. 오후 4:07,한국철도協 회장에 김상균 철도시설공단 이사장 선출,"[('한국철도協', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김상균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
413,2018.02.27. 오후 4:01,대보건설 제주 연동 최대규모 오피스텔 ‘연동 하우스디 어반’ 3월 분양,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연동 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2018.02.27. 오후 3:59,다주택자 김상곤 부총리도 강남 아파트 판다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김상곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
