,date,headline,keyword
0,2007.10.28. 오후 9:45,공인중개사 자격시험 실시,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
1,2007.10.28. 오후 9:27,아파트값 학군 프리미엄 사라지나,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
2,2007.10.28. 오후 7:42,미분양 7만가구 육박 아파트 거래 반토막,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
3,2007.10.28. 오후 7:23,아파트 유망단지와 청약 전략,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
4,2007.10.28. 오후 7:17,지승동 대명종합건설 회장 주택정책 시장에 맡겨라,"[('지승동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대명종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨라', 'O')]"
5,2007.10.28. 오후 7:17,한국형 아파트 수페르 수페르,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수페르 수페르', 'ARTIFACT')]"
6,2007.10.28. 오후 7:17,SK건설 1억800만달러 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억800만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
7,2007.10.28. 오후 7:17,거제에 대규모 리조트 조성,"[('거제', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
8,2007.10.28. 오후 7:17,11월 국민임대주택 5152가구 공급,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5152가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2007.10.28. 오후 7:17,용산 국제업무지구 공모 30일 마감,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
10,2007.10.28. 오후 7:02,내년 서울 입주물량 올해보다 46% 늘어,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
11,2007.10.28. 오후 7:01,용산 국제업무지구 삼성GS 대 프라임LG 압축전,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압축전', 'O')]"
12,2007.10.28. 오후 6:21,20兆 용산개발사업권 경쟁 후끈,"[('20', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('용산개발사업권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
13,2007.10.28. 오후 6:18,서울 인기학군 아파트값 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
14,2007.10.28. 오후 6:03,삼성물산 ‘건설업 진출 30년’ 비전 선포해,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포해', 'O')]"
15,2007.10.28. 오후 6:03,분양정보천안 불당 주상복합 ‘펜타포트’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
16,2007.10.28. 오후 6:03,신도시 옆 ‘미니신도시’ 노려라…일산·광교 택지지구 대규모 분양,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘미니신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2007.10.28. 오후 6:03,업계소식엠코 베트남 하이퐁 대규모 리조트 外,"[('업계소식', 'O'), ('엠', 'ORGANIZATION'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하이퐁', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
18,2007.10.28. 오후 5:57,2008년부터 혁신도시등 ‘특별건축구역’ 지정,"[('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특별건축구역’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
19,2007.10.28. 오후 5:51,국감이한구 종부세 납부자 83.7% 수도권 거주,"[('국감', 'O'), ('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('83.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
20,2007.10.28. 오후 5:51,COEX몰의 23배 쇼핑몰 개발,"[('CO', 'ORGANIZATION'), ('EX', 'ORGANIZATION'), ('몰의', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
21,2007.10.28. 오후 5:49,미분양 7만가구 육박， 아파트 거래건수는 반토막,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박，', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수는', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
22,2007.10.28. 오후 5:48,건설사 ‘배짱 분양’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
23,2007.10.28. 오후 5:33,내년 건설시장 위축 예상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
24,2007.10.28. 오후 5:27,두바이 국영 부동산개발업체 나킬 용산개발사업 투자,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국영', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('나킬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
25,2007.10.28. 오후 4:54,아파트 시세 10월 수익률 결산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
26,2007.10.28. 오후 4:51,수도권 서북부 운정－식사－덕이지구 ‘분양 대격돌’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('－식사－', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대격돌’', 'O')]"
27,2007.10.28. 오후 4:51,fn 금주 부동산 브리핑 10월29∼11월2일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29∼11월2일', 'DATE')]"
28,2007.10.28. 오후 4:48,“강남집값 내년 하향 안정세” 한국건설경영협,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세”', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설경영협', 'ORGANIZATION')]"
29,2007.10.28. 오후 4:48,국민임대 5152가구 11월 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5152가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2007.10.28. 오후 4:06,그린 프리미엄 아파트 분양 관심,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
31,2007.10.28. 오후 4:06,SK 태국 폴리프로필렌 공장 1억800만弗에 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('폴리프로필렌 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억800만弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
32,2007.10.28. 오후 4:06,가재울뉴타운 4구역 사업 급제동,"[('가재울뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
33,2007.10.28. 오후 4:06,분양 하이라이트 용인 흥덕지구 반값아파트 호반베르디움 29일부터 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
34,2007.10.28. 오후 3:48,건설사 영업정지 당할까 ‘노심초사’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('당할까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노심초사’', 'O')]"
35,2007.10.28. 오후 3:39,서울 아파트값 학군약발 안받네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('학군약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받네', 'O')]"
36,2007.10.28. 오후 3:27,다트 머니 실전경매,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O')]"
37,2007.10.28. 오후 3:18,다트 머니 여기도 주목,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('여기도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
38,2007.10.28. 오후 3:18,다트머니 올해말 분양 빅3 청약 전략,"[('다트머니', 'O'), (' ', 'O'), ('올해말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
39,2007.10.28. 오후 3:06,“내년 강남 집값 하향 안정세”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세”', 'O')]"
40,2007.10.28. 오후 2:48,행복·혁신도시 특별건축구역 지정제 도입,"[('행복·혁신도시 특별건축구역 지정제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
41,2007.10.28. 오후 2:36,서울 아파트 가격에 학군 프리미엄 사라지나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
42,2007.10.28. 오후 2:12,올 공인중개사 시험 8만3천명 응시,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응시', 'O')]"
43,2007.10.28. 오후 1:54,11월 국민임대주택 5152가구 공급,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5152가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2007.10.28. 오후 1:51,올 공인중개사시험 응시율 54%,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('응시율', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY')]"
45,2007.10.28. 오후 1:40,투자포인트펜타포트 분양성공요인은,"[('투자포인트펜타포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양성공요인은', 'O')]"
46,2007.10.28. 오후 1:39,SK건설 1억800만불 태국 공장건설 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억800만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국 공장', 'ARTIFACT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
47,2007.10.28. 오전 11:15,서울시 2007 장애인 취업 박람회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장애인 취업 박람회', 'EVENT')]"
48,2007.10.28. 오전 11:15,서울시 용산공원 동쪽엔 높은 건물 짓지마,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동쪽', 'TERM'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지마', 'O')]"
49,2007.10.28. 오전 11:04,11월에 국민임대주택 5천152가구 공급,"[('11월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5천152가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
50,2007.10.28. 오전 11:00,SK건설 태국서 1억달러 플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
51,2007.10.28. 오전 11:00,11월 중 국민임대주택 5152가구 공급,"[('11월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5152가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2007.10.28. 오전 10:58,C우방 24시간 모니터링시스템 도입,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('모니터링시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
53,2007.10.28. 오전 10:58,올 도시기본계획 심의기간 절반 이하로 대폭 단축,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('심의기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
54,2007.10.28. 오전 10:58,건교부 11월 국민임대주택 5천152가구 공급 예정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5천152가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
55,2007.10.28. 오전 10:54,펜타포트 전 주택형 마감..최종 4.8대 1,"[('펜타포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최종', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8대 1', 'QUANTITY')]"
56,2007.10.28. 오전 10:42,카자흐 대통령 하이빌 아스타나 깜짝 방문,"[('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하이빌 아스타나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2007.10.28. 오전 10:00,성남여주 복선전철 주변 분양단지 주목,"[('성남여주 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
58,2007.10.28. 오전 9:00,부동산캘린더용인흥덕 반값아파트 분양,"[('부동산캘린더용인', 'LOCATION'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2007.10.28. 오전 9:00,주간부동산매매·전세 보합세 유지,"[('주간부동산매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
60,2007.10.28. 오전 7:15,서울 아파트값 학군과 결별하나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('학군과', 'O'), (' ', 'O'), ('결별하나', 'O')]"
61,2007.10.28. 오전 6:20,판교 입주예정자 교육여건 개선하라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선하라', 'O')]"
62,2007.10.29. 오후 11:02,흥덕 호반베르디움 하루만에 30대 1 마감,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
63,2007.10.29. 오후 10:54,용인 흥덕 호반베르디움 청약율 30대1 1순위 마감,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약율', 'O'), (' ', 'O'), ('30대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
64,2007.10.29. 오후 10:53,현장출동 분양가 폭리 감추기,"[('현장출동', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('감추기', 'O')]"
65,2007.10.29. 오후 10:35,용인 흥덕 호반베르디움 30대1 기록...1순위 마감,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록...', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
66,2007.10.29. 오후 10:30,서울시 이르면 12월부터 준공업지역에 아파트 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공업지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
67,2007.10.29. 오후 10:30,흥덕 호반베르디움 청약결과,"[('흥덕 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O')]"
68,2007.10.29. 오후 10:09,서울·경기 아파트값 상승률 소형이 23.9%↑… 대형의 3.7배,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('23.9%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7배', 'QUANTITY')]"
69,2007.10.29. 오후 9:18,이런 상가는 임차인에게  왕따,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('왕따', 'O')]"
70,2007.10.29. 오후 6:03,SH공사 송파·장기 개발 2249억 이익,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·장기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2249억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O')]"
71,2007.10.29. 오후 6:09,용인 아파트사업 도로문제 ‘복병’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'TERM'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('도로문제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복병’', 'O')]"
72,2007.10.29. 오후 7:45,국감 강남 3구 땅값 94% 상승,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
73,2007.10.29. 오후 7:39,보호상한선 만들어 ‘차떼고 포떼니’…,"[('보호상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('차떼고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포떼니', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O')]"
74,2007.10.29. 오후 6:59,吳시장 서울시 신청사 디자인 재검토 하겠다,"[('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
75,2007.10.29. 오후 6:35,‘중도금 40%’ 마케팅 확산… 건설사 “아파트 계약률 높여라”,"[('‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라”', 'O')]"
76,2007.10.29. 오후 6:32,우림건설 ‘상암 카이저팰리스 클래식’ 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암 카이저팰리스 클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2007.10.29. 오후 6:30,소형아파트 값 상승률 대형의 4배,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
78,2007.10.29. 오후 6:17,MK매물 서울 논현동 빌딩 58억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('58억원', 'QUANTITY')]"
79,2007.10.29. 오후 6:17,영등포 2개 지하도 연결,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
80,2007.10.29. 오후 6:17,9월 토지거래 급감…23% 줄어,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
81,2007.10.29. 오후 6:17,광교신도시 1조원대 땅…대림산업 당첨,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
82,2007.10.29. 오후 6:17,도심 공장터에 아파트 건설 쉬워져…구로·금천등 주목,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공장터에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져…', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
83,2007.10.29. 오후 6:17,현대건설 강서구 재건축사업,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서구 재건축사업', 'TERM')]"
84,2007.10.29. 오후 6:17,美ㆍ日 부동산개발 시찰,"[('美', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
85,2007.10.29. 오후 6:17,정관신도시 단독택지 공급,"[('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2007.10.29. 오후 6:17,서울시 용산개발 지분 5% 참여 추진,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
87,2007.10.29. 오후 6:17,소형아파트값 대형의 3.7배 상승,"[('소형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
88,2007.10.29. 오후 6:17,최고분양가 리슈빌파크 수입 2억이상만 견본주택 초대,"[('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('리슈빌파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('2억이상만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('초대', 'O')]"
89,2007.10.29. 오후 6:15,분양정보 상암카이저팰리스 240가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('상암카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('240가구', 'QUANTITY')]"
90,2007.10.29. 오후 6:15,분양정보 동탄 하이페리온 277가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('277가구', 'QUANTITY')]"
91,2007.10.29. 오후 6:12,고유가 시대 주택시장 빨간불 고유가 부동산에 藥인가 毒인가,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('藥인가', 'O'), (' ', 'O'), ('毒인가', 'O')]"
92,2007.10.29. 오후 6:06,주공，부산 정관신도시 329필지 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('329필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
93,2007.10.29. 오후 6:03,고유가 시대 주택시장 빨간불주택공급 줄고 분양가 높아질듯,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
94,2007.10.29. 오후 5:57,강남 3개구 서울 땅값의 3분의 1,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY')]"
95,2007.10.29. 오후 5:30,주택시장도 고유가 ‘빨간불’,"[('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
96,2007.10.29. 오후 5:27,인천 논현·화성 동탄 택지지구 상가 분석,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄 택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
97,2007.10.29. 오후 5:12,현대건설 방화동 긴등마을 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('긴등마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
98,2007.10.29. 오후 5:12,주공 부산 정관신도시 329필지 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('329필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2007.10.29. 오후 5:12,이런 상가는 왕따,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('왕따', 'O')]"
100,2007.10.29. 오후 5:12,서울지역 땅값 상승세 꾸준…용산 상승률 1위,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
101,2007.10.29. 오후 4:54,GS건설 ‘자이 가족 페스티벌’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 가족 페스티벌', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
102,2007.10.29. 오후 4:54,9월 토지거래량 전년比 33.9％ 하락,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33.9％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
103,2007.10.29. 오후 4:51,화제의 분양단지를 찾아서 용인 흥덕 호반베르디움·한국아델리움,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('한국아델리움', 'ARTIFACT')]"
104,2007.10.29. 오후 4:17,드림랜드 녹지공원 조성 확정에 따른 수혜단지는 어디,"[('드림랜드 녹지공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('확정에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
105,2007.10.29. 오후 4:11,미분양 아파트로 전국이 몸살,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
106,2007.10.29. 오후 4:10,C우방 아파트 현장 24시간 모니터링체제 가동,"[('C우방', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('모니터링체제', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
107,2007.10.29. 오후 4:01,신일건업 단기차입금 259억원 감소,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단기차입금', 'O'), (' ', 'O'), ('259억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
108,2007.10.29. 오후 3:36,경기지방공사 신입·경력 80여명 공채,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('80여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
109,2007.10.29. 오후 3:30,SH공사 발산 장지지구서 2249억원 남겨,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발산', 'O'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2249억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
110,2007.10.29. 오후 3:23,부산 랜드마크 아시아 최고높이80층 들어선다.,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고높이', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다.', 'O')]"
111,2007.10.29. 오후 3:19,부동산X파일분양기간 늘어져 건설업계 울상,"[('부동산X파일분양기간', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어져', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
112,2007.10.29. 오후 3:16,신한 리비아서 5억달러 토목공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
113,2007.10.29. 오후 3:03,동영상서울시 국정감사 시작부터 파행,"[('동영상', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('파행', 'O')]"
114,2007.10.29. 오후 2:58,주공 정관신도시내 329필지 분양,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('329필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2007.10.29. 오후 2:57,07국감SH공사장지·발산 분양으로 2200억 남겨,"[('07', 'QUANTITY'), ('국감SH공사', 'ORGANIZATION'), ('장지·', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
116,2007.10.29. 오후 2:48,은평·파주·청라 수도권 빅3 시선집중,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
117,2007.10.29. 오후 2:43,GS건설 자이가족 페스티벌 개최,"[('GS건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자이가족 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
118,2007.10.29. 오후 2:20,대림·울트라 광교 로또에 함박웃음,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('울트라 광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또에', 'O'), (' ', 'O'), ('함박웃음', 'O')]"
119,2007.10.29. 오후 2:15,경기지방공사 신입ㆍ경력직 공채,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입ㆍ경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
120,2007.10.29. 오후 2:02,국감SH공사 장지·발산서 2249억원 이익 챙겨,"[('국감SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장지·발산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2249억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
121,2007.10.29. 오후 2:02,서울 아파트값 5주만에 하락···둔촌주공 2000만원↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락···', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
122,2007.10.29. 오후 2:02,분양소식묵동자이 흥덕지구 등 전국 14곳 분양,"[('분양소식묵동자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2007.10.29. 오후 2:02,SK건설 태국서 1000억 플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
124,2007.10.29. 오후 2:02,투자자들이여 명소가 될 상가를 잡아라,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이여', 'O'), (' ', 'O'), ('명소가', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
125,2007.10.29. 오후 2:00,소형 아파트 매매가 상승률 대형아파트의 2.5배,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
126,2007.10.29. 오후 1:48,신한 리비아서 5억달러 공사 추가 수주종합,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
127,2007.10.29. 오후 1:48,건교부 토석 재활용 위한 토싸이클 구축,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토석', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('토싸이클', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
128,2007.10.29. 오후 1:46,SK건설 태국서 1천억원 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
129,2007.10.29. 오후 1:42,주공 부산정관신도시 329필지 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('329필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
130,2007.10.29. 오후 1:42,신한 리비아 5억달러 토목공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2007.10.29. 오후 1:38,지방도시 기반시설부담금 부담 던다,"[('지방도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('던다', 'O')]"
132,2007.10.29. 오후 1:33,신한5억달러 규모 리비아 토목공사 수주상보,"[('신한', 'ORGANIZATION'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
133,2007.10.29. 오후 1:14,GS건설 가재울4구역 2985억원에 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2985억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2007.10.29. 오후 12:23,용인 ‘나홀로 신바람’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람’', 'O')]"
135,2007.10.29. 오후 12:23,“해약도 억울한데”…세금 ‘날벼락’ 시끌,"[('“해약도', 'O'), (' ', 'O'), ('억울한데”…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날벼락’', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
136,2007.10.29. 오후 12:23,기반시설부담금 지역별 차등화,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
137,2007.10.29. 오후 12:23,대림산업 미술관서 ‘VIP고객 초청행사’,"[('대림산업 미술관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('VIP고객 초청행', 'EVENT'), ('사’', 'O')]"
138,2007.10.29. 오후 12:23,금주의 부동산 캘린더 동백지구 고급 타운하우스 분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2007.10.29. 오후 12:23,주택 계약 위약금에 소득세 논란,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금에', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
140,2007.10.29. 오전 11:57,주공 부산정관신도시 329필지 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('329필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2007.10.29. 오전 11:40,현대건설 방화동 긴등마을 재건축 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('긴등마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
142,2007.10.29. 오전 11:39,주공 정관신도시 용지 분양,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2007.10.29. 오전 11:37,한강 조망권값 3.3㎡당 600만원,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
144,2007.10.29. 오전 11:27,서울·경기 소형아파트 23.95%↑··대형의 3.7배,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('23.95%', 'QUANTITY'), ('↑··대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7배', 'QUANTITY')]"
145,2007.10.29. 오전 11:26,용산국제업무지구 중견건설사도 앞다퉈 참여,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중견건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
146,2007.10.29. 오전 11:20,서울 용산·성동구 땅값 상승 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
147,2007.10.29. 오전 11:09,9월 토지거래량 크게 감소…땅값 안정세 지속,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
148,2007.10.29. 오전 11:05,토석 정보공유 시스템 ‘토싸이클TOCYCLE’ 운영,"[('토석', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공유', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토싸이클TOCYCLE', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
149,2007.10.29. 오전 11:05,9월 토지거래량 전년比 33.9% 감소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
150,2007.10.29. 오전 11:01,서울 땅값 오른다..9월 0.51%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다..', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
151,2007.10.29. 오전 10:56,기반시설부담금 내년부터 지역별로 차등 징수한다,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('징수한다', 'O')]"
152,2007.10.29. 오전 10:52,전문건설협회 제주서 건설산업세미나,"[('전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT')]"
153,2007.10.29. 오전 10:49,사진가을 하늘 자이가족과 함께,"[('사진가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'PERSON'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O')]"
154,2007.10.29. 오전 10:46,현대건설 긴등마을 단독주택 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴등마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2007.10.29. 오전 10:45,현대건설 방화동 긴등마을 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('긴등마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
156,2007.10.29. 오전 10:41,국세청 주택거래 해약금에 소득세 첫 부과,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('해약금에', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
157,2007.10.29. 오전 10:33,현대건설 강서구 방화동 긴등마을 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('긴등마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2007.10.29. 오전 10:20,임차인이 꺼리는 왕따 상가 유형 5선,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼리는', 'O'), (' ', 'O'), ('왕따', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), (' ', 'O'), ('5선', 'QUANTITY')]"
159,2007.10.29. 오전 10:17,가격 오름폭 큰 역세권 중소형 아파트는 어디,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
160,2007.10.29. 오전 10:10,용인 흥덕 로또 아파트 오늘부터 청약개시,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약개시', 'O')]"
161,2007.10.29. 오전 9:53,집사려다 해약당한 건데 억울한데 수천만원 세금이라니…,"[('집사', 'CIVILIZATION'), ('려다', 'O'), (' ', 'O'), ('해약당한', 'O'), (' ', 'O'), ('건데', 'O'), (' ', 'O'), ('억울한데', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('세금이라니…', 'O')]"
162,2007.10.29. 오전 9:53,다시 ‘용인의 계절’…흥덕 죽전 등 유망아파트 잇단 분양,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절’…', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2007.10.29. 오전 9:27,07국감청계천 유지보수비 2년간 137억원,"[('07', 'QUANTITY'), ('국감청계', 'LOCATION'), ('천', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수비', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('137억원', 'QUANTITY')]"
164,2007.10.29. 오전 9:24,참여정부 보상금 규모 89조3천억,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('89조3천억', 'QUANTITY')]"
165,2007.10.29. 오전 9:22,중도금 40%만 내세요…건설사들 계약률 높이기 마케팅,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내세요…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
166,2007.10.29. 오전 9:16,서울숲 바닥분수서 먹는물 6배 넘는 세균검출,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닥분수서', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는물', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('세균', 'ANIMAL'), ('검출', 'O')]"
167,2007.10.29. 오전 8:43,소형 아파트 가격 상승율 대형의 2.5배,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승율', 'O'), (' ', 'O'), ('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
168,2007.10.29. 오전 8:36,서울시청 옆 지하상가 침수,"[('서울시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('침수', 'O')]"
169,2007.10.29. 오전 7:26,용인 흥덕 로또아파트 29일부터 접수,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
170,2007.10.29. 오전 7:25,청계천 유지보수비 탄천의 213배,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유지보수비', 'O'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('213배', 'QUANTITY')]"
171,2007.10.29. 오전 6:45,“강남집값 내년 하향 안정세” 한국건설경영협,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세”', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설경영협', 'ORGANIZATION')]"
172,2007.10.29. 오전 6:11,계약률 높이자..중도금 40% 마케팅 확산,"[('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이자..', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
173,2007.10.29. 오전 3:32,발산장지지구 분양 1312억 남겼다,"[('발산장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1312억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겼다', 'O')]"
174,2007.10.29. 오전 3:30,작년 개인 종부세 신고 7672억…2005년에 비해 8.6배로 급증,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7672억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2005년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
175,2007.10.29. 오전 3:30,미분양 쌓이는데… 내년 입주 아파트 쏟아져,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
176,2007.10.29. 오전 3:30,집값 고공 행진… “인천은 공사 중”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
177,2007.10.29. 오전 3:30,아하 그렇군요지방 민간 아파트 전매제한 기준은,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('그렇군요지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O')]"
178,2007.10.29. 오전 3:30,아파트 미리보기서울 중랑구 묵동 GS건설 자이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
179,2007.10.30. 오후 10:28,주공 대전충남지역본부 경로잔치 진행,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전충남지역본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경로잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
180,2007.10.30. 오후 10:21,대덕특구 기술탐험대 4차탐험 실시,"[('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기술탐험대', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('탐험', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
181,2007.10.30. 오후 10:18,대전국세청 쓰리쎄븐 현장체험학습,"[('대전국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쓰리쎄븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장체험학습', 'O')]"
182,2007.10.30. 오후 9:45,인천공항 임대료인하 차별적 혜택아니다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대료인하', 'O'), (' ', 'O'), ('차별적', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택아니다', 'O')]"
183,2007.10.30. 오후 9:17,황해경제자유구역 6800만㎡ 지정 신청,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6800만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
184,2007.10.30. 오후 8:09,행정도시 아파트 업체 선정,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
185,2007.10.30. 오후 5:39,초대형 공사 수주전 뜨겁다,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
186,2007.10.30. 오후 8:00,김포새도시 ‘임대’ 줄고 ‘분양’ 는다,"[('김포새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
187,2007.10.30. 오후 7:30,청약가점 새 성공전략 “옆동네 당첨내역 훑어보자”,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('성공전략', 'O'), (' ', 'O'), ('“옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨내역', 'O'), (' ', 'O'), ('훑어보자”', 'O')]"
188,2007.10.30. 오후 7:09,10월 31일 부동산 파일,"[('10월 31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
189,2007.10.30. 오후 6:50,신일건업 1차부도 효명건설 인수,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
190,2007.10.30. 오후 6:41,하동 일대 레저형기업도시 추진,"[('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('레저형기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
191,2007.10.30. 오후 6:33,서울 3년미만 아파트 ‘상한제’ 반사이익,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상', 'CIVILIZATION'), ('한제’', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
193,2007.10.30. 오후 6:30,영등포·성동 준공업지역 대단위 아파트 개발 탄력,"[('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
194,2007.10.30. 오후 6:30,송파·김포 양촌 분양주택 늘어난다,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
195,2007.10.30. 오후 6:30,그린벨트 도시공원 골프연습장 못지어,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('골프연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('못지어', 'O')]"
196,2007.10.30. 오후 6:27,연내 10兆대 발주…건설침체 해갈되나,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10兆대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주…건설침체', 'O'), (' ', 'O'), ('해갈되나', 'O')]"
197,2007.10.30. 오후 6:27,강남3구 아파트 거래 ‘꽁꽁’,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
198,2007.10.30. 오후 6:27,김포 양촌·서울 송파신도시 임대 줄고 분양 늘려,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
199,2007.10.30. 오후 6:24,고수들의 財테크 지상강좌 박상언 유앤알컨설팅 대표,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('財테크', 'O'), (' ', 'O'), ('지상강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('박상언', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유앤알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
200,2007.10.30. 오후 6:21,“뚝섬 초고가 아파트 연내 분양”,"[('“', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O')]"
201,2007.10.30. 오후 6:09,서울시  뚝섬에 ‘3.3㎡당 4천만원’아파트 건축 허가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
202,2007.10.30. 오후 6:08,김포 양촌ㆍ송파신도시 임대주택 줄고 분양 늘어난다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
203,2007.10.30. 오후 6:03,수도권 분양시장 연말大戰 4순위청약을 아시나요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('大戰', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('청약을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
204,2007.10.30. 오후 6:03,수도권 분양시장 연말大戰 미니 신도시급 단지도 시선집중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('大戰', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
205,2007.10.30. 오후 5:57,아파트 거래 감소세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
206,2007.10.30. 오후 5:57,용산국제지구 사업권 2파전 압축,"[('용산국제지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
207,2007.10.30. 오후 5:56,마포 성산시장에 130가구 주상복합,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성산시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
208,2007.10.30. 오후 5:56,규제완화로 다세대ㆍ다가구 건설 크게 늘어,"[('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대ㆍ다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
209,2007.10.30. 오후 5:56,부동산 계약서 자세해진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('자세해진다', 'O')]"
210,2007.10.30. 오후 5:56,2007 세계부동산포럼 개최,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2007.10.30. 오후 5:56,그린벨트 동물사육장 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('동물사육장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
212,2007.10.30. 오후 5:56,美 콜드웰뱅커 한국 진출,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
213,2007.10.30. 오후 5:56,9월 아파트 거래 침체 지속…가격도 하향안정세,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('하향안정세', 'O')]"
214,2007.10.30. 오후 5:56,성냥갑 아파트 부산서도 못짓는다,"[('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
215,2007.10.30. 오후 5:56,전문건설協 세미나 건설업 자기변신 절실,"[('전문건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('자기변신', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
216,2007.10.30. 오후 5:56,2020년까지 하동 일대 레저형기업도시 추진,"[('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('레저형기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
217,2007.10.30. 오후 5:56,서울 준공업지 9곳 아파트건설 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
218,2007.10.30. 오후 5:29,대한전선·롯데쇼핑 용산국제업무지구 컨소시엄 참여,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데쇼핑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
219,2007.10.30. 오후 5:24,삼성국민연금 컨 어떤 업체 참여했나,"[('삼성국민연금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여했나', 'O')]"
220,2007.10.30. 오후 5:23,종합서울시 준공업지역서 도시환경정비사업 시범 시행,"[('종합서울시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
221,2007.10.30. 오후 5:21,한국인 美부동산 투자 1년에 40배 증가,"[('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
222,2007.10.30. 오후 5:20,용산 국제업무지구 프라임현대 vs 삼성물산국민연금,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라임현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산국민연금', 'ORGANIZATION')]"
223,2007.10.30. 오후 5:17,코레일 용산역세권 개발사업자 2파전 돌입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
224,2007.10.30. 오후 5:12,수도권 분양시장 연말大戰 서울 최대 관심지 은평뉴타운,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('大戰', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
225,2007.10.30. 오후 5:12,수도권 분양시장 연말大戰 용인등 1만8000여가구 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('大戰', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
226,2007.10.30. 오후 5:06,수도권 청약 대기자들 내집마련 빅 찬스 왔다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('빅', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
227,2007.10.30. 오후 5:03,건축은 문화다 23역삼동 솜씨빌딩,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('23역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솜씨빌딩', 'ARTIFACT')]"
228,2007.10.30. 오후 5:03,재정비 촉진지구 9 가재울 뉴타운,"[('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가재울 뉴타운', 'LOCATION')]"
229,2007.10.30. 오후 5:03,경전철 수혜지역 집중점검 4신림선여의도서울대,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), ('신림선여의도서울대', 'ORGANIZATION')]"
230,2007.10.30. 오후 4:57,용산PF 공모결과 공개 검토,"[('용산PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모결과', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
231,2007.10.30. 오후 4:57,뚝섬 주상복합 이르면 연내 분양,"[('뚝섬 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2007.10.30. 오후 4:57,기피시설 이전 개발지역 탐방 1고척동 일대,"[('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
233,2007.10.30. 오후 4:57,분양시장 최고 블루칩은 송파,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION')]"
234,2007.10.30. 오후 4:55,주택건설협회 서울시회장에 우교순씨상보,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우교순', 'PERSON'), ('씨', 'O'), ('상보', 'CIVILIZATION')]"
235,2007.10.30. 오후 4:52,경기지방公 30년 장기 국민임대 첫 공급,"[('경기지방公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2007.10.30. 오후 4:51,김포·송파신도시 분양물량 는다,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
237,2007.10.30. 오후 4:48,광주지역 투자땐 최고 100억 지원,"[('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
238,2007.10.30. 오후 4:45,20조 용산 국제업무지구 사업 공모 마감,"[('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산 국제업무지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
239,2007.10.30. 오후 4:33,프라임현대 삼성물산국민연금 용산격돌상보,"[('프라임현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산국민연금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산격돌상보', 'ARTIFACT')]"
240,2007.10.30. 오후 4:11,주택건설협회 서울시회장에 우교순 우정건설 회장1보,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우교순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('1보', 'QUANTITY')]"
241,2007.10.30. 오후 4:09,집값 바닥론 다시 고개드나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드나', 'O')]"
242,2007.10.30. 오후 3:49,美부동산기업 콜드웰뱅커 한국진출,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산기업', 'O'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('진출', 'O')]"
243,2007.10.30. 오후 3:34,한남동 주택조합 단국대권력층 유착 주장,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), ('권력층', 'O'), (' ', 'O'), ('유착', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
244,2007.10.30. 오후 3:33,송파·은평·광교 빅3 65점 넘어야 안심,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('65점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O')]"
245,2007.10.30. 오후 3:33,대형 건설사 행정도시 설계공모 대거 선정,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2007.10.30. 오후 3:31,주택명가 청구 수도권시장 공략 선언,"[('주택명가', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
247,2007.10.30. 오후 3:09,美 부동산 서비스업체 콜드웰뱅커 한국지사 설립,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스업체', 'O'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
248,2007.10.30. 오후 2:53,에너지 절감형 아파트 등장…전기료 최대 10%↓,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
249,2007.10.30. 오후 2:52,주택건설협회 서울시회장 경선 긴장고조,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경선', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장고조', 'O')]"
250,2007.10.30. 오후 2:42,안성에 30년 국민임대아파트 공급,"[('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2007.10.30. 오후 2:42,삼성건설 아파트 에너지 10% 줄인다,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
252,2007.10.30. 오후 2:38,대한전선 용산국제업무지구 프라임현대 컨소 참여,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라임현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
253,2007.10.30. 오후 2:28,대한항공 3분기 영업익 2800억원 45.2%↑,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('2800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('45.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
254,2007.10.30. 오후 2:27,아파트 거래시장 침체속 가격 하향 안정추세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정추세', 'O')]"
255,2007.10.30. 오후 2:20,주택명가 명성 재건에 주력할 터,"[('주택명가', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('재건에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력할', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
256,2007.10.30. 오후 2:12,행복도시 공동주택지 대형건설사 대거 선정,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
257,2007.10.30. 오후 2:07,부산시 고층.고밀도 아파트 건설 규제,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고층.고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
258,2007.10.30. 오후 2:06,서울지역 아파트 거래 ‘한겨울’,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('’', 'O')]"
259,2007.10.30. 오후 2:03,전문건설협회 창립22주년 세미나 개최,"[('전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('22주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2007.10.30. 오후 2:01,토공 행정도시 12개블록 시공사 선정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
261,2007.10.30. 오후 1:56,SK건설 태국에서 1억8백만불 규모 플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8백만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
262,2007.10.30. 오후 1:53,“이안 충효” 경주 충효도시개발지구내 608세대 분양,"[('“이안', 'O'), (' ', 'O'), ('충효”', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충효도시개발지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('608세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2007.10.30. 오후 1:45,한국감정원 신임원장 공모,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
265,2007.10.30. 오후 1:12,권 부총리 부동산 세제.금융 일관되게 추진,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제.금융', 'O'), (' ', 'O'), ('일관되게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
266,2007.10.30. 오후 12:56,재테크광고서산시 바닷가앞 토지 선착순 10% 할인,"[('재테크광고', 'O'), ('서산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
267,2007.10.30. 오후 12:53,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
268,2007.10.30. 오후 12:21,9월 아파트 거래량 뚝…소형 평형 소폭 상승,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
269,2007.10.30. 오후 12:21,인천 건설업체 효명건설 1차 부도,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
270,2007.10.30. 오후 12:19,경기지방公 30년 국민임대 첫 공급,"[('경기지방公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2007.10.30. 오후 12:16,재테크광고청평대성리 112000㎡전원주택지 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('청평대성리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112000㎡', 'QUANTITY'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 세계 10대 프로젝트 선정 명성,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O')]"
273,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 ‘공업’ 이미지 탈피 콤팩트시티로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공업’', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트시티로', 'O')]"
274,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 지역 냉ㆍ난방열 공급…대기질 개선,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('냉ㆍ난방열', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…대기질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
275,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 중앙수로 설치…친환경주거 조성,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙수로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…친환경주거', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
276,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 전가구 남향…지중해식 정원문화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향…지중해식', 'O'), (' ', 'O'), ('정원문화', 'O')]"
277,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 ‘엑슬루타워’ 등 新주거문화 선도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('新주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
278,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 서해안시대 ‘황금날개’ 인천은 신천지 개벽중,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘황금날개', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('신천지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개벽중', 'O')]"
279,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 서북부권의 ‘빅브랜드 시대’ 주도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('서북부권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빅브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
280,2007.10.30. 오후 12:11,부동산 특집 비즈니스ㆍ휴양레저 결합 ‘제2 홍콩’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스ㆍ휴양레저', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('’', 'O')]"
281,2007.10.30. 오후 12:11,뚝섬 상업용지 건축허가 주상복합 연내 분양가능,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가능', 'O')]"
282,2007.10.30. 오후 12:11,중견 건설업체 신한 리비아서 5억弗 수주,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2007.10.30. 오후 12:11,‘제2 로또’ 송도ㆍ청라 잡아라,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
284,2007.10.30. 오후 12:11,서울 도심공장터 아파트건설 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
285,2007.10.30. 오후 12:11,부동산중개때 권리관계 의무 기재,"[('부동산중개때', 'O'), (' ', 'O'), ('권리관계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O')]"
286,2007.10.30. 오후 12:11,“조세특례 대상 2주택자 올 말까지 팔아야 혜택”,"[('“조세특례', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택”', 'O')]"
288,2007.10.30. 오후 12:05,효명건설 1차부도…법정관리 신청 예정,"[('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('부도…법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
289,2007.10.30. 오후 12:01,강남3구 아파트거래 위축..9월 445건,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축..', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('445건', 'QUANTITY')]"
290,2007.10.30. 오후 12:00,강남아파트값 5월이 바닥,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
291,2007.10.30. 오전 11:45,개발제한구역 도시공원에 골프연습장 못짓는다,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
292,2007.10.30. 오전 11:44,반값아파트 재분양해도 썰렁,"[('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
293,2007.10.30. 오전 11:44,희림 송도 IBM 아시아센터 신축공사 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBM 아시아센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2007.10.30. 오전 11:38,그린벨트내 동물사육장 상시 운영 가능,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('동물사육장', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
295,2007.10.30. 오전 11:33,성동·영등포 공장지대 아파트촌으로 변신,"[('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장지대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
296,2007.10.30. 오전 11:32,대기업 용산 국제업무지구 놓고 자존심 대결,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
297,2007.10.30. 오전 11:26,용산구 신계재개발지구 힘찬 시동,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신계재개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
298,2007.10.30. 오전 9:48,마약·조폭 수사차량 번호판 수시 교체 가능,"[('마약·', 'O'), ('조폭', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수사차량', 'O'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
299,2007.10.30. 오전 11:15,그린벨트내 동물사육장 상시 운영할수 있게 된다,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('동물사육장', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('운영할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
300,2007.10.30. 오전 11:15,서울시 도심재창조 국제 포럼 개최,"[('서울시 도심재창조 국제 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2007.10.30. 오전 11:09,한국감정원 원장 공모…3배수內 추천,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('3배수', 'QUANTITY'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
302,2007.10.30. 오전 11:09,반값아파트 재분양 첫날 21명 신청,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
303,2007.10.30. 오전 11:07,수도권 주택인허가물량 13만4천가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택인허가물량', 'O'), (' ', 'O'), ('13만4천가구', 'QUANTITY')]"
304,2007.10.30. 오전 11:02,美부동산기업 콜드웰뱅커 한국진출,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산기업', 'O'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('진출', 'O')]"
305,2007.10.30. 오전 10:58,고유가시대 에너지절감형 아파트 나온다,"[('고유가시대', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
306,2007.10.30. 오전 10:56,부산시 고품격 아파트 수급대책 내놔,"[('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
307,2007.10.30. 오전 10:41,디벨로퍼協 내달7일 개발업법 설명회 개최,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('내달7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발업법', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
308,2007.10.30. 오전 10:40,서울시 준공업지역 아파트 건설 쉽게한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게한다', 'O')]"
309,2007.10.30. 오전 10:39,현대건설 3분기 영업이익 900억…전년比 15.3%↓,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('15.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
310,2007.10.30. 오전 10:38,삼성건설 전기절약형 아파트 선봬,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
311,2007.10.30. 오전 10:20,당첨예상커트라인 광교 68점 송파 65점,"[('당첨예상커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('68점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('65점', 'QUANTITY')]"
312,2007.10.30. 오전 10:20,우림건설 상암 카이저팰리스 클래식 240가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암 카이저팰리스 클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('240가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2007.10.30. 오전 9:57,용인 흥덕 호반 베르디움 1순위 청약 최고 42.74대1,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕 호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('42.74대1', 'QUANTITY')]"
315,2007.10.30. 오전 9:50,현대건설 3분기 영업익 900억원 작년대비 15.4% 감소,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('15.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
316,2007.10.30. 오전 9:50,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
317,2007.10.30. 오전 9:47,우여곡절 서울국제금융센터SIFC 시공사는,"[('우여곡절', 'O'), (' ', 'O'), ('서울국제금융센터SIFC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사는', 'O')]"
318,2007.10.30. 오전 9:40,계룡건설 3Q 영업익 106억원..전년비 41.7%↓,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('106억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('41.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
319,2007.10.30. 오전 9:38,‘제2로또’ 청라ㆍ송도 대기물량 관심집중,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
320,2007.10.30. 오전 9:24,김포양촌·송파신도시 분양주택 늘어난다,"[('김포양촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
321,2007.10.30. 오전 9:12,중개대상물 확인 설명서 세분화된다,"[('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화된다', 'O')]"
322,2007.10.30. 오전 9:05,현대건설 3Q 영업이익 900억..15%↓,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
323,2007.10.30. 오전 9:02,현대건설 3Q 영업익 900억..15.4%↓상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('15.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
324,2007.10.30. 오전 9:01,현대건설 3Q 영업익 900억..전년比 15.4%↓1보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('15.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
326,2007.10.30. 오전 8:56,가격 오름폭 큰 역세권 중소형 아파트는 어디,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
327,2007.10.30. 오전 8:40,부동산 중개설명서 달라진다..내년 1월부터,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월부터', 'DATE')]"
328,2007.10.30. 오전 8:20,김포신도시 분양주택 3만4천가구..8400가구↑,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('8400가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
329,2007.10.30. 오전 8:14,사건기자 24시 아파트 원가 부풀리기,"[('사건', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('24시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O')]"
330,2007.10.30. 오전 8:02,용인흥덕 호반 베르디움 1순위 30대 1로 마감,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
331,2007.10.30. 오전 7:43,우림건설 상암 카이저팰리스클래식 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카이저팰리스클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2007.10.30. 오전 7:40,반값 용인흥덕 호반베르디움 최고 43대1,"[('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('43대1', 'QUANTITY')]"
333,2007.10.30. 오전 7:20,인천경기검단신도시 인근아파트 “연결도로 없던 일로”,"[('인천경기검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('일로”', 'O')]"
334,2007.10.30. 오전 7:20,인천경기영구임대아파트 입주자 43.6%가 무자격자,"[('인천경기영구임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('43.6%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('무자격자', 'O')]"
335,2007.10.30. 오전 7:11,뚝섬 대림 밤섬 자이 송도 현대…조망권 이보다 좋을순 없다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('…조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을순', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
336,2007.10.30. 오전 7:09,대전충남“대전 서남부 택지지구 알짜는 9블록”,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('“', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
337,2007.10.30. 오전 6:05,김포.송파신도시 임대주택 줄고 분양주택 늘어난다,"[('김포', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
338,2007.10.30. 오전 6:01,부동산중개때 설명서에 각종 권리관계 기재해야,"[('부동산중개때', 'O'), (' ', 'O'), ('설명서에', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('권리관계', 'O'), (' ', 'O'), ('기재해야', 'O')]"
339,2007.10.31. 오후 9:57,우리중국컨설팅 中 청도에 자동차무역종합서비스센터 건립,"[('우리중국컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차무역종합서비스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
340,2007.10.31. 오후 7:39,“정부 의지 박약이 실패 불렀다”,"[('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('박약이', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다”', 'O')]"
341,2007.10.31. 오후 6:18,가점제 불리 분양대기자 추첨제 중대형·미분양 노려라,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('불리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추첨제', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
342,2007.10.31. 오후 6:11,MK 추천매물 부천 공장건물 식당 14억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부천 공장', 'ARTIFACT'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('식당', 'O'), (' ', 'O'), ('14억5천만원', 'QUANTITY')]"
343,2007.10.31. 오후 6:11,톡톡 부동산 1천억 토지보상금 찾아가세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가세요', 'O')]"
344,2007.10.31. 오후 6:11,서울역 인근 1202가구 아파트 단지 건설 예정,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('1202가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
345,2007.10.31. 오후 6:11,10월 분양예정 아파트 절반이상 분양 연기,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
346,2007.10.31. 오후 6:11,주공 광명에 1144가구 공급,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1144가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
347,2007.10.31. 오후 6:11,행정도시 건설업체 선정,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
349,2007.10.31. 오후 6:11,신일건업 효명그룹 인수,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효명그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
350,2007.10.31. 오후 6:11,주공아파트 다시 사겠다…주거만족도 상승,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다…주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
351,2007.10.31. 오후 5:48,아파트 10월 분양 대거 미뤘다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘다', 'O')]"
352,2007.10.31. 오후 5:48,군포부곡 ‘반값아파트’ 재분양 부진,"[('군포부곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘반값아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
353,2007.10.31. 오후 5:46,수도권 남부 알짜 연내 2만가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2007.10.31. 오후 5:46,‘아파트 확장’ 합법화 85∼128㎡ 인기 폭발,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('확장’', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O'), (' ', 'O'), ('85∼128㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
355,2007.10.31. 오후 5:46,공공사업 주인없는 땅 보상금  10년간 1000억 쌓였다,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('인없는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌓였다', 'O')]"
356,2007.10.31. 오후 5:39,분양정보 광명소하 휴먼시아 1144가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광명소하 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1144가구', 'QUANTITY')]"
357,2007.10.31. 오후 5:27,개포지구 저층 재건축 용적률 230% 추진,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('230%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
358,2007.10.31. 오후 5:12,분양단지 들여다보기 하월곡동 코업스타클래스,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT')]"
359,2007.10.31. 오후 5:12,반도건설 UAE 대기업과 합작社 설립,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('합작社', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
360,2007.10.31. 오후 5:12,전세기간 만료전 집주인에 계약해지 의사표시 못했는데…,"[('전세기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만료전', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('의사표시', 'O'), (' ', 'O'), ('못했는데…', 'O')]"
361,2007.10.31. 오후 5:12,주목 이곳 용인 죽전지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전지구', 'LOCATION')]"
362,2007.10.31. 오후 5:06,12월입주물량 올들어 최대규모,"[('12월', 'DATE'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
363,2007.10.31. 오후 5:05,주인 못찾은 토지보상금 1007억,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1007억', 'QUANTITY')]"
364,2007.10.31. 오후 5:05,아파트 외관도 개성시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외관도', 'O'), (' ', 'O'), ('개성시대', 'O')]"
365,2007.10.31. 오후 5:05,10월 공급예정아파트 66%가 분양 연기,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급예정아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
366,2007.10.31. 오후 5:05,이웅열 코오롱회장 건설 군기잡기,"[('이웅열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('군기잡기', 'O')]"
367,2007.10.31. 오후 5:05,CJ개발 52억원 떼일판,"[('CJ개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('52억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떼일판', 'O')]"
368,2007.10.31. 오후 4:39,분양가상한제 아파트 내년 하반기나 돼야…,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야…', 'O')]"
369,2007.10.31. 오후 4:30,김해국제공항 2단계 확장사업 준공,"[('김해국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
370,2007.10.31. 오후 4:27,주공 광명 소하 휴먼시아 1144가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1144가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2007.10.31. 오후 4:27,서울시 산하병원 적자운영에도 직원 공짜 진료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산하병원', 'O'), (' ', 'O'), ('적자운영에도', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('진료', 'O')]"
372,2007.10.31. 오후 4:23,주인없는 토지보상금 1천억원 이상,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억원 이상', 'QUANTITY')]"
373,2007.10.31. 오후 4:22,부동산을 움직이는 사람들 쌍용건설 김승준 해외사업본부장,"[('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김승준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
374,2007.10.31. 오후 4:18,랜드마크 아파트를 찾아서 SK북한산시티,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('SK북한산시티', 'ARTIFACT')]"
375,2007.10.31. 오후 4:17,아시아나항공 아름다운 봉사 눈길,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
376,2007.10.31. 오후 4:17,경남 진주에 3번째 혁신도시 착공,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
377,2007.10.31. 오후 4:06,민간투자사업 적정공사비 설계가의 70%이상 돼야,"[('민간투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적정공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('설계가의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
378,2007.10.31. 오후 4:02,로또텔 청약광풍 서울 도심서 재현,"[('로또', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('재현', 'O')]"
379,2007.10.31. 오후 3:59,부동산Brief이름 값 못한 대형건설사,"[('부동산Brief이름', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O')]"
380,2007.10.31. 오후 3:57,대주그룹 조선업 중심 그룹재편 가속도,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹재편', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
381,2007.10.31. 오후 3:56,노후 단독주택지 재건축 시동,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
382,2007.10.31. 오후 3:51,12월 입주 아파트 4만4천여가구...올들어 최대,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4천여가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
383,2007.10.31. 오후 3:13,현대건설 울산시장 공략...양정지구 317세대 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공략...', 'O'), ('양정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('317세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2007.10.31. 오후 2:50,청약률 분양가에 물어봐,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
385,2007.10.31. 오후 2:45,주공 광명소하 휴먼시아 1144가구 공급,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1144가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2007.10.31. 오후 2:39,진흥기업 강화 하점 부근2리와 자매결연식,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부근2리', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연식', 'O')]"
387,2007.10.31. 오후 2:35,분양가상한제 아파트 내년 봄까지 보기 어렵다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 봄까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
388,2007.10.31. 오후 2:31,경남 진주 혁신도시 착공,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
389,2007.10.31. 오후 2:23,동영상서울시 행자위 국감도 DMC문제로 시끌,"[('동영상', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행자위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감도', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
390,2007.10.31. 오후 2:15,주인 못찾아 공탁된 토지보상금，10년간 1000억원,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('공탁된', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금，', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY')]"
391,2007.10.31. 오후 2:09,주공，작년부터 9월까지 택지분양 6955억원 차익,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('작년부터 9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6955억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
392,2007.10.31. 오후 2:01,경기도 주택보급률 100%에도 44%는 셋방살이,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('셋방살이', 'O')]"
393,2007.10.31. 오후 1:54,10월 ‘아파트 분양 실적’ 계획대비 3분의1 수준,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적’', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
394,2007.10.31. 오후 1:54,프리즘주택공사 원가공개 모르쇠,"[('프리즘주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모르쇠', 'O')]"
395,2007.10.31. 오후 1:44,경기충남 황해경제자유구역 지정 공동신청,"[('경기', 'LOCATION'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('공동신청', 'O')]"
396,2007.10.31. 오후 1:23,경기 개별공시지가 결정 공시..내달 1일부터 열람,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('공시..', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
397,2007.10.31. 오후 12:53,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
398,2007.10.31. 오후 12:47,심장질환 국내기술로 장비개발서 진단까지,"[('심장질환', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국내기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('장비개발서', 'O'), (' ', 'O'), ('진단까지', 'O')]"
399,2007.10.31. 오후 12:44,기고균형발전의 등불 진주 혁신도시,"[('기고균형발전의', 'O'), (' ', 'O'), ('등불', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도', 'LOCATION'), ('시', 'O')]"
400,2007.10.31. 오후 12:40,재테크광고소액토지 투자 제천 토지 시장 들썩…,"[('재테크광고소액토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O')]"
401,2007.10.31. 오후 12:11,전문기자 리포트 증시자금 이탈ㆍ부촌벨트 先투자 주목,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('증시자금', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈ㆍ부촌벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('先투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
402,2007.10.31. 오후 12:11,전통 부촌은 ‘잠잠’…재개발은 ‘들썩’,"[('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’…재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
403,2007.10.31. 오후 12:11,“협회개혁ㆍ회원사 권익보호 앞장”,"[('“협회개혁ㆍ회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('권익보호', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장”', 'O')]"
404,2007.10.31. 오후 12:11,삼성물산 에너지 절약아파트 눈길,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지 절약아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
405,2007.10.31. 오후 12:11,토지보상금 1000억원,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY')]"
406,2007.10.31. 오전 11:51,“민간투자 적정공사비는 설계가의 70% 이상 돼야”,"[('“민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적정공사비는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계가의', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야”', 'O')]"
407,2007.10.31. 오전 11:51,신일건업 효명건설 인수액 사실상 500억,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수액', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY')]"
408,2007.10.31. 오전 11:33,신일그룹 인천 효명그룹 인수 합병,"[('신일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효명그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O')]"
409,2007.10.31. 오전 11:30,반도건설 아부다비 진출,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
410,2007.10.31. 오전 11:19,송도 동북아 허브 뜬 구름 잡나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
411,2007.10.31. 오전 11:10,아이파크몰 개장 2주년 기념행사,"[('아이파크몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('2주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
412,2007.10.31. 오전 11:02,다음달 전국에 6만 7천가구 분양,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2007.10.31. 오전 11:01,11월 공급물량 6만7천가구,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7천가구', 'QUANTITY')]"
414,2007.10.31. 오전 10:59,11월 전국 6만7430가구 아파트 분양,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2007.10.31. 오전 10:59,기회의 땅 두바이서 제2 중동붐 일군다세계로 뛰는 성원건설,"[('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION')]"
416,2007.10.31. 오전 10:59,부동산이어 토목까지 진출 세계로 뛰는 성원건설,"[('부동산이어', 'O'), (' ', 'O'), ('토목까지', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION')]"
417,2007.10.31. 오전 10:36,군포 반값아파트 재분양도 저조,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
418,2007.10.31. 오전 10:35,반도건설 UAE 대기업과 합작 건설회사 설립,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
419,2007.10.31. 오전 10:27,주공 택지 팔아서 최고 50%이상 수익 챙겨,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
420,2007.10.31. 오전 10:20,고침 용산역세권 개발사업 입찰 경쟁 후끈,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
421,2007.10.31. 오전 10:20,용인흥덕 한국아델리움 최고 58대1 경쟁률,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국아델리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('58대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
422,2007.10.31. 오전 10:18,주공 공동주택용지 분양으로 6955억원 차익,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('6955억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
423,2007.10.31. 오전 10:08,주인 못찾은 토지보상금 1000억원…15년지나면 국고환수,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('국고환수', 'O')]"
424,2007.10.31. 오전 10:02,삼성건설 필리핀에 사랑의 집짓기 행사,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
425,2007.10.31. 오전 9:56,콜드웰 한국진출 부동산 서비스시장 지각변동 예고,"[('콜드웰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
426,2007.10.31. 오전 9:56,용산은 지금…저렴한 재개발 인기 전통부촌은 약세,"[('용산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('전통부촌은', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
427,2007.10.31. 오전 9:55,용산역세권 개발사업 입찰 경쟁 후끈,"[('용산역세권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
428,2007.10.31. 오전 9:52,진흥기업 강화 하점 부근2리와 자매결연식 가져,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부근', 'LOCATION'), ('2리', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
429,2007.10.31. 오전 9:41,용산국제업무지구 결국은 25조짜리 사상최대 ‘돈싸움’ 일뿐,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국은', 'O'), (' ', 'O'), ('25조짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈싸움’', 'O'), (' ', 'O'), ('일뿐', 'O')]"
430,2007.10.31. 오전 9:41,전문기자 리포트내년 부동산시장 어디로 튈까중투자환경ㆍ전략,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('튈까중투자환경ㆍ전략', 'O')]"
431,2007.10.31. 오전 9:33,묵동 자이 주상복합 1순위 미달,"[('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
432,2007.10.31. 오전 9:30,송파신도시 임대↓ 분양↑,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대↓', 'O'), (' ', 'O'), ('분양↑', 'O')]"
433,2007.10.31. 오전 9:28,서울시 지난해 지방세 과·오납 1634억원,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과·오납', 'O'), (' ', 'O'), ('1634억원', 'QUANTITY')]"
434,2007.10.31. 오전 9:13,용인흥덕 한국아델리움 최고 58대1 1순위 마감,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국아델리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('58대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
435,2007.10.31. 오전 9:13,미지급 보상금 1천억 주인을 찾습니다,"[('미지급', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
436,2007.10.31. 오전 9:02,4순위도 힘 못쓰네..수도권 미분양 급증,"[('4순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓰네..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
437,2007.10.31. 오전 9:00,민자사업 적정공사비 설계가 70%이상돼야,"[('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적정공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('설계가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%이상', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O')]"
438,2007.10.31. 오전 8:42,서울시 무자격 공무원에도 명퇴수당지급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무자격', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('명퇴수당지급', 'O')]"
439,2007.10.31. 오전 8:41,충청권 아파트시장 침체속 가격 하향 안정추세,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정추세', 'O')]"
440,2007.10.31. 오전 8:22,복합단지 들어서는 낙후지역 집값 들썩,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
441,2007.10.31. 오전 7:50,신일건업 효명 등 5개사 경영권 인수,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효명', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
442,2007.10.31. 오전 7:48,인천경기청약가점 커트라인 시뮬레이션 해보니…,"[('인천', 'CITY'), ('경기청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('해보니…', 'O')]"
443,2007.10.31. 오전 7:32,20兆 용산PF사업 사상최대 입찰 전쟁,"[('20兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
444,2007.10.31. 오전 7:26,용산PF사업 사상최대 입찰 전쟁,"[('용산PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
445,2007.10.31. 오전 7:26,용산 역세권 땅값 최소 9조 2천억원 될듯,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('9조 2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
446,2007.10.31. 오전 7:26,광교ㆍ송파ㆍ은평 당첨가능 점수는,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨가능', 'O'), (' ', 'O'), ('점수는', 'O')]"
447,2007.10.31. 오전 6:06,주공 공동주택용지 분양으로 6천955억원 차익,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('6천955억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
448,2007.10.31. 오전 6:01,주인못찾은 토지보상금만 1천억…재산권 방치,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('못찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금만', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
449,2007.10.31. 오전 6:00,용산 역세권 국제업무지구 개발사업 누가 따낼까,"[('용산 역세권 국제업무지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('따낼까', 'O')]"
450,2007.10.31. 오전 5:27,서울 3년미만 아파트 ‘상한제’ 반사이익,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상', 'CIVILIZATION'), ('한제’', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
451,2007.10.31. 오전 3:37,서울 상계 뉴타운 새로운 달동네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O')]"
452,2007.10.31. 오전 3:06,아파트 변혁을 꿈꾸다31층의 혁명,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('변혁을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O'), ('31층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('혁명', 'O')]"
453,2007.10.31. 오전 3:06,美 콜드웰뱅커 국내 진출,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
454,2007.10.31. 오전 3:06,김포양촌송파 신도시 임대주택 줄이고 분양 늘린다,"[('김포양촌송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
455,2007.10.31. 오전 3:06,분양정보렉스몰 화성시 진안동 상가 점포 10개 外,"[('분양정보렉스몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
456,2007.10.31. 오전 3:06,그린벨트 내 사육장 운영 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사육장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
457,2007.10.31. 오전 3:06,판교 단독주택지 3.3m2당 평균 823만 원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m2당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('823만 원', 'QUANTITY')]"
458,2007.10.31. 오전 3:06,9월 아파트 거래 9.8% 줄어,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('9.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
459,2007.10.31. 오전 12:26,두번 죽은 반값아파트,"[('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽은', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O')]"
460,2007.11.01. 오후 11:27,행정도시 설계공모 ‘대기업 잔치’ 몰아주기 특혜,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치’', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
461,2007.11.01. 오후 7:09,현장클릭 용산업무단지 홍보전 과열／신흥범 기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('용산업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보전', 'O'), (' ', 'O'), ('과열／', 'O'), ('신흥범', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
462,2007.11.01. 오후 7:07,타운하우스 견본주택 ‘한눈에’,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한눈에’', 'O')]"
463,2007.11.01. 오후 7:07,‘알박기 근절’ 공공·민간 공동택지개발,"[('‘알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('근절’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동택지개발', 'O')]"
464,2007.11.01. 오후 7:00,분양정보 마석 신도브래뉴등 671가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('671가구', 'QUANTITY')]"
465,2007.11.01. 오후 7:00,분양정보 서초아트자이 164가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY')]"
466,2007.11.01. 오후 7:00,아산 ‘펜타포트’ 웃돈 5000만원,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜타포트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
467,2007.11.01. 오후 7:00,“신도시 이름 혼란 분양홍보 차질”,"[('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('차질”', 'O')]"
468,2007.11.01. 오후 6:15,‘돈에 눈먼’ 주공 집장사 혈안…소형 줄이고 중대형 늘려,"[('‘돈에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈먼’', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('혈안…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
469,2007.11.01. 오후 6:08,청약통장 가입자 집계 엉터리,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O')]"
470,2007.11.01. 오후 6:08,청약가점제 당첨자간 점수차 평균 35점,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('점수차', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('35점', 'QUANTITY')]"
471,2007.11.01. 오후 6:08,톡톡 부동산 용산 PF 사업자 선정위원들 감금생활,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('감금생활', 'O')]"
472,2007.11.01. 오후 6:08,경기도 고양 능곡 재정비촉진지구로,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡 재정비촉진지', 'LOCATION'), ('구로', 'O')]"
473,2007.11.01. 오후 6:08,MK 추천매물 서울 역삼동 신축용지 88억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축용지', 'O'), (' ', 'O'), ('88억원', 'QUANTITY')]"
474,2007.11.01. 오후 6:08,톡톡 부동산 美서 요셉상 묻으면 집 팔릴까,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('요셉상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('묻으면', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
475,2007.11.01. 오후 6:08,해외 부동산 세미나 3일 연세대서 개최,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연세대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
476,2007.11.01. 오후 6:08,공공ㆍ민간 함께 택지개발 사업 실시,"[('공공ㆍ민간', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
477,2007.11.01. 오후 6:08,파주 운정ㆍ인천 청라 아파트 쏟아져,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
478,2007.11.01. 오후 5:44,“이안 당진2차” 충남 당진 360세대 분양,"[('“', 'O'), ('이안 당진', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('360세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2007.11.01. 오후 5:36,서울·수도권 미분양 확산,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
480,2007.11.01. 오후 5:24,금융사 공모형 PF 참여 적극,"[('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O')]"
481,2007.11.01. 오후 5:24,오산·김주·파주등 3곳서 민·관 시범 공동택지개발,"[('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('공동택지개발', 'O')]"
482,2007.11.01. 오후 5:24,전원생활하면서 심신 치료…힐링타운하우스 주목,"[('전원생활하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('심신', 'O'), (' ', 'O'), ('치료…', 'O'), ('힐링타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
483,2007.11.01. 오후 5:24,내달 4만4000여가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
484,2007.11.01. 오후 5:22,주공  초호화판 사옥 신축... 1인당 33평 사용,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초호화판', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('신축...', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
485,2007.11.01. 오후 5:19,박세흠 주공사장은 미술품 애호가,"[('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미술품', 'O'), (' ', 'O'), ('애호가', 'OCCUPATION')]"
486,2007.11.01. 오후 5:18,동부건설 고객콜센터 오픈,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
488,2007.11.01. 오후 5:11,토공 판교에 생태학습원 건립,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태학습원', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
489,2007.11.01. 오후 5:08,노원구 아파트값 3.3㎡당 1000만원 돌파,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
490,2007.11.01. 오후 5:01,금호건설 파격적 기업 PR광고 런칭,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('PR광고', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
492,2007.11.01. 오후 4:47,연내 전국 택지지구에서 5만3000여 가구 쏟아져,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
493,2007.11.01. 오후 4:47,금융결제원 청약통장 가입자 집계 엉망으로 나타나,"[('금융결제원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O'), (' ', 'O'), ('엉망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
494,2007.11.01. 오후 4:42,한솔건설 암사동에 한솔솔파크 ‘The River’ 분양예정,"[('한솔건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한솔솔파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('The River', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
495,2007.11.01. 오후 4:18,명품현장，명품 프로젝트 최고층아파트 부산 랜드마크,"[('명품현장，명품', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
497,2007.11.01. 오후 4:06,성북구 하월곡동 41층 주상복합 코업 스타클래스 분양,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('코업 스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2007.11.01. 오후 3:33,서초아트자이 잔여물량 분양,"[('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
499,2007.11.01. 오후 3:10,노원구 아파트값 3.3㎡당 1000만원 돌파,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
500,2007.11.01. 오후 3:07,금융결제원 덧셈도 못하나..청약통장수 집계오류,"[('금융결제원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덧셈도', 'O'), (' ', 'O'), ('못하나..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장수', 'O'), (' ', 'O'), ('집계오류', 'O')]"
501,2007.11.01. 오후 2:52,국내 8개 국제공항 실내 공기질 쾌적,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제공항', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
502,2007.11.01. 오후 2:48,주공 반값아파트 원가공개 검토,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
503,2007.11.01. 오후 2:47,노원구 아파트값 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
504,2007.11.01. 오후 2:46,하월곡동에 41층 주상복합 코업스타클래스 분양,"[('하월곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('41층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
505,2007.11.01. 오후 2:37,내년 건설·부동산경기 전망 세미나 개최..건산硏,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최..', 'O'), ('건산硏', 'ORGANIZATION')]"
506,2007.11.01. 오후 2:33,대전세무서 직원 소양교육 실시,"[('대전세무서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소양교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
507,2007.11.01. 오후 2:32,서민만 옥죈 주택대출 규제,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죈', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
508,2007.11.01. 오후 2:23,서산서 소년소녀 가장을 위한 콘서트 개최,"[('서산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('소년소녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
509,2007.11.01. 오후 2:19,대한항공 중국 쿠부치 사막에 대규모 숲 조성,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠부치 사막', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
510,2007.11.01. 오후 2:15,국감반값아파트 분양가 1000억 뻥튀기 의혹,"[('국감반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
511,2007.11.01. 오후 2:09,동정최재덕 한국건설산업연구원장,"[('동정최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원장', 'CIVILIZATION')]"
512,2007.11.01. 오후 2:04,국민임대주택 목표량의 33% 밖에 못지어,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('목표량의', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('못지어', 'O')]"
513,2007.11.01. 오후 1:53,신도종건 여주 신도브래뉴 리버뷰 321가구 분양,"[('신도종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴 리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
514,2007.11.01. 오후 1:40,여야 반값아파트 실패 놓고 따로 똑같이,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('똑같이', 'O')]"
515,2007.11.01. 오후 1:39,‘공공·민간 공동택지개발사업’ 본격화,"[('‘', 'O'), ('공공·민간 공동택지개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
516,2007.11.01. 오후 1:29,반값아파트 실패 책임논란 격화,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('책임논란', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
517,2007.11.01. 오후 1:25,반값아파트 분양가 부풀려졌다…실패 책임 논란,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려졌다…실패', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
518,2007.11.01. 오후 12:57,재테크광고서산시 바닷가앞 별장지 선착순 10% 특별할인,"[('재테크광고', 'O'), ('서산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바닷가앞', 'O'), (' ', 'O'), ('별장지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인', 'O')]"
519,2007.11.01. 오후 12:53,재테크광고용인토지 77000원㎡ 2차분매각,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('77000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
520,2007.11.01. 오후 12:40,재테크광고제천토지시장들썩,"[('재테크광고', 'O'), ('제천토지', 'LOCATION'), ('시장들썩', 'O')]"
521,2007.11.01. 오후 12:25,재테크광고서울 40분 양평토지매각,"[('재테크광고', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('토지매각', 'O')]"
522,2007.11.01. 오후 12:17,반도건설 중동시장 진출 UAE에 합작회사 설립,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('합작회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
523,2007.11.01. 오후 12:17,삼성건설 필리핀서 봉사 사랑의 집짓기 도움손길,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('도움손길', 'O')]"
524,2007.11.01. 오후 12:17,오피스텔 웃고…주상복합 울고,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고…주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
525,2007.11.01. 오후 12:17,리모델링 쉬운 주택에 용적률 인센티브,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
526,2007.11.01. 오후 12:17,가점제 최저최고 점수차 평균 36점,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최저최고', 'O'), (' ', 'O'), ('점수차', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('36점', 'QUANTITY')]"
527,2007.11.01. 오후 12:17,수도권 주택 아직도 모자란다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('모자란다', 'O')]"
528,2007.11.01. 오후 12:06,공공·민간 공동택지개발 사업 본격 추진,"[('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
529,2007.11.01. 오후 12:02,주공땅장사 나선 주공 5년간 1조422억 폭리,"[('주공땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조422억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
530,2007.11.01. 오후 12:01,국제공항 여객터미널 미세먼지 30% 줄어,"[('국제공항', 'O'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
531,2007.11.01. 오전 11:59,건산연 2008년 건설.부동산 경기전망 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설.부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
532,2007.11.01. 오전 11:57,서울시 공무원 1300명 감축한다상보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축한다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
533,2007.11.01. 오전 11:52,LG전자 파주운정복합개발 눈독..싱가폴투자청 제휴,"[('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정복합', 'TERM'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독..', 'O'), ('싱가폴투자청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
534,2007.11.01. 오전 11:34,국감주공 올해 미분양 매입실적 겨우 8채,"[('국감주공', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입실적', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY')]"
