,date,headline,keyword
0,2016.05.22. 오후 9:44,‘강남의 힘’ 서울 주택거래 연중 최대,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
1,2016.05.22. 오후 7:45,철도공단 성과연봉제 확대 도입안 이사회 의결,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('도입안', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
2,2016.05.22. 오후 7:14,이제 바꿔봐요사고 때마다 희생양 찾기보다 더 소중한 것들,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔봐요사고', 'O'), (' ', 'O'), ('때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('희생양', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('소중한', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O')]"
3,2016.05.22. 오후 7:04,e편한세상 시티 미사 수변공원 낀 미사역 인근 아파텔 554실,"[('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('554실', 'QUANTITY')]"
4,2016.05.22. 오후 6:58,주택 거래 되살아난 서울…이달 매매량 올들어 최고,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
5,2016.05.22. 오후 6:56,과천·용인·영종…전국 15곳 1만3323가구,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만3323가구', 'QUANTITY')]"
6,2016.05.22. 오후 6:54,위례·안양·김포 등서 68월 8만6304가구 집들이,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만6304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
7,2016.05.22. 오후 6:53,매매가 빅 3 강남·서초·과천,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('빅', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
8,2016.05.22. 오후 6:52,저가 매물 단속하겠다는 재건축 조합,"[('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('단속하겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O')]"
9,2016.05.22. 오후 6:43,서초구 재건축 추정분담금 검증절차 간소화,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추정분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('검증절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
10,2016.05.22. 오후 6:43,주말 견본주택 인산인해..  인천·경기 7만8000명 몰려,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해..', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
11,2016.05.22. 오후 6:43,대보그룹 대보 리카르도 무티룸 개소식,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리카르도 무티룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
12,2016.05.22. 오후 6:43,국토부 아세안 교통공무원 초청 연수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
13,2016.05.22. 오후 6:43,68월 전국 8만6304가구 집들이,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
14,2016.05.22. 오후 6:43,이번주도 분양 풍년 전국에 15곳,"[('이번주', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY')]"
15,2016.05.22. 오후 6:43,교통 통하니.. 집값·청약도 통하네,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('통하니..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('통하네', 'O')]"
16,2016.05.22. 오후 6:41,대법 조합원 총회 결의 무효땐 공사 계약도 무효,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('무효땐', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
17,2016.05.22. 오후 6:33,분양캘린더 청약접수 14곳·견본주택 12곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
18,2016.05.22. 오후 6:33,과천 재건축 10년만에 본궤도… 가장 주목받는 곳 어디,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도…', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
19,2016.05.22. 오후 6:33,분양현장 돋보기 삼성물산 래미안 과천 센트럴스위트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT')]"
20,2016.05.22. 오후 6:19,서울시 도시정비관련 부서 국토부 찾는 이유는,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시정비관련', 'O'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
21,2016.05.22. 오후 6:19,HUG 성과연봉제 확대도입,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대도입', 'O')]"
22,2016.05.22. 오후 6:15,송파삼전 행복주택 입주 200일 행복주택 신혼부부·대학생 특화단지는 어디,"[('송파삼전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('200일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특화단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
23,2016.05.22. 오후 6:11,발언대주거복지 종합정보포털 ‘마이홈 서비스’에 바란다,"[('발언대주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('종합정보포털', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이홈 서비스', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('바란다', 'O')]"
24,2016.05.22. 오후 6:06,모델하우스 탐방과천 래미안 센트럴스위트 실수요자에게 딱,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
25,2016.05.22. 오후 6:06,호텔식 커뮤니티·조식배달·대치동 학원 유치···서비스드 아파트 뜬다,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티·조식배달·', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('유치···서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
26,2016.05.22. 오후 6:05,안성 공도 우미린 더퍼스트 견본주택에 사흘간 1만6000여명 방문,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도 우미린 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
27,2016.05.22. 오후 5:52,서울 주택 거래량 이달 최고치 눈앞,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
28,2016.05.22. 오후 5:49,정부·금융 해외건설 전방위 지원.. 건설사도 체질개선을,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('체질개선을', 'O')]"
29,2016.05.22. 오후 5:37,3.3㎡당 분양가 5000만원 훌쩍…아파트 부촌이 바뀐다,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
30,2016.05.22. 오후 5:14,강남 블루지움 오피스텔 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2016.05.22. 오후 5:13,판상형 닮은 타워형 아파트 인기 쑥,"[('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
33,2016.05.22. 오후 5:13,톡톡 부동산 수도권 신도시 교육특화 단지 주목,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
34,2016.05.22. 오후 5:13,전국 14곳 1만2천가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
35,2016.05.22. 오후 5:13,MK 추천매물 제주시 수익·투자용 관광호텔 32억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익·투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY')]"
36,2016.05.22. 오후 5:13,청약률 고공행진 뜨거운 창원…싸늘해진 거제와 대조적,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('…싸늘해진', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('대조적', 'O')]"
37,2016.05.22. 오후 5:12,분양현장 NOW 자이 더 익스프레스 3차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
38,2016.05.22. 오후 5:08,68월 입주 아파트 90%는 중소형,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
39,2016.05.22. 오후 4:57,영종 ‘스카이시티자이’ 견본주택에 주말 1만5000명 몰려,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
40,2016.05.22. 오후 4:53,68월 입주예정 아파트 90%는 85㎡ 이하 ‘중·소형’,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘중·소형’', 'O')]"
41,2016.05.22. 오후 4:33,미분양 제로 시흥…배곧신도시·은계지구 분양 봇물,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
42,2016.05.22. 오후 4:25,‘걸어서 5분’ 초역세권…e편한세상 상도 노빌리티 6월 분양,"[('‘걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권…', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2016.05.22. 오후 4:18,GS건설 스카이시티자이 견본주택 1.5만명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
44,2016.05.22. 오후 4:18,5월 마지막주 1만3000여 가구 청약…견본주택 16곳 오픈,"[('5월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
45,2016.05.22. 오후 4:04,환기·통풍 보완한 타워형아파트 인기 쑥쑥,"[('환기·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('보완한', 'O'), (' ', 'O'), ('타워형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
46,2016.05.22. 오후 4:01,‘강아지 공장’에서 무슨 일이···정부 전수조사 나선다,"[('‘', 'O'), ('강아지', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('공장’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
47,2016.05.22. 오후 3:51,교육시설 특화 아파트단지 분양이 뜬다,"[('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
48,2016.05.22. 오후 3:26,엇갈리는 부동산시장 거제는 싸늘 창원은 열기,"[('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
50,2016.05.22. 오후 3:05,래미안 과천 센트럴스위트 모델하우스 주말 동안 1만2천명 방문,"[('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
51,2016.05.22. 오후 2:45,5월 서울 주택거래량 연중 최대치…일평균 587건 육박,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치…일평균', 'O'), (' ', 'O'), ('587건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
52,2016.05.22. 오후 2:42,대보그룹 경기도문화의전당 리카르도 무티룸 개관,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도문화의전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리카르도 무티룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
53,2016.05.22. 오후 2:38,GS건설 인천 영종 스카이시티자이 모델하우스 개관 사흘간 1만 5천명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
55,2016.05.22. 오후 2:30,인도 금융 등 구조개혁으로 투자매력 높아,"[('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구조개혁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
56,2016.05.22. 오후 2:30,68월 전국 8만6천 세대 입주시작,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6천 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
57,2016.05.22. 오후 2:28,대법원 조합원 총회 무효면 재건축 계약도 무효,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무효면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
58,2016.05.22. 오후 2:02,동탄2신도시 전용 59㎡ 전쟁,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
59,2016.05.22. 오후 2:00,머니 미리보는 6월 분양시장 수도권 3만여가구 공급...장위뉴타운·신동탄파크자이 시선집중,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('장위뉴타운', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
60,2016.05.22. 오후 2:00,분양시장 판쓸이 판상형 아파트,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판쓸이', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
61,2016.05.22. 오후 1:59,분양 현장 포커스 현대썬앤빌 더테라스 청라 명소 커낼웨이 옆 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('커낼웨이', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
62,2016.05.22. 오후 1:57,분양 현장 포커스 신동탄 롯데캐슬 입지 좋은 1185가구 뉴스테이 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('1185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
63,2016.05.22. 오후 1:56,착한분양가분양성공 여지없네 안성 공도 새 아파트 인산인해,"[('착한분양가분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('여지없네', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
64,2016.05.22. 오후 1:55,국토부 신진건축사대상 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
65,2016.05.22. 오후 1:55,678월 8.6만가구 입주,"[('678월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
66,2016.05.22. 오후 1:55,상현 더샵 파크사이드 모델하우스 3만5천명 방문,"[('상현 더샵 파크사이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
67,2016.05.22. 오후 1:55,분양 현장 포커스 래미안 과천 센트럴스위트 공간 넉넉한 남향 아파트…역세권 매력,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커', 'ARTIFACT'), ('스 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉한', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('향', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
68,2016.05.22. 오후 1:53,대보그룹 대보 리카르도 무티룸 개소식 개최,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리카르도 무티룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
69,2016.05.22. 오후 1:48,대보그룹 경기도문화의전당에 리카르도 무티룸 개소,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도문화의전당', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리카르도 무티룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
70,2016.05.22. 오후 1:40,전문가칼럼상업용 부동산 투자..이 정도는 알고 하자,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('칼럼상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자..', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정도는', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
71,2016.05.22. 오후 1:39,광주·전남 68월 총 6672가구 입주,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6672가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
72,2016.05.22. 오후 1:38,우미건설 안성 공도 우미린 더퍼스트 견본주택 개관  3일간 1만6000여 명 몰려,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
73,2016.05.22. 오후 1:32,대전 유성 도룡동 과기대 교수아파트 재건축 탄력,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과기대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
74,2016.05.22. 오후 1:24,전세난 지쳐 연립·다세대 샀다…5월 서울 주택거래량 1만건 돌파,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
75,2016.05.22. 오후 1:23,안성 공도 우미린 더 퍼스트 모델하우스에 3일간 1.6만명 방문,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도 우미린 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
76,2016.05.22. 오후 1:21,이만한 방 없다..세입자가 직접 평가한다,"[('이만한', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
77,2016.05.22. 오후 1:16,중소형 아파트 불패신화 이어진다..청약경쟁률 상위권 싹쓸이,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위권', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
78,2016.05.22. 오후 1:09,68월 전국에 새 아파트 8만 6304가구 집들이,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 6304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
79,2016.05.22. 오후 1:08,2016 대한민국 신진건축사 대상 공모,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신진건축사 대', 'EVENT'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
80,2016.05.22. 오후 12:07,정부 불법 번식 ‘강아지 공장’ 전수조사 나서기로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('번식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강아지', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나서기로', 'O')]"
81,2016.05.22. 오후 12:04,6월부터 8월까지 전국 8만6304가구 아파트 입주 예정,"[('6월부터 8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
82,2016.05.22. 오전 11:55,아세안 공무원 초청연수 한·아세안 교통협력포럼 개최,"[('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('한·아세안 교통협력포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2016.05.22. 오전 11:49,젊고 유능한 신진건축사를 찾습니다 2016 대한민국 신진건축사대상 공모,"[('젊고', 'O'), (' ', 'O'), ('유능한', 'O'), (' ', 'O'), ('신진', 'CIVILIZATION'), ('건축사', 'OCCUPATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신진건축사대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
84,2016.05.22. 오전 11:45,내달부터 석 달동안 전국 아파트 8만여 가구 집들이,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석 달동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
85,2016.05.22. 오전 11:38,6∼8월 아파트 8만6304가구 입주···중소형 주택이 90%,"[('6∼8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주···중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
86,2016.05.22. 오전 11:02,68月 전국 8만6304가구 입주,"[('68月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
87,2016.05.22. 오전 11:02,‘2016 대한민국 신진건축사大賞’ 공모…내달 10일까지 접수,"[('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), ('大賞’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('내달 10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
88,2016.05.22. 오전 11:00,68월 입주예정 아파트 90%가 중·소형,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O')]"
89,2016.05.22. 오전 11:00,국토부 아세안 국가와 교통사업 분야 협력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가와', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사업', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
90,2016.05.22. 오전 11:00,국토부 신진건축사대상 공모 23일 시작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
91,2016.05.22. 오전 11:00,올해 3분기 아파트 입주 물량 8.6만 가구…중소형이 90%,"[('올해 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6만 가구', 'QUANTITY'), ('…중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
92,2016.05.22. 오전 11:00,배후수요 풍부해 미래가치 쑥쑥.. e편한세상 시티 미사,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부해', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥..', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION')]"
93,2016.05.22. 오전 11:00,68월 전국 입주예정 아파트 8만6300가구…전년비 35.5% 증가,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6300가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('35.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
95,2016.05.22. 오전 11:00,젊고 유능한 신진건축사 찾습니다,"[('젊고', 'O'), (' ', 'O'), ('유능한', 'O'), (' ', 'O'), ('신진', 'CIVILIZATION'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
96,2016.05.22. 오전 11:00,68월 위례·하남 미사·대구 등 8.6만가구 집들이,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
97,2016.05.22. 오전 11:00,젊고 유능한 건축사 찾습니다…2016 대한민국 신진건축사대상 공모,"[('젊고', 'O'), (' ', 'O'), ('유능한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다…', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신진건축사대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
98,2016.05.22. 오전 11:00,아세안국가 공무원에 국내 교통기술 전수,"[('아세안국가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('교통기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
99,2016.05.22. 오전 10:45,5월 서울 주택거래량 연중 최대치 전망··· 지방과는 대조 왜,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('전망···', 'O'), (' ', 'O'), ('지방과는', 'O'), (' ', 'O'), ('대조', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
100,2016.05.22. 오전 10:44,서울 주택거래량 연중 최대…강남 재건축 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
102,2016.05.22. 오전 10:01,뜨는 8호선 라인 현대엔지니어링 힐스테이트 진건 공급 눈길,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
103,2016.05.22. 오전 10:01,핵가족 시대에 중소형 아파트 선호도 고공행진 올해에도 이어져,"[('핵가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
104,2016.05.22. 오전 10:01,중도금 무이자 혜택 제공으로 금리 인상 걱정 없는 분양 단지는,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
105,2016.05.22. 오전 10:00,NPL 투자의 모든 것…건전한 NPLㆍ경매 아카데미,"[('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것…건전한', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O')]"
106,2016.05.22. 오전 9:46,동원개발 화성 동탄2신도시 1순위 청약에서 71대 1,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에서', 'O'), (' ', 'O'), ('71대 1', 'QUANTITY')]"
107,2016.05.22. 오전 9:23,서초구 재건축 추진절차 간소화…무지개아파트 시범 적용,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화…', 'O'), ('무지개아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
108,2016.05.22. 오전 9:20,인천시 아파트 관리 분쟁 적극 개입한다,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('개입한다', 'O')]"
109,2016.05.22. 오전 9:15,토지 경계 정리한다 인천 강화군 지적재조사,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('정리한다', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'O')]"
110,2016.05.22. 오전 9:02,타운하우스 등 연립주택의 귀환... 슈가맨 될까,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환...', 'O'), (' ', 'O'), ('슈', 'ARTIFACT'), ('가맨', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
111,2016.05.22. 오전 9:01,경매사냥 서울 단독·다가구 인기... 신도림동 단독주택 88.2㎡ 1회 유찰 5억8924만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('88.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억8924만원', 'QUANTITY')]"
112,2016.05.22. 오전 9:01,서울 아파트값 0.11% 올라…11주 연속 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('11주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
113,2016.05.22. 오전 9:01,부동산캘린더 서울·부산·과천 등 전국 1만2923가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2923가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2016.05.22. 오전 9:00,대법 조합원 총회 무효이면 후속 재건축 계약도 무효,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무효이면', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
115,2016.05.22. 오전 8:13,높을수록 가치도 UP…‘부의 상징’ 초고층 전성시대,"[('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP…‘부의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징’', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
116,2016.05.22. 오전 8:06,침실이 넓거나 주방이 넓거나 준대형 아파트에 실속형 주부 열광,"[('침실이', 'O'), (' ', 'O'), ('넓거나', 'O'), (' ', 'O'), ('주방이', 'O'), (' ', 'O'), ('넓거나', 'O'), (' ', 'O'), ('준대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('열광', 'O')]"
117,2016.05.22. 오전 8:02,청약 고공행진…10건 중 2건은 미분양,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
118,2016.05.22. 오전 8:02,중동쇼크 건설업계 공사·계약 지연…미청구공사↑,"[('중동쇼크', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·계약', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…미청구공사↑', 'O')]"
119,2016.05.22. 오전 8:02,서울 중소형 신축빌라 미분양에도 승승장구…이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구…이유는', 'O')]"
120,2016.05.22. 오전 8:01,서울 주택거래량 연중 최대…강남 재건축 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
121,2016.05.22. 오전 8:00,착한 분양가 상현 더샵 파크사이드…시세상승 기대감에 관심↑,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 파크사이드', 'ARTIFACT'), ('…시세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
122,2016.05.22. 오전 7:58,정기자의 住춧돌전세집 얻어 사는 29살 직장인 무주택자일까요,"[('정기자', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('住춧돌전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('29살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('일까요', 'O')]"
123,2016.05.22. 오전 7:40,이번주 또 1만가구 청약…견본주택 16곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
124,2016.05.22. 오전 7:32,김기자의 부동산 WHY 광명 아파트 입주민과 황당한 경매,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('광명 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
125,2016.05.22. 오전 7:30,르포삼성역 초역세권 대치2차 아이파크 오피스텔 분양홍보권 가보니,"[('르포삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보권', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
126,2016.05.22. 오전 7:06,청약시장서 100% 중소형아파트 인기 고공행진,"[('청약시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
127,2016.05.22. 오전 6:04,학교 부족한데... 세곡지구 중학교 부지에 행복주택 건립 갈등,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한데...', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
128,2016.05.22. 오전 6:02,떴다방 즐비한 경기 광명·시흥 미분양이 뭔가요,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O')]"
129,2016.05.22. 오전 5:03,김용일의 빌딩톡임대차계약 종료후 임차인이 점유시 법률관계,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩톡임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('종료후', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('점유시', 'O'), (' ', 'O'), ('법률관계', 'O')]"
130,2016.05.23. 오후 9:42,청라지구 커낼웨이변에 테라스 하우스텔 들어선다,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼웨이변에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
131,2016.05.23. 오후 9:03,사무실도 초단기 월세,"[('사무실도', 'O'), (' ', 'O'), ('초단기', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
132,2016.05.23. 오후 8:33,영종도 7년만에 새 아파트 짓는다,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
133,2016.05.23. 오후 8:16,사무실도 초단기 월세 보증금 없이 일 단위 임차까지…갖출 것 다 갖춰 1인 창업자에 인기,"[('사무실도', 'O'), (' ', 'O'), ('초단기', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('임차까지…갖출', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
134,2016.05.23. 오후 8:15,사무실도 초단기 월세 미국·유럽에선 90년대 이후 본격화…인맥 쌓고 정보 나누는 공간 진화,"[('사무실도', 'O'), (' ', 'O'), ('초단기', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('90년대 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화…인맥', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓고', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
135,2016.05.23. 오후 8:09,국토연 파라과이·아르헨티나 등 중남미 고위공무원에게 한국 도시 분야 개발경험 전수,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아르헨티나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고위공무원', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('개발경험', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
136,2016.05.23. 오후 7:44,속초에 이어 양양까지… 양양 양우내안애 아파트 공급,"[('속초', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2016.05.23. 오후 6:41,평택 자이더익스프레스 3차 SRT 뚫리는 평택에 5600가구 자이 타운,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O')]"
138,2016.05.23. 오후 6:34,이번엔 용산 미군기지 공원화…국토부서울시 갈등의 쳇바퀴,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공원화…', 'O'), ('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등의', 'O'), (' ', 'O'), ('쳇바퀴', 'O')]"
139,2016.05.23. 오후 6:32,충격의 충북…보은·진천·제천 줄줄이 청약 0명,"[('충격의', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('보은', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0명', 'QUANTITY')]"
140,2016.05.23. 오후 6:32,개포9·고덕8 공무원 임대아파트 3500가구로 재건축,"[('개포', 'LOCATION'), ('9', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
141,2016.05.23. 오후 6:30,현대건설 힐스테이트 동탄 1479가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1479가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2016.05.23. 오후 6:29,내달 재건축·재개발구역서 일반분양 5642가구 쏟아져,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발구역서', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5642가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
143,2016.05.23. 오후 6:22,실시간 거래6월 입주 앞둔 당산동 신축 주상복합 다세대주택 하임s4,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하임s4', 'ARTIFACT')]"
144,2016.05.23. 오후 6:15,충남 당진 아파트 상가도 인기,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
145,2016.05.23. 오후 6:12,LH 방화문 성능 강화 대책 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
146,2016.05.23. 오후 6:11,도심 속 그림같은 전원형 단독주택단지 ‘옹기종기’,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('그림같은', 'O'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옹기종기’', 'O')]"
147,2016.05.23. 오후 6:06,너도나도 마지막 신도시 잡아라… 못믿을 아파트 분양광고,"[('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('못믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O')]"
148,2016.05.23. 오후 5:54,분양단지 들여다보기 안성 공도 서해그랑블...전 가구 중소형 ··· 4베이 특화설계 적용,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('...전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
149,2016.05.23. 오후 5:48,‘안성 공도 우미린’ 착한 분양가에 관심↑,"[('‘', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
150,2016.05.23. 오후 5:42,지역가치 높여주는 산업단지 김포학운3산업단지 분양중,"[('지역가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('학운3산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
151,2016.05.23. 오후 5:40,현대산업개발 직원들 이태원길 벽화로 단장,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벽화로', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
152,2016.05.23. 오후 5:37,실시간 현장살고 싶은 아파트… 삼성동 ′롯데캐슬프레미어′,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('롯데캐슬프레미어', 'ARTIFACT'), ('′', 'O')]"
153,2016.05.23. 오후 5:33,LH 방화문 성능 강화대책 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
154,2016.05.23. 오후 5:31,코레일 25일 정호선 작가 독서바람열차 북콘서트,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정호선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('독서바람열차 북콘서트', 'EVENT')]"
155,2016.05.23. 오후 5:24,포토한국공항공사 2016년 상반기 클린코치 워크숍 개최,"[('포토', 'O'), ('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('클린코치 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
156,2016.05.23. 오후 5:20,걸어서 직장까지…산업단지 인근 ‘초직주근접’ 아파트 급부상,"[('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('직장까지…산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초직주근접’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
157,2016.05.23. 오후 5:19,산업단지 인근 중소형 아파트 분양시장 신흥 강자 ‘우뚝’,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우뚝’', 'O')]"
158,2016.05.23. 오후 5:18,실시간 거래김포 풍무동 유현현대프라임빌 서울·수도권 전세난의 대안이 될 수 있을 것인가,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유현현대프라임빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난의', 'O'), (' ', 'O'), ('대안이', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
159,2016.05.23. 오후 5:16,실시간 거래11月 입주 하왕십리동 주상복합 센트라스12차 공사 마무리 단계,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('11月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('하왕십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT'), ('12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O')]"
160,2016.05.23. 오후 5:13,뉴스테이 계약자 보증금 높아도 낮은 월세 선호,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('높아도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
161,2016.05.23. 오후 5:09,용산공원 부처별 땅 나눠먹기,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부처별', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠먹기', 'O')]"
162,2016.05.23. 오후 5:09,래미안신반포팰리스 3년새 52% 올라 가격상승률 1위,"[('래미안신반포팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
163,2016.05.23. 오후 5:09,삼성물산 가정의 달 다양한 사회공헌,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O')]"
164,2016.05.23. 오후 5:09,현대산업개발 이번엔 벽화그리기 봉사,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
165,2016.05.23. 오후 5:08,MDM 부천서 49층 주상복합으로 승부,"[('MDM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
166,2016.05.23. 오후 5:08,상가와 갈등에 개포주공3단지 재건축 흔들,"[('상가와', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
167,2016.05.23. 오후 5:07,서울시 미니 재건축 떴다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
168,2016.05.23. 오후 5:05,현대ENG 다산신도시 힐스테이트 진건 분양,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2016.05.23. 오후 5:05,신도시서도 브랜드 타운 경쟁 본격화,"[('신도시서도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
170,2016.05.23. 오후 5:05,대우건설 하남 힐즈파크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2016.05.23. 오후 5:05,LH 국내 최고 수준 방화문 성능 강화대책 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
172,2016.05.23. 오후 5:05,내달 수도권 재건축·재개발 17개 단지 1만여가구 쏟아져,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
173,2016.05.23. 오후 4:55,현대엔지니어링 남양주 다산신도시에 아파트 1283가구 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2016.05.23. 오후 4:52,래미안 용산 더센트럴 상업시설 26일목 경쟁입찰 돌입,"[('래미안 용산 더센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('26일목', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
175,2016.05.23. 오후 4:35,실시간 거래자연 속에서 학습까지…인천 남동구 에코메트로11단지한화꿈에그린,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('학습까지…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로11단지', 'ARTIFACT'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
176,2016.05.23. 오후 4:25,시흥 배곧신도시 내 초대형 상가 ‘베니스 스퀘어’ 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베니스 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2016.05.23. 오후 4:23,용산공원 조성계획안 놓고 국토부서울시 신경전,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
178,2016.05.23. 오후 4:22,한강 조망권 가격차 보니 반포아크로리버파크 전용 84㎡ 최고 2억 6000만원,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('반포아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 6000만원', 'QUANTITY')]"
179,2016.05.23. 오후 4:21,현대산업개발 용산 이태원동 벽화그리기 봉사활동,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이태원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
180,2016.05.23. 오후 4:19,‘e편한세상 디오션시티’ 견본주택 북새통 복합단지 아파트 불패 이어질까,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 디오션시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
181,2016.05.23. 오후 4:17,대우건설 729가구 대단지 청주 사천 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('729가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2016.05.23. 오후 4:16,덤프트럭 과적위협… 서울시 축중기 대여,"[('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과적위협…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('축중기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대여', 'O')]"
183,2016.05.23. 오후 4:12,삼성물산 5월 가정의 달 맞아 봉사활동 펼쳐,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
184,2016.05.23. 오후 4:09,“용산공원 난개발 우려” 서울시 지적에…국토부 “과도한 걱정”,"[('“', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적에…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정”', 'O')]"
185,2016.05.23. 오후 4:02,종합서울시 용산공원 조성사업 정부 콘텐츠 재검토해야,"[('종합서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용산공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
186,2016.05.23. 오후 4:01,테라스하우스의 인기속 ‘사생활 침해·추가 비용’ 주의보,"[('테라스하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사생활', 'O'), (' ', 'O'), ('침해·추가', 'O'), (' ', 'O'), ('비용’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
187,2016.05.23. 오후 3:57,미군기지 개발 문제… 서울시 국토부 계획에 반발,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('문제…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
188,2016.05.23. 오후 3:56,실시간 거래미아동 삼성래미안트리베라2차 우이신설선 개통 수혜 기대,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래미아동', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성래미안트리베라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
189,2016.05.23. 오후 3:53,서울시 국토부 용산공원안 정부부처 나눠먹기..정보공개·공동조사 요구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('부처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눠먹기..정보공개·공동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
190,2016.05.23. 오후 3:49,국토부 서울시 제안한 용산공원 부지 공동조사 협력하겠다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제안한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('협력하겠다', 'O')]"
191,2016.05.23. 오후 3:49,커뮤니티시설 고려한 용적률 인센티브 ‘미니 재건축’ 뜬다,"[('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
192,2016.05.23. 오후 3:45,이용률 95%…이스타항공 청주中 닝보 노선 타보니,"[('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주中 닝보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('타보니', 'O')]"
193,2016.05.23. 오후 3:42,현대산업개발 벽화그리기 이태원 베트남거리 조성…릴레이 사회공헌 시작,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
194,2016.05.23. 오후 3:35,신동아건설 일사일촌 자매결연 10주년 덕전마을에서 농번기 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('농번기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
195,2016.05.23. 오후 3:34,홍순만 코레일사장 성과연봉제 관철…전략기획실 신설,"[('홍순만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관철…전략기획실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
196,2016.05.23. 오후 3:33,주택연금 대상 포함..주거형 오피스텔 인기 급증,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함..주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
197,2016.05.23. 오후 3:32,창원 무동 코아루파크 모델하우스 오픈…실수요자 북적북적,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
198,2016.05.23. 오후 3:32,쏟아지는 분양 단지 고객 마음 사로잡는 ‘핀스킨 마케팅’이 대세,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핀스킨', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
199,2016.05.23. 오후 3:32,중심상업지구 인근 상업시설 투자 가치는,"[('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O')]"
200,2016.05.23. 오후 3:30,실시간 거래아파트 가격 상승이 부른 새로운 트렌드 빌라 중랑구 상봉동 빌라 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승이', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
201,2016.05.23. 오후 3:29,일산 킨텍스 한류월드 시티 프라디움 분양 첫 주말 좋은 성적,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류월드 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O')]"
202,2016.05.23. 오후 3:29,강남재건축 발목 잡는 복병은 ‘상가와의 갈등’,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('복병은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가와의', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등’', 'O')]"
203,2016.05.23. 오후 3:28,서울경제TV 아파트에 부는 힐링바람··· 숲세권·공세권 인기,"[('서울경제TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링바람···', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권·공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
204,2016.05.23. 오후 3:22,서울에는 지금 재건축 분양 태풍이 부는 중,"[('서울', 'CITY'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍이', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
205,2016.05.23. 오후 3:16,서울시 용산공원案 반발…국토부 내달 심의 보류,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('案', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
206,2016.05.23. 오후 3:12,성남여주복선전철 8월 개통…경기도 광주 미래가치↑,"[('성남여주복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미래가치↑', 'O')]"
207,2016.05.23. 오후 3:09,현대ENG 다산신도시 힐스테이트 진건 27일 분양,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2016.05.23. 오후 3:08,중소형 아파트 각광…‘백련산파크자이’ 내달 분양,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…‘', 'O'), ('백련산파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2016.05.23. 오후 3:02,변호사 명의 빌려준 원로 법조인 벌금·사무장 징역형종합,"[('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려준', 'O'), (' ', 'O'), ('원로', 'O'), (' ', 'O'), ('법조인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('사무장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('징역형', 'CIVILIZATION'), ('종합', 'O')]"
210,2016.05.23. 오후 3:01,부산 해운대구 가격경쟁력 갖춘 중소형 아파트 본격 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2016.05.23. 오후 3:00,중기·소상공인 김영란법 개정해…영세사업자 피해 줄여야,"[('중기', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김영란법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정해…', 'O'), ('영세사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
212,2016.05.23. 오후 2:58,현대엔지니어링 힐스테이트 진건 27일 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2016.05.23. 오후 2:52,이태원 베트남거리에 온정 덧칠…현대산업개발 ‘릴레이 사회공헌’ 시동,"[('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온정', 'O'), (' ', 'O'), ('덧칠…', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌’', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
214,2016.05.23. 오후 2:49,서울시 용산공원개발 난색 표명한 배경은..정부주도 용산개발 절차상 불합리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난색', 'O'), (' ', 'O'), ('표명한', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('절차상', 'O'), (' ', 'O'), ('불합리', 'O')]"
215,2016.05.23. 오후 2:49,뉴스테이 입주자들 보증금 높아도 낮은 월세 선호,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('높아도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
216,2016.05.23. 오후 2:46,현대산업개발 사랑나눔 릴레이 첫 발,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
217,2016.05.23. 오후 2:46,“견본주택 만으론 부족” 건설업계 ‘핀스킨’ 마케팅 강화,"[('“견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('핀스킨', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
218,2016.05.23. 오후 2:39,현대엔지니어링 힐스테이트 진건 견본주택 27일 개관,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
219,2016.05.23. 오후 2:38,토지분쟁 없앤다…강원도 지적도 경계 수치화 전환,"[('토지분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('수치화', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
220,2016.05.23. 오후 2:38,실시간 거래GTX구성역 인근…잠재력 높은 용인 기흥구 삼거마을삼성래미안1차,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('구성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근…잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼거마을', 'LOCATION'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
221,2016.05.23. 오후 2:35,브랜드 중소형 분양가 3박자 갖춘 ‘해운대 더샵 센텀그린’,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 더샵 센텀그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
222,2016.05.23. 오후 2:32,‘오피스텔도 주택연금 가입’…신규 단지 호재,"[('‘오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입’…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
223,2016.05.23. 오후 2:31,주택연금 가입제한 풀린 아파트 닮은 꼴 오피스텔 주목,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
224,2016.05.23. 오후 2:24,KTX울산역 5분 거리에 자리한 송대지구 양우내안애 분양,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('자리한', 'O'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2016.05.23. 오후 2:24,내년까지 대부분 미군부대 이전 앞둔 평택 평택 비전 지웰 푸르지오 청약률 호조,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('미군부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
226,2016.05.23. 오후 2:10,서울시 국토부 용산공원 조성안 재검토해야…공동조사 제안,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성안', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야…공동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
227,2016.05.23. 오후 2:09,신영 세종 지웰 상가흥행 여부 입지가 8할 역세권ㆍ배후수요 따져야,"[('신영 세종 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('8할', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권ㆍ배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
228,2016.05.23. 오후 2:09,현대산업개발 벽화그리기로 서울 이태원에 베트남거리 조성,"[('현대산업개', 'ORGANIZATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화그리기로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
229,2016.05.23. 오후 2:05,올해 25회째...2016 한국건축문화대상 응모작 접수,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25회째', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('응모작', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
230,2016.05.23. 오후 2:01,분양부영 마산월영·동탄·향남에 대규모 분양,"[('분양부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산월영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2016.05.23. 오후 2:01,재개발 멈춘 박원순 시장의 돌발 발언…내곡 아우디 사태 재연되나,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돌발', 'O'), (' ', 'O'), ('발언…내곡', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아우디 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재연되나', 'O')]"
232,2016.05.23. 오후 1:53,베테랑 운전 자만했다가 돌발상황 닥치니 쩔쩔,"[('베테랑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('자만했다가', 'O'), (' ', 'O'), ('돌발상황', 'O'), (' ', 'O'), ('닥치니', 'O'), (' ', 'O'), ('쩔쩔', 'O')]"
233,2016.05.23. 오후 1:52,한화LC 가구사업 진출한다…건자재사업과 시너지 기대,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가구사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출한다…건자재사업과', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
234,2016.05.23. 오후 1:48,대우건설 ‘하남 힐즈파크 푸르지오’ 총 814가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('814가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2016.05.23. 오후 1:47,불황일수록 호황 NPL 성공투자 비결은,"[('불황일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
236,2016.05.23. 오후 1:43,재건축 송파도 한다 전해라,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O'), (' ', 'O'), ('전해라', 'O')]"
237,2016.05.23. 오후 1:43,알림2016 대한민국 주거서비스대상 국토부장관상에 LH현대건설,"[('알림', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거서비스대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH현대건설', 'ORGANIZATION')]"
238,2016.05.23. 오후 1:37,콘텐츠가 뭐길래 정부서울시 용산공원 갈등,"[('콘텐츠가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O'), (' ', 'O'), ('정부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
239,2016.05.23. 오후 1:37,건설사는 평면 전쟁중…특화설계 어디까지 봤니,"[('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중…특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('봤니', 'O')]"
240,2016.05.23. 오후 1:34,서울시 용산공원 개발 정부案 반대…공동조사 제안,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('案', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…공동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
241,2016.05.23. 오후 1:31,실시간 거래재건축 바람 부는 잠실…신천동 장미아파트 재건축추진위 구성 준비中,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('준비中', 'O')]"
242,2016.05.23. 오후 1:26,중심상업지구 인접한 상업시설 불황 모른다,"[('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모른다', 'O')]"
243,2016.05.23. 오후 1:19,아파텔 다양한 장점 부각되며 수요자에게 인기 몰이,"[('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('부각되며', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O')]"
244,2016.05.23. 오후 1:18,삼성물산 가정의 달 맞아 분당·태안서 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
245,2016.05.23. 오후 1:16,군산 e편한세상 디오션시티 24일 특별공급을 시작으로 청약진행,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 디오션시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급을', 'O'), (' ', 'O'), ('시작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약진행', 'O')]"
246,2016.05.23. 오후 1:00,광교 레이크뷰 타워 광교 SK VIEW 레이크 타워로 자리매김 한다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크뷰 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레이크 타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
247,2016.05.23. 오후 12:56,하남시 개발호재를 누리다…‘하남 힐즈파크 푸르지오’ 27일 분양,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발호재를', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다…‘', 'O'), ('하남 힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2016.05.23. 오후 12:48,용산공원 조성 계획안 놓고 국토부서울시 충돌종합,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌종합', 'O')]"
249,2016.05.23. 오후 12:32,일문일답서울시 용산공원 조성 정부가 독자적으로 진행해선 안돼,"[('일문일답', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('독자적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행해선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
250,2016.05.23. 오후 12:24,경부선 물금역에 승강기 등 편의시설 설치,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물금역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
251,2016.05.23. 오후 12:22,LH 국내최고 수준의 방화문 성능 강화대책 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준의', 'O'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
252,2016.05.23. 오후 12:21,분양시장에 ‘학세권’ ‘공세권’ ‘몰세권’ 3인방 주목,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몰세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
253,2016.05.23. 오후 12:09,서울시 국토부의 독단적 용산공원 추진 안 돼…여론 수렴해야,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('독단적', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼…여론', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴해야', 'O')]"
254,2016.05.23. 오후 12:01,‘동우자인채스토리’ 오피스텔 여가·문화·교통 한 번에 누린다,"[('‘', 'O'), ('동우자인채스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('여가·문화·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
255,2016.05.23. 오후 12:00,변호사 명의 빌려준 원로 법조인 벌금·사무장 실형,"[('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려준', 'O'), (' ', 'O'), ('원로', 'O'), (' ', 'O'), ('법조인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('사무장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
256,2016.05.23. 오후 12:00,완산지구 2차 미소지움 프리미엄 최고 청약경쟁률 7대 1 기록,"[('완산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
257,2016.05.23. 오전 11:58,대우건설 하남 힐즈파크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2016.05.23. 오전 11:54,살기좋은 아파트의 중심 가족·커뮤니티,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('·커뮤니티', 'O')]"
259,2016.05.23. 오전 11:46,다산신도시 힐스테이트 진건 모델하우스 오는 27일 개관,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
260,2016.05.23. 오전 11:45,실시간 거래젊은 부부들에게 인기多… 영통구 영통동 신성신안쌍용진흥아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기多…', 'O'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영통동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성신안쌍용진흥아파트', 'ARTIFACT')]"
261,2016.05.23. 오전 11:40,대우건설 하남 힐즈파크 푸르지오 814가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('814가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2016.05.23. 오전 11:40,신동아건설 강원도 영월서 일사일촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
263,2016.05.23. 오전 11:35,삼성물산 분당 화랑공원 정화 봉사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화랑공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
264,2016.05.23. 오전 11:35,현대산업개발 연중 릴레이 사회공헌 스타트,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
265,2016.05.23. 오전 11:31,판교에 영산홍 1200그루 꽃피다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영산홍', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('1200그루', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꽃피다', 'O')]"
266,2016.05.23. 오전 11:31,대출강화·공급과잉등 우려딛고… 전국 주택시장 예상외 뜨거운 열기,"[('대출강화·공급과잉등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려딛고…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('예상외', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
267,2016.05.23. 오전 11:30,강북서도 재건축·재개발 6600여가구 분양돌입,"[('강북서', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양돌입', 'O')]"
268,2016.05.23. 오전 11:30,8호선대형 아울렛…  9월 전매제한 첫 해제 ‘피’붙는 다산신도시,"[('8호선', 'ARTIFACT'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘피’붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION')]"
269,2016.05.23. 오전 11:28,대보그룹 경기문화의전당에 리카르도 무티룸 오픈,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기문화의전당', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리카르도 무티룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
270,2016.05.23. 오전 11:26,귀한 몸 테라스하우스…청약률 수백대1,"[('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('테라스하우스…청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('수백대1', 'O')]"
271,2016.05.23. 오전 11:26,이태원 베트남거리 누가 만들었나보니…,"[('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었나보니…', 'O')]"
272,2016.05.23. 오전 11:25,삼성물산 가정의 달 맞아 다양한 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
273,2016.05.23. 오전 11:24,서울시 용산공원 조성사업 정부 콘텐츠 재검토해야,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
274,2016.05.23. 오전 11:21,현대산업개발 벽화그리기로 이태원 베트남거리 조성... 릴레이 사회공헌,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽화그리기로', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성...', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O')]"
275,2016.05.23. 오전 11:21,현대엔지니어링 힐스테이트 진건 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2016.05.23. 오전 11:20,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
277,2016.05.23. 오전 11:19,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 진건’ 견본주택 27일 공개,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
278,2016.05.23. 오전 11:15,서울시 소규모 민간·공공부문 공사현장에 축중기 대여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('민간·공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('축중기', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O')]"
279,2016.05.23. 오전 11:14,남양주 브릭스타워 상가분양 진행,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브릭스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
280,2016.05.23. 오전 11:14,철도시설공단 성과연봉제 도입…노조 명백한 불법행위,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…노조', 'O'), (' ', 'O'), ('명백한', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O')]"
281,2016.05.23. 오전 11:11,서울시 국토부 용산공원 개발안 우려…공동조사 제안,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…공동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
282,2016.05.23. 오전 11:11,LH 방화문 성능 강화…화재·결로 방지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…화재·결로', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
283,2016.05.23. 오전 11:11,쉼표 더티 해리,"[('쉼표', 'O'), (' ', 'O'), ('더티 해리', 'PERSON')]"
284,2016.05.23. 오전 11:09,서울시 국토부 용산공원 조성안에 반발…“정부부처 나눠먹기”,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성안에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠먹기”', 'O')]"
285,2016.05.23. 오전 11:03,용산공원 개발 둘러싸고 정부서울시 충돌..市 난개발 우려,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌..市', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
286,2016.05.23. 오전 11:01,대림산업 ‘e편한세상 시티 미사’ 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2016.05.23. 오전 11:01,더 이상 오피스텔을 얕보지 마라 아파트 부럽지 않은 시설 1km 반경 안 워킹라이프 실현,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('얕보지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('1km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반경', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('워킹라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
288,2016.05.23. 오전 11:00,스트리트 상가 앞이 유동인구로 북적거린다면,"[('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적거린다면', 'O')]"
289,2016.05.23. 오전 10:59,현대ENG 힐스테이트 진건 이번 주 분양,"[('현대ENG 힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2016.05.23. 오전 10:58,‘동탄 세교신도시 초역세권’ 최고급 오피스텔 새로운 랜드마크로,"[('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
291,2016.05.23. 오전 10:58,이태원 담벼락에 아오자이 여인들 등장…‘베트남문화거리’ 조성,"[('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담벼락에', 'O'), (' ', 'O'), ('아오자이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여인들', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…‘', 'O'), ('베트남문화거리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
292,2016.05.23. 오전 10:54,도심 아파트촌 주변 지식산업센터 평촌 디지털 엠파이어 분양,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('엠파이어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2016.05.23. 오전 10:54,김하나 기자의 시선집중 이사람고속성장의 클래식한 비결…배동현 창성건설 대표,"[('김하나', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람고속성장의', 'O'), (' ', 'O'), ('클래식한', 'O'), (' ', 'O'), ('비결…', 'O'), ('배동현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
294,2016.05.23. 오전 10:53,지금은 분양중2호선 삼성역 역세권 대치2차 아이파크 오피스텔 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
295,2016.05.23. 오전 10:49,LH 방화문 성능 강화대책 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
296,2016.05.23. 오전 10:47,부산 분양가 5년 새 70% ‘껑충’…착한 분양가 갖춘 새 아파트 각광,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
297,2016.05.23. 오전 10:45,미사강변도시 옆 하남 힐즈파크 푸르지오 814가구 분양,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('814가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2016.05.23. 오전 10:44,삼성물산 가정의달 맞아 분당·태안서 임직원 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
299,2016.05.23. 오전 10:43,LH 화재·이슬 맺힘에 끄떡없는 방화문 만든다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재·이슬', 'O'), (' ', 'O'), ('맺힘에', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
300,2016.05.23. 오전 10:42,대치2차 아이파크 오피스텔 주말 포함 3일간 1만여명 방문,"[('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
301,2016.05.23. 오전 10:34,교통환경 좋은 전원주택 송추 포레스트 에코 분양,"[('교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('송추 포레스트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2016.05.23. 오전 10:28,삼성물산 분당 화랑공원 가꾸기 봉사활동 펼쳐,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화랑공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
303,2016.05.23. 오전 10:25,대전소식 개발제한구역 관리실태 점검,"[('대전', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('관리실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
304,2016.05.23. 오전 10:22,경기 서남부 新주거지 시흥 은계지구 분양 3色대전,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('新주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), ('대전', 'CITY')]"
305,2016.05.23. 오전 10:21,신동아건설 자매결연 마을서 농번기 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('마을서', 'O'), (' ', 'O'), ('농번기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
306,2016.05.23. 오전 10:19,대우건설 하남 힐즈파크 푸르지오 평균 평당 1100만원대 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2016.05.23. 오전 10:17,2018년 후 건설사 위기… 산업손실 69조,"[('2018년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('산업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('69조', 'QUANTITY')]"
308,2016.05.23. 오전 10:14,동해 망상지구 해양국제관광도시로 변신,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('망상지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양국제관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
309,2016.05.23. 오전 10:14,LH 국내최고 수준 방화문 성능 강화대책 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
310,2016.05.23. 오전 10:13,대우건설 하남 힐즈파크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2016.05.23. 오전 10:11,MK 부동산 실거래가 서울 강남구 도곡동 아카데미스위트아파트 전용 83㎡ 매매 7억 5천만 원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아카데미스위트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('83㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('7억 5천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
312,2016.05.23. 오전 10:07,대우건설 경기 하남 힐즈파크 푸르지오 27일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2016.05.23. 오전 10:01,용산구 해방촌 도시재생 주민공모사업 추진,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌 도시재생 주민공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
314,2016.05.23. 오전 10:01,하남 힐즈파크 푸르지오 814가구 분양..모델하우스 27일 개관,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('814가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
315,2016.05.23. 오전 10:00,하남 힐즈파크 푸르지오 견본주택 27일 오픈,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
316,2016.05.23. 오전 9:59,하남 힐즈파크 푸르지오 814가구 분양…3.3㎡당 1100만원대,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('814가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY')]"
317,2016.05.23. 오전 9:58,오피스텔 시행사 광주서 81세대 중복 분양 의혹,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('81세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
318,2016.05.23. 오전 9:56,분양시장 봄 성수기 절정…남평 양우내안애 1차 막바지 분양 진행 중,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…', 'O'), ('남평 양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
319,2016.05.23. 오전 9:55,판교 근린공원에 영산홍 심기…삼성물산 다양한 봉사활동,"[('판교 근', 'LOCATION'), ('린공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영산홍', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심기…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
320,2016.05.23. 오전 9:52,523 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('523 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
321,2016.05.23. 오전 9:51,신사역 사거리 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신사역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
322,2016.05.23. 오전 9:51,LH 국내최고 수준으로 방화문 성능 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
323,2016.05.23. 오전 9:47,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
324,2016.05.23. 오전 9:45,상반기 수도권 분양시장 재건축·재개발이 주도,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
325,2016.05.23. 오전 9:44,LH 화재에 강하고 결로 없는 방화문 대책 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재에', 'O'), (' ', 'O'), ('강하고', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
326,2016.05.23. 오전 9:43,삼성물산 태안·분당서 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
327,2016.05.23. 오전 9:43,양주신도시 리젠시빌 란트 전 주택형 2순위 청약마감,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리젠시빌 란트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
328,2016.05.23. 오전 9:42,대우건설 27일 하남 힐즈파크 푸르지오 분양…다양한 개발호재 강점,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
329,2016.05.23. 오전 9:42,영종도 운서역 초역세권 생활형숙박시설 ‘영종도 삼성홈큐브’ 304실 공급,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성홈큐브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('304실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
330,2016.05.23. 오전 9:41,소수정예 ‘래미안 과천 센트럴스위트’ 가보니,"[('소수정예', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 과천 센트럴스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
331,2016.05.23. 오전 9:40,LH 국내최고 수준 방화문 성능 강화대책 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
332,2016.05.23. 오전 9:38,대보그룹 경기도문화의전당 리카르도 무티룸 열어,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도문화의전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리카르도', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무티룸', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
333,2016.05.23. 오전 9:36,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
334,2016.05.23. 오전 9:35,GS건설 악성 미착공 PF 8000억원…분양 시기 불투명,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미착공', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
335,2016.05.23. 오전 9:34,상현 더샵 파크사이드 견본주택 ‘문전성시’,"[('상현 더샵 파크사이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
336,2016.05.23. 오전 9:27,산업단지 사이 중소형아파트 핫,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O')]"
337,2016.05.23. 오전 9:24,미추8구역 뉴스테이 우선협상대상자 3곳 신청,"[('미추8구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
338,2016.05.23. 오전 9:16,강북 재개발·재건축 물량 쏟아진다…직주근접에 주변 인프라 좋아 관심,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…직주근접에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
339,2016.05.23. 오전 9:16,대한민국 신진건축사대상 공모…23일부터,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신진건축사대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('23일부터', 'DATE')]"
340,2016.05.23. 오전 9:16,강북서도 재건축ㆍ재개발…다음달까지 6000여가구 분양,"[('강북서', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발…', 'O'), ('다음달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2016.05.23. 오전 9:13,신동아건설 일사일촌 10주년 맞아 강원도 영월 덕전마을에서 구슬땀,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
342,2016.05.23. 오전 9:11,대보그룹 경기도문화의전당에 ‘리카르도 무티룸’ 오픈,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도문화의전당', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리카르도 무티룸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
343,2016.05.23. 오전 9:04,중개사 명찰 확인하고 거래하세요..강동구 실명제 실시,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명찰', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래하세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
344,2016.05.23. 오전 8:39,서울 일자리 대장정서울시 소상공인 전용 연 6.46% 보증상품 출시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('대장정', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('6.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
345,2016.05.23. 오전 8:37,68월 아파트 8만6304세대 입주… 90%가 ‘중소형’,"[('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6304세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형’', 'O')]"
346,2016.05.23. 오전 8:34,청주 테크노폴리스 푸르지오 5대1로 마감 26일 당첨자 발표,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
347,2016.05.23. 오전 8:25,‘8호선연장현대아울렛’…다산진건 9월부터 전매제한 풀린다,"[('‘', 'O'), ('8호선연장현대아울렛', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('다산진', 'LOCATION'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
348,2016.05.23. 오전 8:16,3일간 1만여명 북적…삼성역 ‘대치2차 아이파크’에 쏠린 눈,"[('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
349,2016.05.23. 오전 8:15,주택시장도 불볕더위…“작년보단 못해도 회복세 뚜렷”,"[('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('불볕더위…“', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('못해도', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷”', 'O')]"
350,2016.05.23. 오전 7:47,‘스카이시티자이’ 견본주택 3일간 1만5000여명 들러,"[('‘', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들러', 'O')]"
351,2016.05.23. 오전 7:40,e편한세상 시티 미사④평면침실·거실 분리형 설계 일부 가구 알파룸 도입,"[('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('④평면침실·거실', 'O'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('알파룸', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
352,2016.05.23. 오전 7:36,e편한세상 시티 미사③구성13층 상가 다양한 업종 입점 원스톱 라이프 실현,"[('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('③구성', 'O'), ('13층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
353,2016.05.23. 오전 7:33,e편한세상 시티 미사②입지미사역세권 프리미엄…전가구 수변공원 조망 가능,"[('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT'), ('②입지미사역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
354,2016.05.23. 오전 7:31,e편한세상 시티 미사①규모 배후수요 풍부한 서울 강동 생활권 오피스텔 554실,"[('e편한세상 시티 미사', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('554실', 'QUANTITY')]"
355,2016.05.23. 오전 7:30,서울시 공동체주택 활성화 나서…대출상품 추가 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서…대출상품', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
356,2016.05.23. 오전 7:02,해안동 무수천서 제주 최고가 주택 조성,"[('해안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무수천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
357,2016.05.23. 오전 7:00,대우건설 호텔사업 적자…쉐라톤 인천호텔 매각說 솔솔,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적자…', 'O'), ('쉐라톤 인천호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각說', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
358,2016.05.23. 오전 6:47,철도시설공단 성과연봉제 도입 의결,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
359,2016.05.23. 오전 6:15,강남·목동 투자자들은 안다…당인리발전소길에 무슨 일이,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('안다…', 'O'), ('당인리발전소길', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
360,2016.05.23. 오전 6:08,MBK파트너스 동대문점 등 홈플러스 5개 점포 유동화 추진,"[('MBK파트너스 동대문점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
361,2016.05.23. 오전 5:30,전세난에 서울 연립·다세대 낙찰가율 90%시대 초읽기,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
362,2016.05.23. 오전 5:00,뉴스테이 입주자들 보증금 올려줄게 임대료 낮춰다오,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려줄게', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰다오', 'O')]"
363,2016.05.23. 오전 5:00,한여름보다 뜨거운 분양시장…당첨만 되면 수천만원 웃돈,"[('한여름', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…당첨만', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
364,2016.05.23. 오전 4:01,호반건설 시흥 은계 호반 써밋플레이스 내달 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2016.05.23. 오전 3:30,옥바라지 골목 재개발 갈등과 박원순 시장,"[('옥바라지', 'O'), (' ', 'O'), ('골목', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등과', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
366,2016.05.23. 오전 3:10,서울 마포역세권 ‘동우 자인채 상암’ 오피스텔 234실 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동우 자인채 상암', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('234실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2016.05.23. 오전 3:09,대우조선 서울본사 사옥 팔려,"[('대우조선 서울본사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
368,2016.05.23. 오전 3:08,아파트 시세서울 아파트값 11주째 올라… 강남권 재건축 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('11주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
369,2016.05.23. 오전 12:33,도내 주택시장 명암기업도시 효과 분양가 쑥쑥,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
370,2016.05.23. 오전 12:33,경제플러스도 아파트 매매·전세가 나홀로 상승세,"[('경제플러스', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
372,2016.05.23. 오전 12:33,도내 주택시장 명암서민용 공공주택 공급 뚝뚝,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암서민용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
373,2016.05.24. 오후 9:53,‘해운대 엘시티 더샵’ 무더기 전매,"[('‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O')]"
374,2016.05.24. 오후 9:40,잠실 한남동 최고급 주택…서울 부촌 지도 바꾼다,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
375,2016.05.24. 오후 9:03,서울보증 전세금보험 부동산중개소 판매,"[('서울보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금보험', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
376,2016.05.24. 오후 8:52,‘억대 웃돈’ 분양권 거래 작년보다 69% 늘었다,"[('‘억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
377,2016.05.24. 오후 8:34,부동산 파일 ‘마산월영 사랑으로’ 내달 7일부터 계약 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마산월영 사랑으로', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
378,2016.05.24. 오후 8:13,실수요자 눈높이 맞추니… 주상복합 ‘부활의 노래’,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추니…', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부활의 노래', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
379,2016.05.24. 오후 8:06,축구장 5배 크기 공원이 단지 안에… 녹지공간 남다른 ‘숲세권 아파트’,"[('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('공원이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에…', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
380,2016.05.24. 오후 8:03,영종도 운서역 초역세권에 생활형숙박시설 ‘영종도 삼성홈큐브’ 분양,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성홈큐브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2016.05.24. 오후 7:20,단지 안에 골프장이…롯데건설 신동백 롯데캐슬 에코,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장이…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
382,2016.05.24. 오후 7:00,6개월 한정판 최저금리 연 1.6% 주택대출,"[('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한정판', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O')]"
383,2016.05.24. 오후 6:59,청약 열풍 불었던 단지 전매제한 속속 풀려,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불었던', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
384,2016.05.24. 오후 6:58,미리 보는 시티스케이프 코리아…부동산 거물 다 모여 투자 토론,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거물', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모여', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('토론', 'O')]"
385,2016.05.24. 오후 6:58,한국형 신도시 스리랑카 수출,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
386,2016.05.24. 오후 6:52,아파트 사진공모전 여는 한만희 아가포럼 대표,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사진공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아가포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
387,2016.05.24. 오후 6:51,국토교통기술대전 25일부터 코엑스서 개최,"[('국토교통기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
388,2016.05.24. 오후 6:51,김한기 주택협회장 취임…주택산업 경쟁력 키울 미래 비전 내놓겠다,"[('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('키울', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓겠다', 'O')]"
389,2016.05.24. 오후 6:51,생애 최초 주택구입자 年 1%대 초저금리 대출 가능,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
390,2016.05.24. 오후 6:41,주택협회 회장에 김한기 대림산업 대표 선출,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
391,2016.05.24. 오후 6:41,감정평가協 ASEAN 토지보상 연수 실시,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('ASEAN', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
392,2016.05.24. 오후 6:41,아이에스동서 청라센트럴에일린의 뜰 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라센트럴에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2016.05.24. 오후 6:41,가족과 벽화그려요 대우건설 봉사 펼쳐,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화그려요', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
394,2016.05.24. 오후 6:41,생애최초 대출금리 30일부터 1.6%로,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
395,2016.05.24. 오후 6:40,스리랑카 수도권 신도시 우리기업들이 짓는다,"[('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('우리기업들이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
396,2016.05.24. 오후 6:40,신도시 분양권 거래 웃돈 평균 1000만2000만원,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만2000만원', 'QUANTITY')]"
397,2016.05.24. 오후 6:40,LH 부산 명지 국제신도시 1201가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지 국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1201가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2016.05.24. 오후 6:40,20대 국회 입성한 건설·부동산 전문가들이 꼽은 1호 법안은...,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입성한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법안은...', 'O')]"
399,2016.05.24. 오후 6:40,평택에 자이 시티 완성…자이더익스프레스 3차 2324가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완성…', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2324가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2016.05.24. 오후 6:36,대우건설 가족과 함께하는 벽화그리기 봉사활동 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
401,2016.05.24. 오후 6:22,LH 부산 명지국제신도시B1블록 오션타운 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시B1블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
402,2016.05.24. 오후 6:18,중대형 아파트 소형과 가격차 줄고 이자부담 감소…거래량↑,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형과', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…거래량↑', 'O')]"
403,2016.05.24. 오후 6:15,강남권 오피스텔 수익률 5% 붕괴,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
404,2016.05.24. 오후 6:15,대한주택건설협회 회원사 주택사업 실무교육 실시,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
405,2016.05.24. 오후 6:13,월세시대 개막…월세 비중 절반 육박,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
406,2016.05.24. 오후 6:06,현대산업개발 이태원 베트남거리 조성…사회공헌 스타트,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
407,2016.05.24. 오후 6:06,대한주택건설협회 2016 상반기 회원사 주택사업 실무교육 실시,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
408,2016.05.24. 오후 6:02,실시간 현장서울시내 저렴한 아파트…관악구 ′신림현대′ 매매가 상승세,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('신림현대', 'ARTIFACT'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
409,2016.05.24. 오후 5:59,한미글로벌 창립 20주년 기념 도보행진 개최,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('도보행진', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
410,2016.05.24. 오후 5:58,세종 엠브릿지 상가 세계적 디자인으로 세종시 랜드마크 우뚝,"[('세종 엠브릿지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
411,2016.05.24. 오후 5:50,분당의 11배 신도시 수출,"[('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
412,2016.05.24. 오후 5:49,타워팰리스서 가장 핫한 가전은 인덕션,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('가전은', 'O'), (' ', 'O'), ('인덕션', 'TERM')]"
413,2016.05.24. 오후 5:48,진에어 그린서포터즈 16기 발대식 진행,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
414,2016.05.24. 오후 5:47,생애 첫 주택구입 대출금리 최저 1.6%로,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
415,2016.05.24. 오후 5:45,세종시 아파트 특별공급 특혜금액 5300억원 달해,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜금액', 'O'), (' ', 'O'), ('5300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
416,2016.05.24. 오후 5:43,GS건설 평택서 자이 브랜드 타운 완성한다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('완성한다', 'O')]"
417,2016.05.24. 오후 5:42,실시간 거래아파트 주거문화의 선두주자 송파구 ′잠실엘스′아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), ('′아파트', 'O')]"
418,2016.05.24. 오후 5:39,6월 전국 5만8000여가구 분양…72% 수도권에 집중,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
419,2016.05.24. 오후 5:38,주차장으로 쓰던 탄천·한강변 생태 수변공원으로 확 바뀐다,"[('주차장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰던', 'O'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('생태', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
420,2016.05.24. 오후 5:36,MK 추천매물 위례 역세권 다용도상가 15억1천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('다용도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15억1천만원', 'QUANTITY')]"
421,2016.05.24. 오후 5:36,아파트 관리비 한눈에 감정원 앱,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앱', 'O')]"
422,2016.05.24. 오후 5:36,뉴타운·신도시 옆집효과,"[('뉴타운·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집효과', 'O')]"
423,2016.05.24. 오후 5:36,각국 자동차 검사 전문가들 한자리에…‘제10회 CITA 회의’ 2526일 열려,"[('각국', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…‘', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CITA 회의', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2526일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
424,2016.05.24. 오후 5:35,외국인 임대 서울 전역으로 확산,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
426,2016.05.24. 오후 5:35,분양가 저울질에 재건축분양 잇단 연기,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
427,2016.05.24. 오후 5:31,건설사들 밀어내기 분양 재현 2018년 이후 부동산 급락 우려,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재현', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
428,2016.05.24. 오후 5:27,세종시 아파트 특별공급 공무원 1인당 3천800만원 특혜,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
429,2016.05.24. 오후 5:26,6월 분양 양극화…전월比 서울 1758%↑·지방41%↓,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1758%', 'QUANTITY'), ('↑·', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('41%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
430,2016.05.24. 오후 5:26,6월 전국 5만8000여가구 분양…입지·분양가 따라 ‘쏠림현상’ 늘어,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…입지·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쏠림현상’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
431,2016.05.24. 오후 5:25,미얀마 철도개량사업 가시화...건설사마다 사업성 검토 착수,"[('미얀마 철도개량사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가시화...건설사마다', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
432,2016.05.24. 오후 5:24,서울시 젠트리피케이션 완화 위한 ‘장기안심상가’ 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기안심상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
