,date,headline,keyword
0,2006.09.03. 오후 9:30,아파트값 실거래가격 따라,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O')]"
1,2006.09.03. 오후 8:33,판교 중대형 평형별 예상 인기 포인트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
2,2006.09.03. 오후 8:21,이사철 전세금 또 들썩… 내달 서울·수도권 입주물량 이달 절반수준,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
3,2006.09.03. 오후 7:57,공장부지 미니 신도시로 변신,"[('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
4,2006.09.03. 오후 7:28,“아파트값 거품빼기… 캠페인” 서민들 집값잡기 전면전 나섰다,"[('“아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품빼기…', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인”', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('전면전', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
5,2006.09.03. 오후 7:21,행정도시 건물설계·용도 못바꿔,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건물설계·용도', 'O'), (' ', 'O'), ('못바꿔', 'O')]"
6,2006.09.03. 오후 7:21,판교 중대형 서울 1순위 4일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
7,2006.09.03. 오후 7:09,틈새로 본 부동산 분당중개업소 파장 분위기,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
8,2006.09.03. 오후 6:54,9월 4일 부동산 파일,"[('9월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
9,2006.09.03. 오후 6:54,광주 수완지구 본보기집 인파,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
10,2006.09.03. 오후 6:54,9월 4일 부동산 캘린더,"[('9월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
11,2006.09.03. 오후 6:11,상가 놔두고 아파트만 재건축,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('놔두고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
12,2006.09.03. 오후 6:11,투기지역 지정은 요지부동,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O')]"
13,2006.09.03. 오후 6:11,우리 아파트 베끼지 마세요 저작권 등록 잇따라,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('베끼지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
14,2006.09.03. 오후 6:11,단독ㆍ연립 아파트보다 더 올라,"[('단독ㆍ연립', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
15,2006.09.03. 오후 6:11,판교 중대형 4일 일반청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
16,2006.09.03. 오후 6:11,MK 추천매물 파주교하 상가터 평당 290만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가터', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY')]"
17,2006.09.03. 오후 6:11,내가 만드는 혁신도시 인터넷 홈페이지 개설,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
18,2006.09.03. 오후 6:11,판교 3자녀 특별공급 평형안배 안됐나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평형안배', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐나', 'O')]"
19,2006.09.03. 오후 6:11,행정도시 건물용도ㆍ형태 계획단계서 미리정한다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건물용도ㆍ형태', 'O'), (' ', 'O'), ('계획단계서', 'O'), (' ', 'O'), ('미리정한다', 'O')]"
20,2006.09.03. 오후 6:11,판교 서울 1순위 7일까지 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2006.09.03. 오후 6:05,광주 수완지구 5일 청약접수,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
22,2006.09.03. 오후 5:53,포항건설사들 계약포기 잇따라,"[('포항건설', 'ORGANIZATION'), ('사들', 'O'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
23,2006.09.03. 오후 5:52,분양정보 캐슬렉스 제주 골프텔,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬렉스 제주 골프', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O')]"
24,2006.09.03. 오후 5:52,분양정보 일산 풍동 라고클리닉,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라고클리닉', 'ORGANIZATION')]"
25,2006.09.03. 오후 5:51,분양정보 용인 동백 쥬네브,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백 쥬네브', 'ARTIFACT')]"
26,2006.09.03. 오후 5:51,中 부동산 규제 한달 베이징 주택단지 가보니…,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
27,2006.09.03. 오후 5:51,판교아파트 10년후 수익 ‘분양’이 ‘임대’보다 높아,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양’이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
28,2006.09.03. 오후 5:51,SK건설 입주민에 주말농장 무상 제공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('농장', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
29,2006.09.03. 오후 5:51,현대건설 외국업체와 디자인 협력,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
30,2006.09.03. 오후 5:51,주공 난곡지구 ‘휴먼시아’ 입주 시작,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
31,2006.09.03. 오후 5:51,아파트값 실거래가 중심 ‘연착륙’,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연착륙’', 'O')]"
32,2006.09.03. 오후 5:47,행정도시 편법 설계변경 못한다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
33,2006.09.03. 오후 5:40,판교 모집공고 오탈자 투성이 .. 3순위를 1순위ㆍ3개월을 3월로…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O'), (' ', 'O'), ('오탈자', 'O'), (' ', 'O'), ('투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('로…', 'O')]"
34,2006.09.03. 오후 5:36,“실거래가 공개로 시장 더 위축”,"[('“실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O')]"
35,2006.09.03. 오후 5:36,조경특화 등 색깔있는 아파트가 뜬다,"[('조경특화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('색깔있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
36,2006.09.03. 오후 5:36,산업단지 인근 분양 인기,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
37,2006.09.03. 오후 5:33,판교 가는길 중대형 일반청약 4일부터 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
38,2006.09.03. 오후 5:14,집값 내리기，시민들이 거리 나섰다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리기，', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
39,2006.09.03. 오후 5:09,혁신도시 예정지 9월말 택지개발지구 지정,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
40,2006.09.03. 오후 5:07,김석동 재경차관보 “기업환경개선 대책에 수도권 규제완화도 포함”,"[('김석동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재경차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“기업환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함”', 'O')]"
41,2006.09.03. 오후 5:07,행복도시 건물 설계·용도 변경 못한다,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·용도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
42,2006.09.03. 오후 4:49,이사철·결혼시즌… 아파트 물량 부족에 전세금 ‘꿈틀’,"[('이사철·결혼시즌…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
43,2006.09.03. 오후 4:36,내달 수도권 입주물량 급감,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
44,2006.09.03. 오후 4:36,판교 중대형 청약戰 4일 개막,"[('판교', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중대형 청약戰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
45,2006.09.03. 오후 4:00,쌍용 아파트 외관·평면등 지역·소득별 차별화,"[('쌍용 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외관·평면등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·소득별', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
46,2006.09.03. 오후 3:57,뮤지컬 공연·마술쇼등 모델하우스 이색행사,"[('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공연·마술쇼등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이색행사', 'O')]"
47,2006.09.03. 오후 3:57,분양하이라이트 광주 수완지구 5일부터 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
48,2006.09.03. 오후 3:21,아파트 주간시세 분당 9주 연속 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
49,2006.09.03. 오후 3:12,경·공매 시황 서울 낙찰가율 76%…전국 최고치,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
50,2006.09.03. 오후 3:12,가을 신혼부부 내집마련 A to Z,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Z', 'O')]"
51,2006.09.03. 오후 2:30,내일부터 판교2차 청약전쟁 본격돌입,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격돌입', 'O')]"
52,2006.09.03. 오후 1:41,주택신용보증기금 특별채무감면 실시,"[('주택신용보증기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별채무감면', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
53,2006.09.03. 오후 1:26,마산·창원·진해 1만5000여가구 분양 러시,"[('마산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
54,2006.09.03. 오후 1:16,화성동탄 중심상업용지 등 1만4천평 공급,"[('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
55,2006.09.03. 오후 12:58,판교 내일부터 본격청약..당첨이냐vs투자냐,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격청약..당첨이냐vs투자냐', 'O')]"
56,2006.09.03. 오전 11:20,혁신도시 전용 홈페이지 오픈,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
57,2006.09.03. 오전 11:03,행정도시 단위계획수립후 설계·용도변경 불가,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('단위계획수립후', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
58,2006.09.03. 오전 11:00,건교부 혁신도시 홈페이지 개설,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
59,2006.09.03. 오전 10:39,서울 미아동 경남아너스빌 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
60,2006.09.03. 오전 9:46,모델하우스 이색 마케팅눈길,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅눈길', 'O')]"
61,2006.09.03. 오전 9:38,광주 수완지구 관심고조..모델하우스북새통,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심고조..모델하우스북새통', 'O')]"
62,2006.09.03. 오전 9:20,수도권규제 완화 이달말 종합대책에 포함,"[('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
63,2006.09.03. 오전 9:10,토요부동산그 섬을 사고 싶다,"[('토요부동산그', 'O'), (' ', 'O'), ('섬을', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
64,2006.09.03. 오전 8:54,8월 집값 강북이 강남보다 더 올랐다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
66,2006.09.03. 오전 7:26,모델하우스에선 냉장고·세탁기가 공짜,"[('모델하우스에선', 'O'), (' ', 'O'), ('냉장고', 'TERM'), ('·', 'O'), ('세탁기', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
67,2006.09.03. 오전 7:16,내집 장만할까..발길 늘었지만 계약은 드물어,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만할까..', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('드물어', 'O')]"
68,2006.09.03. 오전 6:02,판교 중대형 청약..치열한 눈치작전 예고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약..치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
69,2006.09.03. 오전 6:00,강북 아파트값 상승세 강남권 추월,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
70,2006.09.04. 오후 10:33,서울 아파트값 평균 5500만원 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
71,2006.09.04. 오후 9:30,판교 중대형 청약 첫날…한산했다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…한산했다', 'O')]"
72,2006.09.04. 오후 8:15,아파트값 강남 2억 ↑ 중랑  400만원 ↑,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
73,2006.09.04. 오후 8:03,도시용지 24년동안 여의도 면적 300배 증가,"[('도시용지', 'O'), (' ', 'O'), ('24년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('300배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
74,2006.09.04. 오후 8:03,판교 중대형 청약개시 3시간만에 1.58대1종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약개시', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.58대1', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
75,2006.09.04. 오후 7:51,무주토비스콘도 특별분양,"[('무주토비스콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
76,2006.09.04. 오후 7:51,판교청약 현장접수 한산,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
77,2006.09.04. 오후 7:45,신도시 조성 ‘빨간불’ 켜지나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O'), (' ', 'O'), ('켜지나', 'O')]"
78,2006.09.04. 오후 7:45,서울 뉴타운사업 어디까지신월·신정 뉴타운，“제2의 목동된다”,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운，“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('된다”', 'O')]"
79,2006.09.04. 오후 7:40,판교중소형 성남5년·60회이상 전평형 마감상보,"[('판교', 'LOCATION'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('5년', 'DATE'), ('·', 'O'), ('60회이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감상보', 'O')]"
80,2006.09.04. 오후 7:24,‘역모기지 주택’ 지방세 감면,"[('‘역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
81,2006.09.04. 오후 6:27,알짜택지 품귀…시행사 땅장사 심각,"[('알짜택지', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
82,2006.09.04. 오후 6:15,판교 가는길 서울 청약예금자 판교 청약 첫날,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약예금자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
83,2006.09.04. 오후 6:15,판교 가는길 중대형 청약 3시간만에 1.58대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.58대 1', 'QUANTITY')]"
84,2006.09.04. 오후 6:12,판교 중대형 첫날 2대1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
85,2006.09.04. 오후 5:58,분양정보 대구 신일해피트리 369가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('369가구', 'QUANTITY')]"
86,2006.09.04. 오후 5:58,분양정보 수원 엔터 쇼핑몰 팅스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엔터', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('팅스', 'ORGANIZATION')]"
87,2006.09.04. 오후 5:57,여의도 파크센터 美 교포에 분양,"[('여의도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교포', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2006.09.04. 오후 5:55,거래세 인하 한다더니‥이건 아니잖아‥소형 새아파트 稅그대로,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('한다더니‥이건', 'O'), (' ', 'O'), ('아니잖아‥소형', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('稅그대로', 'O')]"
89,2006.09.04. 오후 5:54,경주 현진에버빌 604가구,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('604가구', 'QUANTITY')]"
90,2006.09.04. 오후 5:53,동탄 상업용지 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2006.09.04. 오후 5:53,용인 흥덕지구 중대형 분양 연기,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
92,2006.09.04. 오후 5:53,충남 당진 우두 택지개발지구 지정,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우두 택지개', 'LOCATION'), ('발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
93,2006.09.04. 오후 5:40,Briefing 판교 중대형 눈치작전 치열,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
94,2006.09.04. 오후 4:51,도시용지 24년간 증가 면적 여의도 272배,"[('도시용지', 'O'), (' ', 'O'), ('24년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('272배', 'QUANTITY')]"
95,2006.09.04. 오후 4:47,판교 중대형 서울 1순위 첫날 1.58대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.58대1', 'QUANTITY')]"
96,2006.09.04. 오후 4:41,가을 이사 철 앞두고 전세금 들썩,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
97,2006.09.04. 오후 4:41,서울 강북 재개발 급물살,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
98,2006.09.04. 오후 4:28,30년간 뒤바뀐 여의도 용적률,"[('30년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뒤바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O')]"
99,2006.09.04. 오후 4:27,서울 30평→40평대 이전비용 얼마나 늘었나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전비용', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었나', 'O')]"
100,2006.09.04. 오후 4:27,당진 우두 택지개발예정지구 지정,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우두 택', 'LOCATION'), ('지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
101,2006.09.04. 오후 4:27,아산신도시 공공기관 대학 입주 해지 잇따라,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
102,2006.09.04. 오후 4:24,시세 동향 서울 보합세 여전…이사철 앞두고 매매문의 늘어,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
103,2006.09.04. 오후 4:18,판교 끝나면 용인 빅4,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY')]"
104,2006.09.04. 오후 4:18,현진 전국에 2200여가구 공급,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('2200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
105,2006.09.04. 오후 4:18,교하·금촌일대 집값 급등,"[('교하', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금촌', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
106,2006.09.04. 오후 4:11,판교 중대형 서울 1순위  3시간만에 1.5대1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
107,2006.09.04. 오후 3:59,공공기관ㆍ대학 아산신도시 입주 포기 잇따라,"[('공공기관ㆍ대학', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
108,2006.09.04. 오후 3:53,판교 서울1순위 청약 순조로운 출발종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순조로운', 'O'), (' ', 'O'), ('출발종합', 'O')]"
109,2006.09.04. 오후 3:44,판교 중대형 경쟁률 4일 정오 현재 1.58대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정오', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('1.58대 1', 'QUANTITY')]"
110,2006.09.04. 오후 3:04,아내모 아파트청약 거부운동 나서,"[('아내', 'CIVILIZATION'), ('모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트청약', 'O'), (' ', 'O'), ('거부운동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
111,2006.09.04. 오후 3:02,삼성건설MS 유비쿼터스표준 연구소 출범,"[('삼성건설MS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스표준', 'O'), (' ', 'O'), ('연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
112,2006.09.04. 오후 2:57,분양정보 광주 수완지구 1418가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
113,2006.09.04. 오후 2:51,올해 해외건설 수주 160억달러 넘는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('160억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
114,2006.09.04. 오후 2:48,가을 부동산 시장 판교 열기 이어가자 이달 분양 큰잔치,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가자', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰잔치', 'O')]"
115,2006.09.04. 오후 2:47,가을 부동산 시장 판교 청약 본게임 꼭 챙겨야 할 점,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('본게임', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
116,2006.09.04. 오후 2:44,가을 부동산 시장 분양 하이라이트 서초 반포동 웨딩슈퍼몰 등,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨딩슈퍼몰', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
117,2006.09.04. 오후 2:44,가을 부동산 시장 팬션 투자 이렇게 준비하세요,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('팬션', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
118,2006.09.04. 오후 2:43,가을 부동산 시장 상가 투자 이렇게 준비하세요,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
119,2006.09.04. 오후 2:29,시공사 시행사 경영부실로 위기감 확산,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영부실로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
120,2006.09.04. 오후 2:19,이슈점검전셋집 눌러앉기 늘어난다,"[('이슈점검전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러앉기', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
121,2006.09.04. 오후 2:16,삼성물산MS 주거환경 표준 연구소 출범,"[('삼성물산MS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
122,2006.09.04. 오후 2:15,가을 부동산 시장 산업단지  올 가을에 산업단지 프리미엄 분양 받아볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
123,2006.09.04. 오후 2:13,가을 부동산 시장 산업단지  인천 검단 .. 대주건설 474가구 연내 공급,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('474가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2006.09.04. 오후 2:12,가을 부동산 시장 산업단지  시흥 능곡 .. 다음달 1489가구 동시분양,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1489가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
125,2006.09.04. 오후 2:11,‘이사철  계약 갱신’ …가을 ‘전세대란’ 오나,"[('‘이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘전세대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
126,2006.09.04. 오후 2:11,더 멀어지는내집마련 꿈,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어지는내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
127,2006.09.04. 오후 2:11,금주의 부동산 캘린더수도권ㆍ지방서도 청약접수 활발,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('ㆍ지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
128,2006.09.04. 오후 2:11,이주자택지웃고협의택지울고,"[('이주자택지웃고', 'ORGANIZATION'), ('협의택지울고', 'O')]"
129,2006.09.04. 오후 2:11,채권액눈치戰치열,"[('채권액눈치戰치열', 'O')]"
130,2006.09.04. 오후 2:11,지역ㆍ연령별 외관 차별화 쌍용 금호동 藝家첫 적용,"[('지역ㆍ연령별', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('藝家첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
131,2006.09.04. 오후 2:11,온돌 건축설비 연내 표준화한다,"[('온돌', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설비', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('표준화한다', 'O')]"
132,2006.09.04. 오후 2:11,판교임대는 대형일수록 싸다,"[('판교', 'LOCATION'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
133,2006.09.04. 오후 2:03,판교 로또에도 복불복있다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또에도', 'O'), (' ', 'O'), ('복불복있다', 'O')]"
134,2006.09.04. 오후 1:56,SOC투자 반도체보다 취업효과 3.5배,"[('SOC투자', 'O'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('취업효과', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
135,2006.09.04. 오후 1:43,현진에버빌 경주에 604가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('604가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2006.09.04. 오후 1:33,공정위 아파트 허위광고 직권조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('직권조사', 'O')]"
137,2006.09.04. 오후 1:30,울릉도에 해양리조트 생긴다,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
138,2006.09.04. 오후 1:27,재정비사업 공공 주도에 민간업체 반발,"[('재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
139,2006.09.04. 오후 1:00,대구시장 관사 아파트 공개입찰로 매각,"[('대구', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공개입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
140,2006.09.04. 오후 12:41,이슈 판교 막판 눈치작전 치열할 듯,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
141,2006.09.04. 오후 12:15,건물 지분경매투자도 수익낼 수 있다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지분경매투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익낼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
142,2006.09.04. 오전 11:56,이건창호 제1기 주부체험단 선발,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('체험단', 'O'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
143,2006.09.04. 오전 11:46,SOC투자 반도체보다 취업효과 3.5배↑,"[('SOC투자', 'O'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('취업효과', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
144,2006.09.04. 오전 11:43,전세금 지원중단 판교 세입자 분통,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원중단', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
145,2006.09.04. 오전 11:36,판교2차 중대형 청약경쟁현황 매일 공개안한다,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁현황', 'O'), (' ', 'O'), ('매일', 'O'), (' ', 'O'), ('공개안한다', 'O')]"
146,2006.09.04. 오전 11:36,풍성한 9월 건설사 공채 잇따라,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
147,2006.09.04. 오전 11:32,역모기지 주택 지방세 감면혜택종합,"[('역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택종합', 'O')]"
148,2006.09.04. 오전 11:25,서울시의회 동부간선도로 연간 2666억원 손실 추산,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2666억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('추산', 'O')]"
149,2006.09.04. 오전 11:23,대형건설사 모임 한국건설경영협회 법인인가 취득,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법인인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
150,2006.09.04. 오전 11:16,8.31대책 실패…서울 아파트값 5500만원 상승,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실패…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
151,2006.09.04. 오전 11:06,충남 당진 택지개발지구 22만9000평 지정,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('22만9000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
152,2006.09.04. 오전 11:00,충남 당진 각종 개발호재로 제2전성기,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('전성기', 'O')]"
153,2006.09.04. 오전 11:00,충남 당진우두 22.9만평 택지지구 지정,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('우두', 'O'), (' ', 'O'), ('22.9만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
154,2006.09.04. 오전 10:56,판교 현장소신파 동판교 금호ㆍ서판교 현대 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장소신파', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서판교 현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
155,2006.09.04. 오전 10:52,분양소식 서울 미아동 경남아너스빌 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2006.09.04. 오전 10:52,판교임대 분양전환가 41평형이 32평형보다 싸다,"[('판교', 'LOCATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('41평형', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
157,2006.09.04. 오전 10:52,르포 미군기지 주변 투기 조짐,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
158,2006.09.04. 오전 10:41,부천 고강 동광 모닝스카이 잔여세대 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동광', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모닝스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2006.09.04. 오전 10:30,미셸 위 3천미터 상공에서 넋을 잃다,"[('미셸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('3천미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상공에서', 'O'), (' ', 'O'), ('넋을', 'O'), (' ', 'O'), ('잃다', 'O')]"
160,2006.09.04. 오전 10:26,쌍용건설 아파트 디자인 차별화로 승부건다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부건다', 'O')]"
161,2006.09.04. 오전 10:26,판교 청약 첫날 한산한 가운데 치열한 눈치작전,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O')]"
162,2006.09.04. 오전 10:26,청계천 이주상가 분양권 전매금지,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
163,2006.09.04. 오전 10:26,판교·하남 택지지구 이택협택간 희비 엇갈려,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('이택협택', 'PERSON'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
164,2006.09.04. 오전 10:04,부동산 세금 궁금합니다 43 특례아파트 고가주택 기준은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('43', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특례아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은…', 'O')]"
165,2006.09.04. 오전 10:04,서울 아파트값 평균 5500만원 더 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
166,2006.09.04. 오전 10:02,8월 IT수출 올들어 최고치 기록,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
167,2006.09.04. 오전 9:59,판교 중대형 4일 청약 시작 어떤 단지 고를까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
168,2006.09.04. 오전 9:54,주상복합 안목치수 적용 제각각,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('안목치수', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
169,2006.09.04. 오전 9:50,판교중대형 첫날9시30분 현재 은행창구 한산,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('9시30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('은행창구', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
170,2006.09.04. 오전 9:49,아파트 시세 실수요 많은 광진ㆍ관악구 소폭 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
171,2006.09.04. 오전 9:48,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 클리닉 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클리닉', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
172,2006.09.04. 오전 9:47,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 용인시 남사면 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남사면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
173,2006.09.04. 오전 9:47,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 신사동 임대수익용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
174,2006.09.04. 오전 9:35,1년전보다 아파트 구입비용 더 늘었다,"[('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입비용', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
175,2006.09.04. 오전 9:35,판교 임대 32평 분양가 값오를수록 41평형보다 비싸다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('값오를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('41평형', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
176,2006.09.04. 오전 9:30,판교에는 남다른 게 있다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
177,2006.09.04. 오전 9:17,8월 전국 집값 0.2% 상승,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
178,2006.09.04. 오전 8:48,공장부지 미니 신도시로 변신,"[('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
179,2006.09.04. 오전 8:48,산업단지 인근 분양 인기,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
180,2006.09.04. 오전 8:48,“실거래가 공개로 시장 더 위축”,"[('“실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O')]"
181,2006.09.04. 오전 8:48,판교 가는길 중대형 일반청약 4일부터 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
182,2006.09.04. 오전 8:45,판교 중대형 서울 1순위 오늘부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
183,2006.09.04. 오전 8:45,판교 청약 궁금증 문답풀이,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
184,2006.09.04. 오전 8:45,역시 동판교,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION')]"
185,2006.09.04. 오전 8:45,‘행복도시’ 건물 용도·외관 확정후 분양,"[('‘', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('용도·외관', 'O'), (' ', 'O'), ('확정후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2006.09.04. 오전 8:22,서울 아파트 구입비 1년전比 5582만원 상승 ‥ 1채 평균가격 4억1968만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입비', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5582만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4억1968만원', 'QUANTITY')]"
187,2006.09.04. 오전 8:20,판교 중대형 청약전쟁 오늘부터 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
188,2006.09.04. 오전 8:12,‘행정복합도시’ 지자체 도시설계 변경 못한다,"[('‘행정복합도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('도시설계', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
189,2006.09.04. 오전 8:09,혁신도시 예정지 9월말 택지개발지구 지정,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
190,2006.09.04. 오전 8:01,판교 중대형 청약전쟁 오늘부터 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
191,2006.09.04. 오전 8:00,한일건설 경남 마산서 823가구 분양,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2006.09.04. 오전 7:39,판교行 우회도로… 결론은 ‘임대’,"[('판교', 'LOCATION'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('우회도로…', 'O'), (' ', 'O'), ('결론은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대’', 'O')]"
193,2006.09.04. 오전 7:37,분양정보대구 주상복합 ‘신일해피트리 칠성’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일해피트리 칠성', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
194,2006.09.04. 오전 7:37,아끼고 아낀 청약통장 이달이 기회,"[('아끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('아낀', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
195,2006.09.04. 오전 6:45,80년이후 24년간 도시면적 서울의 3.7배 늘어,"[('80년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시면적', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
196,2006.09.04. 오전 3:05,서울 강남 매매값 하락 지속…수도권 전세금 ‘껑충’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
197,2006.09.05. 오후 8:57,건설 체감경기 바닥기업실사지수 37.8… 2년만에 최악 수준,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥기업실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('37.8…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
198,2006.09.05. 오후 8:24,서울 ‘버블세븐’ 아파트경매 위축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
199,2006.09.05. 오후 8:03,비싸고 드물고…강북 전세 어디 없소,"[('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('드물고…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없소', 'O')]"
200,2006.09.05. 오후 7:45,“우리집 1층은 우체국”,"[('“우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O')]"
201,2006.09.05. 오후 6:44,장밋빛 재정비 촉진지구 사실은 … 메리트 별로,"[('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사실은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('별로', 'O')]"
202,2006.09.05. 오후 6:42,도심에 주상복합형 임대주택,"[('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
203,2006.09.05. 오후 6:42,지방 미분양 6개월째 늘어 … 수도권은 소폭 감소,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
204,2006.09.05. 오후 6:42,동판교 ‘금호’ 으뜸…서판교는 주공·현대,"[('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸…', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION')]"
205,2006.09.05. 오후 6:40,틈새로 본 부동산 아파트 설계 저작권 등록 붐,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
206,2006.09.05. 오후 6:39,랜드마크 주상복합 빅3 잡아라,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
207,2006.09.05. 오후 6:30,상권 大해부 2부 수도권  10 송도국제도시 .. 송도는 글로벌 교육도시,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('교육도시', 'O')]"
208,2006.09.05. 오후 6:29,상권 大해부 2부 수도권  10 송도국제도시 .. 성장가능성 보고 보쌈점포 개점,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('성장가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('보쌈', 'CIVILIZATION'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('개점', 'O')]"
209,2006.09.05. 오후 6:27,상권 大해부 2부 수도권  10 송도국제도시..세탁소ㆍ편의점 등 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('..세탁소ㆍ편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
210,2006.09.05. 오후 6:25,상권 大해부 2부 수도권  10 송도국제도시..2009년 인천공항 잇는 인천대교 완공,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
211,2006.09.05. 오후 6:24,상권 大해부 2부 수도권  10 송도국제도시..151층 쌍둥이빌딩ㆍ테크노파크…,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이빌딩', 'ARTIFACT'), ('ㆍ테크노파크…', 'O')]"
212,2006.09.05. 오후 6:12,판교 가는길 중대형아파트 경쟁률 6대1 넘어서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('6대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
213,2006.09.05. 오후 6:09,판교 가는길 청약때 세가지 관전포인트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('세가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관전포인트', 'O')]"
214,2006.09.05. 오후 6:03,추천물건 베스트 탄현동 42평형 아파트 4억5000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('탄현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('42평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
215,2006.09.05. 오후 5:57,전세계약 하려다 집주인이 잠시 주소이전 요구해 보류…,"[('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('주소이전', 'O'), (' ', 'O'), ('요구해', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…', 'O')]"
216,2006.09.05. 오후 5:57,최고의 현대홈타운을 찾아서 원주 현대 홈타운 스위트,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('현대홈타운', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('원주 현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스위트', 'O')]"
217,2006.09.05. 오후 5:56,한미파슨스 中 한인학교에 도서 기증,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한인', 'CIVILIZATION'), ('학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
218,2006.09.05. 오후 5:54,건설 체감경기 2년만에 최저,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
219,2006.09.05. 오후 5:54,대전 ‘휴먼시아’ 520가구,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('520가구', 'QUANTITY')]"
220,2006.09.05. 오후 5:54,대우건설 전자책 도서관…입주민 대상 무료 운영,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자책', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
221,2006.09.05. 오후 5:54,주공 “국어 잘하면 채용우대”,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“국어', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하면', 'O'), (' ', 'O'), ('채용우대”', 'O')]"
222,2006.09.05. 오후 5:51,분양정보 경주 현진에버빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT')]"
223,2006.09.05. 오후 5:51,분양정보 대전 동구 휴먼시아,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
224,2006.09.05. 오후 5:50,분양정보 인천 서창 자이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
225,2006.09.05. 오후 5:50,6일 미래도시계획 포럼,"[('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래도시계획 포', 'EVENT'), ('럼', 'O')]"
226,2006.09.05. 오후 5:49,판교 중대형 경쟁률 얼마,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
227,2006.09.05. 오후 5:47,판교 연립 DTI 대출제한 안받아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('대출제한', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아', 'O')]"
228,2006.09.05. 오후 5:40,경제브리핑 전셋값 큰 폭 상승,"[('경제브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
229,2006.09.05. 오후 5:39,노후 우체국.동사무소 주상복합으로 재건축한다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('.동사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축한다', 'O')]"
230,2006.09.05. 오후 5:34,군사보호구역 6800만평 해제된다,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6800만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제된다', 'O')]"
231,2006.09.05. 오후 5:32,판교 연립 DTI 대출제한 안받아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('대출제한', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아', 'O')]"
232,2006.09.05. 오후 5:24,‘3자녀 특별 분양’ 유명무실,"[('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
233,2006.09.05. 오후 5:18,건설업체 자금 조달 비상,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
234,2006.09.05. 오후 5:18,미분양 지방은 늘고 수도권은 줄고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
235,2006.09.05. 오후 5:03,인천 투자관심지역으로 뜬다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자관심지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
236,2006.09.05. 오후 5:03,도심 우제국등 공공건물에 주상복합형 임대주택,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('우제국', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
237,2006.09.05. 오후 5:03,건설경기 체감지수 2년만에 최저,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
238,2006.09.05. 오후 4:38,우체국ㆍ동사무소 사무실소형주택 탈바꿈,"[('우체국', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ동사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
239,2006.09.05. 오후 4:38,건설체감경기 2년내 최악,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
240,2006.09.05. 오후 4:38,건설사만 하라는 법 없잖아 아파트 건설 우리도 뛴다,"[('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('하라는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('없잖아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
241,2006.09.05. 오후 4:38,군사분계선 인접 6800만평 이르면 내년 신증축 허용,"[('군사분계선', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('6800만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
242,2006.09.05. 오후 4:38,판교 청약경쟁률 낮아질듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
243,2006.09.05. 오후 4:38,MK 추천매물 인천 계산동 상가 7억6천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억6천만원', 'QUANTITY')]"
244,2006.09.05. 오후 4:38,조치원자이 4개 평면 GS건설 저작권 등록,"[('조치원자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
245,2006.09.05. 오후 4:38,인터넷 전자책 도서관 대우푸르지오 무료 운영,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('전자책', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
246,2006.09.05. 오후 4:38,하바로프스크에 주상복합단지,"[('하바로프스크', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O')]"
247,2006.09.05. 오후 4:38,미분양 아파트 수도권↑ 지방↓,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↓', 'O')]"
248,2006.09.05. 오후 4:36,분양정보 경남기업 미아동 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
249,2006.09.05. 오후 4:35,건설사신용도 큰회사 좋고 작은회사 나쁘고,"[('건설사신용도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰회사', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('작은회사', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘고', 'O')]"
250,2006.09.05. 오후 4:33,분양정보 주공 대전 천동 520 가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('520 가구', 'QUANTITY')]"
251,2006.09.05. 오후 4:33,판교 중대형 청약경쟁 치열,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
252,2006.09.05. 오후 4:24,판교 중대형 서울1순위 청약경쟁률 5일 오전까지 6.31대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('6.31대1', 'QUANTITY')]"
253,2006.09.05. 오후 4:17,파주운정 분양가 인상 불가피,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
254,2006.09.05. 오후 3:57,은평뉴타운 지구지정 후 공시지가 460.9% 급등,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('460.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
255,2006.09.05. 오후 3:56,판교 중대형 청약 6.31대112시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('6.31대112시', 'QUANTITY')]"
256,2006.09.05. 오후 3:44,현진에버빌 이천 갈산동에 405가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('405가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2006.09.05. 오후 2:59,쌍춘년 가을에 신혼방이 없다..수도권 전세 대란,"[('쌍춘년 가을', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼방이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
258,2006.09.05. 오후 2:46,집값 차별화 없앨 수 있을까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('없앨', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
259,2006.09.05. 오후 2:41,“10년 지난 아파트 하자도 시공사 책임”,"[('“', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자도', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임”', 'O')]"
260,2006.09.05. 오후 2:34,납골당 무산위기…판교청약 변수되나,"[('납골당', 'O'), (' ', 'O'), ('무산위기…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('변수되나', 'O')]"
261,2006.09.05. 오후 2:08,분양정보 경남아이너스빌 경주 현진에어빌 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경남아이너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진에어빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
262,2006.09.05. 오후 2:08,가을 전세시장 심상찮다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
263,2006.09.05. 오후 2:08,입주전옵션 UP민원 몸살,"[('입주전옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('UP민원', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
264,2006.09.05. 오후 2:08,판교 중대형 경쟁 최고 수백대1 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수백대1', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
265,2006.09.05. 오후 2:08,삼성물산MS 국내SW 지원,"[('삼성물산MS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내SW', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
266,2006.09.05. 오후 2:08,마곡 푸르지오 e도서관 운영,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
267,2006.09.05. 오후 1:51,주공 대전천동 휴먼시아 520가구 일반분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
268,2006.09.05. 오후 1:42,김성주의 손에 잡히는 뉴타운 재개발 투자 포인트①분양권 가격,"[('김성주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트①분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
269,2006.09.05. 오후 1:42,뮤지컬 공연보러 모델하우스 가자,"[('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공연보러', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O')]"
270,2006.09.05. 오후 1:36,건설기업 체감경기 24개월만에 최저치,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('24개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
271,2006.09.05. 오후 12:41,포커스 판교 막판 눈치작전 치열할 듯,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
272,2006.09.05. 오후 12:41,포커스 전셋값 상승…전세 품귀 우려,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
273,2006.09.05. 오후 12:31,한미파슨스 中 상해 한국학교에 도서 3000권 기증,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상해', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한국학교', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
274,2006.09.05. 오후 12:21,건설사 체감경기 2년만에 최저치,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
275,2006.09.05. 오후 12:05,광주 광산구 신가동 사랑으로67차 임대분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신가동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), ('67차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
276,2006.09.05. 오전 11:31,건설사 체감경기 24개월 만에 최저치,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('24개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
277,2006.09.05. 오전 11:22,투자최적 내린천 국도변 전원주택지  금일 마감,"[('투자최적', 'O'), (' ', 'O'), ('내린천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('금일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
278,2006.09.05. 오전 11:16,국도1호선 무안우회도로 4차로 개통,"[('국도1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무안우회도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
279,2006.09.05. 오전 11:06,첨단기술 발전과 미래도시계획 국제포럼 개최,"[('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('발전과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('국제포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
280,2006.09.05. 오전 11:02,9월말부터 집 살때 자금조달계획 제출해야,"[('9월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제출해야', 'O')]"
281,2006.09.05. 오전 11:00,아파트 평면·외관 베끼지 마..저작권 등록 잇따라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면·외관', 'O'), (' ', 'O'), ('베끼지', 'O'), (' ', 'O'), ('마..', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
282,2006.09.05. 오전 11:00,첨단기술 발전·미래도시계획국제포럼 개최,"[('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('발전·', 'O'), ('미래도시계획국제포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
283,2006.09.05. 오전 10:51,광주.인천 부동산 재테크 강연회 개최,"[('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
284,2006.09.05. 오전 10:42,스피드뱅크 광주.인천서 재테크강연회,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크강연회', 'O')]"
285,2006.09.05. 오전 10:38,우리 아파트는 달라요 저작권등록 잇따라,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
286,2006.09.05. 오전 10:35,소형 오피스텔 거래 활발,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
287,2006.09.05. 오전 10:34,가을 부동산 시장 송파구 공시가 5억아파트 재산세 13만원 줄어,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
288,2006.09.05. 오전 10:33,가을 부동산 시장 가을부터 달라지는 부동산제도 … 조합설립돼야 시공사 선정,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
289,2006.09.05. 오전 10:32,한미파슨스中상해한국학교에 도서3000권기증,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), ('中', 'O'), ('상해한국학교', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), ('3000권', 'QUANTITY'), ('기증', 'O')]"
290,2006.09.05. 오전 10:32,가을 부동산 시장 내집마련 10월 이후를 노려라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 이후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
291,2006.09.05. 오전 10:26,건설업체 입주예정자 각종 민원으로 ‘골머리’,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('민원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골머리’', 'O')]"
292,2006.09.05. 오전 10:19,수공 수자원 기술 해외수출 본격화,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
293,2006.09.05. 오전 10:01,알박기 근절법안 후퇴 가능성,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('근절법안', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
294,2006.09.05. 오전 10:01,색다른 모델하우스 … 분양 성수기 이색 이벤트,"[('색다른', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
295,2006.09.05. 오전 9:56,전세대란오나 가을 전세가 강타,"[('전세대란오나', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('강타', 'O')]"
296,2006.09.05. 오전 9:50,새 아파트 전세잡기 어려워질듯,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워질듯', 'O')]"
297,2006.09.05. 오전 9:46,천안시 분양가 규제하겠다 … 건설사 일정 늦춰,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제하겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
298,2006.09.05. 오전 9:42,침체된 지방 분양시장 산업단지가 구원투수,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION')]"
299,2006.09.05. 오전 9:40,미분양아파트 수도권은 줄고 지방은 늘어,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
300,2006.09.05. 오전 9:37,판교 중대형 청약 경쟁률 얼마나 올라갈까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올라갈까', 'O')]"
301,2006.09.05. 오전 9:30,주공 대전천동 휴먼시아 520가구 일반분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
302,2006.09.05. 오전 9:29,대우건설 푸르지오 전자책 도서관 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전자책 도', 'ARTIFACT'), ('서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
303,2006.09.05. 오전 9:15,판교 중대형 첫날 최고 12대1 경쟁률 보여,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
304,2006.09.05. 오전 9:11,판교 중대형 청약열기 후끈…인기단지 수천대1전망,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수천대1전망', 'O')]"
305,2006.09.05. 오전 9:00,판교 중대형 서울지역 1순위자 접수 첫날 청약 3시간만에 1.6대 1 경쟁,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
306,2006.09.05. 오전 9:00,업계소식분양 충남 당진군 ‘대동 다숲’ 553가구,"[('업계소식분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대동 다숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('553가구', 'QUANTITY')]"
307,2006.09.05. 오전 8:57,현대건설 새 아파트 ‘기대되네’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대되네’', 'O')]"
308,2006.09.05. 오전 8:57,판교 가는길 중대형 청약 3시간만에 1.58대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.58대 1', 'QUANTITY')]"
309,2006.09.05. 오전 8:57,서울 뉴타운사업 어디까지신월·신정 뉴타운，“제2의 목동된다”,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운，“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('된다”', 'O')]"
310,2006.09.05. 오전 8:57,신도시 조성 ‘빨간불’ 켜지나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O'), (' ', 'O'), ('켜지나', 'O')]"
311,2006.09.05. 오전 8:24,4일 판교 중대형 청약경쟁률 4.54대1,"[('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.54대1', 'QUANTITY')]"
312,2006.09.05. 오전 8:15,판교 임대 아파트 평형 클수록 싸다 ,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
313,2006.09.05. 오전 8:12,판교 2차 2.95대 1중소형 성남 우선 공급분,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.95대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급분', 'O')]"
314,2006.09.05. 오전 8:09,수도권 아파트값 가파른 상승…평수 갈아타기 힘들어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…평수', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
315,2006.09.05. 오전 8:09,화성 청계·동지지구 연말 착공,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
316,2006.09.05. 오전 8:08,판교 중대형 서울 1순위 첫날 1.58대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.58대1', 'QUANTITY')]"
317,2006.09.05. 오전 7:54,판교 중대형 청약첫날 4.5대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.5대1', 'QUANTITY')]"
318,2006.09.05. 오전 7:51,‘역모기지 주택’ 등록세 없앤다,"[('‘역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
319,2006.09.05. 오전 6:12,부동산 재테크 전세품귀..구입적기 점치며 재계약 증가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전세품귀..구입적기', 'O'), (' ', 'O'), ('점치며', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
320,2006.09.05. 오전 6:03,내년부터 도심 우체국에 주상복합형 임대주택 짓는다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
321,2006.09.06. 오후 9:23,아파트 1층 앞 정원 개인소유는 불법,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('개인소유는', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
322,2006.09.06. 오후 9:22,아파트 1층 앞 정원 개인소유 불법,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('개인소유', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
323,2006.09.06. 오후 9:00,아파트 1층 정원 개인소유 안된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('개인소유', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
324,2006.09.06. 오후 8:35,건교부 “임대주택 116만가구 건립비용 ‘88조’ 필요”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립비용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('88조', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
325,2006.09.06. 오후 8:32,남광토건 중국 주택사업 포기,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
326,2006.09.06. 오후 8:32,은평뉴타운에 기자촌 포함,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
327,2006.09.06. 오후 8:09,‘서울 도심조경탐방’ 큰 호응,"[('‘', 'O'), ('서울 도심조경탐방', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
328,2006.09.06. 오후 8:03,판교 가는길 “판교 연립 땅값 뻥튀기”,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기”', 'O')]"
329,2006.09.06. 오후 7:45,판교 경쟁률 10대 1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
330,2006.09.06. 오후 7:45,판교 중대형 서울 청약 경쟁 10대1 돌파종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파종합', 'O')]"
331,2006.09.06. 오후 6:51,현진에버빌 견본주택에 몰린 인파,"[('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
332,2006.09.06. 오후 6:47,회원권 거품 붕괴,"[('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
333,2006.09.06. 오후 6:46,묻지마 해외진출 이제 그만,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
334,2006.09.06. 오후 6:42,파주 운정신도시 40평형 아파트 최대12평 확장가능,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'QUANTITY'), ('12평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장가능', 'O')]"
335,2006.09.06. 오후 6:07,서울시 은평구 기자촌 뉴타운으로 개발키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발키로', 'O')]"
336,2006.09.06. 오후 6:04,판교 연립주택 땅값 논란종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
337,2006.09.06. 오후 6:03,2012년까지 임대주택 건설비 마련 사실상 어렵다,"[('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
338,2006.09.06. 오후 5:54,기자수첩용두사미된 집값담합 조사,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩용두사미된', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
339,2006.09.06. 오후 5:54,분양정보 이천 현진에버빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT')]"
340,2006.09.06. 오후 5:53,분양정보 광주 부영 사랑으로,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O')]"
341,2006.09.06. 오후 5:53,부천 재정비 지구 갈등 심화,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
342,2006.09.06. 오후 5:53,파주 운정신도시 첫 분양 … 한라건설 모델하우스 7일 오픈,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
343,2006.09.06. 오후 5:50,삼성물산 건설부문 디자인 네트워크 출범,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
344,2006.09.06. 오후 5:49,택지지구 단독주택 넓어진다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
345,2006.09.06. 오후 5:49,주택 2채 있어도 청약자격 있네 … 상속지분은 3개월내 처분,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상속지분은', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
346,2006.09.06. 오후 5:47,판교 연립주택 투자가치 얼마나 있나…희소가치 높고 분양가 저렴 매력,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('있나…희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
347,2006.09.06. 오후 5:45,명품주택 집중탐방 현진에버빌 전상표 회장의 ‘건설철학’,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전상표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설철학’', 'O')]"
348,2006.09.06. 오후 5:45,명품주택 집중탐방 현진에버빌 주목받는 분양단지,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O')]"
349,2006.09.06. 오후 5:42,명품주택 집중탐방 현진에버빌 동백 에버빌에 살아보니…,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동백 에버빌', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보니…', 'O')]"
350,2006.09.06. 오후 5:34,88兆 재원 조달 실현성 있나 … 정부 임대주택 116만가구 공급,"[('88', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('실현성', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2006.09.06. 오후 5:33,이사철 전셋집이 없다 … 전세 大亂 오나,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('大亂', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
352,2006.09.06. 오후 5:33,“임대 116만가구 짓겠다지만…” 가능성 논란,"[('“임대', 'O'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓겠다지만…”', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
353,2006.09.06. 오후 5:31,Briefing 임대주택사업 무슨 돈으로…,"[('Briefing 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로…', 'O')]"
354,2006.09.06. 오후 5:27,아파트 평면·외관도 저작권 시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면·외관도', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
355,2006.09.06. 오후 5:23,아파트1층 앞 정원 개인소유 못한다,"[('아파트', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('개인소유', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
356,2006.09.06. 오후 5:21,세운상가·3차 뉴타운 2∼3곳 재정비 시범지구 지정키로,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2∼3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정키로', 'O')]"
357,2006.09.06. 오후 5:21,분양가격 보다 싼 분양권 매물 속출,"[('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
358,2006.09.06. 오후 5:21,판교 가는길 판교 중대형 경쟁률 10대1 돌파,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
359,2006.09.06. 오후 5:21,‘옐로칩 아파트’ 매매 살아난다,"[('‘', 'O'), ('옐로칩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
360,2006.09.06. 오후 5:09,시민단체들 “조선일보가 내집 마련 힘들게 해”,"[('시민단체들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('조선일보', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들게', 'O'), (' ', 'O'), ('해”', 'O')]"
361,2006.09.06. 오후 5:06,왕십리국철 횡단지역 설치되는 지하보차도 조감도,"[('왕십리국철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('횡단지역', 'O'), (' ', 'O'), ('설치되는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하보차도', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
362,2006.09.06. 오후 5:02,너도나도 계약연장…전세 씨말랐다,"[('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약연장…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('씨말랐다', 'O')]"
363,2006.09.06. 오후 5:02,전세 빨리 구하는법…물량많은 새아파트 노려라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('구하는법…물량많은', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
364,2006.09.06. 오후 5:02,직장인 전세자금대출 그림의 떡,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
365,2006.09.06. 오후 4:57,910월 전국 11만가구 분양,"[('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2006.09.06. 오후 4:51,판교중대형 블록별 약점 알아두세요,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('블록별', 'O'), (' ', 'O'), ('약점', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두세요', 'O')]"
367,2006.09.06. 오후 4:51,삼성건설 디자인 네트워크 발족,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
368,2006.09.06. 오후 4:51,판교연립 땅값공방 피해자는 청약자,"[('판교', 'LOCATION'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값공방', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION')]"
369,2006.09.06. 오후 4:51,토공 동탄신도시 단독주택 가구에 조경수 무료 식재,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('조경수', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('식재', 'O')]"
370,2006.09.06. 오후 4:48,분양가 보다 싼 새 아파트 관심,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
371,2006.09.06. 오후 4:48,스피드뱅크 광주·인천서 부동산 재테크 강연회,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
372,2006.09.06. 오후 4:48,신영 지웰시티 미셸 위 광고 화제,"[('신영 지웰시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미셸 위', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
373,2006.09.06. 오후 4:39,서울시 뉴타운지역 공시가 급등,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
374,2006.09.06. 오후 4:38,강팔문 본부장 부동산 내년 확실한 하양 안정세,"[('강팔문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('하양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
375,2006.09.06. 오후 4:38,정부 임대주택 116만가구 가능한가…88조원 필요해,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능한가…', 'O'), ('88조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요해', 'O')]"
376,2006.09.06. 오후 4:36,명품주택 집중탐방 현진에버빌 외형·내실 ‘최고수준’,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외형·내실', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고수준’', 'O')]"
377,2006.09.06. 오후 4:35,한국토지공사 동탄 조경수 무료 제공,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경수', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
378,2006.09.06. 오후 4:35,불황기 경매로 집 장만할까,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만할까', 'O')]"
379,2006.09.06. 오후 4:35,판교 중대형 청약편중 심할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
380,2006.09.06. 오후 4:35,아파트 1층 정원 독점은 불법,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('독점은', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
381,2006.09.06. 오후 4:35,판교 서울 1순위 10대 1넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
382,2006.09.06. 오후 4:35,금융사 아파트사업 힘드네,"[('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네', 'O')]"
383,2006.09.06. 오후 4:35,견본주택 북적대도 청약ㆍ계약률은 바닥,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적대도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약ㆍ계약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
384,2006.09.06. 오후 4:35,910월 전국 11만가구 분양 쏟아져,"[('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
385,2006.09.06. 오후 4:32,분양 경주 현진에버빌 604가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('604가구', 'QUANTITY')]"
386,2006.09.06. 오후 4:32,분양 미아 경남아너스빌 20가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미아 경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20가구', 'QUANTITY')]"
387,2006.09.06. 오후 4:24,세운상가 재정비 시범지구 선정돼,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정돼', 'O')]"
388,2006.09.06. 오후 4:16,용산지역 부동산시장 술렁 호가만 상승,"[('용산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
389,2006.09.06. 오후 4:11,눈치경쟁속 판교중대형 쏠림현상 심화,"[('눈치경쟁속', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
390,2006.09.06. 오후 4:03,구로 아웃렛몰 ‘나인스  에비뉴’ 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아웃렛몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인스 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2006.09.06. 오후 3:59,전세품귀..구입적기 점치며 재계약 증가,"[('전세품귀..구입적기', 'O'), (' ', 'O'), ('점치며', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
392,2006.09.06. 오후 3:31,경전철 폐지 교하지역 주민 반발 고조,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
393,2006.09.06. 오후 3:16,판교 중대형 청약 10대1 넘었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
394,2006.09.06. 오후 3:15,판교신도시 중대형청약 서울 경쟁률 10대1 돌파,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
395,2006.09.06. 오후 3:06,임대주택 116만가구 비축에 88조원 필요종합,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비축에', 'O'), (' ', 'O'), ('88조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요종합', 'O')]"
396,2006.09.06. 오후 3:05,보금자리론 ‘e모기지’ 비중 급증,"[('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('‘e모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
397,2006.09.06. 오후 3:02,임대주택 116만가구 건설에 88兆든다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('88', 'QUANTITY'), ('兆든다', 'O')]"
398,2006.09.06. 오후 3:02,분양정보신일해피트리 한라비발디 外,"[('분양정보', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디 外', 'ARTIFACT')]"
399,2006.09.06. 오후 3:02,9ㆍ10월 분양 물량 쏟아진다,"[('9ㆍ10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
400,2006.09.06. 오후 3:02,강남권 중개업자들 잠실로…잠실로,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('로…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
401,2006.09.06. 오후 3:02,전문기자 리포트 이번엔 전세대란 오나,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
402,2006.09.06. 오후 3:02,상해 한국학교에 도서 기증 한미파슨스 3000여권 전달,"[('상해', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한국학교', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000여권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
403,2006.09.06. 오후 2:49,가을 전세 대란에 월세만 남았다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
404,2006.09.06. 오후 2:49,웃돈 줬는데 아파트 1층 정원 마음대로 못한다고,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('줬는데', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다고', 'O')]"
405,2006.09.06. 오후 2:41,정부 임대주택 88조 재원마련 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('88조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재원마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
406,2006.09.06. 오후 2:37,한캄보디아노선 대한항공에도 운항 배정상보,"[('한캄보디아', 'LOCATION'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('배정상보', 'O')]"
407,2006.09.06. 오후 2:30,6일12시 판교중대형 경쟁률 10.23대1,"[('6일12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.23대1', 'QUANTITY')]"
408,2006.09.06. 오후 2:11,주공 대학생 주택건축대전 입상작 선정,"[('주공 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
409,2006.09.06. 오후 2:09,정부 임대주택 재원마련에 팔걷어,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재원마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔걷어', 'O')]"
410,2006.09.06. 오후 2:08,서울 정동에 서비스드 아파트먼트 정동 상림원 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스드 아파트먼', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상림원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2006.09.06. 오후 2:02,정선에 국내 최초 리조트형 아파트 비콘드림타운 온라인 분양,"[('정선', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비콘드림타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2006.09.06. 오후 1:56,한캄보디아 노선 대한항공에도 운항 배정,"[('한캄보디아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
413,2006.09.06. 오후 1:53,호주 부동산 투자 세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
414,2006.09.06. 오후 1:38,호주 부동산 투자 세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
415,2006.09.06. 오후 1:28,의정부동두천간 복선전철 12월 개통,"[('의정부동두천간', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
416,2006.09.06. 오후 1:23,10월 입주 프리미엄 최고 송파 더ㅤㅅㅑㅍ,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O')]"
417,2006.09.06. 오전 11:38,전문기자 리포트 이번엔 가을 전세시장 대란,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
418,2006.09.06. 오전 11:26,동정추병직 건설교통부 장관,"[('동정추병직', 'O'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
419,2006.09.06. 오전 11:21,서울시 10월부터 업무택시제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무택시제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
420,2006.09.06. 오전 11:21,우체국등 활용 임대주택 건립방안 졸속추진,"[('우체국', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립방안', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속추진', 'O')]"
421,2006.09.06. 오전 11:12,삼성물산 디자인경영 가속화,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인경영', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
422,2006.09.06. 오전 11:11,하반기 성남∼여주선 주변 2400여가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('여주선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('2400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2006.09.06. 오전 11:11,무상으로 조경수 심어드려요,"[('무상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조경수', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심어드려요', 'O')]"
424,2006.09.06. 오전 11:01,도로법시행령·규칙 개정안 입법예고,"[('도로법시행령', 'CIVILIZATION'), ('·규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
425,2006.09.06. 오전 10:56,‘임대주택 116만가구’ 88조원 필요 현실성 없어,"[('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('88조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
426,2006.09.06. 오전 10:48,아파트 1층 앞 정원 개인소유 불법,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('개인소유', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
427,2006.09.06. 오전 10:46,삼성건설 디자인경영 가속화,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인경영', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
428,2006.09.06. 오전 10:46,조달청 관리 공사현장 시공평가 시행,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('시공평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
429,2006.09.06. 오전 10:42,전셋집이 없다..전셋값 오르는 7가지 이유,"[('전셋집이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('7가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
430,2006.09.06. 오전 10:38,강남권 중개업자 ‘잠실 대이동’ 시작,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대이동’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
431,2006.09.06. 오전 10:38,가을 분양 본격화…전국 15만가구 공급,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
432,2006.09.06. 오전 10:23,남광토건 해외사업 개편 착수,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
433,2006.09.06. 오전 9:11,판교 중대형 서울 1순위 청약 이틀째  8.08대1 기록,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.08대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
434,2006.09.06. 오전 9:02,납골당 변수..판교대림 인기 급반전되나,"[('납골당', 'O'), (' ', 'O'), ('변수..', 'O'), ('판교대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급반전되나', 'O')]"
435,2006.09.06. 오전 9:00,부동산플러스 中 상하이 한국학교에 도서 기증,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국학교', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
436,2006.09.06. 오전 9:00,이사철·결혼철… ‘잔인한 10월’,"[('이사철·결혼철…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잔인한', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('’', 'O')]"
437,2006.09.06. 오전 9:00,부동산플러스 동탄신도시 상업용지등 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2006.09.06. 오전 9:00,아파트 전세물건 사라진 이유,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
439,2006.09.06. 오전 9:00,부동산플러스 황성동 현진에버빌 604가구 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('604가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2006.09.06. 오전 9:00,가을 부동산시장 심상찮다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
441,2006.09.06. 오전 8:51,판교 중대형 서울 청약 경쟁 8대1 청약분위기 고조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
442,2006.09.06. 오전 8:45,도심 우체국·동사무소，주상복합형으로 변신,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('·동사무소，주상복합형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
443,2006.09.06. 오전 8:39,5일 판교 중대형 경쟁률 8.08대 1,"[('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.08대 1', 'QUANTITY')]"
444,2006.09.06. 오전 6:16,910월에만 아파트 11만채 신규 분양,"[('910월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2006.09.06. 오전 6:12,지방 분양시장 방문객 따로 청약률 따로,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O')]"
446,2006.09.06. 오전 3:47,‘이사철 전세난’ 가격은 뛰고…물량은 없고…,"[('‘이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고…물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('없고…', 'O')]"
447,2006.09.06. 오전 12:57,전세금 지원 중단… 철거민 불안,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
448,2006.09.07. 오후 9:03,송파 새도시 행정구역 고민 안풀리네,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('안풀리네', 'O')]"
449,2006.09.07. 오후 9:03,파주 새도시 고분양가 규제방침,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제방침', 'O')]"
450,2006.09.07. 오후 8:31,판교 중소형 청약 16개타입 미달,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
451,2006.09.07. 오후 8:21,판교 가는길 판교 중대형청약 15대 1 넘어서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형청약', 'O'), (' ', 'O'), ('15대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
452,2006.09.07. 오후 8:18,광주수완지구 분양 적신호,"[('광주수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O')]"
453,2006.09.07. 오후 7:31,판교 중소형 청약 16개타입 미달상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('미달상보', 'O')]"
454,2006.09.07. 오후 7:30,세운상가 일대 9만여평 건축제한,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('9만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O')]"
455,2006.09.07. 오후 7:06,경향 클릭 판교 주택채권 투자가치 있나요,"[('경향', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
456,2006.09.07. 오후 6:51,판교 중소형 청약저축 경쟁률 1.26대11보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.26대11보', 'QUANTITY')]"
457,2006.09.07. 오후 6:48,파주운정 한라비발디 高분양가 논란 확산,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
458,2006.09.07. 오후 6:39,판교 결과 보고 강남집 매매,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
459,2006.09.07. 오후 6:06,한경ㆍ부동산114 매물마당 용인 동백 300평 점포 14억5000만원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('300평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('14억5000만원', 'QUANTITY')]"
460,2006.09.07. 오후 6:05,루티즈코리아 해외 부동산 설명회 대행,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O')]"
461,2006.09.07. 오후 6:04,의정부 민락2지구 교통망 대폭 확충,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
462,2006.09.07. 오후 6:03,주공 사회공헌 협약,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
463,2006.09.07. 오후 6:03,광주 수완지구 코오롱 청약경쟁률 최고 12대1,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12대1', 'QUANTITY')]"
464,2006.09.07. 오후 6:02,동성SP 러시아에 신도시 개발,"[('동성SP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
465,2006.09.07. 오후 6:01,세운상가 일대 토지거래허가구역 지정,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
466,2006.09.07. 오후 6:00,방문객 몰린 파주 운정신도시 모델하우스,"[('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
467,2006.09.07. 오후 6:00,올가을은 주상복합의 계절,"[('올가을', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O')]"
468,2006.09.07. 오후 6:00,서울시 세운상가 일대 토지거래 허가구역 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
469,2006.09.07. 오후 6:00,건교부지자체 도시계획결정권 갈등,"[('건교부지자체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시계획결정권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
470,2006.09.07. 오후 6:00,“재개발·재건축 사업추진 주민동의 절차 간소화를”,"[('“재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화를”', 'O')]"
471,2006.09.07. 오후 5:57,‘판교보다 비싼 파주’ 분양가 논란,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
472,2006.09.07. 오후 5:51,판교 중대형 경쟁률 낮아질듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
473,2006.09.07. 오후 5:41,이러다 당첨되는 거 아냐,"[('이러다', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되는', 'O'), (' ', 'O'), ('거', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
474,2006.09.07. 오후 5:38,BTL 도입 1년…내년 10조원 규모로 급성장,"[('BTL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장', 'O')]"
475,2006.09.07. 오후 5:31,판교 중대형 청약자 15대 1 넘어 … 낮 12시 현재,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('낮 12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
476,2006.09.07. 오후 5:30,지방 건설업체 매출 30% 감소 … 상의 BTL참여확대 등 정부에 촉구,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상의', 'O'), (' ', 'O'), ('BTL', 'ORGANIZATION'), ('참여확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
477,2006.09.07. 오후 5:29,국세청 부동산 투기 적극 조사 … 韓차장 철저하게 과세,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('차장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철저하게', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
478,2006.09.07. 오후 5:28,하이닉스 등 6社 수도권 공장 허용 검토,"[('하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
479,2006.09.07. 오후 5:26,주택금융公 제4회 보금자리론 퀴즈대회 당첨자발표,"[('주택금융公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('퀴즈대회', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('발표', 'O')]"
480,2006.09.07. 오후 5:21,모델하우스 탐방 한라비발디 UCITY,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('UCITY', 'ARTIFACT')]"
481,2006.09.07. 오후 5:21,모델하우스 탐방 GS 서창자이,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서창자이', 'ARTIFACT')]"
482,2006.09.07. 오후 5:21,세운상가 일대 토지거래 제한,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
483,2006.09.07. 오후 5:15,이 단지 어때요 신월동 벽산블루밍 1·2·3단지,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2·3단지', 'QUANTITY')]"
484,2006.09.07. 오후 5:11,수도권 3단체장 공공기관 이전 특별법 반대,"[('수도권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3단체장 공공기관 이전 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
486,2006.09.07. 오후 5:06,내달 입주 프리미엄 신천동 더ㅤㅅㅑㅍ스타파크 최고,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅ', 'ARTIFACT'), ('ㅑㅍ스타파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
487,2006.09.07. 오후 5:06,강북 유망 분양물량 노려라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
488,2006.09.07. 오후 5:03,아파트도 공동구매 합니다,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('합니다', 'O')]"
490,2006.09.07. 오후 5:03,분양정보 현진 이천 갈산 405가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('405가구', 'QUANTITY')]"
491,2006.09.07. 오후 5:03,2기 신도시 주상복합 분양 본격화,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
492,2006.09.07. 오후 4:44,판교신도시 중대형 주택 최고 40대1 육박,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
493,2006.09.07. 오후 4:41,신도시 주상복합 분양 관심,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
494,2006.09.07. 오후 4:41,파주시ㆍ건교부 강제조정 나설까,"[('파주시', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강제조정', 'O'), (' ', 'O'), ('나설까', 'O')]"
495,2006.09.07. 오후 4:41,전셋집 구하기 어려운데…새 입주아파트에 가보세요,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운데…새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보세요', 'O')]"
496,2006.09.07. 오후 4:41,분당세입자 물량 많은 용인으로,"[('분당', 'LOCATION'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('으로', 'O')]"
497,2006.09.07. 오후 4:32,판교 중대형 경쟁률 최종 40대1 안팎될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('40대1 안팎', 'QUANTITY'), ('될듯', 'O')]"
498,2006.09.07. 오후 4:32,세운상가 일대 토지거래허가구역,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O')]"
499,2006.09.07. 오후 4:32,내달 서울 알짜 분양 많네,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
500,2006.09.07. 오후 4:16,부동산114신한은행 해외부동산투자 지원서비스 실시,"[('부동산114신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
501,2006.09.07. 오후 4:10,민간 정부의 분양가 간접규제는 시장 질서 왜곡,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('간접규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('질서', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡', 'O')]"
502,2006.09.07. 오후 4:06,세운상가 주변 땅 사기 어려워졌다…토지거래허가구역 지정,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워졌다…토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
503,2006.09.07. 오후 4:02,판교 중대형 서울 청약 경쟁 16대 1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('16대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
504,2006.09.07. 오후 3:46,파주 운정신도시에 첫 선 보인 한라비발디,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('보인', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
505,2006.09.07. 오후 3:38,판교 중대형 서울 청약 16대 1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('16대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
506,2006.09.07. 오후 3:37,르포전셋집 밤새 안녕한가요,"[('르포전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('밤새', 'O'), (' ', 'O'), ('안녕한가요', 'O')]"
507,2006.09.07. 오후 3:36,판교 중대형 서울 청약 경쟁률 15.78대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('15.78대 1', 'QUANTITY')]"
508,2006.09.07. 오후 3:24,판교 중대형 서울1순위 청약경쟁률 7일 낮시간대 15.78대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낮시간', 'TIME'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('15.78대 1', 'QUANTITY')]"
509,2006.09.07. 오후 3:21,7일12시 판교중대형 경쟁률 15.78대 1,"[('7일12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('15.78대 1', 'QUANTITY')]"
510,2006.09.07. 오후 3:17,판교 중대형 청약 경쟁 16대 1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('16대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
511,2006.09.07. 오후 3:14,판교 중대형 서울 청약 경쟁률 16대 1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('16대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
512,2006.09.07. 오후 3:11,서울市 토지거래 허가구역 첫 지정,"[('서울市', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
513,2006.09.07. 오후 3:07,잇단 물의에 건교부 시끌시끌,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('물의에', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시끌시끌', 'O')]"
514,2006.09.07. 오후 2:54,동대문에 한의약 박물관 탄생,"[('동대문', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한의약', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
515,2006.09.07. 오후 2:10,파주운정 한라 평당최고 1598만원상보,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1598만원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
516,2006.09.07. 오후 2:05,10월 입주아파트 웃돈 최고 5억원,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
517,2006.09.07. 오후 2:05,분양정보대명리조트,"[('분양정보대명리조트', 'ORGANIZATION')]"
518,2006.09.07. 오후 2:05,분양전환가 사전 확정 민간투자 적극 유치를,"[('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('유치를', 'O')]"
519,2006.09.07. 오후 2:05,2기 신도시 주상복합 내달 분양,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
520,2006.09.07. 오후 2:05,해외부동산투자 강좌개설,"[('해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌개설', 'O')]"
521,2006.09.07. 오후 2:05,외지인 수도권땅 명의신탁 효력판결 제각각,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('효력판결', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
522,2006.09.07. 오후 2:05,서초동 오피스街삼성 효과,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스街', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
523,2006.09.07. 오후 2:05,해외부동산 사도될까투자설명회마다 북적,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사도될까투자설명회마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
524,2006.09.07. 오후 2:03,신간100% 성공 부동산경제학,"[('신간', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경제학', 'STUDY_FIELD')]"
525,2006.09.07. 오후 1:59,어린이놀이터도 친환경 시대,"[('어린이놀이터도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
526,2006.09.07. 오후 1:56,조경이 조경 다워야 조경이지,"[('조경이', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('다워야', 'O'), (' ', 'O'), ('조경이지', 'O')]"
527,2006.09.07. 오후 1:56,이젠 주거문화도 건강 웰빙으로,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화도', 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙으로', 'O')]"
528,2006.09.07. 오후 1:56,삼성 래미안 아파트 친환경적 주거공간 마련,"[('삼성 래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경적', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
529,2006.09.07. 오후 1:56,삼성물산 래미안 아파트 친환경적 시공,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경적', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
530,2006.09.07. 오후 1:53,추천매물서울 광진구 노유동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노유동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
531,2006.09.07. 오후 1:53,경주 황성동 현진에버빌 모델하우스에 인파 ‘북적’,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
532,2006.09.07. 오후 1:11,프리미엄 최고 단지는 서울 송파구 신천동 ‘더ㅤㅅㅑㅍ’,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
533,2006.09.07. 오후 1:11,옥수·금호동 집값 ‘들썩’,"[('옥수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
534,2006.09.07. 오후 1:00,충남 보령 투자성 필지 평당 3만원 선착순 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자성', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
