,date,headline,keyword
0,2014.05.18. 오후 10:59,토지개발 인·허가 절차 간소화,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
1,2014.05.18. 오후 9:29,한은 “한국 집값의 3분의 2는 땅값”,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 2', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값”', 'O')]"
2,2014.05.18. 오후 8:47,오류지구 행복주택도 시공사 선정 난항 겪나,"[('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('겪나', 'O')]"
3,2014.05.18. 오후 8:47,이촌 1구역 재건축 가속도 투자자 발길 부쩍 늘었어요,"[('이촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었어요', 'O')]"
4,2014.05.18. 오후 8:46,삼성물산·대우건설 용산 견본주택 23일 개관,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
5,2014.05.18. 오후 8:36,주택 인허가 1년새 38% 늘었다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
6,2014.05.18. 오후 8:19,전세 시황 서울 전셋값 소폭 상승… 수도권은 보합세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
7,2014.05.18. 오후 8:19,매매 시황 서울 일반 아파트값 22주 만에 떨어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
8,2014.05.18. 오후 8:03,토지개발 인허가 기간 90→30일로 단축,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('90→30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
9,2014.05.18. 오후 6:43,토지개발 인·허가 90일→30일로 단축..특별법 제정,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('90일', 'DATE'), ('→', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축..특별법', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
10,2014.05.18. 오후 6:30,부영그룹 방글라데시서 한류 졸업식,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O')]"
11,2014.05.18. 오후 5:38,토지개발 인·허가 한 달 만에 끝낸다,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낸다', 'O')]"
12,2014.05.18. 오후 5:25,LH 영종하늘도시 단독주택용지 154필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('154필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2014.05.18. 오후 5:25,아파트 단지 내 오피스텔 주목,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
14,2014.05.18. 오후 5:25,국토부 ‘한옥 공모전’ 접수 7월 28일부터,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한옥 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 28일부터', 'DATE')]"
15,2014.05.18. 오후 5:25,현장르포 ‘도시재생선도지역’ 선정된 종로구 창신·숭인동 일대 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시재생선도지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정된', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
16,2014.05.18. 오후 5:25,현대건설 주부자문단 ‘당진 힐스테이트’ 호평,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
17,2014.05.18. 오후 5:25,“반짝 아이디어로 주부 마음 잡아라”,"[('“반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
18,2014.05.18. 오후 5:25,화제의 주거단지 LH 목포대성지구，KTX목포역 인근..교통 ‘우수’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포대성지구', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('목포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근..교통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우수’', 'O')]"
19,2014.05.18. 오후 5:24,이번주 전국 6521가구 분양，23일 견본주택 11곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6521가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양，', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
20,2014.05.18. 오후 5:19,분양현장 NOW 마곡나루역 일성 트루엘 플래닛 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘 플래닛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
21,2014.05.18. 오후 5:19,4월 수도권 분양 3배로 늘어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
22,2014.05.18. 오후 5:19,구조조정 건설사 분양 잇달아,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
23,2014.05.18. 오후 5:18,아주대 부동산 최고위과정,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O')]"
24,2014.05.18. 오후 5:18,MK 추천매물 역삼동 대로변 사옥용 빌딩 230억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('230억원', 'QUANTITY')]"
25,2014.05.18. 오후 5:18,2014 한옥공모전 개최,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
26,2014.05.18. 오후 5:18,이번주 분양 용산 초고층 주상복합 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2014.05.18. 오후 5:17,분양형호텔 투자세미나,"[('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
28,2014.05.18. 오후 5:12,아파트 주간 시세 서울 일반아파트 매매가 22주만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('22주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
29,2014.05.18. 오후 5:08,토지개발 인허가 90일→30일 단축,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('90일', 'DATE'), ('→', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
30,2014.05.18. 오후 5:08,세종시 아파트 분양 대거 연기 왜,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
31,2014.05.18. 오후 5:06,부산 청약 이달도 완판행진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O')]"
32,2014.05.18. 오후 4:57,창업 문턱 낮춘 서민형 아이템 승승장구,"[('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('서민형', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O')]"
33,2014.05.18. 오후 4:54,부동산 QA 올 아파트 청약 어디가 좋을까요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까요', 'O')]"
34,2014.05.18. 오후 4:53,추천 알짜물건 양재동 700㎡ 상가주택 35억 外,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('700㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('35억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
35,2014.05.18. 오후 4:50,‘미사강변’ 중대형·입지 매력 기대,"[('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
36,2014.05.18. 오후 4:30,펜트하우스… 테라스하우스… 5%만 누리는 남다른 삶 희소 가치 갈수록 쑥쑥,"[('펜트하우스…', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스…', 'O'), (' ', 'O'), ('5%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('희소', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
37,2014.05.18. 오후 4:22,HOT 아파트 신반포 한신4지구,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION')]"
38,2014.05.18. 오후 4:18,좋아요부동산분양 완판 위례 단독주택 용지는 예외,"[('좋아요부동산분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지는', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O')]"
39,2014.05.18. 오후 4:13,분양시장 “주부마음 잡아라” 반짝 아이디어 속출,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
40,2014.05.18. 오후 4:12,현장르포‘도시재생선도지역’ 선정된 종로구 창신.숭인 가보니..,"[('현장르포‘도시재생선도지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정된', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('숭인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
41,2014.05.18. 오후 3:58,롯데건설 서울 현충원 방문 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
42,2014.05.18. 오후 3:55,포토서승환 장관 수도권철도차량정비단 현장방문,"[('포토', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권철도차량정비단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O')]"
43,2014.05.18. 오후 3:52,5월 주택 거래량지수 작년 7월이후 최저,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량지수', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 7월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
44,2014.05.18. 오후 3:21,서울시 아파트 베란다용 태양광 설비 설치비 8000가구 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('베란다용', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치비', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
45,2014.05.18. 오후 3:10,아산 오피스텔 철거 중 결국 붕괴,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
46,2014.05.18. 오후 3:07,서울시 리모델링 조례 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
47,2014.05.18. 오후 2:57,롯데건설 임직원 현충원 봉사활동 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
48,2014.05.18. 오후 2:55,5월 후반에도 분양 쏟아진다…강남은 가뭄,"[('5월 후반', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
49,2014.05.18. 오후 2:47,LH 영종하늘도시 점포겸용 단독주택용지 154필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('154필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2014.05.18. 오후 2:43,힐스테이트 스타일러 “당진 힐스테이트 내부 평면 정말 좋네요”,"[('힐스테이트 스타일러', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('당진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네요”', 'O')]"
51,2014.05.18. 오후 2:31,르포 도심 속 여행 테마 도서관 현대카드 트래블 라이브러리 가보니,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('현대카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트래블', 'O'), (' ', 'O'), ('라이브러리', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
52,2014.05.18. 오후 1:59,국토부 토지개발 인허가 대폭 간소화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
53,2014.05.18. 오후 1:58,숨죽인 투자수요 아파트 매매분양시장 희비,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
54,2014.05.18. 오후 1:47,LH 영종하늘도시 점포겸용 단독주택용지 154필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('154필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2014.05.18. 오후 1:27,LH 영종하늘도시내 점포겸용 단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2014.05.18. 오후 1:23,화제의 주거단지LH 목포대성지구 공공분양·임대 아파트,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포대성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
57,2014.05.18. 오후 1:22,이번주 LH임대 등 전국 6600여 가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6600여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2014.05.18. 오후 1:07,충남 당진 일대 1만 6000명 다녀간 곳 보니…,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀간', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
59,2014.05.18. 오후 1:04,봄 이사철 마무리 전국 아파트 매매·전세 가격 안정세,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
60,2014.05.18. 오후 1:00,학교 근처 아파트는 품귀…경매로 저렴하게 사볼까,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
61,2014.05.18. 오후 12:59,롯데건설 국립서울현충원서 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립서울현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
62,2014.05.18. 오후 12:37,토지개발 인허가 90일→30일로 단축한다,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('90일', 'DATE'), ('→', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축한다', 'O')]"
63,2014.05.18. 오후 12:35,강남 보금자리 입성해 볼까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입성해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
64,2014.05.18. 오후 12:30,아파트 단지안에 영화관 있다… 2404세대 ‘요진 와이시티’ 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지안에', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2404세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
65,2014.05.18. 오후 12:08,부영 방글라데시에서 한류 졸업식 시범행사,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('시범행사', 'O')]"
66,2014.05.18. 오전 11:50,LH 영종 하늘도시 내 점포겸용택지 154필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용택지', 'O'), (' ', 'O'), ('154필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2014.05.18. 오전 11:30,당진 2차 푸르지오 모델하우스 인파 몰려,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
68,2014.05.18. 오전 11:18,국토부 토지 개발 인·허가 간소화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
69,2014.05.18. 오전 11:14,국토부 ‘2014 대한민국 한옥 공모전’ 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2014.05.18. 오전 11:13,부동산캘린더 더샵 리버포레 등 청약접수 12곳,"[('부동산캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY')]"
71,2014.05.18. 오전 11:13,올 4월 주택건설 인·허가 실적 38.1% 증가,"[('올 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('38.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
72,2014.05.18. 오전 11:12,4월 주택인허가 급증... 아파트는 140%나 늘어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증...', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('140%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
73,2014.05.18. 오전 11:03,광주 뜨거운 열기 무등산 아이파크 견본주택 북새통,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('무등산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
74,2014.05.18. 오전 11:02,용산역 앞에 최고 40층 트위타워 들어선다,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트위타', 'ARTIFACT'), ('워', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
75,2014.05.18. 오전 11:02,아파트 단지 내 오피스텔 ‘주목’..대형사 잇달아 분양 나서,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’..대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
76,2014.05.18. 오전 11:01,4월 주택 인·허가 실적 38%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
77,2014.05.18. 오전 11:01,4월 주택 인허가·착공·분양·준공 물량 모두 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·분양·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
78,2014.05.18. 오전 11:01,국토부 공간정보 창업캠프 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 창업캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2014.05.18. 오전 11:01,국토부 제 4회 한옥공모전 누구나 누리는 한옥 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
80,2014.05.18. 오전 11:01,월 주택 인허가 4만2706가구..전년比 38% ↑,"[('월', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2706가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
81,2014.05.18. 오전 11:00,공간정보 창업캠프 30일 개최…우수참가자 400만원 부상,"[('공간정보 창업캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('우수참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
83,2014.05.18. 오전 11:00,국토부 공간정보 창업캠프 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 창업캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2014.05.18. 오전 11:00,LH 영종하늘도시 점포겸용 단독택지 추첨 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2014.05.18. 오전 11:00,공간정보 창업캠프서 컨설팅받고 상금도 타고,"[('공간정보 창업캠프', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅받고', 'O'), (' ', 'O'), ('상금도', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O')]"
87,2014.05.18. 오전 11:00,주택 인·허가 폭발적 증가에 당혹스런 국토부,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹스런', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
88,2014.05.18. 오전 11:00,4월 주택인·허가 4만2706가구…전년比 38.1%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2706가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('38.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
89,2014.05.18. 오전 11:00,누구나 누리는 한옥…한옥 공모전 개최,"[('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥…한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
90,2014.05.18. 오전 11:00,LH 영종하늘도시 내 점포겸용 단독주택용지 154필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('154필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
91,2014.05.18. 오전 10:58,LH. 영종하늘도시 점포겸용 단독주택용지 총 154필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('154필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
92,2014.05.18. 오전 10:57,토지개발 인.허가 90일서 30일로..관계기관 협의 일괄적으로,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인.허가', 'O'), (' ', 'O'), ('90일', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로..관계기관', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄적으로', 'O')]"
93,2014.05.18. 오전 10:50,아파트와 어울리니…오피스텔 인기 쑥↑,"[('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('어울리니…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥↑', 'O')]"
94,2014.05.18. 오전 10:27,부동산 단신롯데건설 현대산업개발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION')]"
95,2014.05.18. 오전 10:15,부영 방글라데시 초등학교 한류 졸업식 격려 및 지원,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시 초등', 'ORGANIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('격려', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
96,2014.05.18. 오전 10:07,미분양 죽전 고급주택지 단독주택 단지로 탈바꿈,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
97,2014.05.18. 오전 10:06,인산인해 견본주택 비상구가 없다,"[('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비상구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
98,2014.05.18. 오전 10:06,대기업을 따라가면 부동산이 보인다,"[('대기업을', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
99,2014.05.18. 오전 10:00,어린이재단의 어른이날 캠페인 눈길,"[('어린이재단', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('어른이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
100,2014.05.18. 오전 9:55,광주 무등산 아이파크 모델하우스 북새통,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무등산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
101,2014.05.18. 오전 9:36,서울 일반 아파트값 22주만에 첫 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
102,2014.05.18. 오전 9:23,힐링이 대세 산책길 인근 아파트 프리미엄 뜀박질,"[('힐링이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('산책길', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
103,2014.05.18. 오전 9:06,경매사냥 성북구 장위동 꿈의숲대명루첸 122㎡ 1회 유찰 6억5000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲대명루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('122㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY')]"
104,2014.05.18. 오전 9:01,부동산캘린더 광주 무등산 아이파크 1071가구 등 청약접수 12곳,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무등산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1071가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY')]"
105,2014.05.18. 오전 9:00,국토부전매 이면계약 제보한적 없다…주택協 거짓주장 논란,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('이면계약', 'O'), (' ', 'O'), ('제보한적', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓주장', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
106,2014.05.18. 오전 9:00,주간 시황서울 일반아파트값 22주 만에 하락 전환,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
108,2014.05.18. 오전 8:49,취재X파일 ‘7월 조기개장설說’나온 제2롯데월드 그 뒷 이야기,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개장설說’나온', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
109,2014.05.18. 오전 8:01,아현고가도로 철거에 일대 부동산 ‘들썩’,"[('아현고가도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거에', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
110,2014.05.19. 오후 10:29,KDI LTV 완화 바람직하지 않다.,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다.', 'O')]"
111,2014.05.19. 오후 10:27,택지개발지구 임대주택 20%까지 축소,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
112,2014.05.19. 오후 9:58,GS건설 김포 한강센트럴자이 3순위 청약 대거 미달,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
113,2014.05.19. 오후 9:25,택지지구 중형아파트 용지가격 기준 ‘감정가’로 변경,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감정가’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
114,2014.05.19. 오후 8:50,사고철 언제까지 지하철 4호선 금정역서 폭발…11명 부상상보,"[('사고철', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…', 'O'), ('11명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상상보', 'O')]"
115,2014.05.19. 오후 7:55,공공택지 중형아파트 용지 공급기준 ‘감정가’로 택지가격 올라 주택 분양가도 오를듯,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급기준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감정가’로', 'O'), (' ', 'O'), ('택지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
116,2014.05.19. 오후 7:48,경제성장과 부동산의 상관관계  한정훈 미래가치투자연구소,"[('경제성장과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계', 'O'), (' ', 'O'), ('한정훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래가치투자연구소', 'ORGANIZATION')]"
117,2014.05.19. 오후 7:33,금정역에서 지하철 전기절연장치 파손..11명 부상,"[('금정역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전기절연장치', 'O'), (' ', 'O'), ('파손..', 'O'), ('11명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
118,2014.05.19. 오후 7:07,신도시 중소형 아파트 분양가 10% 뛴다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
119,2014.05.19. 오후 6:53,봉천 구암초 인근에 최고 28층 새아파트 건립,"[('봉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구암초', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
120,2014.05.19. 오후 6:51,강남 홍실아파트 25층으로 재건축… 서울시 심의 통과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
121,2014.05.19. 오후 6:32,대명리조트 콘도회원권 100%전액반환제 평생회원권 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환제', 'O'), (' ', 'O'), ('평생회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
122,2014.05.19. 오후 6:09,한강센트럴자이 서울 전셋값 가격으로 브랜드 새 아파트를,"[('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O')]"
123,2014.05.19. 오후 6:02,월세 쑥쑥 강남일대 오피스텔… 투자전선 이상 無,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전선', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
124,2014.05.19. 오후 6:01,서울 전셋값으로 수도권 알짜 지역 새 아파트를 산다 한강센트럴자이 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
125,2014.05.19. 오후 5:53,신도시 등 임대주택공급 비율 2060%로 탄력 운영,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2060%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
126,2014.05.19. 오후 5:53,행복주택사업 시행 1년.. “성공 가능성” vs.“주민반대 소송 ”,"[('행복주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('“성공', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.“', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
127,2014.05.19. 오후 5:43,세종시 부동산시장 찬바람,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
128,2014.05.19. 오후 5:42,건축물 붕괴사고 매뉴얼 없다,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴사고', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
129,2014.05.19. 오후 5:40,전월세소득 과세 발표후 집구매 연기·포기 48%,"[('전월세소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('집구매', 'O'), (' ', 'O'), ('연기·포기', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY')]"
130,2014.05.19. 오후 5:30,한강센트럴자이 다양한 에너지절감 시스템으로 관리비 확 줄여,"[('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
131,2014.05.19. 오후 5:23,오피스텔은 준공시기 챙기고,"[('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('준공시기', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기고', 'O')]"
132,2014.05.19. 오후 5:23,잔금 지급일 6월로 미루고,"[('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급일', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미루고', 'O')]"
133,2014.05.19. 오후 5:22,대우건설 이라크 플랜트공사 5억달러 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2014.05.19. 오후 5:22,점포 권리금 희비…  커피전문점↓ 퓨전주점↑,"[('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점↓', 'O'), (' ', 'O'), ('퓨전주점↑', 'O')]"
135,2014.05.19. 오후 5:21,삼성동 홍실아파트 재건축 계획보다 5층 낮춰 25층 이하로,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('25층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
136,2014.05.19. 오후 5:18,여름 비수기 시작되는 6월 분양시장…알짜는 있다,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되는', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장…알짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
137,2014.05.19. 오후 5:13,경동나비엔 김포공항CC 손뗐다…컨소시엄 탈퇴,"[('경동나비엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포공항CC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('뗐다…컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('탈퇴', 'O')]"
138,2014.05.19. 오후 5:11,정부 임대소득 과세에 주택 투자자 절반 이탈,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O')]"
139,2014.05.19. 오후 5:11,서울시 리모델링 조례 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
140,2014.05.19. 오후 5:11,삼성동 홍실 최고 25층 재건축,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
141,2014.05.19. 오후 5:11,반포1·잠실5 재건축 층수 시끌시끌,"[('반포', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌시끌', 'O')]"
142,2014.05.19. 오후 5:11,톡톡 부동산 큰집이 더 비싸다는 건 옛말,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰집이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
143,2014.05.19. 오후 5:11,택지개발지구 임대주택 20%로 줄인다,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
144,2014.05.19. 오후 5:10,강남 재건축 속도낸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
145,2014.05.19. 오후 5:10,LH 인천간석 잔여분 445가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
146,2014.05.19. 오후 5:10,대우건설 이라크 원유시설공사 5억4580만弗 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4580만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2014.05.19. 오후 5:10,미사강변도시 더샵 리버포레 견본주택 2만5000명 방문,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
148,2014.05.19. 오후 5:10,금호산업 워크아웃 졸업 ‘눈앞’,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈앞’', 'O')]"
149,2014.05.19. 오후 5:09,집값 상승세 ‘경부선 벨트’따라 남하中,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨트’따라', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'LOCATION'), ('하中', 'LOCATION')]"
150,2014.05.19. 오후 5:09,해외건설투자펀드 조성 추진,"[('해외건설투자펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
151,2014.05.19. 오후 5:09,‘역시 강남’… 초고가 오피스텔 13개 중 9개 밀집,"[('‘역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O')]"
152,2014.05.19. 오후 4:55,인천 누구나 집 2가구만 청약…왜,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…왜', 'O')]"
153,2014.05.19. 오후 4:48,제9회 매경부동산자산관리사 시험 시행,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
154,2014.05.19. 오후 4:41,정몽준박원순 첫 토론회 같은 듯 다른 개발방안,"[('정몽준', 'PERSON'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방안', 'O')]"
155,2014.05.19. 오후 4:27,금호산업 광주 1406억 주택재개발정비 계약,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1406억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발정비', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
156,2014.05.19. 오후 4:27,시흥 배곧신도시 분양열기 후끈 ‘배곧 골드클래스’ 3일간 1만8천여 방문객 몰려,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배곧 골드클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8천여 방문객', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
157,2014.05.19. 오후 4:10,영종도 개발에 ‘영종한라비발디’ 할인 분양 함박 웃음,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('함박', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음', 'O')]"
158,2014.05.19. 오후 4:00,시흥 배곧신도시 골드클래스 견복주택 주말에만 1만8천여명 방문 ‘인기’,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드클래스 견복', 'ARTIFACT'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
159,2014.05.19. 오후 3:59,큰집일수록 비싸다 옛말…소형보다 대형 3.3㎡당 분양가 저렴한 단지 속출,"[('큰집일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
160,2014.05.19. 오후 3:45,전주 옛 35사단 오염토양 정화 주체 둘러싸고 논란,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('35사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오염토양', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('주체', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
161,2014.05.19. 오후 3:42,김찬경 회장 자금 조달 의혹샀던 회사의 토지 경매에,"[('김찬경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹샀던', 'O'), (' ', 'O'), ('회사의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O')]"
162,2014.05.19. 오후 3:41,경부고속道 인근 주택값 상승세 전환..올 분양 31.6%증가,"[('경부고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('31.6%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
163,2014.05.19. 오후 3:41,매매가 10억 이상 초고가 오피스텔..강남 목동 여의도에 70%,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
164,2014.05.19. 오후 3:41,행복주택 1년 엇갈리는 평가..변화 맞춰 ‘속도’VS 반대 여전,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('평가..', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속도’VS', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
165,2014.05.19. 오후 3:40,금호산업 잇달은 분양 성공에 워크아웃 졸업 가속도,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇달은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
166,2014.05.19. 오후 3:40,조성신의 富동산 현장 마포구 일대 중소형 아파트 ‘품귀현상’ 심각,"[('조성신', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품귀현상’', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
167,2014.05.19. 오후 3:38,“나도 살 집 마련해볼까”…주택기금 지원 4조 넘어,"[('“나도', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까”…', 'O'), ('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
168,2014.05.19. 오후 3:35,최상의 입지와 산업인프라를 갖춘 당진 합덕인더스파크 산업시설용지 분양,"[('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('산업인프라를', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합덕인더스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2014.05.19. 오후 3:17,금호산업 상반기 분양 호조… 워크아웃 졸업 청신호,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조…', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
170,2014.05.19. 오후 3:10,신도시 아파트 분양용지 감정가 공급기준 85㎡→60㎡ 확대,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양용지', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급기준', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
171,2014.05.19. 오후 3:09,택지개발지구내 임대주택비율 20% 범위 내 조정,"[('택지개발지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
172,2014.05.19. 오후 3:04,자녀 양육 밖으로 나갈 필요 없이 단지 내에서 해결한다,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양육', 'O'), (' ', 'O'), ('밖으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결한다', 'O')]"
173,2014.05.19. 오후 3:03,분양 프리미엄 붙은 위례·동탄…인근 분양단지도 주목,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
174,2014.05.19. 오후 2:55,대우건설 이라크 5억 4580만 달러 플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억 4580만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2014.05.19. 오후 2:53,삼성동 홍실아파트 최고 25층 높이로 재건축,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
176,2014.05.19. 오후 2:50,택지개발지구 임대주택 20%까지 축소,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
177,2014.05.19. 오후 2:48,물·숲·길 좋은 인천 서창2지구,"[('물·숲·길', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION')]"
179,2014.05.19. 오후 2:46,LH 부산울산본부 부산과학산단 상업용지 분양,"[('LH 부산울산본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산과학산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2014.05.19. 오후 2:36,체계적인 임대차 관리가 부동산 자산관리의 핵심,"[('체계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O')]"
181,2014.05.19. 오후 2:31,당진 2차 푸르지오 모델하우스에 방문객 인산인해,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
182,2014.05.19. 오후 2:28,위례신도시 개발 GS건설·대림산업 콘소시엄 선정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
183,2014.05.19. 오후 2:25,점포 권리금 커피전문점 지고 이자카야 뜬다,"[('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('이자카야', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
184,2014.05.19. 오후 2:25,공간활용도 좋은 상가 강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 인기몰이,"[('공간활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (""'인기몰이"", 'O')]"
185,2014.05.19. 오후 2:21,대형공원 프리미엄 누릴 상가 어디,"[('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
186,2014.05.19. 오후 2:20,금호산업 “2014년 상반기 분양 성공 및 경영실적 호전”,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2014년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('호전”', 'O')]"
187,2014.05.19. 오후 2:20,역세권 내집마련 파격 아파트 가격 눈길 동작 트인시아 조합원 모집,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트인시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
188,2014.05.19. 오후 2:07,한국토지신탁 최초 시행 제주 함덕 라마다호텔 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('함덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2014.05.19. 오후 2:01,수직증축 건설사 수직상승 기회될까,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수직상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기회될까', 'O')]"
190,2014.05.19. 오후 2:00,SH공사 은평뉴타운 내 550억원 부지매각 나선다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('550억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
191,2014.05.19. 오후 1:54,행복청 신임 차장에 박명식 공공기관이전추진단 부단장,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박명식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공기관이전추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부단장', 'CIVILIZATION')]"
192,2014.05.19. 오후 1:54,내달까지 수도권 곳곳 오피스텔 큰 장,"[('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
193,2014.05.19. 오후 1:49,LH 인천 간석지구 전용 84㎡ 잔여물량 445가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2014.05.19. 오후 1:34,국내 LTV 상한선 美·英 등 선진국보다 낮아,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('英', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
195,2014.05.19. 오후 1:34,대구시‘사랑의 1000호 집수리사업’ 추진,"[('대구시', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('사랑의 1000호 집수리사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
196,2014.05.19. 오후 1:33,대우건설 이라크 5억달러 석유플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2014.05.19. 오후 1:30,삼성동 홍실아파트 최고 25층으로 재건축,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
198,2014.05.19. 오후 1:01,추천 경매물건도심 속 전원생활… 경기 파주 교하신도시 타운하우스,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
199,2014.05.19. 오후 12:03,전면적 LTV 규제완화 곤란해 KDI,"[('전면적', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란해', 'O'), (' ', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION')]"
200,2014.05.19. 오후 12:02,공공택지 규제완화·비정상적 관행 개선안 본격 시행,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화·비정상적', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
201,2014.05.19. 오후 12:01,진정한 초역세권 아파트 ‘인왕산2차아이파크’ 특별 분양,"[('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인왕산2차아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2014.05.19. 오전 11:55,오피스텔 투자 포인트··· 공급 부족 지역 노려볼까,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트···', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
203,2014.05.19. 오전 11:48,한국토지신탁 분양형 호텔 ‘제주 함덕 라마다’ 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('함덕 라마다', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2014.05.19. 오전 11:45,수익형부동산 투자 3040대 큰손으로,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰손으로', 'O')]"
205,2014.05.19. 오전 11:44,베트남서 ‘포스코 신화창조’,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신화창조’', 'O')]"
206,2014.05.19. 오전 11:43,3.3㎡당 분양가 소형보다 싼 대형아파트 나왔다,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
207,2014.05.19. 오전 11:40,한라 도곡 한라비발디 16세대 일반분양 눈길,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
208,2014.05.19. 오전 11:39,대우건설 이라크서 5억4580만弗 플랜트 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4580만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2014.05.19. 오전 11:39,미사강변도시 더샵 리버포레 모델하우스 2.5만명 방문,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
210,2014.05.19. 오전 11:38,제2의 이태원 평택 ‘파라디아’ 오피스텔 상가 분양,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2014.05.19. 오전 11:35,행정중심복합도시건설청 차장에 박명식씨 임명,"[('행정중심복합도시건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박명식', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
212,2014.05.19. 오전 11:33,대출금리 하락세…주택 아파트담보대출금리비교로 갈아타자,"[('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타자', 'O')]"
213,2014.05.19. 오전 11:31,해외건설 수주지원 강화 위한 해외건설투자펀드 조성한다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설투자펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
214,2014.05.19. 오전 11:28,충남도 내포신도시 내 병원·기업 유치 잰걸음,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('병원·기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
215,2014.05.19. 오전 11:25,철도공단 내년 상반기까지 해외전문인력 100명 양성,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
216,2014.05.19. 오전 11:24,마곡지구 역세권 오피스텔 유림트윈파크 투자자 발길 이어져,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('유림트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
217,2014.05.19. 오전 11:22,더샵 리버포레 모델하우스 인파 북적,"[('더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
218,2014.05.19. 오전 11:21,한양대 부동산융합대학원 신설…30일까지 접수,"[('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산융합대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
219,2014.05.19. 오전 11:19,교통여건 개선 호재 대구 옥포 대성베르힐 분양,"[('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2014.05.19. 오전 11:16,올 3월 국내건설공사 수주액 7조6464억원 지난해 대비 17% 증가,"[('올 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('7조6464억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
221,2014.05.19. 오전 11:16,아시아초대석정부와 업계 가교 역할 나선 최재덕 해외건설협회장,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가교', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
222,2014.05.19. 오전 11:15,아시아초대석건설한국 700억불 시대 걸맞는 정부지원 절실,"[('아시아', 'EVENT'), ('초대석건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('700억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('걸맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
224,2014.05.19. 오전 11:08,신나게 달리는 강남 재건축…압구정·개포 속도 낸다,"[('신나게', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
225,2014.05.19. 오전 11:08,택지지구 명품아파트 증평송산 지평더웰 인기몰이,"[('택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증평', 'LOCATION'), ('송산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지평더웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
226,2014.05.19. 오전 11:05,금호산업 분양호조에 흑자행진‥워크아웃 졸업 청신호,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양호조에', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자행진‥워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
227,2014.05.19. 오전 11:04,강남 재건축 가속도…개포주공 사업시행인가 임박,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
228,2014.05.19. 오전 11:03,서울 송파구 잠실신천 먹자 상권 7년 만에 신규 상가 할인 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실신천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('먹자', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2014.05.19. 오전 11:03,초역세권 동작 트인시아 홍보관 개관 앞두고 문의 폭주,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트인시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
230,2014.05.19. 오전 11:01,국토부 공동택지 규제 완화…택지개발 개정안 20일부터 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
231,2014.05.19. 오전 11:01,철도시설공단 해외사업 전문인력 100명 양성,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
233,2014.05.19. 오전 11:01,한국공항공사 ICAO 항공보안 국제회의 개최,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('항공보안 국제회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2014.05.19. 오전 11:01,직주근접형 아현아이파크 130가구 분양,"[('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('아현아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2014.05.19. 오전 11:01,수도권 택지개발지구 임대주택 비율 대폭 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
236,2014.05.19. 오전 11:01,신도시 등 임대주택공급 비율 2060%로 탄력 운영 공공택지 규제 대거 개선,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2060%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
237,2014.05.19. 오전 11:00,택지지구 용지공급가 인하…아파트 분양가 낮아질듯,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('용지공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
238,2014.05.19. 오전 10:59,대우건설 이라크서 5억4580만달러 플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4580만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2014.05.19. 오전 10:56,수익형부동산 투자 30∼40대 ‘약진’…왜,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('30∼40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘약진’…왜', 'O')]"
240,2014.05.19. 오전 10:55,LH 인천간석지구 동호선택 순번추첨 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동호선택', 'O'), (' ', 'O'), ('순번추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2014.05.19. 오전 10:54,금호건설 분양성공으로 연내 워크아웃 졸업 가시화,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양성공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
242,2014.05.19. 오전 10:53,지금은 분양중일성건설 마곡 일성트루엘 플래닛 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 플래닛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
243,2014.05.19. 오전 10:48,너무 달리는 분양…밀어내기식에 시장 부담 우려,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…밀어내기식에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
244,2014.05.19. 오전 10:48,대우건설 이라크에서 5600억원 규모 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2014.05.19. 오전 10:44,한국토지신탁 제주 분양형 호텔  ‘제주 함덕 라마다’ 공급 첫 발,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('함덕 라마다', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
246,2014.05.19. 오전 10:41,와우파 주택임대관리업 실무자를 위한 교육과정 개설,"[('와우', 'TERM'), ('파', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
247,2014.05.19. 오전 10:41,상암 DMC 인근 KCC상암스튜디오380 회사보유분 분양,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC상암스튜디오380', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2014.05.19. 오전 10:40,3월 국내 수주물량 2월보다 감소…민간 수주 공공보다 부진,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('수주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('공공보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
249,2014.05.19. 오전 10:40,LH 인천간석 공공분양 잔여분 공급…3.3㎡당 840만원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('840만원', 'QUANTITY')]"
250,2014.05.19. 오전 10:39,일산보다 가까운 관산동 더퍼스트프라임 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('관산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더퍼스트프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
251,2014.05.19. 오전 10:37,성남분당 리모델링 활기…시공사 선정 조합총회,"[('성남', 'CITY'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('조합총회', 'O')]"
252,2014.05.19. 오전 10:35,지금은 분양중현대건설 충남 당진 힐스테이트 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
253,2014.05.19. 오전 10:34,철도시설公 해외사업 전문인력 100명 양성,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
254,2014.05.19. 오전 10:31,즉시 팔고 바로 버는 부동산경매 단기투자 교육 개강,"[('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('단기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
255,2014.05.19. 오전 10:30,무등산 아이파크 2만5천여명 몰려 북새통,"[('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
256,2014.05.19. 오전 10:28,국내건설수주 전년대비 넉달째 증가세,"[('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
257,2014.05.19. 오전 10:28,봉천동 구암초 인근 일대 최고 28층 아파트로 재개발,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구암초', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
258,2014.05.19. 오전 10:25,부영그룹 방글라데시서 한류 졸업식 행사,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
259,2014.05.19. 오전 10:24,건설연 그린리모델링 국제 심포지엄 개최,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 국제 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2014.05.19. 오전 10:23,지역주택조합아파트의 장점만 모은 하월곡동 삼성홈프레스티지,"[('지역주택조합아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('장점만', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈프레스티지', 'ARTIFACT')]"
261,2014.05.19. 오전 10:22,금호산업 상반기 분양성적 양호…워크아웃 졸업 ‘청신호’,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('양호…워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청신호’', 'O')]"
262,2014.05.19. 오전 10:21,지하철 3호선 삼송역 역세권 지식산업센터 삼송테크노밸리 분양,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2014.05.19. 오전 10:20,한국주택협회 공공택지 중소건설사 독식 주장…왜,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O'), (' ', 'O'), ('주장…왜', 'O')]"
264,2014.05.19. 오전 10:19,건설기술硏 2014 그린리모델링 국제 심포지움 개최,"[('건설기술硏', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 국제 심포지움', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
265,2014.05.19. 오전 10:19,골프존마켓 가정의 달 맞이 패밀리 세일 진행,"[('골프존마켓 가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('패밀리 세일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
266,2014.05.19. 오전 10:19,서울 삼성동 홍실아파트 재건축심의 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
267,2014.05.19. 오전 10:16,삼성동 홍실아파트 최고 25층으로 재건축,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
268,2014.05.19. 오전 10:15,대우건설 당진2차 푸르지오 1만 6천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만 6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
269,2014.05.19. 오전 10:10,건설수주액 전년比 증가율 지속,"[('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
270,2014.05.19. 오전 10:09,부동산 단신포스코건설 대우건설,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
271,2014.05.19. 오전 10:09,건설수주 4개월 연속 증가세…평년 수준엔 못 미쳐,"[('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세…평년', 'O'), (' ', 'O'), ('수준엔', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐', 'O')]"
272,2014.05.19. 오전 10:07,건설경기 바닥 1Q 국내수주액 전년比 35% 껑충,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
273,2014.05.19. 오전 10:01,금호산업 “상반기 분양 성공”,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공”', 'O')]"
274,2014.05.19. 오전 10:01,미사강변도시 더샵 리버포레 견본주택에 3일간 2만5000여명 방문,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
275,2014.05.19. 오전 10:00,대우건설 이라크서 5억4580만달러 원유시설 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4580만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2014.05.19. 오전 9:57,캠핑카RV 문화 보급과 국내관광 연계를 위한 정책과제 무료 정책 세미나 개최,"[('캠핑카RV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('보급과', 'O'), (' ', 'O'), ('국내관광', 'O'), (' ', 'O'), ('연계를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책과제', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
277,2014.05.19. 오전 9:55,LH 인천간석지구 공공분양 잔여분 445가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2014.05.19. 오전 9:53,대우건설 5.5억달러 이라크 플랜트 시설 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2014.05.19. 오전 9:53,LH 인천간석지구 공공분양주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2014.05.19. 오전 9:53,3월 국내 건설수주액 17.1% 증가,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('17.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
281,2014.05.19. 오전 9:52,서울 압구정로데오역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정로데오역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
282,2014.05.19. 오전 9:50,대우건설 이라크 5억4580만 달러 원유시설 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억4580만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2014.05.19. 오전 9:50,베트남서 신화 만드는 포스코건설,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
284,2014.05.19. 오전 9:47,대우건설 이라크서 5.5억弗 원유 플랜트 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2014.05.19. 오전 9:47,LH “전세난 고민 인천간석지구서 해결하세요”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('인천간석지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하세요”', 'O')]"
286,2014.05.19. 오전 9:45,3월 국내건설 수주액 전년보다 17.1%↑…공공부문만 늘어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('17.1%', 'QUANTITY'), ('↑…공공부문만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
287,2014.05.19. 오전 9:42,안전진단 12년만에… 삼성동 홍실아파트 재건축 정비계획 통과,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
288,2014.05.19. 오전 9:42,평당 9백만원대 파격적인 가격 가칭하월곡동지역주택조합 인기,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('9백만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가칭', 'O'), ('하월곡동지역주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
289,2014.05.19. 오전 9:42,신분당선 역세권 호매실 우성메디피아 Ⅱ 상가 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2014.05.19. 오전 9:42,실패사업장 새 주인만나 재기 노린다,"[('실패사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
291,2014.05.19. 오전 9:40,청약통장 無 부담 적은 3순위 청약이 대세,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
292,2014.05.19. 오전 9:40,분양권 프리미엄 어디어디 붙었나,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('어디어디', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었나', 'O')]"
293,2014.05.19. 오전 9:39,檢 회삿돈 횡령 대웅제약 계열사 前임원 구속기소,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('회삿돈', 'O'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대웅제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'O')]"
294,2014.05.19. 오전 9:34,대우건설 이라크서 5억4000만달러 플랜트 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2014.05.19. 오전 9:34,‘무등산 아이파크’ 모델하우스 주말에 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('무등산 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
296,2014.05.19. 오전 9:33,철도시설공단 해외사업 전문인력 100명 양성,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
297,2014.05.19. 오전 9:30,포스코건설 미사강변도시 더샵 견본주택 방문객들로 북적,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
298,2014.05.19. 오전 9:25,LH 인천 간석지구 1·2블록 잔여 445가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2014.05.19. 오전 9:15,관악 봉천 구암초 일대 공동주택 1000가구 건립 추진,"[('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구암초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
300,2014.05.19. 오전 9:12,대우건설 이라크서 5.5억弗 원유시설 공사 수주1보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
301,2014.05.19. 오전 9:12,3호선 삼송역 역세권 지식산업센터 삼송테크노밸리 분양,"[('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2014.05.19. 오전 9:10,LH 인천간석지구 공공분양 잔여분 445가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천간석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2014.05.19. 오전 9:10,뜨거운 위례신도시 상가 흥행 공식 3가지,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY')]"
304,2014.05.19. 오전 9:02,대명리조트 라이프 스타일에 따른 맞춤형회원권 인기,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
305,2014.05.19. 오전 9:01,추천 경매물건서울 구로구 아파트 전용 84.98㎡  2억9760만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억9760만원', 'QUANTITY')]"
306,2014.05.19. 오전 9:01,519주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('519주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
307,2014.05.19. 오전 9:00,청약통장 안쓰는 3순위 청약 늘어,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
308,2014.05.19. 오전 9:00,“주변은 35층 넘는데…” 강남 홍실아파트만 25층 재건축,"[('“주변은', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는데…”', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
309,2014.05.19. 오전 9:00,서울 국사봉터널 옆 아파트 1천가구 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국사봉터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
310,2014.05.19. 오전 9:00,봉천동 노후 주택지 최고 28층 아파트 단지로 재개발,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
311,2014.05.19. 오전 9:00,한강변 ‘홍실아파트’… 최고 25층으로 재건축,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
312,2014.05.19. 오전 8:50,개포 사업시행인가 ‘눈 앞’..강남 재건축 가속도,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞’..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
313,2014.05.19. 오전 8:42,BGF리테일 시장지배적 사업자…안정적 이익 기대,"[('BGF리테일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장지배적', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('…안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
314,2014.05.19. 오전 8:11,3.3㎡당 분양가 소형보다 싼 대형 아파트 눈길,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
315,2014.05.19. 오전 8:02,우리가 보는 세상괜찮다고 말하지 말라,"[('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('세상괜찮다고', 'O'), (' ', 'O'), ('말하지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라', 'O')]"
316,2014.05.19. 오전 7:47,소형보다 싼 대형 아파트 ‘3.3㎡당 분양가’ 잇따라 등장…왜,"[('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…왜', 'O')]"
317,2014.05.19. 오전 7:27,토지개발 인·허가 90일→30일로 줄어든다,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('90일', 'DATE'), ('→', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
318,2014.05.19. 오전 7:04,화장실 자리는 어디,"[('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
319,2014.05.19. 오전 7:02,서울 아파트값 8주 연속 하락…관망세 이어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
320,2014.05.19. 오전 7:02,용인 미분양 꾸준히 감소…새 아파트 연이어 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2014.05.19. 오전 7:01,도공 식대 유료화 고속도로 휴게소·버스 기사 반발 왜,"[('도공', 'O'), (' ', 'O'), ('식대', 'O'), (' ', 'O'), ('유료화', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소·', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
322,2014.05.19. 오전 6:44,단독1.4조 땅부자 현대산업개발 리츠 AMC 설립 추진,"[('단독', 'O'), ('1.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠 AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
323,2014.05.19. 오전 6:31,정몽준 규제 확 풀어 개발 vs 박원순 서민들 복지 우선,"[('정몽준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
324,2014.05.19. 오전 6:15,年 200건 분쟁 부른 개발부담금 수술대 오른다,"[('年', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('수술대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
325,2014.05.19. 오전 6:01,기자수첩다시 써야 할 건축학 개론,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩다시', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('건축학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('개론', 'O')]"
326,2014.05.19. 오전 3:35,하남·시흥·동탄…청약 줄줄이 미달,"[('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
327,2014.05.19. 오전 3:33,삼호가든4차·무악2구역 등 4곳 시공사 선정,"[('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('무악', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
329,2014.05.19. 오전 3:33,이번주 대구혁신도시 서한 등 5895가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5895가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
330,2014.05.19. 오전 3:33,수도권 분양시장 주춤…동탄2·미사 등 1·2순위 마감 사라졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
331,2014.05.19. 오전 3:33,토지개발 인허가 60일 단축…부서간 협의 전담부서 설치,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('60일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축…부서간', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('전담부서', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
332,2014.05.19. 오전 3:33,잠실주공5단지 두달새 7500만원 하락,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
333,2014.05.19. 오전 12:33,주택 건설 인허가 지난해보다 30% 급감,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
334,2014.05.19. 오전 12:33,올림픽 공사 지역업체 혜택 결국 말잔치,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('말잔치', 'O')]"
335,2014.05.19. 오전 12:33,토지개발 인허가 간소화,"[('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
336,2014.05.20. 오후 9:34,지방 소형 아파트 소액 투자로 수익률도 짭짤해요,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤해요', 'O')]"
337,2014.05.20. 오후 9:29,높은 임대수익에 세제 혜택... 지식산업센터 뜬다,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택...', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
338,2014.05.20. 오후 9:24,분양단지 들여다보기 평택 소사벌 반도유보라 아이비파크,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
339,2014.05.20. 오후 9:23,고  저가 아파트값 격차 역대 최저,"[('고', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
340,2014.05.20. 오후 9:23,상일동 일대 나홀로 호황,"[('상일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
341,2014.05.20. 오후 9:23,공공기관 종전부동산 주변 땅 합쳐 개발 가능,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('합쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
342,2014.05.20. 오후 8:27,국가유공자 주거개선 기여 12개 건설사 정부포상 후보,"[('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('포상', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION')]"
343,2014.05.20. 오후 7:11,실투자금 1억원부터 ‘호매실 우성메디피아Ⅱ’ 분양,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2014.05.20. 오후 6:47,전력난...에너지 절감형 아파트 뜬다 한강센트럴자이,"[('전력난...에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
345,2014.05.20. 오후 6:41,위험하게 나갈 필요 없어요  원스톱 아파트 한강센트럴자이,"[('위험하게', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
346,2014.05.20. 오후 6:40,분양 클로즈UP 포스코건설 미사강변도시 더샵 리버포레  22일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
347,2014.05.20. 오후 6:17,에너지 잡아야 관리비도 잡힌다…한강센트럴자이 에너지 특화 시스템 갖춰,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다…', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
348,2014.05.20. 오후 6:05,비싸게 헌 집 사느니... 한강센트럴자이 서울 전셋값에 살 수 있는 신규아파트 각광,"[('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('헌', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사느니...', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
349,2014.05.20. 오후 6:05,알짜 분양 실용·가격·편리함 갖춘 아파트 쏟아진다,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실용·가격·편리함', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
350,2014.05.20. 오후 5:54,‘강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 상가 분양,"[('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2014.05.20. 오후 5:53,‘아크로텔 강남역’ 오피스텔 분양,"[('‘', 'O'), ('아크로텔 강남역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2014.05.20. 오후 5:53,LH 파주운정 공동주택용지 A25·A32 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('A25', 'TERM'), ('·', 'O'), ('A32', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2014.05.20. 오후 5:52,“임직원 가족 출산 기쁨 함께 나눠요” 현대산업개발 소통 ‘눈길’,"[('“', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출산', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠요”', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
354,2014.05.20. 오후 5:52,GS건설 UAE서 14억불 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('14억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2014.05.20. 오후 5:52,평택 소사벌 반도유보라 아이비파크 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2014.05.20. 오후 5:52,용산 푸르지오 써밋 이달 분양,"[('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2014.05.20. 오후 5:51,의무건설 폐지로 희소성 갖춘 소형아파트 인기 예감,"[('의무건설', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
359,2014.05.20. 오후 5:51,대구·부산 분양시장 열기 살아있네,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
360,2014.05.20. 오후 5:43,부동산 돋보기 종로구 재개발에서 도심재생으로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재생으로', 'O')]"
361,2014.05.20. 오후 5:42,대구테크노폴리스 최초 제일풍경채 1순위 공급세대 마감 청약률 최고 1.87대 1 기록,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급세대', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.87대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
362,2014.05.20. 오후 5:40,박창민 현대산업개발 사장 가족친화경영 화제,"[('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족친화경영', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
363,2014.05.20. 오후 5:37,GS건설 해외 신사업·신대륙을 찾는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업·신대륙을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
364,2014.05.20. 오후 5:36,공익사업 투자이민 시행 1년 넘도록 개점휴업,"[('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘도록', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
365,2014.05.20. 오후 5:35,“안전 없이 회사 없다” 기업들 안전경영 강화,"[('“안전', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
366,2014.05.20. 오후 5:35,이전 공공기관 기존부동산 매각 빨라질 듯,"[('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기존부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
367,2014.05.20. 오후 5:35,국토교통기술대전 21일 코엑스서 개막,"[('국토교통기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
368,2014.05.20. 오후 5:21,반도건설 소사벌지구 반도유보라 아이비파크 23일 오픈,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
369,2014.05.20. 오후 5:20,대우건설 용산 푸르지오 써밋 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2014.05.20. 오후 5:15,MK 추천매물 강남구 역세권 수익용 빌딩 65억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY')]"
371,2014.05.20. 오후 5:15,서울역북부 역세권 개발 차질,"[('서울역', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
372,2014.05.20. 오후 5:15,공공기관 청사매각 쉬워져,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('청사매각', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
373,2014.05.20. 오후 5:15,서울시 재건축 비리조합 5곳 집중조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리조합', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중조사', 'O')]"
374,2014.05.20. 오후 5:15,부산시 공동주택 공사·용역 자문 실시,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
375,2014.05.20. 오후 5:15,수도권 청약시장 미분양 속출,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
376,2014.05.20. 오후 5:15,대우건설 송도푸르지오시티 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2014.05.20. 오후 5:15,LH 파주 운정 주택용지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O')]"
378,2014.05.20. 오후 5:15,우리동네 첫 브랜드 대단지 관심,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
379,2014.05.20. 오후 5:15,오피스텔 마천루 시대,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
380,2014.05.20. 오후 5:11,이슈 분석 입지 좋은 곳 중심으로 상승세 지속에 올 공급물량 많아 열기 식을 것 의견도,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('의견도', 'O')]"
381,2014.05.20. 오후 5:11,이슈분석 혁신도시발 수요 늘어 활기 vs 투기 가세된 국지적 거품,"[('이슈분석', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시발', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('가세된', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
382,2014.05.20. 오후 5:07,뜨락의 명성 그대로 ‘양평뜨락 3단지 B블럭’ 예술인 마을 분양,"[('뜨락의', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('뜨락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('B블럭', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('예술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2014.05.20. 오후 4:56,부동산 법률 상식 전원주택에 딸린 소나무 주인은 누구일까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('소나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구일까', 'O')]"
384,2014.05.20. 오후 4:52,금융위기 이후 아파트값 양극화 대폭 완화,"[('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
385,2014.05.20. 오후 4:47,김포에 훈풍 부는가 싶더니…미분양 비상,"[('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는가', 'O'), (' ', 'O'), ('싶더니…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
386,2014.05.20. 오후 4:40,5월 서울 아파트 거래량 전월比 27% 급감… 세월호 참사 영향도,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월比', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향도', 'O')]"
387,2014.05.20. 오후 4:37,수원시 곡반정동 일대 도시개발 검토,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곡반정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
388,2014.05.20. 오후 4:34,분양시장 대구 부산 “살아있네”수도권은 위축,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“살아있네”', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
389,2014.05.20. 오후 4:32,현대엔지니어링 중간배당으로 835억원 지급…현대건설 322억원 받아,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중간배당으로', 'O'), (' ', 'O'), ('835억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('322억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
390,2014.05.20. 오후 4:25,세월호에 기울어진 오피스텔까지..건설업계 안전관리 강화,"[('세월호', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
391,2014.05.20. 오후 4:15,아름다운 주택포럼 27일 창립토론회 개최,"[('아름다운 주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
392,2014.05.20. 오후 4:14,현대산업개발 출산 기쁨을 함께 나누는 가족친화경영 눈길,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출산', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨을', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('가족친화경영', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
393,2014.05.20. 오후 4:06,용산 대격돌 래미안 VS 푸르지오..고급아파트 시장 견인할까,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대격돌', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('견인할까', 'O')]"
394,2014.05.20. 오후 4:01,미군렌탈하우스 ‘노블레스Ⅱ’ 기대감 상승,"[('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노블레스', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
395,2014.05.20. 오후 4:00,2014 국토교통기술대전 내일 개막,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
396,2014.05.20. 오후 3:56,올 여름 무더위 예상 에너지절감 시스템 갖춘 한강센트럴자이 인기,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
397,2014.05.20. 오후 3:53,대우건설 용산 푸르지오 써밋 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2014.05.20. 오후 3:32,2.26 임대차 선진화 방안 ‘훈풍’ 부는 상가시장 강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트 주목,"[('2.26', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
399,2014.05.20. 오후 3:22,부동산태인 올해 첫 경매 특강…세관공매가 뭐길래,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), ('태인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강…세관공매가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
400,2014.05.20. 오후 3:20,소형아파트 예사롭지 않은 상승세..“의무건설 폐지 희소성까지 더해”,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('예사롭지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..“의무건설', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더해”', 'O')]"
401,2014.05.20. 오후 2:57,바로 잡습니다,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡습니다', 'O')]"
402,2014.05.20. 오후 2:56,대명리조트 “100% 만기환급제” 콘도회원권에 관심,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기환급제”', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도회원권에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
403,2014.05.20. 오후 2:53,교통연구원 4번째 최우수 연구기관상 수상·,"[('교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최우수 연구기관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상·', 'O')]"
404,2014.05.20. 오후 2:50,김제 랜드마크 대단지의 완성 더 큰 감동을 선보이는 검산지구 ‘샬레2차’,"[('김제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('감동을', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('검산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('샬레', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
405,2014.05.20. 오후 2:47,충북 혁신도시 이전 공기업 합동 채용설명회,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
406,2014.05.20. 오후 2:44,건설기술硏 23일 생태호 도입 위한 韓·中 워크숍 개최,"[('건설기술硏', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생태호', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'EVENT'), ('·中', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
407,2014.05.20. 오후 2:44,추천 경매물건경기 화성 송라저수지 인근 전원생활용 단독주택,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송라저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
408,2014.05.20. 오후 2:42,대우건설 용산 푸르지오 써밋 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2014.05.20. 오후 2:30,“분양형 호텔 투자 옥석가려서 결정하세요”,"[('“분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가려서', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하세요”', 'O')]"
411,2014.05.20. 오후 2:19,세계적 화학기업 알파에이사 인천공항에 아시아 배송센터 개장,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('화학기업', 'O'), (' ', 'O'), ('알파에이사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배송센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
412,2014.05.20. 오후 2:16,제2서해안시대 개막… 수혜 분양아파트 어디,"[('제2', 'QUANTITY'), ('서해안', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
413,2014.05.20. 오후 2:13,대우건설 용산역 앞 용산 푸르지오 써밋 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2014.05.20. 오후 2:06,강남 중에서도 진짜 강남 노른자위 오피스텔 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
415,2014.05.20. 오후 1:33,‘개인회생’ ‘파산면책’ 급증..‘비공개 무료상담’ 제대로 알고 신청해야,"[('‘개인회생’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파산면책’', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..‘비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담’', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('신청해야', 'O')]"
416,2014.05.20. 오후 1:24,주변시세 대비 90%…세입자 매수 집주인 매도,"[('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도', 'O')]"
417,2014.05.20. 오후 1:22,삼성전자 이전소식 평택아파트에 투자자들 몰린다,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전소식', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
418,2014.05.20. 오후 1:14,코레일 21년된 부품이 사고 불렀다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('부품이', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
419,2014.05.20. 오후 1:01,삼성산단 등 풍부한 임대수요...천안베스트빌 24일 모델하우스 오픈,"[('삼성산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요...', 'O'), (' ', 'O'), ('천안베스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
420,2014.05.20. 오후 12:52,역세권 마곡오피스텔 4000만원대 소형 평형 분양 중,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
421,2014.05.20. 오후 12:41,용인 중소형 최저가 아파트 중도금 60% 전액무이자 ‘에이스카운티 용인’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스카운티 용인', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
422,2014.05.20. 오후 12:40,제주 신화역사공원 개발 탄력… 모슬포 일대 부동산 ‘날개다나’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), (' ', 'O'), ('모슬포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날개다나’', 'O')]"
423,2014.05.20. 오후 12:40,송파 대세 문정지구 분양현장 대박행진··· 송파아이파크2차,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('대박행진···', 'O'), (' ', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
424,2014.05.20. 오후 12:38,서울 마곡지구 내 마지막 실속 오피스텔 마곡에비앙 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡에비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2014.05.20. 오후 12:36,아파텔이 뜨고 있다 포스코AC 시공 장점 극대화,"[('아파텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
426,2014.05.20. 오후 12:30,서울의 중심에서 자연  ‘인왕산2차아이파크’ 막바지 분양,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인왕산2차아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2014.05.20. 오후 12:30,수익형부동산 투자0순위 강남 초역세권 오피스텔,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
428,2014.05.20. 오후 12:03,반도건설 소사벌 반도유보라 아이비파크 29일 분양시작,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시작', 'O')]"
429,2014.05.20. 오전 11:53,최고급 주상복합 용산 푸르지오 써밋 23일 견본주택 오픈,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
430,2014.05.20. 오전 11:51,청약시장 미달·미계약 속출... 양극화 현상,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미달·미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출...', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
431,2014.05.20. 오전 11:46,신당역5초 신당삼전 솔하임5차이층형구조 공간분리형으로 인기,"[('신당역', 'LOCATION'), ('5초', 'TIME'), (' ', 'O'), ('신당삼전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('솔하임', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY'), ('이층형구조', 'O'), (' ', 'O'), ('공간분리형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
432,2014.05.20. 오전 11:34,행복주택 1년…아직은 ‘머나먼 행복’,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘머나먼', 'O'), (' ', 'O'), ('행복’', 'O')]"
433,2014.05.20. 오전 11:33,데이터랩 GS건설 해외선 날개 달았는데…,"[('데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외선', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달았는데…', 'O')]"
434,2014.05.20. 오전 11:31,강남사모님도 솔깃한 안전한 노후대책 광교 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('솔깃한', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
435,2014.05.20. 오전 11:31,주변시세 대비 90% 수준이면 매수자 ‘사겠다’ · 매도자 ‘팔겠다’,"[('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준이면', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사겠다’', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘팔겠다’', 'O')]"
436,2014.05.20. 오전 11:30,신영 천안 불당서 연타석 홈런 기록할까,"[('신영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('천안 불당', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기록할까', 'O')]"
437,2014.05.20. 오전 11:29,공공기관 ‘종전 부동산’ 매각 속도낸다,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
438,2014.05.20. 오전 11:29,동탄2신도시 요충지 신축 건물 분양…기업연구소상업시설에 딱,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요충지', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…기업연구소상업시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
439,2014.05.20. 오전 11:29,혁신도시 이전 공공기관의 옛 부동산 매각 수월해진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관의', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해진다', 'O')]"
440,2014.05.20. 오전 11:27,한양건설 양주 HCITY 지역주택조합아파트 파격 공급가 눈길,"[('한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('HCITY', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
441,2014.05.20. 오전 11:27,반도건설 소사벌지구 반도유보라 아이비파크 23일 견본주택 열고 분양시작,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시작', 'O')]"
442,2014.05.20. 오전 11:20,지역 분양 ‘첫 출전’ 건설사들 공들이는 이유가…,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출전’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('공들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
443,2014.05.20. 오전 11:14,소식중진공 특성화고 채용상담회 업체 모집,"[('소식중진공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특성화고', 'O'), (' ', 'O'), ('채용상담회', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
444,2014.05.20. 오전 11:13,부동산태인 법원경매·부실채권·세관공매 특강,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), ('태인', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매·부실채권·세관공매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
445,2014.05.20. 오전 11:12,동작구 역세권 소형아파트 5월 22일 모델하우스 개관,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
446,2014.05.20. 오전 11:07,분양 클로즈UP 포스코건설 미사강변도시 더샵 리버포레  22일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
447,2014.05.20. 오전 11:02,“집값 시세대비 90%면 사겠다”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('시세대비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
448,2014.05.20. 오전 11:02,서울경제 TV SEN교육·운동·쇼핑 문화생활을 한방에… ‘원스톱 아파트’ 인기,"[('서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SEN교육·운동·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('문화생활을', 'O'), (' ', 'O'), ('한방에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
449,2014.05.20. 오전 11:01,충북 이전 공기업 29일 합동채용설명회 개최,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
450,2014.05.20. 오전 11:01,국토교통기술대전 21일 개막,"[('국토교통기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
451,2014.05.20. 오전 11:01,한국교통연구원 최우수 연구기관상 수상,"[('한국교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수 연구기관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
452,2014.05.20. 오전 11:01,29일 충북대에서 ‘제4차 혁신도시 이전공공기관 합동채용설명회’,"[('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시 이전공공기관 합동채용설명회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
453,2014.05.20. 오전 11:01,‘2014 국토교통기술대전’ 2123일 삼성동 코엑스서 개최,"[('‘', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통기술대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2123일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
454,2014.05.20. 오전 11:01,국토교통분야 연구기술 한자리에,"[('국토교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('연구기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
455,2014.05.20. 오전 11:01,충북 이전공공기관 올해 93명 채용…13명 지역인재 우선,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('93명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('13명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
456,2014.05.20. 오전 11:00,동작트인시아 지역주택조합 아파트 초역세권에 대단지 편의시설 갖춰,"[('동작트인시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
457,2014.05.20. 오전 11:00,미래 성장동력 집결 국토교통기술대전 개막,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('집결', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
