,date,headline,keyword
0,2010.07.11. 오후 9:49,전세시황 대체로 약보합세 이어가…수도권 소폭 하락,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
1,2010.07.11. 오후 9:48,매매시황 거래없이 관망세 지속… 서울 0.11% 내려,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
2,2010.07.11. 오후 9:40,건설사 ‘공포의 여름’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공포의', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('’', 'O')]"
3,2010.07.11. 오후 9:38,강남권 재건축 금리인상 ‘직격탄’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직격탄’', 'O')]"
4,2010.07.11. 오후 9:33,아파트 관리도 스마트폰으로…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로…', 'O')]"
5,2010.07.11. 오후 7:08,LH 충남 서산 택지개발사업 포기한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산 택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기한다', 'O')]"
6,2010.07.11. 오후 6:57,고덕주공2단지 시공사 선정 또 무산,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
7,2010.07.11. 오후 6:36,부동산 QA 아파트 팔아서 오피스텔에 투자하고 싶어요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어요', 'O')]"
8,2010.07.11. 오후 6:33,물새고 냄새나고…시티파크 등 고가 아파트 망신,"[('물새고', 'O'), (' ', 'O'), ('냄새나고…', 'O'), ('시티파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('망신', 'O')]"
9,2010.07.11. 오후 6:32,뉴스카페 청약 성공한 부산·광주 단지 공통점 있다는데…,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공통점', 'O'), (' ', 'O'), ('있다는데…', 'O')]"
10,2010.07.11. 오후 6:32,이번주 삼송·송도 등 수도권 5곳 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2010.07.11. 오후 6:32,청라 커낼큐브 상가 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2010.07.11. 오후 6:32,부산 초고층 주상복합 분양 잇단 연기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
13,2010.07.11. 오후 6:31,한경매물마당 송파구 올림픽공원 대로변 수익용 상가 25억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
14,2010.07.11. 오후 6:31,호텔급 스파에 아트홀까지…리조트 아파트랍니다,"[('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('스파에', 'O'), (' ', 'O'), ('아트홀까지…리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트랍니다', 'O')]"
15,2010.07.11. 오후 6:31,서울 아파트값 20주 연속 내림세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('20주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
16,2010.07.11. 오후 6:27,아파트 주간 시세 세종시 원안 확정에 과천 큰폭 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정에', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
17,2010.07.11. 오후 6:22,“주거이전비 지급하는 대신 임대주택 입주권 박탈 못해”,"[('“주거이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O')]"
18,2010.07.11. 오후 6:11,도로공사 서울 외곽순환로에 셀프 주유소 운영,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽순환로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
19,2010.07.11. 오후 6:11,서울 시내버스 19개 노선 다음달 21일부터 변경,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
20,2010.07.11. 오후 6:05,부동산시장도 금리인상 한파,"[('부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
22,2010.07.11. 오후 5:56,하반기 분양 입지좋은 단지는 따로있다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입지좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('따로있다', 'O')]"
23,2010.07.11. 오후 5:56,LIG 강남역 리가스퀘어，대형 창문·이동식 책장..세련된 디자인 눈길,"[('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가스퀘어', 'ARTIFACT'), ('，대형', 'O'), (' ', 'O'), ('창문·이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('책장..세련된', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
24,2010.07.11. 오후 5:55,서울 아파트 분양가 4년전 수준 ‘뚝’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
25,2010.07.11. 오후 5:54,‘계약률 90%’ 검증된 미분양 노려라,"[('‘계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
26,2010.07.11. 오후 5:45,고양 삼송 우림필유 모델하우스 성황,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
27,2010.07.11. 오후 5:42,오피스텔 투자 임대수익 노려볼만,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
28,2010.07.11. 오후 5:39,고덕주공2단지 시공사 선정 무산,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
29,2010.07.11. 오후 5:36,사우디 22억弗 프로젝트 국내 건설업체 수주 임박,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
30,2010.07.11. 오후 5:27,분양하이라이트 문산 휴먼시아 등 3곳 청약 그쳐,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
31,2010.07.11. 오후 5:27,계약자들 아파트 사용승인 반대 왜,"[('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
32,2010.07.11. 오후 5:21,부동산 PF 대출 끊기자 해외투자금 브로커 또 기승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기자', 'O'), (' ', 'O'), ('해외투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
33,2010.07.11. 오후 5:21,분양하이라이트 스피드뱅크 매물 검색 스마트폰 앱 선봬,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('스피드뱅크', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
34,2010.07.11. 오후 5:19,전셋값 걱정 2년 된 새 아파트와 인연 맺어볼까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('인연', 'O'), (' ', 'O'), ('맺어볼까', 'O')]"
35,2010.07.11. 오후 5:18,대출로 투자 많은 강남 재건축 직격탄… 계약 직전 깨지기도,"[('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('깨지기도', 'O')]"
36,2010.07.11. 오후 5:14,‘주상복합 5년 전 가격에 드립니다’,"[('‘주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다’', 'O')]"
37,2010.07.11. 오후 5:14,분양단신이타미 준 설계 판교 아펠바움 外,"[('분양단신이타미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
38,2010.07.11. 오후 4:58,송도청라 하반기 분양 맞대결..청약대박 이어질까,"[('송도청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결..청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
39,2010.07.11. 오후 4:57,할인에 웃돈까지… 금 깡통 분양권 등장,"[('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
40,2010.07.11. 오후 4:39,금리상승기 다주택 처분서두르고 수익형부동산에 눈돌려야,"[('금리상승기', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('처분서두르고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려야', 'O')]"
41,2010.07.11. 오후 4:38,오피스텔 헷갈리는 계약면적 황당한 수요자,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('계약면적', 'O'), (' ', 'O'), ('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION')]"
42,2010.07.11. 오후 4:32,제2은평뉴타운 고양삼송 아파트 분양 잇따라,"[('제2', 'QUANTITY'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
43,2010.07.11. 오후 4:19,대전 유성구 인구 27만명 돌파,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('27만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
44,2010.07.11. 오후 4:04,지하철 3호선 타고 교하신도시까지 가볼까,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
45,2010.07.11. 오후 3:57,송파·과천 아파트 거래량 70% 안팎 감소..가격하락폭도 커,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..가격하락폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
46,2010.07.11. 오후 3:53,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
47,2010.07.11. 오후 3:44,미래 투자상품은 역세권 오피스텔 유망,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
48,2010.07.11. 오후 3:26,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
49,2010.07.11. 오후 3:18,하반기 분양 될성부른 아파트,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('될성부른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
50,2010.07.11. 오후 3:15,하반기 청약통장별 내집마련 전략,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
51,2010.07.11. 오후 2:54,“여름 휴가 준비 모델하우스에서 하세요”,"[('“', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요”', 'O')]"
52,2010.07.11. 오후 2:30,아파트 거래량 줄어든 곳..하락폭도 컸다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('곳..하락폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
53,2010.07.11. 오후 2:26,고덕주공2단지 시공사선정 불발,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사선정', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
54,2010.07.11. 오후 2:01,중개업소보다 낫네…부동산 어플 관심,"[('중개업소보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫네…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어플', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
55,2010.07.11. 오후 12:47,고속도로에도 셀프주유소 생긴다,"[('고속도로에도', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
56,2010.07.11. 오후 12:37,한국형 항공교통관리 미래전략 수립 착수,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교통관리', 'O'), (' ', 'O'), ('미래전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
57,2010.07.11. 오후 12:22,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
58,2010.07.11. 오후 12:21,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
59,2010.07.11. 오전 11:35,미주·유럽 등 일부 노선 항공운임 5∼10% 인상,"[('미주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공운임', 'O'), (' ', 'O'), ('5∼10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
60,2010.07.11. 오전 11:29,‘명품 상가’의 특별한 혜택을 누리자,"[('‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O')]"
61,2010.07.11. 오전 11:24,“여름 휴가 준비 모델하우스에서 하세요”,"[('“', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요”', 'O')]"
62,2010.07.11. 오전 11:22,제2회 하천문학상 공모전 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
63,2010.07.11. 오전 11:16,서울시 시내버스 19개 노선 조정.. 8월21일부터,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('조정..', 'O'), (' ', 'O'), ('8월21일부터', 'DATE')]"
64,2010.07.11. 오전 11:00,KAL 내달1일부터 미주·유럽 노선 운임 510% 인상,"[('KAL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('운임', 'O'), (' ', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
65,2010.07.11. 오전 11:00,대한항공 공시운임 510% 오른다,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시운임', 'O'), (' ', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
66,2010.07.11. 오전 11:00,물·강·하천에 얽힌 추억을 보내주세요,"[('물·강·하천에', 'O'), (' ', 'O'), ('얽힌', 'O'), (' ', 'O'), ('추억을', 'O'), (' ', 'O'), ('보내주세요', 'O')]"
67,2010.07.11. 오전 11:00,국토부 내년 한국형 항공교통관리 전략 수립,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교통관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
68,2010.07.11. 오전 11:00,제2회 하천문학상 공모 9월12일까지,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('9월12일까지', 'DATE')]"
69,2010.07.11. 오전 11:00,2011년까지 항공교통관리 미래전략 수립,"[('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공교통관리', 'O'), (' ', 'O'), ('미래전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
70,2010.07.11. 오전 11:00,대한항공 미주·유럽노선 여객공시운임 인상,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객공시운임', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
71,2010.07.11. 오전 10:57,부동산시장 금리인상에 급매물 늘어..설상가상,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('설상가상', 'O')]"
72,2010.07.11. 오전 10:54,‘에너지효율 1등급’ 아파트가 뜬다,"[('‘에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
73,2010.07.11. 오전 10:41,동대문에서 7월 ‘더위잡는 공포영화제’ 열린다,"[('동대문', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더위잡는 공포영화제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
74,2010.07.11. 오전 10:41,올 여름 홍대앞으로 문화바캉스 떠나요,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화바캉스', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나요', 'O')]"
75,2010.07.11. 오전 10:41,종로구청장 취임식때 꽃 대신 받은 쌀 전량 기부,"[('종로', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임식때', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
76,2010.07.11. 오전 10:41,성북구립미술관 개관기념 ‘The Presence’展 개최,"[('성북구립미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개관기념', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('The Presence', 'EVENT'), ('’展', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2010.07.11. 오전 9:54,창원 ‘행정복합타운’ 수혜 아파트는 어디,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘행정복합타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
78,2010.07.11. 오전 9:42,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
79,2010.07.11. 오전 9:11,부동산캘린더분양시장 휴가모드.. 청약접수 3곳,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가모드..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
80,2010.07.11. 오전 9:06,주간부동산금리인상..거래침체·가격하락 지속,"[('주간부동산금리인상..거래침체·가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
81,2010.07.11. 오전 8:51,하반기 수도권 메머드급 알짜단지 1만 가구 일반분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
82,2010.07.11. 오전 8:51,비수기에 넘치는 물량..수도권 전세시장 약세 거듭,"[('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('물량..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O')]"
83,2010.07.11. 오전 8:46,부동산 비수기 돌입…전국 분양 3곳 불과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
84,2010.07.11. 오전 8:07,美부동산 위기 최악의 10대 도시는,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시는', 'O')]"
85,2010.07.11. 오전 7:31,부산 초고층빌딩 주거시설 줄줄이 분양 연기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
86,2010.07.11. 오전 7:30,집값 13주 연속↓.. 금리인상 하락 부채질할까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('13주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질할까', 'O')]"
87,2010.07.11. 오전 7:30,서울 전셋값 8주 연속 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
88,2010.07.12. 오후 11:56,강승규 선거결과로 국책사업 중단하는 것 옳지 않아,"[('강승규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선거결과로', 'O'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('옳지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
89,2010.07.12. 오후 9:32,강남 재산세 2배 올랐다고…작년 환급에 따른 착시현상,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다고…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환급에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('착시현상', 'O')]"
90,2010.07.12. 오후 8:32,배째라식 제2제3 성남시 또 나오나,"[('배', 'ANIMAL'), ('째라식', 'O'), (' ', 'O'), ('제2제3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
91,2010.07.12. 오후 8:10,세종시 원안대로 2014년까지 정부기관 단계별 이전,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원안대로', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('단계별', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
92,2010.07.12. 오후 7:55,회삿돈 도박 탕진 박부장 항소심도 징역 22년,"[('회삿돈', 'O'), (' ', 'O'), ('도박', 'O'), (' ', 'O'), ('탕진', 'O'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항소심도', 'O'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22년', 'DATE')]"
93,2010.07.12. 오후 7:10,용산국제업무지구 이사회 헛탕..좌초 위기,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('헛탕..좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
94,2010.07.12. 오후 7:06,투데이초대석 이원재 국토해양부 주택정책관,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이원재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책관', 'CIVILIZATION')]"
95,2010.07.12. 오후 7:02,집값 하락 가속화 하나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'QUANTITY'), ('나', 'O')]"
96,2010.07.12. 오후 7:01,투데이초대석 이원재 국토해양부 주택정책관,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이원재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책관', 'CIVILIZATION')]"
97,2010.07.12. 오후 6:56,여수 보금자리 민영주택 눈길,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
98,2010.07.12. 오후 6:45,국토부 성남시 지급유예 경위파악후 대응책 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지급유예', 'O'), (' ', 'O'), ('경위파악후', 'O'), (' ', 'O'), ('대응책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
99,2010.07.12. 오후 6:45,신규 대단지 입주 마케팅 강화,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
100,2010.07.12. 오후 6:41,삼송우림필유 브로힐，전 가구 남향..골프장·북한산 조망 웰빙아파트,"[('삼송우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브로힐', 'ARTIFACT'), ('，전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향..골프장·', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙아파트', 'O')]"
101,2010.07.12. 오후 6:39,SK건설·현대산업개발，2133가구 장위14구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('2133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장위14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
102,2010.07.12. 오후 6:38,GS건설 “반포자이 주민 위해 칼 갈아 드려요”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈아', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O')]"
103,2010.07.12. 오후 6:37,지자체 흑자부도… “끝내 올것이 왔다”,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자부도…', 'O'), (' ', 'O'), ('“끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('올것이', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다”', 'O')]"
104,2010.07.12. 오후 6:37,판교신도시 준공엔 영향 미미,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공엔', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
105,2010.07.12. 오후 6:36,응암동 백련산 자락 아파트 346가구 건립,"[('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
106,2010.07.12. 오후 6:35,도시형 생활주택·오피스텔，금리상승기 주목,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택·오피스텔，금리상승기', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
107,2010.07.12. 오후 6:35,서울 전셋값 상승폭 서초구 ‘최고’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
108,2010.07.12. 오후 6:34,LH，대구테크노폴리스 상업용지 69필지 26∼27일 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('69필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26∼27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
109,2010.07.12. 오후 6:32,제2 제3 성남시 사태 터지나,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
110,2010.07.12. 오후 6:32,실전 경매 무료 강좌…명지대 부동산 대학원,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌…', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대학원', 'O')]"
111,2010.07.12. 오후 6:32,한경매물마당 선릉역 인근 대치동 6층 빌딩 급매 35억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
112,2010.07.12. 오후 6:32,LH 대전 주거환경개선사업 나 몰라라,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전 주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라라', 'O')]"
113,2010.07.12. 오후 6:32,SK건설 장위14구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
114,2010.07.12. 오후 6:32,소형아파트 전성시대…이젠 중형도 밀리네,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('중형도', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리네', 'O')]"
115,2010.07.12. 오후 6:32,복합용도지역 추가 지정한다,"[('복합용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
116,2010.07.12. 오후 6:32,주택거래 활성화대책 이달 중 나온다,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
117,2010.07.12. 오후 6:32,현장레이더 근린상가 없는 강일지구 슈퍼 한곳 없어 원정쇼핑,"[('현장레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('원정쇼핑', 'O')]"
119,2010.07.12. 오후 6:13,성남모라토리엄국토부 성남시 지급 유예..일방적 주장,"[('성남모라토리엄국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('유예..일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
120,2010.07.12. 오후 6:05,성남 모라토리엄판교신도시사업 차질 없나,"[('성남 모라토리엄판교신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
121,2010.07.12. 오후 6:04,금리 올리면 집값 추가 하락,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
122,2010.07.12. 오후 6:02,성남모라토리엄왜 이 지경까지 왔나,"[('성남', 'CITY'), ('모라토리엄왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지경까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
124,2010.07.12. 오후 5:49,금리인상 후..팔리지도 않는 집에 ‘이자폭탄’,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('후..팔리지도', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이자폭탄’', 'O')]"
125,2010.07.12. 오후 5:47,“금리 0.5%P 오르면 아파트값 4.1%하락” 주택산업硏,"[('“금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), ('하락”', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업硏', 'O')]"
126,2010.07.12. 오후 5:43,성남 모라토리엄판교특별회계 무엇이길래,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모라토리엄판교특별회계', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이길래', 'O')]"
127,2010.07.12. 오후 5:42,사전 조율 없이 일방적 행동 당혹,"[('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('행동', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
128,2010.07.12. 오후 5:42,정부 부동산 추가대책 어쩌나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
129,2010.07.12. 오후 5:36,극동건설자원봉사協 업무협약,"[('극동건설자원봉사', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
130,2010.07.12. 오후 5:27,성남시 지자체 첫 모라토리엄 선언,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('모라토리엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
131,2010.07.12. 오후 5:23,부동산 불황일 때 돈 적게 들고 마음 편한 ‘시프트’를,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황일', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('적게', 'O'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시프트’를', 'O')]"
132,2010.07.12. 오후 5:18,용인에 미니신도시 또 탄생,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
133,2010.07.12. 오후 5:18,장위14구역 주택재개발사업,"[('장위14구역 주택재개발사업', 'TERM')]"
134,2010.07.12. 오후 5:18,인천·경기 상가 권리금 곤두박질,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
135,2010.07.12. 오후 5:18,응암4재건축 정비구역 지정 아파트 346가구 들어선다,"[('응암', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
136,2010.07.12. 오후 5:16,8월 입주물량 대폭 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
137,2010.07.12. 오후 5:16,여수 보금자리 민영주택 눈길,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
138,2010.07.12. 오후 5:15,신규 대단지 입주 마케팅 강화,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
139,2010.07.12. 오후 5:15,집값 하락 가속화 하나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'QUANTITY'), ('나', 'O')]"
140,2010.07.12. 오후 5:15,금리인상 시장 심리적 ‘공포’,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심리적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공포’', 'O')]"
141,2010.07.12. 오후 5:14,세종시에 9부 2처 2청 35개 기관 이전,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2처', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2청', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
143,2010.07.12. 오후 5:14,금리보단 심리...금리 0.5%p오르면 집값 연 4% 하락,"[('금리보단', 'O'), (' ', 'O'), ('심리...금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
144,2010.07.12. 오후 5:12,서울 오피스 빈 사무실 더 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
145,2010.07.12. 오후 5:06,지자체 방만경영 터졌다..성남시 지불유예 선언,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지불유예', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
146,2010.07.12. 오후 4:57,아스테리움 용산 계약률 어떨까 촉각,"[('아스테리움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
148,2010.07.12. 오후 4:40,요즘 부동산시장 소형오피스텔이 유독 인기,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('유독', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
149,2010.07.12. 오후 4:30,GS건설 입주단지 칼갈이 서비스 눈길,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('칼갈이', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
150,2010.07.12. 오후 4:25,동일토건 영등포철도아파트부지 사업나서,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포철도아파트', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업나서', 'O')]"
151,2010.07.12. 오후 4:25,코레일 영등포철도아파트부지 우선협상대상자 동일토건 선정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포철도아파트', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
152,2010.07.12. 오후 4:20,서울 오피스 빌딩 공실률 2분기 들어 상승반전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반전', 'O')]"
153,2010.07.12. 오후 4:16,국토부 판교특별회계 반납 사업자간 협의해야,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('특별회계', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('협의해야', 'O')]"
154,2010.07.12. 오후 3:46,정부 기준금리 오르니 분양가 상한제 폐지 카드 만지작,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('오르니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
155,2010.07.12. 오후 3:40,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
156,2010.07.12. 오후 3:39,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
157,2010.07.12. 오후 3:36,부동산투자 왜 오피스텔인가,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔인가', 'O')]"
158,2010.07.12. 오후 3:26,한국도로공사의 40년 도로 기술력 세계은행 원조사업에 쓰인다.,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('세계은행 원조사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰인다.', 'O')]"
159,2010.07.12. 오후 3:16,불황일 때는 돈 적게 들고 마음 편한 ‘시프트’ 주목,"[('불황일', 'O'), (' ', 'O'), ('때는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('적게', 'O'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
160,2010.07.12. 오후 3:11,고덕주공2단지 시공사 선정 또 무산,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
161,2010.07.12. 오후 3:10,LH 성남시 발표 사실관계·산출근거 확인중,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('사실관계·산출근거', 'O'), (' ', 'O'), ('확인중', 'O')]"
162,2010.07.12. 오후 3:10,SK.현산 장위뉴타운 14구역 재개발,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
163,2010.07.12. 오후 3:09,지금은 분양중 고양 삼송 우림필유 455세대 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('455세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2010.07.12. 오후 3:05,코오롱건설 컨소 가평 달전지구 시공업체로 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
165,2010.07.12. 오후 2:54,그래픽 응암4주택재건축 정비구역,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('4주택', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O')]"
166,2010.07.12. 오후 2:52,성남시 판교특별회계 전입금 5200억원 지급유예,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교특별회계', 'O'), (' ', 'O'), ('전입금', 'O'), (' ', 'O'), ('5200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급유예', 'O')]"
167,2010.07.12. 오후 2:52,2010년 건설의 날 기념식 15일 개최,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
168,2010.07.12. 오후 2:51,도공 베트남 도로 기술감사 용역 계약,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('기술감사', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
169,2010.07.12. 오후 2:50,성남시 판교특별회계 전입금 지불유예 선언,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('특별회계', 'O'), (' ', 'O'), ('전입금', 'O'), (' ', 'O'), ('지불유예', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
170,2010.07.12. 오후 2:50,구미보 권양대 구조상 문제없다,"[('구미보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('권양대', 'O'), (' ', 'O'), ('구조상', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
171,2010.07.12. 오후 2:41,오피스텔 분양가 고공행진중,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진중', 'O')]"
173,2010.07.12. 오후 2:17,2010 건설의 날 기념식 15일 개최,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2010.07.12. 오후 1:55,한국국제협력단과 업무협조 양해각서 체결,"[('한국국제협력단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협조 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
175,2010.07.12. 오후 1:55,르노삼성 SM3 5만9000대 밸브 결함 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5만9000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밸브', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
176,2010.07.12. 오후 1:49,건단련 15일 2010 건설의 날 기념식 개최,"[('건단련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
177,2010.07.12. 오후 1:48,강일지구·판교.. 상가부족에 원정쇼핑 유행,"[('강일지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('상가부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('원정쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O')]"
178,2010.07.12. 오후 1:45,역세권 오피스텔은 없어서 못산다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
179,2010.07.12. 오후 1:28,경기도시공사 탄도항서 희망 쏘다,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄도항', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('쏘다', 'O')]"
180,2010.07.12. 오후 1:27,브랜드 대단지 프리미엄 누릴 아파트는,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
181,2010.07.12. 오후 1:25,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
182,2010.07.12. 오후 1:21,DTI·LTV규제 완화방안 곧 나온다,"[('DTI·LTV규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
183,2010.07.12. 오후 1:10,백련산 자락 응암4구역 아파트 346가구 건립,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
184,2010.07.12. 오후 1:04,신성건설 본입찰 결국 불발,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
185,2010.07.12. 오후 12:59,금리 0.5%p 오르면 1년뒤 집값 4.1% 하락,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('1년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
186,2010.07.12. 오후 12:40,분양이슈 “대기업에서 수익보장하는 호텔 분양 화제”,"[('분양이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제”', 'O')]"
187,2010.07.12. 오후 12:12,수도권 아파트값 16주 연속 하락…주택거래 침체늪,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체늪', 'O')]"
188,2010.07.12. 오전 11:56,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
189,2010.07.12. 오전 11:52,‘이름값’ 하는 새 아파트 투자수익 높다,"[('‘이름값’', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
190,2010.07.12. 오전 11:51,부동산 침체장 넘어서는 5가지 방법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체장', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
192,2010.07.12. 오전 11:43,용인시 백암 일대 온천원보호지구 지정,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('온천원보호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
193,2010.07.12. 오전 11:41,주산연 “금리인상시 아파트값 추락”,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“금리인상시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락”', 'O')]"
194,2010.07.12. 오전 11:38,인천시 상가·오피스텔 시가표준액 정보 온라인 시비스 제공,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('시비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
195,2010.07.12. 오전 11:32,아시아건설 용인 성복 웰스톤갤러리 상가 선착순 분양,"[('아시아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웰스톤갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2010.07.12. 오전 11:28,2호선 신림역 “아데나534” 도시형 생활주택 급 부상,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), ('""', 'O'), ('아데나534', 'ARTIFACT'), ('""도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
197,2010.07.12. 오전 11:26,경기도 이천 강남 판교 대체 신도시로 부상할 전망,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상할', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
198,2010.07.12. 오전 11:26,민선5기 청사진새 구청장에 듣는다“교육·산업·생활환경 개선 역점”,"[('민선', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사진새', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다“교육·산업·생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('역점”', 'O')]"
199,2010.07.12. 오전 11:23,Kwater 시화지구 대기개선기금 300억원 지원,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기개선기금', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
200,2010.07.12. 오전 11:22,수도권 전세시장 무더위 속에 거래 ‘꽁꽁’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
201,2010.07.12. 오전 11:21,신규 오피스 공급으로 24분기 공실률 다시 상승,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('24분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
202,2010.07.12. 오전 11:21,“금리 0.5% 오르면 아파트값 1년뒤 4.1% 하락”,"[('“금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
203,2010.07.12. 오전 11:20,SK건설 장위14구역 주택재개발정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위14구역 주택재개발정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2010.07.12. 오전 11:16,휴대폰으로 집값 확인하세요,"[('휴대폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
205,2010.07.12. 오전 11:15,SK건설현대산업 장위14구역 재개발 수주,"[('SK건설현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
206,2010.07.12. 오전 11:02,GS건설 입주민 칼 갈아 드려요,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈아', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
207,2010.07.12. 오전 11:01,용산 역세권 개발  ‘시계제로’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시계제로’', 'O')]"
208,2010.07.12. 오전 11:01,포토뉴스우림건설 삼송 모델하우스 주말 방문객 러시,"[('포토뉴스', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송 모델하', 'ARTIFACT'), ('우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
209,2010.07.12. 오전 11:01,화제의 분양단지조경면적 43%…최첨단 U도시,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지조경면적', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('…최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('U도시', 'O')]"
210,2010.07.12. 오전 11:01,극동건설 봉사·나눔문화 협약 체결,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사·나눔문화', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
211,2010.07.12. 오전 11:01,Kwater 시화지구 대기개선기금 300억원 출연,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기개선기금', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출연', 'O')]"
212,2010.07.12. 오전 11:00,금리 0.5%p 오르면 집값 1년만에 4.1%↓,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
213,2010.07.12. 오전 11:00,자동차 안정성제어·공기압경고장치 의무화,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안정성제어·공기압경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
215,2010.07.12. 오전 11:00,르노삼성 SM3 5만9410대 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5만9410대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
217,2010.07.12. 오전 11:00,자동차 안정성제어장치·공기압경고장치 의무화,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안정성제어장치·공기압경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
218,2010.07.12. 오전 11:00,르노삼성 SM3 제작결함으로 약6만대 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('약6만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
219,2010.07.12. 오전 10:59,인천시 상가·오피스텔 시가표준액 정보 온라인 제공,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
220,2010.07.12. 오전 10:58,SK건설.현대산업 장위14구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2010.07.12. 오전 10:55,명지대학교 부동산대학원 실전 경매 무료강좌 개최,"[('명지대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
222,2010.07.12. 오전 10:52,SK건설 장위14구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위14구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2010.07.12. 오전 10:46,美 ABC방송 송도가 미래도시의 모범,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ABC방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('모범', 'O')]"
225,2010.07.12. 오전 10:35,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 상가 임대 분양 ,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2010.07.12. 오전 10:34,SK건설현대산업개발 장위14구역 재개발 사업 수주,"[('SK건설현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위14구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2010.07.12. 오전 10:29,아파트값 내년1분기 바닥..교보증권,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥..', 'O'), ('교보증권', 'ORGANIZATION')]"
228,2010.07.12. 오전 10:28,건설근로자 퇴직공제부금 납부확인 간소화,"[('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직공제부금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부확인', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
229,2010.07.12. 오전 10:27,고양삼송 우림필유 견본주택.. 관람객 북적,"[('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택..', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
230,2010.07.12. 오전 10:27,건설근로자공제회 공제부금 가상계좌 서비스,"[('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공제부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가상계좌', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
231,2010.07.12. 오전 10:26,SK건설현대산업개발 장위14구역 재개발 수주,"[('SK건설현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
232,2010.07.12. 오전 10:10,노무현 키드 김영배 성북구청장 “먼저 교육ㆍ생활ㆍ산업환경 개선”,"[('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('키드', 'O'), (' ', 'O'), ('김영배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('교육ㆍ생활ㆍ산업환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선”', 'O')]"
233,2010.07.12. 오전 10:06,부동산 투자 왜 오피스텔인가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔인가', 'O')]"
234,2010.07.12. 오전 10:02,포스코건설 송도 사옥 이전 완료,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
235,2010.07.12. 오전 10:00,한경매물마당 송파구 올림픽공원 대로변 수익용 상가 25억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
236,2010.07.12. 오전 9:50,입주서비스로 등장한 칼 갈이.. 인기 만점,"[('입주서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈이..', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY')]"
237,2010.07.12. 오전 9:37,분양시장 비수기 전국 분양 3곳 그쳐,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
238,2010.07.12. 오전 9:37,경기도시공사 제1회 찾아가는 희망콘서트 개최,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아가는 희망콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2010.07.12. 오전 9:36,백련산 자락 아파트 346가구 건립,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
240,2010.07.12. 오전 9:33,돈 날리는 상가도 많다..투자하지 말아야할 상가는 ,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('날리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('많다..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하지', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야할', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O')]"
241,2010.07.12. 오전 9:32,오피스 세입자 찾기 전쟁..월세↓ 보증금↑,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁..월세↓', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금↑', 'O')]"
242,2010.07.12. 오전 9:31,하반기 노른자 수익형 부동산은,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
243,2010.07.12. 오전 9:11,용산역세권개발사업  산넘어 산,"[('용산역세권개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
244,2010.07.12. 오전 8:57,백련산 자락에 아파트 346가구 건립된다,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립된다', 'O')]"
245,2010.07.12. 오전 8:56,고양 삼송 우림필유 모델하우스 성황,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
246,2010.07.12. 오전 8:56,백련산 자락 응암4구역 아파트 346가구 건립,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
247,2010.07.12. 오전 8:51,우림건설 고양 ‘삼송 우림필유’ 모델하우스 성황,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
248,2010.07.12. 오전 8:46,포토뉴스먹구름 낀 용산역세권개발 사업,"[('포토뉴스먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세권개발 사업', 'TERM')]"
249,2010.07.12. 오전 8:29,응암동 백련산 자락에 아파트 346가구 건립,"[('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
250,2010.07.12. 오전 8:28,롯데마트 매장 안에서 키운 상추 판매,"[('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('키운', 'O'), (' ', 'O'), ('상추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
251,2010.07.12. 오전 8:16,실전 경매 무료 강좌,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
252,2010.07.12. 오전 8:16,천안 청수지구 우미린 724가구 8월말 입주,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
253,2010.07.12. 오전 7:58,영종 금호어울림 1차 200여 가구 통매각 된다,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통매각', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
254,2010.07.12. 오전 7:51,백련산 자락에 346가구 재건축 주거단지,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
255,2010.07.12. 오전 7:30,강남 아파트 이자공포 매물,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이자공포', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
256,2010.07.12. 오전 6:28,부동산캘린더7월셋째주 분양시장 숨고르기,"[('부동산캘린더', 'O'), ('7월셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
257,2010.07.12. 오전 6:00,백련산 자락에 아파트 346가구 건립된다,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립된다', 'O')]"
258,2010.07.12. 오전 6:00,트럭적재식 기중기도 고속도로 달린다,"[('트럭', 'ARTIFACT'), ('적재식', 'O'), (' ', 'O'), ('기중기도', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
259,2010.07.12. 오전 6:00,국토부 해양레저스포츠 저변확대 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양레저스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('저변확대', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
260,2010.07.12. 오전 6:00,백련사 자락에 지형 순응형 재건축 주거단지 건립,"[('백련사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('순응형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
261,2010.07.12. 오전 6:00,트럭 적재식 기중기 고속도로 주행 가능,"[('트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('적재식', 'O'), (' ', 'O'), ('기중기', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
262,2010.07.12. 오전 6:00,서울 백련산 자락 응암4구역 15층 345가구 아파트 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
263,2010.07.12. 오전 3:16,매매시황더 커진 대출 부담에 부동산 거래 더욱 위축,"[('매매시황더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
264,2010.07.12. 오전 3:16,住소식 地소식서울 응암동 ‘송원 하이본’ 오피스텔 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송원 하이본', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
265,2010.07.12. 오전 3:16,아파트 미리보기서울 용산구 한강로 2가 ‘센트레빌 아스테리움 용산’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
266,2010.07.12. 오전 3:16,닥터봉의 돈 되는 부동산판교동탄 등 2기 신도시 ‘실망스러운 성적표’ 왜,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('판교동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실망스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
267,2010.07.12. 오전 3:16,8월엔 ‘입주 폭탄’,"[('8월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O')]"
268,2010.07.12. 오전 3:16,부동산 캘린더청약시장도 ‘여름 휴가’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더청약시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가’', 'O')]"
269,2010.07.12. 오전 3:16,住테크  地테크“우리집 아파트 스마트폰으로 조종… 스마트폰으로 거래”,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크“우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조종…', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래”', 'O')]"
270,2010.07.12. 오전 12:28,금리 인상 직격탄…부동산 시장 술렁,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
271,2010.07.13. 오후 11:26,7월 14일 부동산 파일,"[('7월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
272,2010.07.13. 오후 11:26,분양도 전세도 ‘실속’…중소형이 뜬다,"[('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속’…중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
273,2010.07.13. 오후 11:26,계약금 정액제·가격 할인 수도권 ‘알짜 미분양’ 눈길,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
274,2010.07.13. 오후 9:41,좌초 위기 용산역세권 주민들 개발취소 줄소송,"[('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('개발취소', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O')]"
275,2010.07.13. 오후 8:01,하도급 불공정거래 20개 건설업체 적발,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
276,2010.07.13. 오후 7:49,용산역세권개발 이대로 주저앉나,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('주저앉나', 'O')]"
277,2010.07.13. 오후 7:48,삼중고에 빠진 분양권 투자자들 동요,"[('삼중', 'QUANTITY'), ('고에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('동요', 'O')]"
278,2010.07.13. 오후 7:27,판교 알파돔시티 중도금 미납,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('미납', 'O')]"
279,2010.07.13. 오후 6:52,취·등록세 감면 혜택 연장될까,"[('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연장될까', 'O')]"
280,2010.07.13. 오후 6:49,강서.양천.부천 고도제한 의기투합,"[('강서', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('의기투합', 'O')]"
281,2010.07.13. 오후 6:45,20개 건설사 하도급 부당행위에 과징금,"[('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('부당행위에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
282,2010.07.13. 오후 6:40,거래활성화 대책 고민 깊어진다,"[('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
283,2010.07.13. 오후 6:37,재산세 최고 역시 강남,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
284,2010.07.13. 오후 6:34,판교 알파돔시티 중도금 4248억 못내,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('4248억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
285,2010.07.13. 오후 6:33,10억 느티나무·인공 폭포…건설사 명품 조경 전쟁,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('느티나무', 'PLANT'), ('·인공', 'O'), (' ', 'O'), ('폭포…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
286,2010.07.13. 오후 6:33,세종시 하반기 1조원 공사 발주,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
287,2010.07.13. 오후 6:33,알파돔시티 끝내 무산되나…45일내 8500억 마련해야,"[('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나…', 'O'), ('45일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
288,2010.07.13. 오후 6:33,공정위 불공정 하도급 건설사 20곳 적발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
289,2010.07.13. 오후 6:32,아스테리움 용산 웃돈 최대 1200만원,"[('아스테리움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
290,2010.07.13. 오후 6:32,수도권 하반기 8만7천여채 분양잔치,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만7천여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O')]"
291,2010.07.13. 오후 6:32,청라 엑슬루타워 상가·오피스텔 분양,"[('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2010.07.13. 오후 6:32,서울도심 U턴…강북집값 신도시 앞질렀다,"[('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
293,2010.07.13. 오후 6:32,건설산업硏 공모형PF 제3 조정기구 시급,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정기구', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
294,2010.07.13. 오후 6:12,LIG건설 기초수급자 주거환경 개선,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기초수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
295,2010.07.13. 오후 6:06,한일 건설기술 워크숍 개최,"[('한일 건설기술 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
296,2010.07.13. 오후 6:06,15일 건설의 날 기념식,"[('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
297,2010.07.13. 오후 5:55,건설 불황에… 원청 횡포에…두번 우는 하도급 건설사들,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에…', 'O'), (' ', 'O'), ('원청', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포에…', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
298,2010.07.13. 오후 5:55,저신용 건설사들 돈줄 끊기나,"[('저신용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기나', 'O')]"
299,2010.07.13. 오후 5:21,5조 규모 판교알파돔 공중분해 위기,"[('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('판교알파돔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공중분해', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
300,2010.07.13. 오후 5:18,서울 대형 오피스 ‘불꺼진 사무실’ 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
301,2010.07.13. 오후 5:15,‘떴다방까지..’ 용산 오피스텔시장 심상찮네,"[('‘떴다방까지..’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
302,2010.07.13. 오후 5:15,강서.양천.부천 고도제한 의기투합,"[('강서', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('의기투합', 'O')]"
303,2010.07.13. 오후 5:15,성남 모라토리움..호화청사 우려 확산,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모라토리움..호화청사', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
304,2010.07.13. 오후 5:15,거래활성화 대책 고민 깊어진다,"[('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
305,2010.07.13. 오후 5:15,재산세 최고 역시 강남,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
306,2010.07.13. 오후 5:13,판교 알파돔시티 PF사업 사실상 중단,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
307,2010.07.13. 오후 5:13,서울시 “재개발 현황 포털서 확인하세요”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('포털서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요”', 'O')]"
308,2010.07.13. 오후 5:12,남산 자락 고급 오피스·주상복합촌으로 ‘변신중’,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스·주상복합촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘변신중’', 'O')]"
309,2010.07.13. 오후 5:11,주한양 기업신용등급 BBB로 상향조정,"[('주한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
310,2010.07.13. 오후 5:11,벽산건설 신재생에너지 기술 특허 등록 완료,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
311,2010.07.13. 오후 5:11,롯데건설 연세 암전문병원 착공식,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세 암전문병원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
312,2010.07.13. 오후 5:08,희림 2018 평창동계올림픽 유치戰 설계디자인 참여,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치戰', 'O'), (' ', 'O'), ('설계디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
313,2010.07.13. 오후 5:07,서울 부동산 재산세 7% 올라…가격 상승 탓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
314,2010.07.13. 오후 5:06,서울 빈 사무실 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
315,2010.07.13. 오후 5:06,부동산 한파① 집이 짐이다…타워팰리스도 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파①', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('짐이다…', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
316,2010.07.13. 오후 5:03,신혼 부부는 다 모여라...타운하우스,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라...', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
317,2010.07.13. 오후 5:00,두산건설 사당 남성역 두산위브 모델하우스 오픈,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
318,2010.07.13. 오후 4:57,고려개발 상반기 영업익 161억.. 전년비 35%↑상보,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('161억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
319,2010.07.13. 오후 4:51,인터넷서 서울 도시계획정보 한눈에,"[('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
320,2010.07.13. 오후 4:51,민자사업 운영권 팔아요,"[('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요', 'O')]"
321,2010.07.13. 오후 4:48,강남권서도 깡통 아파트 속출하나,"[('강남권', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출하나', 'O')]"
322,2010.07.13. 오후 4:48,LH본사 이전 논의 다시 불 지핀다,"[('LH본사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('지핀다', 'O')]"
323,2010.07.13. 오후 4:48,사당 남성역 두산위브 분양,"[('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남성역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2010.07.13. 오후 4:42,판교 알파돔시티 토지중도금 결국 못냈다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('못냈다', 'O')]"
325,2010.07.13. 오후 4:36,공급 줄고 미분양은 늘고 수도권 분양시장 악순환,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
326,2010.07.13. 오후 4:36,부동산시장 뒤집어보기 집단대출 갑자기 늘어난 까닭은,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갑자기', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
327,2010.07.13. 오후 4:30,알쏭달쏭 부동산교실 지역조합사업은 무주택자들이 돈 모아 조합 구성,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실 지역조합사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
328,2010.07.13. 오후 4:30,빅5 건설사 2Q예상실적..매출 양호 이익 부진,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), ('예상실적..매출', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
329,2010.07.13. 오후 4:23,마창진 통합 ‘New City 창원’ 아파트도 인기,"[('마창진', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘New', 'O'), (' ', 'O'), ('City', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
330,2010.07.13. 오후 4:23,아파트 지고 수익형 부동산 뜬다.,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다.', 'O')]"
331,2010.07.13. 오후 4:16,두산건설 서울 사당동에 122가구 일반분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('122가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
332,2010.07.13. 오후 3:55,파주탄현에 대형 유통전문상가 파주세운 개발,"[('파주탄현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('유통전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
333,2010.07.13. 오후 3:54,8월 전국 아파트 2만여가구 분양..수도권 79% 차지,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
334,2010.07.13. 오후 3:53,송도국제도시내 외국인 임대주택 인기,"[('송도국제도', 'LOCATION'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
335,2010.07.13. 오후 3:53,교하신도시 지하철 3호선 연장 추진 수혜,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
336,2010.07.13. 오후 3:51,벽산건설 지열시스템 기술 특허 등록,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지열시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
337,2010.07.13. 오후 3:26,사당 남성역 두산위브 122가구 일반분양,"[('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('122가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
338,2010.07.13. 오후 3:26,롯데건설 연세 암 전문병원 착공,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('암', 'O'), (' ', 'O'), ('전문병원', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
339,2010.07.13. 오후 3:17,롯데건설 연세 癌전문병원 착공식 가져,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('癌전문병원', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
340,2010.07.13. 오후 3:16,서울지역 빈 사무실 증가,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
341,2010.07.13. 오후 3:11,서울 중구 개별공시지가 조사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
342,2010.07.13. 오후 3:09,서울 빈 사무실 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
343,2010.07.13. 오후 3:02,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
344,2010.07.13. 오후 2:59,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
345,2010.07.13. 오후 2:58,지불유예 선언 성남시 내우외환에 시름,"[('지불유예', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내우외환에', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O')]"
346,2010.07.13. 오후 2:57,서울 오피스 공실률 4.6% 전분기 比 0.6%p 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
347,2010.07.13. 오후 2:57,국토부ㆍLH 성남시 지급유예선언 일방적인 결정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지급유예선언', 'O'), (' ', 'O'), ('일방적인', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
348,2010.07.13. 오후 2:55,대우건설 청라푸르지오 회사보유분 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
349,2010.07.13. 오후 2:51,LH·지자체 신도시 공동개발때 에스크로계좌 개설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('에스크로계좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
350,2010.07.13. 오후 2:48,하반기 택지지구·신도시 등에 9만가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2010.07.13. 오후 2:45,벽산건설 지열시스템 기술특허 2건 등록,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지열시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술특허', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
352,2010.07.13. 오후 2:41,8월 서초 용산 왕십리 등 재개발 재건축 등 유망물량 ‘풍성’,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
353,2010.07.13. 오후 2:37,롯데건설 연세 암전문병원 착공식,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세 암전문병원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
354,2010.07.13. 오후 2:36,올 서울 부동산 재산세 7% 올라…가격상승이 원인,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…가격상승이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
355,2010.07.13. 오후 2:30,하반기 택지지구·신도시 9만 가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('9만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2010.07.13. 오후 2:30,용산국제업무지구 이사회 무산,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
357,2010.07.13. 오후 2:19,서울시 도시계획 포털에서 확인한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획 포털', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
358,2010.07.13. 오후 1:59,위기가 기회…부자들이 움직인다,"[('위기가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
360,2010.07.13. 오후 1:52,LIG건설 소외계층 위한 집수리봉사,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리봉사', 'O')]"
361,2010.07.13. 오후 1:48,금리인상부동산①매매..거래 꽁꽁 가격 뚝뚝,"[('금리인상부동산①매매..거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
362,2010.07.13. 오후 1:40,한 채당 1300만원 유령아파트 경매 불티,"[('한 채당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유령아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
363,2010.07.13. 오후 1:33,희림 평창동계올림픽 유치 위한 설계 용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2010.07.13. 오후 1:20,롯데건설 연세 암전문병원 착공식 가져,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세 암전문병원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
365,2010.07.13. 오후 1:06,신혼부부들을 위한 새로운 주거 트랜드,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O')]"
366,2010.07.13. 오후 1:05,분양“신재테크 1억6천만원 만들기”,"[('분양“신재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만들기”', 'O')]"
367,2010.07.13. 오후 12:52,취·등록세 감면 연장 초미 관심..주택협회 거래활성화 위해 건의,"[('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('초미', 'O'), (' ', 'O'), ('관심..', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
368,2010.07.13. 오후 12:40,부동산탐방 “월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('부동산탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
369,2010.07.13. 오후 12:33,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
370,2010.07.13. 오후 12:32,남양주시 수동면 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
371,2010.07.13. 오후 12:22,위기의 용산역세권 개발사업.. 여전히 안갯속,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세권 개발사업', 'TERM'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
372,2010.07.13. 오후 12:22,창립 31주년 대명리조트 특별 분양,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2010.07.13. 오후 12:06,30代들을위한 맞춤형 타운하우스,"[('30代', 'QUANTITY'), ('들을위한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
374,2010.07.13. 오후 12:03,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
375,2010.07.13. 오후 12:01,금호석화 美기업 상대 특허권 소송 승소,"[('금호석화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('특허권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
376,2010.07.13. 오후 12:00,구로 아울렛 나인스 에비뉴 특별 등기 분양,"[('구로 아울렛 나인스 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2010.07.13. 오전 11:57,한경매물마당 선릉역 인근 대치동 6층 빌딩 급매 35억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
378,2010.07.13. 오전 11:56,대명리조트대명콘도 소노펠리체 여름성수기대비 특별신규회원모집,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특별신규회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
379,2010.07.13. 오전 11:52,주택협회 취·등록세 감면 연장 건의,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
380,2010.07.13. 오전 11:50,제주 바닷가 원룸형 별장 반값에 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2010.07.13. 오전 11:50,제주의 별장형 타운하우스 50% 할인 특별 분양,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2010.07.13. 오전 11:44,대명리조트대명콘도 여름성수기 신규특별회원모집,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
383,2010.07.13. 오전 11:31,민선5기 청사진새 구청장에 듣는다“당인리발전소 이전 관광자원화”,"[('민선', 'QUANTITY'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사진새', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다“', 'O'), ('당인리발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('관광자원화”', 'O')]"
384,2010.07.13. 오전 11:31,호화청사 실태는 최근 5년간 청사신축 지자체 20곳 넘어,"[('호화청사', 'O'), (' ', 'O'), ('실태는', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청사신축', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
385,2010.07.13. 오전 11:29,판교서 일낸 성남시 이번엔 위례신도시 내놔라,"[('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일낸', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내놔라', 'O')]"
386,2010.07.13. 오전 11:28,두산건설 사당 남성역 두산위브 16일 모델하우스 오픈,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
387,2010.07.13. 오전 11:21,수요없는데 공급 늘고…오피스빌딩 공실률 갈수록 증가,"[('수요없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고…오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
388,2010.07.13. 오전 11:16,금리 인상 효과 부동산거래 위축 있다 VS 없다,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
389,2010.07.13. 오전 11:16,포털사이트에서 서울 재개발 계획 볼 수 있다,"[('포털사이트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
390,2010.07.13. 오전 11:15,서울시 도시계획정보 인터넷 지도에도 나온다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('지도에도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
391,2010.07.13. 오전 11:15,송도사이언스빌리지 스트리트몰 분양 1619일로 연기,"[('송도사이언스빌리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1619일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
392,2010.07.13. 오전 11:15,서울 주택 재산세 11.8%↑…가격상승이 원인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), ('↑…가격상승이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
393,2010.07.13. 오전 11:15,서울시 도시계획정보..포털사이트에서도 확인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획정보..포털사이트에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
394,2010.07.13. 오전 11:10,SH공사 청렴 직원에 청백봉사상,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청백봉사상', 'CIVILIZATION')]"
395,2010.07.13. 오전 11:07,희림 평창 동계올림픽 경기장 설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
396,2010.07.13. 오전 11:06,대전 부동산중개 서비스인증업소 12곳 선정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스인증업소', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
397,2010.07.13. 오전 11:06,건설공제조합 건설사 임직원 자녀 영어캠프 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영어캠', 'EVENT'), ('프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
398,2010.07.13. 오전 11:06,한양 기업신용등급 BBB0서 BBB 상향,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB0', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
399,2010.07.13. 오전 11:06,한양 기업신용등급 BBB로 상향조정,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
400,2010.07.13. 오전 11:04,대일감정원 법인 명칭 변경 후 성장세 돋보여,"[('대일감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
401,2010.07.13. 오전 11:04,고려개발 2분기 영업익 120억.. 전년비 33%↓,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('120억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
402,2010.07.13. 오전 11:00,국토부장관배 바다수영대회 태안서 개최,"[('국토부장관배 바다수영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
403,2010.07.13. 오전 11:00,상하이에서 여수가 주목받은 까닭은,"[('상하이', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
404,2010.07.13. 오전 11:00,제6회 국토해양부장관배 바다수영대회 개최,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토해양부장관배 바다수영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2010.07.13. 오전 10:53,시프트 청약해볼까..하반기 6천가구 공급,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약해볼까..', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
406,2010.07.13. 오전 10:46,“칼 갈아 드려요”…입주민 서비스의 무한변신,"[('“', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈아', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스의', 'O'), (' ', 'O'), ('무한변신', 'O')]"
407,2010.07.13. 오전 10:41,땅거래 꽁꽁…‘무자격중개의 유혹’,"[('땅거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…‘무자격중개의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹’', 'O')]"
408,2010.07.13. 오전 10:41,분양권 전매제한 속속 해제…대전 도안신도시 관심 집중,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
409,2010.07.13. 오전 10:41,강일 골드프라자 상가 35개 점포 선착순분양,"[('강일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골드프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
410,2010.07.13. 오전 10:41,아스테리움 용산 웃돈 1000만원 붙어 거래 ‘눈길’,"[('아스테리움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
411,2010.07.13. 오전 10:38,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 상가 임대 분양 ,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2010.07.13. 오전 10:36,탁월한 생활환경의 고급 주거타운 공덕역 롯데캐슬 프레지던트 분양,"[('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경의', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2010.07.13. 오전 10:35,고속도로 상공에 휴게소 만들어진다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('상공에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어진다', 'O')]"
414,2010.07.13. 오전 10:35,LIG건설 소외계층 위한 희망의 집수리 사업 실시,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의 집수리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
415,2010.07.13. 오전 10:33,“한국 기업인이 중국 선양 과학단지 개발권 따냈다”,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선양 과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다”', 'O')]"
417,2010.07.13. 오전 10:20,한양 신용등급 상향조정,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
418,2010.07.13. 오전 10:18,삼성엔지 15억불 UAE 샤 가스전 프로젝트 계약체결,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('샤 가스전 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
419,2010.07.13. 오전 10:17,한양 신용등급↑.. BBB0에서 BBB로,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB0', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB로', 'O')]"
420,2010.07.13. 오전 10:11,2014년 서울외곽고속道 상공에 공중 휴게소 설치,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울외곽고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상공에', 'O'), (' ', 'O'), ('공중', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
421,2010.07.13. 오전 10:08,공매 위기 영종어울림1차 그동안 무슨 일이,"[('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('영종어울림', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그동안', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
422,2010.07.13. 오전 10:03,인기 상종가 역세권 오피스텔 노려볼까,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
423,2010.07.13. 오전 10:00,한경매물마당 선릉역 인근 대치동 6층 빌딩 급매 35억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
424,2010.07.13. 오전 9:56,호화 신청사 모럴헤저드가 모라토리엄으로 번지나,"[('호화', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('모럴헤저드가', 'O'), (' ', 'O'), ('모라토리엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
425,2010.07.13. 오전 9:51,상가정보연구소 세미나 21일 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
426,2010.07.13. 오전 9:51,오피스빌딩 지속적 공급...서울 공실률 증가,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('지속적', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
427,2010.07.13. 오전 9:46,동화기업 아시아 최대 MDF 공장 기공식,"[('동화기업', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('MDF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
428,2010.07.13. 오전 9:46,“40년 정치이력 고향 마포에 쏟아붓겠다” 박홍섭 마포구청장,"[('“', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정치이력', 'O'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아붓겠다”', 'O'), (' ', 'O'), ('박홍섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
429,2010.07.13. 오전 9:42,G8 정상회담 열린 加리조트 매물로 나와,"[('G8 정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('加리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
430,2010.07.13. 오전 9:41,모라토리엄 파장.. 지자체 택지시행권 요구에 쐐기,"[('모라토리엄', 'O'), (' ', 'O'), ('파장..', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('택지시행권', 'O'), (' ', 'O'), ('요구에', 'O'), (' ', 'O'), ('쐐기', 'O')]"
431,2010.07.13. 오전 9:41,LIG건설 공공사업 수주 강자 부상,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
432,2010.07.13. 오전 9:41,대전 도안신도시 파렌하이트 분양권 전매제한 해제로 관심,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
433,2010.07.13. 오전 9:31,서울의 대형빌딩이 텅텅 비고 있다고,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대형빌딩이', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O'), (' ', 'O'), ('비고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O')]"
434,2010.07.13. 오전 9:23,퍼시스 옛 한솥밥 한샘 따라잡기 본격화,"[('퍼시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한솥밥', 'O'), (' ', 'O'), ('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
435,2010.07.13. 오전 9:14,동화기업 베트남에 亞최대 MDF공장 착공,"[('동화기업', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('亞최대', 'O'), (' ', 'O'), ('MDF', 'TERM'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
436,2010.07.13. 오전 9:11,서울 빈 사무실 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
437,2010.07.13. 오전 9:11,강일골드프라자 선착순 상가 분양,"[('강일골드프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2010.07.13. 오전 9:10,해외 공항건설 진출확대 공동 추진,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('공항건설', 'O'), (' ', 'O'), ('진출확대', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
439,2010.07.13. 오전 9:03,SH공사 ‘청백봉사상’ 제정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청백봉사상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
440,2010.07.13. 오전 9:01,센트레빌 아스테리움 용산 웃돈 1000만원,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
441,2010.07.13. 오전 8:55,입주민 서비스의 무한 변신... 자이아파트 ‘칼갈이’ 인기,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스의', 'O'), (' ', 'O'), ('무한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신...', 'O'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘칼갈이’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
442,2010.07.13. 오전 8:17,하반기 미니판교 家볼까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('家볼까', 'O')]"
443,2010.07.13. 오전 8:17,SH공사 최고 청렴 직원 뽑는다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
444,2010.07.13. 오전 8:06,올 하반기 택지지구신도시 등서 9만가구 쏟아진다,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
445,2010.07.13. 오전 7:36,수도권 8월 입주물량 풍부 실수요자들 노려볼 만,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
446,2010.07.13. 오전 6:00,대법 아파트1층 전용정원 과장광고 배상,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용정원', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
447,2010.07.13. 오전 6:00,국토부 생활속 공간정보 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활속', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
448,2010.07.13. 오전 6:00,국토부 생활정책형 공간정보 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활정책형', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
449,2010.07.13. 오전 6:00,SH공사 청렴·친절한 직원에게 청백봉사상 준다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴·친절한', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('청백봉사상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
450,2010.07.13. 오전 12:00,영등포 철도아파트 터 우선협상대상자 선정,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
451,2010.07.14. 오후 9:26,‘애물단지 된 공공택지’ 해약요구 봇물,"[('‘애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지’', 'O'), (' ', 'O'), ('해약요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
452,2010.07.14. 오후 9:06,진흥기업·한양 신용등급 한단계 상향 조정,"[('진흥', 'ORGANIZATION'), ('기업·', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('한단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
453,2010.07.14. 오후 8:46,LH 악재 속출 재정 바닥,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
454,2010.07.14. 오후 8:41,공공관리제 시행‥재건축 투명화 기대감,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행‥재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투명화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
455,2010.07.14. 오후 8:16,중앙지방정부 노조간 첫 자매결연,"[('중앙지방정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O')]"
456,2010.07.14. 오후 7:14,신세계 사상최대실적 정 부회장 첫성적표 합격점,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상최대실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('첫성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('합격점', 'O')]"
457,2010.07.14. 오후 6:57,병원건설 시장 급성장 ‘주목’,"[('병원건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
458,2010.07.14. 오후 6:57,공공관리제 시행‥재건축 투명화 기대감,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행‥재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투명화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
459,2010.07.14. 오후 6:57,LH 악재 속출 재정 바닥,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
460,2010.07.14. 오후 6:55,서울 홍제3구역 아파트 930가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
461,2010.07.14. 오후 6:55,현대건설 119명 인턴사원 채용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('119명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
462,2010.07.14. 오후 6:36,과도한 사교육비로 노후가 불안하다.,"[('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('사교육비로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후가', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하다.', 'O')]"
463,2010.07.14. 오후 6:33,SK건설 대형 토목공사 잇단 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
464,2010.07.14. 오후 6:33,현대건설 매각주관사 2곳 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각주관사', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
465,2010.07.14. 오후 6:33,재개발·재건축 공사비 고무줄 증액 막는다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
466,2010.07.14. 오후 6:32,공공관리제로 서울 수주 어렵다…건설사 수도권에 주목,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
467,2010.07.14. 오후 6:32,홍제3구역에 아파트 930채 들어서,"[('홍제3구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('930채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
468,2010.07.14. 오후 6:32,서울 지하역사 주변 땅속 공간 연계 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅속', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
469,2010.07.14. 오후 6:31,한경매물마당 수원시 우만동 은행 입점 상가 29억원 등 13건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우만동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('29억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY')]"
470,2010.07.14. 오후 6:31,분양단신 평창동 오보에 힐스,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오보에 힐스', 'ARTIFACT')]"
471,2010.07.14. 오후 6:31,분양단신 천안 터미널프라자 상가,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터미널프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
472,2010.07.14. 오후 5:48,재건축 공공관리제 ‘클린업 홈피’서 확인하세요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('클린업 홈피', 'TERM'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
473,2010.07.14. 오후 5:47,부동산단신 국내 첫 초고강도 콘크리트 외,"[('부동산단신', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
474,2010.07.14. 오후 5:46,‘깡통아파트’ 속출 하지만… 그래도 오를곳은 올라,"[('‘깡통아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('하지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('오를곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
475,2010.07.14. 오후 5:45,충북LH 음성에 임대아파트 419가구 공급,"[('충북LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('419가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
476,2010.07.14. 오후 5:44,홍제3동 인왕시장 주변 20층아파트 930가구 건립,"[('홍제3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인왕시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
478,2010.07.14. 오후 5:40,입지좋고 값 싼 장기전세주택에 ‘살어리랏다’,"[('입지좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살어리랏다’', 'O')]"
479,2010.07.14. 오후 5:40,국토부 “성남시 연말 LH에 줄돈 2300억원 아닌 350억원”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('350억원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
480,2010.07.14. 오후 5:40,재개발·재건축 시공사 선정 투명해진다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
481,2010.07.14. 오후 5:35,부동산시장 침체속 투자전략은,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략은', 'O')]"
482,2010.07.14. 오후 5:32,김규정의 부동산 특강 공공관리자 제도,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리자 제도', 'CIVILIZATION')]"
483,2010.07.14. 오후 5:30,분양 정보 ‘롯데캐슬’ 계약해지분 공급 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
484,2010.07.14. 오후 5:06,성남시 모라토리엄 상황 아니다,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모라토리엄', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
485,2010.07.14. 오후 5:00,현금 대신 새 건물…입체환지 보상제 도입,"[('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건물…', 'O'), ('입체환지 보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
486,2010.07.14. 오후 5:00,판교 알파돔시티 중도금 미납,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('미납', 'O')]"
487,2010.07.14. 오후 4:54,‘품귀’ 소형 아파트 분양시장서도 주목,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
488,2010.07.14. 오후 4:51,서울시 지하철 역사 개발 아이디어 찾아요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요', 'O')]"
489,2010.07.14. 오후 4:51,현장클릭 고덕주공 재건축,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
490,2010.07.14. 오후 4:48,분양단지 들여다보기 안양 관양 휴먼시아,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
491,2010.07.14. 오후 4:48,공덕동 주상복합 롯데캐슬 5년전 분양가로,"[('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O')]"
492,2010.07.14. 오후 4:45,홍제3구역 재개발 심의안 통과,"[('홍제3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('심의안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
493,2010.07.14. 오후 4:42,하반기 입주 아파트 상반기보다 9% 증가,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
494,2010.07.14. 오후 4:42,재개발·재건축 업체선정 투명해진다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('업체선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
495,2010.07.14. 오후 4:42,현대산업 천안 백석 아이파크 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
496,2010.07.14. 오후 4:40,삼산타운1단지 주민분양전환가에 반발종합,"[('삼산타운', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('분양전환가에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발종합', 'O')]"
497,2010.07.14. 오후 4:26,여름방학 앞두고 값 싸고 학군 좋은 전셋집 ‘찜’,"[('여름', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O')]"
498,2010.07.14. 오후 4:24,조망권이 좋아야 프리미엄 시세를 얻는다 동탄 최고의 조망권 엘드로자벨 오피스텔,"[('조망권이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아야', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('시세를', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는다', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('엘드로자벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
499,2010.07.14. 오후 4:24,역세권 오피스텔은 없어서 못산다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
500,2010.07.14. 오후 4:17,SK건설 전철과 방수제 등 대형 프로젝트 잇단 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('방수제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
502,2010.07.14. 오후 4:07,“복합문화도시 아파트 노려볼까”,"[('“복합문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까”', 'O')]"
503,2010.07.14. 오후 4:07,녹색건설로 미래건설시장 개척한다,"[('녹색건설로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척한다', 'O')]"
504,2010.07.14. 오후 3:55,상반기 강원지역 외국인 토지 여의도 2.5배 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
505,2010.07.14. 오후 3:54,‘자동차복합단지’ 新 수익형부동산으로 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('자동차복합단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
506,2010.07.14. 오후 3:52,공공 PF사업 잇단 위기.. 사업구도 변경해야,"[('공공 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업구도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경해야', 'O')]"
507,2010.07.14. 오후 3:49,도시개발시 현금대신 새건물 보상 방식 도입,"[('도시개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('현금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('새건물', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
508,2010.07.14. 오후 3:36,인천 삼산타운1단지 주민 분양전환가에 반발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산타운', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환가에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
509,2010.07.14. 오후 3:33,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
510,2010.07.14. 오후 3:31,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
511,2010.07.14. 오후 3:29,커뮤니티로 특화로 입주민 만족도 ‘쑥쑥’,"[('커뮤니티로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
512,2010.07.14. 오후 3:17,SK건설 복선전철·새만금방수제 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('새만금방수제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
513,2010.07.14. 오후 3:13,입주자 급매 대출 2개월째 실적 0,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
514,2010.07.14. 오후 3:03,수조원 대형사업 급제동.. 국가경제도 함께 올스톱,"[('수조원', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동..', 'O'), (' ', 'O'), ('국가경제도', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
515,2010.07.14. 오후 2:57,기고그린사회로의 대 전환,"[('기고그린사회로의', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
516,2010.07.14. 오후 2:51,표류하는 서울시 新도시계획사업,"[('표류하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新도시계획사업', 'TERM')]"
517,2010.07.14. 오후 2:45,청약저축 가입자 신났다 하반기 1만2천가구 공급,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('신났다', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
518,2010.07.14. 오후 2:42,SK건설 전철·방수제 등 토목공사 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('·방수제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
519,2010.07.14. 오후 2:38,코레일 여름휴가기간 열차운행 확대,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
