,date,headline,keyword
0,2012.04.29. 오후 11:50,지적공사 연말까지 부동산 정보서비스 운영,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
1,2012.04.29. 오후 11:50,GS건설 방글라데시 400kV송전선로 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('400kV송전', 'ARTIFACT'), ('선로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
2,2012.04.29. 오후 11:43,LH 춘천 장학지구 분양아파트 560가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장학지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
3,2012.04.29. 오후 11:33,도공 시니어 인력 1200명 채용한다,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('1200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용한다', 'O')]"
4,2012.04.29. 오후 11:24,도시형생활주택 오피스텔도 인터넷 청약 가능해진다,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
5,2012.04.29. 오후 11:19,아파트 시세 부동산 활성화 대책 기대심리로 일부 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대심리로', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
6,2012.04.29. 오후 11:19,아파트 시세 수요 늘지 않아 수도권 모든 지역 하락세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
7,2012.04.29. 오후 10:02,지난 40년 건설비 12.6배 증가…업체별 10.6% 감소,"[('지난 40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…업체별', 'O'), (' ', 'O'), ('10.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
8,2012.04.29. 오후 9:15,공동주택 공시가 4.3% 상승 … 강남은 하락,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
9,2012.04.29. 오후 8:40,사라질 재건축·재개발 서울서 ‘막차 타자’,"[('사라질', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
10,2012.04.29. 오후 8:35,바닥 난방 안되는 오피스텔도 주택임대사업 가능,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
11,2012.04.29. 오후 8:27,5000가구급 부산 화명 롯데캐슬 카이저 6월부터 입주,"[('5000가구', 'QUANTITY'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
12,2012.04.29. 오후 8:27,강남 재건축 아파트 바닥치고 소폭 반등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥치고', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
13,2012.04.29. 오후 8:27,미분양 아파트 상상못할 혜택…현금까지,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상상못할', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…현금까지', 'O')]"
14,2012.04.29. 오후 8:12,국토부 발표 ‘2012년 공시가격’ 살펴보니…,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격’', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
15,2012.04.29. 오후 7:58,경남기업 2170억원 규모 재건축 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2170억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
16,2012.04.29. 오후 7:20,서울랜드 어린이날 맞이 신규시설 오픈,"[('서울랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('신규시설', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
17,2012.04.29. 오후 7:14,서울서 제일 비싼 단독주택 누가 사나했더니…,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나했더니…', 'O')]"
18,2012.04.29. 오후 6:35,경남 창원 대동다숲 작년보다 5% 올라,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대동다숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
19,2012.04.29. 오후 6:35,수도권 부동산 침체…반포자이 84㎡ 보유세 260만 → 245만원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('260만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('245만원', 'QUANTITY')]"
20,2012.04.29. 오후 6:35,서울 단독주택 공시가격은 6.3% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
21,2012.04.29. 오후 6:35,3일 걸리던 콘크리트 굳히기 하루에 끝내는 거푸집 개발,"[('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리던', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내는', 'O'), (' ', 'O'), ('거푸집', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
22,2012.04.29. 오후 6:35,신영 여수엑스포 배후단지 9일부터 공급,"[('신영 여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2012.04.29. 오후 6:35,해운대 아이파크 최고가 빅3 첫 입성,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
24,2012.04.29. 오후 6:35,도시형 생활주택ㆍ오피스텔 30일부터 인터넷 청약 가능,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
25,2012.04.29. 오후 6:33,지방 공동주택 강세…공시가격 4.3% 올라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
26,2012.04.29. 오후 6:33,퇴직임원 갈 자린데…책임질 일 피하자…출자사 지분 매각 버티기,"[('퇴직임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('자린데…책임질', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자…출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O')]"
27,2012.04.29. 오후 6:33,李대통령 마지막 재정전략회의 주재…대선용 복지확대 요구 수용 어렵다,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재정전략회의', 'O'), (' ', 'O'), ('주재…', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('복지확대', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
28,2012.04.29. 오후 6:31,풍수로 보는 부동산 너무 높은 담은 氣 막아…집 크기와 조화 이뤄야,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('氣', 'O'), (' ', 'O'), ('막아…집', 'O'), (' ', 'O'), ('크기와', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄야', 'O')]"
29,2012.04.29. 오후 6:31,분양현장 포커스 개봉 푸르지오 435가구가  85㎡ 이하…실수요자 관심,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('435가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
30,2012.04.29. 오후 6:31,분양현장 포커스 서초 롯데캐슬 프레지던트 사통팔달 교통…교대ㆍ강남역 걸어서 이용,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통…교대ㆍ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
31,2012.04.29. 오후 6:31,부자되는 부동산 상식이야기 16 도로에 붙어있지 않은 땅에 건물 못지어요,"[('부자되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어있지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('못지어요', 'O')]"
32,2012.04.29. 오후 5:56,GS건설 첫 소형주택 단지 신촌 자이엘라 1만여명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
33,2012.04.29. 오후 5:56,현대산업개발 용화 아이파크 주말 방문객 북새통,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용화 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
34,2012.04.29. 오후 5:56,견본주택 탐방 아현 래미안 푸르지오,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('아현 래미안 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
35,2012.04.29. 오후 5:55,5월 아파트 입주물량 뚝,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
36,2012.04.29. 오후 5:55,서울시，장기안심주택 제도 보완책 마련,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('장기안심주택 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
37,2012.04.29. 오후 5:54,조망권 프리미엄에 사활 건다,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
38,2012.04.29. 오후 5:45,조선 방상훈 사장 삼성 이건희 회장 집값 제쳐,"[('조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방상훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('제쳐', 'O')]"
39,2012.04.29. 오후 5:27,공동주택 공시가 4.3% 인상 방상훈 조선일보 사장 주택 129억… 이건희 회장 118억으로 1위 내줘,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('방상훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조선일보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('129억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('118억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내줘', 'O')]"
40,2012.04.29. 오후 5:27,공동주택 공시가 4.3% 인상 251개 시·군·구 중 226곳 상승… 함안 37% 1위,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('251개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군·구', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('226곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('함안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
41,2012.04.29. 오후 5:27,공동주택 공시가 4.3% 인상 강남권 보유세 10% 뚝… 삼성 아이파크 269㎡ 255만원 준다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('269㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('255만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
42,2012.04.29. 오후 5:23,분양현장 NOW 여수 신영 웅천지웰 3차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영 웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
43,2012.04.29. 오후 5:23,모델하우스 북새통…청약으로 이어질까,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
44,2012.04.29. 오후 5:23,건설공사 총공사 늘었지만 업체당 계약액은 10% 감소,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('총공사', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('업체당', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액은', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
45,2012.04.29. 오후 5:23,MK 추천매물 광교신도시 상가 건물 23억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY')]"
46,2012.04.29. 오후 5:21,공동주택 공시가 평균 4.3% 올랐다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
47,2012.04.29. 오후 5:06,강남 재건축 반짝 반등… 회복 신호탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
48,2012.04.29. 오후 5:06,1분기 건축 허가 수도권↓지방↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓지방↑', 'O')]"
49,2012.04.29. 오후 5:00,서울 단독주택가격 6.2% 상승…용산구 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
50,2012.04.29. 오후 4:56,좀 풀리나 전국모델하우스 수만명씩 몰린 이유,"[('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O'), (' ', 'O'), ('전국모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명씩', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
51,2012.04.29. 오후 4:56,LH이어 도공도 어르신 채용 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
52,2012.04.29. 오후 4:27,1분기 건축물 허가 수도권 줄고 지방 늘고,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
53,2012.04.29. 오후 4:24,40년간 건설사 수 14배↑ 평균 계약액 10%↓,"[('40년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
54,2012.04.29. 오후 4:24,돈 번 은행지주사 ‘짠돌이’ 배당에 눈총,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('은행지주사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짠돌이’', 'O'), (' ', 'O'), ('배당에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
55,2012.04.29. 오후 4:23,그래픽 서울 자치구별 개별주택가격 상승률,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구별', 'O'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
56,2012.04.29. 오후 4:20,충남·울산서도 미어터지는 견본주택,"[('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('미어터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
57,2012.04.29. 오후 3:59,경남기업 안산서 2170억원 규모 재건축 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2170억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2012.04.29. 오후 3:48,부동산 QA 점포겸용주택 양도세 비과세 혜택은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O')]"
59,2012.04.29. 오후 3:48,부동산 NPL 투자시 유의할 점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
60,2012.04.29. 오후 3:48,부동산 NPL 투자 금융권 헐값 매물 쏟아내… 잘 고르면 단기 수익 짭짤,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아내…', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
61,2012.04.29. 오후 3:42,아파트 주간 시세 서울 재건축 아파트 19주만에 반등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('19주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
62,2012.04.29. 오후 3:33,울산 신동아 파밀리에 우정혁신도시 인접 임대수요 풍부,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
63,2012.04.29. 오후 3:32,수유리 원룸텔 21실 통분양,"[('수유리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('21실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통분양', 'O')]"
64,2012.04.29. 오후 3:32,충북 오창 리치아노,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치아노', 'ORGANIZATION')]"
65,2012.04.29. 오후 3:32,인천 구월동 아델라이 임대완료 후 분양…공실부담 0,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아델라이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대완료', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…공실부담', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
66,2012.04.29. 오후 3:32,천호동 신동아 파밀리에층당 3가구만 배치 통풍 굿,"[('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('층당', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
67,2012.04.29. 오후 3:30,부산 화명 롯데캐슬카이저,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬카이저', 'ARTIFACT')]"
68,2012.04.29. 오후 3:30,오류동 포스시티,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스시티', 'ARTIFACT')]"
69,2012.04.29. 오후 3:30,5월분양시장 쌍용건설 경기 남양주 화도읍 쌍용예가,"[('5월', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
70,2012.04.29. 오후 3:30,5월분양시장 신일건설 경기 이천 부발읍 해피트리 트리빌,"[('5월', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부발읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피트리 트리빌', 'ARTIFACT')]"
71,2012.04.29. 오후 3:29,5월분양시장 삼성물산래미안 금호 하이리버,"[('5월', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호 하이리버', 'ARTIFACT')]"
72,2012.04.29. 오후 3:29,5월분양시장 현대산업개발 충남 아산 용화 아이파크,"[('5월', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화 아이파크', 'ARTIFACT')]"
73,2012.04.29. 오후 3:29,5월분양시장 롯데자산개발 서울 성수 서울숲IT캐슬,"[('5월', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲IT캐슬', 'ARTIFACT')]"
74,2012.04.29. 오후 3:29,5월분양시장 삼성물산 래미안 강남 자곡힐즈,"[('5월', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 강남 자곡힐즈', 'ARTIFACT')]"
75,2012.04.29. 오후 3:28,5월분양시장 왕십리뉴타운 1구역 텐즈힐 2차,"[('5월', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
76,2012.04.29. 오후 3:28,5월 분양시장 전국 2만7000가구알짜단지 큰 장 선다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000가구', 'QUANTITY'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
77,2012.04.29. 오후 3:28,5월분양시장 대우건설 개봉 푸르지오,"[('5월', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
78,2012.04.29. 오후 3:27,서울 가장 비싼 집 129억원‥방상훈 사장 자택,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('129억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('방상훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O')]"
79,2012.04.29. 오후 3:08,서울시 사회적 기업 물품 구매 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('물품', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
80,2012.04.29. 오후 3:08,서울 단독주택 가격 6.2% 상승‥용산구 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승‥', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
81,2012.04.29. 오후 3:08,서울시 실시간 지하철 운행정보 버스정류장서 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행정보', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('정류장서', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
82,2012.04.29. 오후 2:52,경남기업 안산 연립2단지 재건축 사업 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
83,2012.04.29. 오후 2:51,40년 건설경기 살펴보니,"[('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
84,2012.04.29. 오후 2:43,총선때문에 연기된 아파트 분양 봇물,"[('총선', 'EVENT'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('연기된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
85,2012.04.29. 오후 2:41,모델하우스 탐방 대학가 맞춤형 소형주택 신촌 자이엘라,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT')]"
86,2012.04.29. 오후 2:31,주말 아이파크 모델하우스 2곳에 인파 몰려,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
87,2012.04.29. 오후 2:20,경북 개별주택가격 4.1% 상승,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
88,2012.04.29. 오후 2:13,조선일보 사장 집 보더니 이건희음메 기죽어,"[('조선일보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보더니', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), ('음메', 'O'), (' ', 'O'), ('기죽어', 'O')]"
89,2012.04.29. 오후 2:01,강남 재건축 아파트 소폭 상승 … 양천·일산 하락 지속,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
90,2012.04.29. 오후 1:50,GS건설 첫 소형주택 단지 신촌 자이엘라 주말동안 1만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
91,2012.04.29. 오후 1:49,집값 경남 함안 37.2% 급등.. 서울 강남은 3.6% 뚝,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('37.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
92,2012.04.29. 오후 1:48,가장 비싼 서초 트라움하우스5 52억4000만원.. 7년째 1위 고수,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('트라움하우스5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('52억4000만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
93,2012.04.29. 오후 1:36,서울 단독주택가격 6.2% 상승…100억대 주택 등장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
94,2012.04.29. 오후 1:35,신촌자이엘라 모델하우스 주말 1만여명 다녀가,"[('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
95,2012.04.29. 오후 1:12,수도권 아파트 착공 43% 감소…주택공급 부족 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
96,2012.04.29. 오후 1:11,올해 전국 공동주택 평균 4.3% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
97,2012.04.29. 오후 1:00,경남기업 2100억원 규모 안산 원곡 재건축 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
98,2012.04.29. 오후 1:00,“아파트 계약하면 현금 돌려준다”… ‘캐시백’ 서비스 관심,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려준다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘캐시백’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
99,2012.04.29. 오후 1:00,서울 단독주택가격 전년比 6.2% ↑… 용산구 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
100,2012.04.29. 오후 12:46,제주 전체 토지 0.5% 외국인 소유,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
101,2012.04.29. 오후 12:27,공동주택 공시 문답풀이,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
102,2012.04.29. 오후 12:18,와우 세계 4위 이순신대교 놀랍네..여수광양 10분,"[('와우', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('놀랍네..', 'O'), (' ', 'O'), ('여수광양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME')]"
103,2012.04.29. 오후 12:18,올해 전국 공동주택 평균 4.3% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
104,2012.04.29. 오후 12:01,대림산업 세계4위 현수교 이순신대교 공개,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
105,2012.04.29. 오후 12:00,내집 이제 7주만에 뚝딱 만든다,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('7주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
106,2012.04.29. 오후 12:00,임시개통 앞둔 이순신대교 현수교의 신화를 쓰다,"[('임시개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현수교의', 'O'), (' ', 'O'), ('신화를', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰다', 'O')]"
107,2012.04.29. 오전 11:59,경남 함안 37%·마산합포 33.6%…지방 공동주택 공시가격 급등,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('마산합포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33.6%', 'QUANTITY'), ('…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
108,2012.04.29. 오전 11:58,서울 단독주택 공시가격지난해 6.2%상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
109,2012.04.29. 오전 11:57,공동주택 공시가격 전년대비 4.3% 상승,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
110,2012.04.29. 오전 11:55,1분기 신규 건축물 지방 쏠림 현상,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
111,2012.04.29. 오전 11:35,대형건축물 침수피해 막는 차수시설 의무화,"[('대형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('침수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('차수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
112,2012.04.29. 오전 11:25,1분기 건축물 허가·착공，수도권 줄고 지방은 늘어,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('허가·착공，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
113,2012.04.29. 오전 11:15,서울 개별주택가격 6.2% 상승…용산구 상승률 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
114,2012.04.29. 오전 11:15,올해 서울 단독주택가격 전년비 6.2% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
115,2012.04.29. 오전 11:14,공동주택공시공동주택 12억원 제일 많아,"[('공동주택공시공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
116,2012.04.29. 오전 11:04,포드 포커스 와이퍼 불량으로 295대 리콜,"[('포드 포커스 와이퍼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('295대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
117,2012.04.29. 오전 11:02,건설사 수는 늘고 계약액은 줄고,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
118,2012.04.29. 오전 11:02,주택경기 양극화 더 심해졌다,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해졌다', 'O')]"
119,2012.04.29. 오전 11:01,지방·중소형·저가주택 강세…올해 공동주택가격 평균 4.3%↑,"[('지방·중소형·저가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
120,2012.04.29. 오전 11:01,올해 공동주택 공시價 4.3% 상승…수도권↓ 지방↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↑', 'O')]"
121,2012.04.29. 오전 11:01,20m 이상 철탑에 피뢰설비 의무화,"[('20m 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철탑에', 'O'), (' ', 'O'), ('피뢰설비', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
122,2012.04.29. 오전 11:00,1분기 건축허가 2935만9000㎡…전년比 5.5%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2935만9000㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
123,2012.04.29. 오전 11:00,이건희 회장이 가진 트라움하우스5 가격이,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('트라움하우스5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O')]"
124,2012.04.29. 오전 11:00,건축물 침수·낙뢰 예방 기준 강화,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('침수·낙뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
125,2012.04.29. 오전 11:00,공동주택공시종부세 대상 8.2%↓.. 7만3800가구,"[('공동주택공시종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3800가구', 'QUANTITY')]"
126,2012.04.29. 오전 11:00,공동주택공시중소형 선호 뚜렷.. 중대형 집값 하락,"[('공동주택공시중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷..', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
127,2012.04.29. 오전 11:00,건설업체 평균 수주 40년전보다 줄었다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('40년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
128,2012.04.29. 오전 11:00,공동주택공시공동주택 공시가격 평균 4.3%↑,"[('공동주택공시공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
129,2012.04.29. 오전 11:00,대형건축물 도심 홍수에 강해진다,"[('대형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수에', 'O'), (' ', 'O'), ('강해진다', 'O')]"
130,2012.04.29. 오전 11:00,주택 공급부족 예고.. 주거용 건축허가 반토막,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('예고..', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
131,2012.04.29. 오전 11:00,포드 포커스 차량 295대 리콜,"[('포드 포커스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('295대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
132,2012.04.29. 오전 11:00,공동주택공시집값 너무 높다면.. 이의신청 방법,"[('공동주택공시집값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
133,2012.04.29. 오전 11:00,오피스텔·도시형주택도 인터넷 청약 가능,"[('오피스텔·도시형주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
134,2012.04.29. 오전 11:00,올 공동주택 공시가격 지방 뛰고 수도권 뚝,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
135,2012.04.29. 오전 11:00,1분기 수도권 건축물 착공·허가면적 감소세,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
136,2012.04.29. 오전 11:00,문답풀이내 아파트 공시가격에 불만 있다면,"[('문답풀이내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
137,2012.04.29. 오전 11:00,삼성동 아이파크 269㎡ 보유세 255만원 준다,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('269㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('255만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
138,2012.04.29. 오전 10:27,LH 춘천장학 공공분양아파트 560가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천장학', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
139,2012.04.29. 오전 10:25,GS건설 젊은 감각 신촌자이엘라 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('감각', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2012.04.29. 오전 10:01,GS건설 신촌자이엘라 주말동안 방문객 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
141,2012.04.29. 오전 9:02,서울 시내 뉴타운 첫 분양…이틀간 1만6000여명 몰려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
142,2012.04.29. 오전 9:01,강남·송파 아파트값 상승..주택 경기 바닥쳤나,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O')]"
143,2012.04.29. 오전 9:01,부동산캘린더 마포구 아현 래미안푸르지오 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
144,2012.04.29. 오전 9:00,주간부동산 강남권 재건축단지 매수세 살아나,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O')]"
145,2012.04.29. 오전 8:56,‘무주택 권하는 사회’…부동산 시장 어디로,"[('‘무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('권하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회’…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
146,2012.04.29. 오전 8:11,전철 덕 좀 볼까…올 개통하는 분당선연장선 따라 7300가구 분양,"[('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까…올', 'O'), (' ', 'O'), ('개통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선연장선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('7300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2012.04.29. 오전 8:11,역세권에 ‘도시형 생활주택’ 분양 잇따라,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
148,2012.04.29. 오전 8:11,주택 리모델링 자금조달 쉬워진다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
149,2012.04.29. 오전 8:06,아파트 흉내낸 주상복합 어떤 모습일까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흉내낸', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습일까', 'O')]"
150,2012.04.29. 오전 7:58,11월 입주 예정 성남 여수지구 입주대책 추진,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
151,2012.04.30. 오후 9:42,풍림산업 1차부도..거래소 매매거래 정지,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('부도..거래소', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정지', 'O')]"
152,2012.04.30. 오후 9:26,풍림산업 1차부도…2일 CP상환 못하면 최종부도,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('부도…', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CP', 'CIVILIZATION'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
153,2012.04.30. 오후 9:04,LH 출범후 첫 신입 채용..경영정상화 신호탄,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('채용..경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
154,2012.04.30. 오후 8:58,LH 출범후 첫 신입 채용..경영정상화 신호탄,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('채용..경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
155,2012.04.30. 오후 8:07,롯데건설 계양산 골프장 건설 무산 법적대응,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양산 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('법적대응', 'O')]"
156,2012.04.30. 오후 8:00,상암DMC 사업계획 변경 입장차 여전,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('입장차', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
157,2012.04.30. 오후 7:30,서초 10년만의 재건축 선분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O')]"
158,2012.04.30. 오후 7:08,종합 문화명소 4대강문화관 오픈,"[('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('문화명소', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
159,2012.04.30. 오후 7:01,파이시티 인허가 도계위 MB측근 대거 포진,"[('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('측근', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('포진', 'O')]"
160,2012.04.30. 오후 6:55,신설2구역 뉴타운 해제 처음 신청,"[('신설', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
161,2012.04.30. 오후 6:50,동대문구 정비예정구역 해제 첫 신청,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
162,2012.04.30. 오후 6:46,SH공사 사장 공모에 11명 도전,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('11명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
163,2012.04.30. 오후 6:44,풍림산업 법정관리 벼랑 끝 몰렸다,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
164,2012.04.30. 오후 6:31,비싼 전원주택·펜션 대신 미니하우스 뜬다,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택·펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('미니하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
165,2012.04.30. 오후 6:31,서울시 주민 참여형 재개발 탄력,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
166,2012.04.30. 오후 6:31,서울 1층 상가 장만하려면 8억4299만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4299만원', 'QUANTITY')]"
167,2012.04.30. 오후 6:31,GS 건설 방글라데시 송전선로 공사 착공,"[('GS 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
168,2012.04.30. 오후 6:31,인천 계양산 골프장 건설 무산…6년 갈등 끝에 공원조성 결정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
169,2012.04.30. 오후 6:31,서울시 공짜 점유 부동산에 돈 내세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('점유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요', 'O')]"
170,2012.04.30. 오후 6:31,포스코건설 대구 이시아폴리스 4차 내달 공급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
171,2012.04.30. 오후 6:31,부동산 불황에 수도권 지자체 곳간 비상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('곳간', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
172,2012.04.30. 오후 6:18,동대문 신설2구역 첫 정비구역 해제 추진,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
173,2012.04.30. 오후 6:13,김문수 지사 “뉴타운 해보니 잘못하면 큰 일”,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('일”', 'O')]"
174,2012.04.30. 오후 6:10,빚 62兆 증가한 공기업들 1년새 무슨일이,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('62兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
175,2012.04.30. 오후 5:48,경기도 부곡지구 재개발 탄력..정비계획안 통과,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력..정비계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
176,2012.04.30. 오후 5:48,빚털어낸 LH 눈물의 사원채용,"[('빚털어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), ('채용', 'O')]"
177,2012.04.30. 오후 5:47,부동산 돈돌기 시작…잠실주공 호가 20일새 9천만원↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돈돌기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('잠실주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('20일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
178,2012.04.30. 오후 5:27,서울 강북권 신규단지 최고 6000만원 프리미엄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
179,2012.04.30. 오후 5:27,합정동 메세나폴리스 상가 착한 분양가,"[('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
180,2012.04.30. 오후 5:27,시흥·흑석지구 주민참여형 재생사업 추진,"[('시흥·', 'LOCATION'), ('흑석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민참여형 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
181,2012.04.30. 오후 5:23,의왕 부곡 가구역 주택재개발 정비구역 지정,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡 가구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
183,2012.04.30. 오후 5:18,뉴타운 출구전략 후 첫 해제구역 나왔다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
184,2012.04.30. 오후 5:16,수도권 재건축 시장 14개월만에 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
185,2012.04.30. 오후 5:13,부동산 경기전망 낙관비관 팽팽,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관비관', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
186,2012.04.30. 오후 5:12,서울 1층상가 평균 분양가 8억,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY')]"
187,2012.04.30. 오후 5:12,주거·상가棟 따로따로 新주상복합…관리비 절감 효과,"[('주거·상가棟', 'O'), (' ', 'O'), ('따로따로', 'O'), (' ', 'O'), ('新주상복합…관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
188,2012.04.30. 오후 5:12,충주 푸르지오 637가구 분양,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('637가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2012.04.30. 오후 5:11,박원순 주거재생은 오세훈 닮은꼴,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주거재생은', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('닮은꼴', 'O')]"
190,2012.04.30. 오후 5:11,대구 이시아폴리스 774가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('774가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2012.04.30. 오후 5:07,서울시 파이시티 도계위 명단 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
192,2012.04.30. 오후 5:06,포스코건설 6월 이시아폴리스 더샵4차 774가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('774가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2012.04.30. 오후 4:52,신촌 소형주택 분양 주목,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
194,2012.04.30. 오후 4:40,주택건설협회 국가유공자 노후주택 58동 무료 보수,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('58동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
195,2012.04.30. 오후 4:33,4.11총선 재건축에 훈풍…14개월 만에 반등,"[('4.11총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('14개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
196,2012.04.30. 오후 4:24,서울시 시흥·흑석지구 주민참여형 재생사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민참여형 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
197,2012.04.30. 오후 4:13,충북 괴산에 대규모 산업단지 조성,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
198,2012.04.30. 오후 4:11,종합 문화명소 4대강문화관 오픈,"[('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('문화명소', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
199,2012.04.30. 오후 4:10,신동아건설 괴산 대제산업단지 본격 조성,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대제산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
200,2012.04.30. 오후 3:51,상암DMC 랜드마크 변경시 개발이익 철저 환수해야,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('변경시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('철저', 'O'), (' ', 'O'), ('환수해야', 'O')]"
201,2012.04.30. 오후 3:49,서울시 공사 실시간으로 쉽게 알려주는 알림서비스 개시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('알림서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
202,2012.04.30. 오후 3:48,의왕시 부곡지역 주택재개발사업 시동,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부곡지역 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
203,2012.04.30. 오후 3:41,주건협 국가유공자 주택 58동 무료보수공사,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('58동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료보수공사', 'O')]"
204,2012.04.30. 오후 3:36,르포한국형 이순신대교 주탑에 올라가보니,"[('르포한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주탑에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가보니', 'O')]"
205,2012.04.30. 오후 3:34,주택건설협회 국가유공자 노후주택 무료 보수,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
206,2012.04.30. 오후 3:28,포스코건설 바깥에서 善戰,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바깥에서', 'O'), (' ', 'O'), ('善戰', 'O')]"
207,2012.04.30. 오후 3:26,포스코건설 대구 봉무동 이시아폴리스 4차 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2012.04.30. 오후 3:14,한남뉴타운 1구역 반대주민 빼고 추진한다,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
209,2012.04.30. 오후 3:07,투자금 줄여야 상가 수익률 만족,"[('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
210,2012.04.30. 오후 3:06,독버섯 기획소송① 아파트 계약자 무모한 도박 확산,"[('독버섯', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('기획소송①', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무모한', 'O'), (' ', 'O'), ('도박', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
211,2012.04.30. 오후 3:04,주건협 국가유공자 노후주택 무료로 고쳐드립니다,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐드립니다', 'O')]"
212,2012.04.30. 오후 3:03,파이시티 관련 도계위 명단·회의록 공개,"[('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단·회의록', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
213,2012.04.30. 오후 3:02,권도엽 장관 국제교통포럼 참석차 독일 방문,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국제교통포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석차', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
214,2012.04.30. 오후 3:01,견본주택 100% 이렇게 활용하라,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하라', 'O')]"
215,2012.04.30. 오후 2:52,강서 현대힐스테이트 일반 879가구 분양,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('879가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2012.04.30. 오후 2:43,대한주택건설협회 국가유공자 주거여건개선 활동 19년째,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거여건개선', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('19년째', 'DATE')]"
217,2012.04.30. 오후 2:39,공동주택 가격 평균 4.3% 올라,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
218,2012.04.30. 오후 2:37,역세권 신촌 이대앞··· 싱글족 명품주거타운으로 부상,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이대', 'LOCATION'), ('앞···', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글족', 'O'), (' ', 'O'), ('명품주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
219,2012.04.30. 오후 2:36,전문가가 직접 개별 귀농·귀촌 컨설팅 ‘눈길’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
220,2012.04.30. 오후 2:35,현대건설 이수 힐스테이트’ 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (""'일반분양"", 'O')]"
221,2012.04.30. 오후 2:33,아파트 분양시장 꽃 피는 5월,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('피는', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE')]"
222,2012.04.30. 오후 2:32,개봉 푸르지오 514가구 내달 초 일반분양,"[('개봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('514가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
223,2012.04.30. 오후 2:32,추천 경매물건 도봉구 방학동 아파트 전용 83.49㎡ 1억5360만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('83.49㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억5360만원', 'QUANTITY')]"
224,2012.04.30. 오후 2:30,주택건설협회 국가유공자 노후주택 무료 보수공사,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보수공사', 'O')]"
225,2012.04.30. 오후 2:15,분양이수 힐스테이트 304세대 일반 분양,"[('분양이수', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('304세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2012.04.30. 오후 2:14,최고가 아파트 상지리츠빌카일룸3차에 누가 사나,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상지리츠빌카일룸3차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O')]"
227,2012.04.30. 오후 2:10,광양항 배후 황금신도시 택지 분양,"[('광양항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('황금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2012.04.30. 오후 2:05,문경 코아루 선착순 동호수 지정계약…수요자들 몰려,"[('문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계약…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
229,2012.04.30. 오후 2:02,서울시 파이시티 도계위 위원명단·회의록 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위원', 'CIVILIZATION'), ('명단·회의록', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
230,2012.04.30. 오후 2:01,우방 광주광역시에 총 584가구 분양,"[('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('584가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2012.04.30. 오후 1:59,아현래미안푸르지오에 용인 등 수도권 거주자들 문의多,"[('아현래미안푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('문의多', 'O')]"
232,2012.04.30. 오후 1:56,익산 금호어울림 모델하우스 주말 1만5000여명 찾아,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
233,2012.04.30. 오후 1:53,서울시 시흥·흑석지구 주민참여형 재생 본격화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
234,2012.04.30. 오후 1:51,신촌 소형주택 분양 주목,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
235,2012.04.30. 오후 1:51,4월 CSI 100P‥주택·상가 전망 불안,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CSI', 'O'), (' ', 'O'), ('100P', 'QUANTITY'), ('‥주택·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
236,2012.04.30. 오후 1:50,애강리메텍 신기술 단열재‥중국을 넘다,"[('애강리메텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('단열재‥', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘다', 'O')]"
237,2012.04.30. 오후 1:49,삼선SK뷰 6000만원 웃돈,"[('삼선SK뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
238,2012.04.30. 오후 1:42,서울 양천구 신정동 목동현대 107㎡ 수익률 총 2.1% 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('107㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
239,2012.04.30. 오후 1:32,129억 최고 비싼 집 주인은 부재중,"[('129억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부재중', 'O')]"
240,2012.04.30. 오후 1:30,명품중의 명품 트라움하우스의 비밀은,"[('명품중의', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('트라움하우스', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀은', 'O')]"
241,2012.04.30. 오후 1:20,주차장 꼭 필요한가요.. 서울시도 갑론을박,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한가요..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
242,2012.04.30. 오후 1:04,동작구 흑석동과 금천구 시흥동 주민들이 참여한 마을재생사업 본격화,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한', 'O'), (' ', 'O'), ('마을재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
243,2012.04.30. 오후 1:00,부동산114 추천매물서울 강북구 미아동 원룸 12억9000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('12억9000만원', 'QUANTITY')]"
244,2012.04.30. 오후 12:55,이건희 회장님 아니네 129억 집 주인은,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네', 'O'), (' ', 'O'), ('129억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
245,2012.04.30. 오후 12:41,기회의 땅에 들어서는 약속의  투자상품,"[('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('약속의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O')]"
246,2012.04.30. 오후 12:26,빈방 빌려주고 월 50만 수익 올려,"[('빈방', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려주고', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('50만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
247,2012.04.30. 오후 12:04,이시아폴리스 더샵 4차，6월 774가구 분양 예정,"[('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('774가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
248,2012.04.30. 오전 11:51,아파트 가고 단독주택 뜬다…가격급등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…가격급등', 'O')]"
249,2012.04.30. 오전 11:50,우방 광주 백운·월산에서 5월초 584가구 공급,"[('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('월산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('584가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2012.04.30. 오전 11:45,시흥·흑석지구… ‘주민참여형’ 개발 추진,"[('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주민참여형’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
251,2012.04.30. 오전 11:45,탑쉐프인in 강남 푸드스퀘어 삼성타운점 분양,"[('탑쉐프인in', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸드스퀘어 삼성타운점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2012.04.30. 오전 11:43,GS건설 방글라데시 170㎞ 송전선공사 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('170㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송전선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
253,2012.04.30. 오전 11:40,2012 대한민국 주거서비스 대상 참가신청 접수,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('참가신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
254,2012.04.30. 오전 11:40,방글라 송전선로 공사 착공,"[('방글라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
255,2012.04.30. 오전 11:39,국토부 국가하천 보수원 130명 채용 국가하천 직접 관리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가하천 보수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('국가하천', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
256,2012.04.30. 오전 11:36,아파트 봄 분양시장 활짝 열렸다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
257,2012.04.30. 오전 11:36,부동산 거래 활성화법 5월 통과될까,"[('부동산 거래 활성화법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통과될까', 'O')]"
258,2012.04.30. 오전 11:27,시흥·흑석지구 ‘주민참여형 재생사업’ 추진,"[('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민참여형 재생사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
259,2012.04.30. 오전 11:26,양산신도시 명품브랜드타운 ‘반도유보라 4차’ 화제 분양,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2012.04.30. 오전 11:25,대우건설 시흥6차 충주 푸르지오 견본주택에 인파 몰려 성황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
261,2012.04.30. 오전 11:25,서울시 주민참여 마을공동체사업 활기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여 마을공동체사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
262,2012.04.30. 오전 11:19,래미안 금호 하이리버 5월중 분양,"[('래미안 금호 하이리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2012.04.30. 오전 11:18,방상훈 조선일보 사장 주택 왜 최고가 됐나,"[('방상훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조선일보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('됐나', 'O')]"
264,2012.04.30. 오전 11:16,견본주택 계약자 초청 행사,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
265,2012.04.30. 오전 11:15,주택·상가 전망 불안…기준선 턱걸이,"[('주택·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('불안…기준선', 'O'), (' ', 'O'), ('턱걸이', 'O')]"
266,2012.04.30. 오전 11:08,공사대금 지급 안하면 하도급社 줄도산합니다,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급社', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산합니다', 'O')]"
267,2012.04.30. 오전 11:08,대우건설 서울 개봉푸르지오 견본주택 4일 개관 분양에 들어간다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개봉푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간다', 'O')]"
268,2012.04.30. 오전 11:04,GS건설 방글 송전선 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송전선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
269,2012.04.30. 오전 11:03,국토부 국가하천 보수원 130명 채용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가하천 보수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
270,2012.04.30. 오전 11:03,서울지역 점포 하나 내려면 8억4000만원 있어야,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
271,2012.04.30. 오전 11:01,여수엑스포 3D 영상지도 서비스 개시,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3D', 'O'), (' ', 'O'), ('영상지도', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
272,2012.04.30. 오전 11:01,서울시 파이시티 수사 좌불안석‥오늘 도계위 명단 공개예정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('좌불안석‥', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개예정', 'O')]"
274,2012.04.30. 오전 11:00,철도시설공단 부실업체 행정제재 강화,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실업체', 'O'), (' ', 'O'), ('행정제재', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
275,2012.04.30. 오전 11:00,여수엑스포 안방에서 3D로 즐긴다,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('즐긴다', 'O')]"
276,2012.04.30. 오전 11:00,여수엑스포 3D 가상현실로 체험하세요,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('가상현', 'THEORY'), ('실로', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하세요', 'O')]"
277,2012.04.30. 오전 10:44,도시형생활주택 강남구 세미나 4일 개최,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
278,2012.04.30. 오전 10:41,동해표기 4D전자해도 나온다.. 일본해 표기 힘들겠네,"[('동해', 'LOCATION'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('4D', 'TERM'), ('전자', 'TERM'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('일본해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들겠네', 'O')]"
280,2012.04.30. 오전 10:32,익산 금호어울림 견본주택 주말에만 1만5000여명 방문,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
281,2012.04.30. 오전 10:29,GS건설 방글라데시 초고압 송전선로 공사 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초고압', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
282,2012.04.30. 오전 10:22,다시 살아나는 강남 상권 부자들은 먼저 움직인다,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
283,2012.04.30. 오전 10:16,LH 출범 후 첫 신입사원 맞이 입사식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O')]"
284,2012.04.30. 오전 10:15,GS건설 780억원 규모 방글라데시 송전선로 사업 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('780억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시 송전선로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
285,2012.04.30. 오전 10:13,압구정에 빌딩 짓고 떼돈 번 남자 이야기,"[('압구정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('떼돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('남자', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
287,2012.04.30. 오전 10:03,제주 개별주택가격 1.6% 상승,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
288,2012.04.30. 오전 10:00,성북구 아파트 입주민 남몰래 웃는 이유는,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
289,2012.04.30. 오전 10:00,서초 10년만의 재건축 선분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O')]"
290,2012.04.30. 오전 10:00,다음 달 전국 4만 3000가구 분양,"[('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2012.04.30. 오전 9:58,개봉푸르지오 4일 모델하우스 오픈,"[('개봉푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
293,2012.04.30. 오전 9:53,조합원이 로얄층 양보하니  분양 굿,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄층', 'O'), (' ', 'O'), ('양보하니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
294,2012.04.30. 오전 9:51,삼선SK뷰 입주 앞두고 500만6000만원 웃돈 형성,"[('삼선SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
295,2012.04.30. 오전 9:49,시흥6차·충주 푸르지오 견본주택 인산인해,"[('시흥', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('충주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
296,2012.04.30. 오전 9:47,서울서 가장비싼 129억 집주인 알고보니..,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('129억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알고보니..', 'O')]"
297,2012.04.30. 오전 9:46,단독주택의 재발견…주거 패러다임의 변화 가속화,"[('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…주거', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
299,2012.04.30. 오전 9:45,GS건설 방글라데시 송전선로 공사 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
300,2012.04.30. 오전 9:44,5월 전국 4만3000가구 쏟아진다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
301,2012.05.01. 오후 10:35,GS건설 첫 소형주택 ‘신촌자이엘라’ 전가구 청약 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
302,2012.05.01. 오후 8:40,규제완화 기대감… 재건축시장 ‘꿈틀’,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
303,2012.05.01. 오후 7:13,신촌자이엘라 전면적 청약 마감,"[('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전면적', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
304,2012.05.01. 오후 7:00,종합재난영향성검토委 제2롯데월드 차량폭파 예방조치 요구,"[('종합재난영향성검토委', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량폭파', 'O'), (' ', 'O'), ('예방조치', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
305,2012.05.01. 오후 6:56,강남 재건축 실거래가 변동없이 호가만 부풀려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('변동없이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
306,2012.05.01. 오후 6:47,현장르포 신분당선 개통 6개월..정자역 상권,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('..', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
307,2012.05.01. 오후 6:47,화제의 주거단지 래미안 금호 하이리버,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이리버', 'ARTIFACT')]"
308,2012.05.01. 오후 6:43,내수의 기본 건설산업을 살리자4·끝 정부의 특단대책 필요하다,"[('내수의', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업을', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자4·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('특단대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
309,2012.05.01. 오후 6:33,수송동 G타워 SK DD에 매각,"[('수송동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('G타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK DD', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
310,2012.05.01. 오후 6:33,LH 고양 원흥ㆍ삼송 택지 할인판매 나섰다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인판매', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
311,2012.05.01. 오후 6:33,파이시티 불똥 튈라…개발예정 터미널 노심초사,"[('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튈라…개발예정', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
312,2012.05.01. 오후 6:33,강남 재건축 반짝 급등 vs 상승 신호탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
313,2012.05.01. 오후 6:33,금광건업 등 하도급법 위반 7개社 공개,"[('금광건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('7개社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
314,2012.05.01. 오후 6:33,수도권 재건축 14개월 만에 반등,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
315,2012.05.01. 오후 5:38,신동아건설 괴산 대제산업단지 본격 조성,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대제산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
316,2012.05.01. 오후 5:33,수도권 상가·오피스텔 잇단 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2012.05.01. 오후 5:33,평창올림픽 수혜… 강원 주택시장 훈풍,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
318,2012.05.01. 오후 5:33,경매시장 반값 아파트 속출 하지만… 수도권 낙찰가율 곤두박질,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('하지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
319,2012.05.01. 오후 5:25,강남 아파트 분양 5년만에 최대…실수요자 입성 기회,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
320,2012.05.01. 오후 5:25,한국형 셰어하우스 인기…주방·휴게실 공유,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…주방·휴게실', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
321,2012.05.01. 오후 5:24,버블세븐 경매시장 아직 찬바람,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
322,2012.05.01. 오후 5:24,용인시 골프장 인허가 취소 차일피일 왜,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('차일피일', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
323,2012.05.01. 오후 5:21,분양현장 NOW 인천구월 아시아드선수촌 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
324,2012.05.01. 오후 5:20,과천 재건축 호가 2000만원 올라…수도권 재건축에도 훈풍,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축에도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
325,2012.05.01. 오후 5:20,양재동 파이시티 사업은 굴러간다,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티 사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('굴러간다', 'O')]"
326,2012.05.01. 오후 5:20,정유사 불필요한 세금혜택 4천억원 받아,"[('정유사', 'O'), (' ', 'O'), ('불필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('세금혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
327,2012.05.01. 오후 4:57,강남·노도강 내 집 마련 부담 덜었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('덜었다', 'O')]"
328,2012.05.01. 오후 4:42,풍림산업 1차 부도…2일까지 CP갚지 못하면 최종부도,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도…', 'O'), ('2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CP갚지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
329,2012.05.01. 오후 4:41,화성 장안택지개발사업 지구지정 해제,"[('화성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장안택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
330,2012.05.01. 오후 4:16,‘4대강 크리에이티브  스토리텔링’ 공모전 개최,"[('‘', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크리에이티브', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리텔링’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2012.05.01. 오후 4:16,울산혁신도시 이전기관 합동 채용설명회,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
332,2012.05.01. 오후 4:12,서울신용보증재단 중소기업 이행보증 확대,"[('서울신용보증재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이행보증', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
333,2012.05.01. 오후 4:12,서울시 무료 청년창업교육 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('청년창업교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
334,2012.05.01. 오후 4:10,서울시 50층 이상 초고층 건물 재난예방 심의 필수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('재난예방', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
335,2012.05.01. 오후 4:04,해외건설협회 산업플랜트 해외수주 공동지원 나선다,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('공동지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
336,2012.05.01. 오후 4:02,서울시 자동차 공회전 급감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공회전', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
337,2012.05.01. 오후 3:56,LH 고양원흥 ·삼송지구 4필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2012.05.01. 오후 3:43,한미글로벌 김종훈 회장 장애우 초청 문화체험 행사 개최,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장애우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('문화체험', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
339,2012.05.01. 오후 3:42,서울아파트 전셋값 2개월 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
340,2012.05.01. 오후 3:42,건설업계 또다시 사정 태풍,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('사정', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O')]"
341,2012.05.01. 오후 2:36,베이비부머가 수익형 부동산에 빠진 이유는,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
342,2012.05.01. 오후 2:20,따로 또 같이 3세대 주거형 ↑ 분리형 구조 관심 늘어,"[('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
343,2012.05.01. 오후 1:34,LH 고양 원흥·삼송지구 공동주택 토지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2012.05.01. 오후 1:11,독버섯 기획소송 ②협박수단으로 변질…멀쩡한 기업도 흔들어,"[('독버섯', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('기획소송', 'O'), (' ', 'O'), ('②협박수단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변질…멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들어', 'O')]"
345,2012.05.01. 오후 12:56,이대역 소형주택 신촌자이엘라 오늘 청약,"[('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
346,2012.05.01. 오후 12:34,귀농할까 1대1 컨설팅 받으세요,"[('귀농할까', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
347,2012.05.01. 오후 12:30,금융위기 이후 서울 아파트값 6.2% 하락,"[('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
348,2012.05.01. 오후 12:18,수도권 광역버스 노선 조정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
349,2012.05.01. 오후 12:03,고양 원흥·삼송지구 4필지 재공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
350,2012.05.01. 오전 11:47,강남·노도강 내집마련 문턱 낮아졌다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌다', 'O')]"
351,2012.05.01. 오전 11:44,美 주택보유율 15년만에 최저통계국,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택보유율', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'ORGANIZATION'), ('저통계국', 'O')]"
352,2012.05.01. 오전 11:19,동대문 신설2구역 뉴타운 해제 첫 신청,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
353,2012.05.01. 오전 11:16,동대문디자인플라자，녹색지붕 조성 추진,"[('동대문디자인플라자', 'LOCATION'), ('，녹색지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
354,2012.05.01. 오전 11:16,50층 이상 초고층 건물 재난예방 심의 의무화,"[('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('재난예방', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
355,2012.05.01. 오전 11:15,123층 제2롯데월드 사전재난영향성 심의,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전재난영향성', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
356,2012.05.01. 오전 11:15,초고층 빌딩 인·허가전 사전재난영향성 검토 받아야,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가전', 'O'), (' ', 'O'), ('사전재난영향성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
357,2012.05.01. 오전 11:15,매주 수요일 마포구청 미니건축사무소 찾으세요,"[('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마포구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미니건축사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
358,2012.05.01. 오전 11:15,DDP 지붕에 축구장 만한 잔디밭 조성,"[('DDP', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지붕에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('잔디밭', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
359,2012.05.01. 오전 11:15,50층이상 초고층… ‘재난대비체계’ 없으면 인허가 금지,"[('50층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재난대비체계’', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
360,2012.05.01. 오전 11:09,LH 전주효자 아파트 고분양가 논란,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('효자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
361,2012.05.01. 오전 11:00,울산혁신도시 이전 공공기관 채용설명회 개최,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
362,2012.05.01. 오전 11:00,현대건설 컨소 4조규모 베네수엘라 정유공장 사실상 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('4조규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
363,2012.05.01. 오전 11:00,수도권 광역버스 등 노선 조정.. 세종시 시외버스 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('조정..', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시외버스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
364,2012.05.01. 오전 11:00,울산혁신도시 이전공공기관 합동 채용설명회 개최,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
365,2012.05.01. 오전 11:00,봄 성수기 옛말..건설사 체감경기 악화,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
366,2012.05.01. 오전 11:00,울산혁신도시 지역인재 뽑는다,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
367,2012.05.01. 오전 10:59,대우STX건설 88억달러 해외수주의 비밀,"[('대우STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('88억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외수주의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
368,2012.05.01. 오전 10:56,고양원흥·삼송지구 4필지…LH 토지가격 9%인하 공급,"[('고양원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2012.05.01. 오전 10:56,조합원 총회 무산…역삼 개나리4차 재건축 또 산으로,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리', 'PLANT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('산으로', 'O')]"
370,2012.05.01. 오전 10:56,포스코건설 대구 ‘이시아폴리스 더샵 4차’ 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2012.05.01. 오전 10:55,사업 중단이냐 원안 강행이냐…상암DMC 랜드마크 논란 가열,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('원안', 'O'), (' ', 'O'), ('강행이냐…', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
372,2012.05.01. 오전 10:50,건설공사 수주액 4년 연속 줄어,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
373,2012.05.01. 오전 10:33,‘노도강’… 4년새 10가구 중 4가구 매매값 10% 하락,"[('‘', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
374,2012.05.01. 오전 10:21,LH 고양원흥ㆍ삼송지구 4필지 “싸게 팔아요”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요”', 'O')]"
375,2012.05.01. 오전 10:21,불발탄 쏜 개나리4차 재건축 총회…왜,"[('불', 'ARTIFACT'), ('발탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쏜', 'O'), (' ', 'O'), ('개나리', 'LOCATION'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('총회…왜', 'O')]"
376,2012.05.01. 오전 10:16,대구 ‘이시아폴리스 더샵 4차’ 6월 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2012.05.01. 오전 10:16,베이비부머 은퇴 본격화 수익형부동산 관심,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
378,2012.05.01. 오전 10:16,서울라이트 vs 서울시 상암 DMC 랜드마크빌딩 갈등 커지는 까닭은,"[('서울라이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
379,2012.05.01. 오전 10:11,강남 노도강노원ㆍ도봉ㆍ강북 내집마련 문턱 낮아졌다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노', 'LOCATION'), ('도', 'O'), ('강노원', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌다', 'O')]"
380,2012.05.01. 오전 10:05,LH 고양 삼송·원흥 공동주택용지 4필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2012.05.01. 오전 10:04,신설2구역 뉴타운 해제 첫 신청,"[('신설', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
382,2012.05.01. 오전 10:01,양산신도시 개발 가속화에 집값  상한가,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
383,2012.05.01. 오전 9:50,친절·미소 여수엑스포 도우미 환영합니다,"[('친절·미소', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('환영합니다', 'O')]"
384,2012.05.01. 오전 9:50,포토친절·미소 여수엑스포 도우미,"[('포토친절·미소', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION')]"
385,2012.05.01. 오전 9:46,건설업계 잔인한 봄..은행 대출 막히며 줄도산 공포,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('잔인한', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('..은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히며', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
386,2012.05.01. 오전 9:42,중소주택업체 이달 2556가구 공급한다,"[('중소주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2556가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
387,2012.05.01. 오전 9:33,밀실행정 도시계획위원회… ‘비리’ 키웠다,"[('밀실행정', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획위원회', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비리’', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
388,2012.05.01. 오전 9:01,소식울산 부동산 브리프 발간,"[('소식', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리프', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
389,2012.05.01. 오전 9:00,부산 역세권 주상복합 ‘남천역 엑슬루타워’ 2차 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남천역 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2012.05.01. 오전 8:56,경기도 화성 장안택지지구 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
391,2012.05.01. 오전 8:53,풍림산업 1차 부도 법정관리 가나,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY')]"
392,2012.05.01. 오전 8:43,중소형 건설사 5월 전국 7개 사업장서 2500여가구 분양,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('2500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2012.05.01. 오전 5:29,풍림산업 1차부도 …법정관리 가나,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('…법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
394,2012.05.01. 오전 12:33,집값 오름세…들어갈 집도 없다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…들어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
395,2012.05.02. 오후 10:53,서울 2종주거지 층수제한 완화…고층아파트 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
396,2012.05.02. 오후 10:03,포토 용산의 미래 스카이라인 첫선,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
397,2012.05.02. 오후 10:01,풍림산업 결국 법정관리 신청…부산등 3곳 1100가구,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY')]"
398,2012.05.02. 오후 8:50,미리보는 경제신문한·중 FTA 협상 개시 선언,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제신문', 'O'), ('한·중 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
399,2012.05.02. 오후 8:18,캠코 여의도 알짜배기 땅 팝니다,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
400,2012.05.02. 오후 7:19,풍림산업 최종 부도나도 이 아파트는 안전···어디,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전···어디', 'O')]"
401,2012.05.02. 오후 6:52,‘공동구매 버스’ 1년만에 정식 부활,"[('‘공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('버스’', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
402,2012.05.02. 오후 6:44,잃지 않는 부동산 투자방법,"[('잃지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자방법', 'O')]"
403,2012.05.02. 오후 6:33,서울시 대학생주거문제 정책워크숍 개최,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대학생주거문제 정책워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2012.05.02. 오후 6:33,강남보금자리 민간 아파트·오피스텔 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
405,2012.05.02. 오후 6:33,숨통은 조여오고…중견 건설사의 몰락,"[('숨통은', 'O'), (' ', 'O'), ('조여오고…중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락', 'O')]"
406,2012.05.02. 오후 6:33,지방이전 공공기관 보유 부동산 1조3000억 매각 합동설명회,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('합동설명회', 'O')]"
407,2012.05.02. 오후 6:33,풍림산업 법정관리 신청…기존단지 공사기간 최소 한달이상 지연될 듯,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…기존단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('한달이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지연될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
408,2012.05.02. 오후 6:33,고덕주공6 재건축 내년 6월 착공…1661가구 짓는다,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('1661가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
409,2012.05.02. 오후 6:33,주택보증제도 수출 추진,"[('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
410,2012.05.02. 오후 6:33,캠코 여의도 성모병원 옆 알짜 부지 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성모병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
411,2012.05.02. 오후 6:33,주상복합 관리비 다이어트,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O')]"
412,2012.05.02. 오후 6:32,취재수첩 날아간 영종도의 꿈,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('날아간', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
413,2012.05.02. 오후 6:31,용산국제업무지구 윤곽 공개 신라 금관서 영감 받아…서울 시민은 물론 아시아인 몰리는 명소될 것,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('신라', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금관서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영감', 'O'), (' ', 'O'), ('받아…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('명소될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
414,2012.05.02. 오후 6:31,용산국제업무지구 윤곽 공개 용산역세권 초고층 새역사 쓴다…세계 건축거장들 화려한 경연,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건축거장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('경연', 'O')]"
415,2012.05.02. 오후 6:21,GS건설 1분기 영업익 30%↓ 2분기부터 나아질 것,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나아질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
416,2012.05.02. 오후 6:14,풍림산업 후폭풍 우려…2차 피해 불가피,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
417,2012.05.02. 오후 6:10,풍림산업 법정관리 신청.. 아이원 입주예정자는,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..', 'O'), (' ', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
418,2012.05.02. 오후 6:10,희소가치 재건축·재개발 단지를 노려라,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
419,2012.05.02. 오후 6:05,GS건설 1분기 매출 1조9638억원 작년보다 소폭 증가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조9638억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
420,2012.05.02. 오후 6:03,마을공동체 사업 급물살,"[('마을공동체 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
421,2012.05.02. 오후 6:03,뉴타운·재개발 시민 목소리 담는다,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('담는다', 'O')]"
422,2012.05.02. 오후 6:02,올 아파트 매매가 하락세 가팔라,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('가팔라', 'O')]"
423,2012.05.02. 오후 6:01,56월 투자가치 높은 분양단지 잡아라,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
424,2012.05.02. 오후 5:59,용산역세권 9.11테러 연상 디자인 유지키로,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('9.11테러', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연상', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('유지키로', 'O')]"
425,2012.05.02. 오후 5:45,포토 용산의 미래 스카이라인 첫 선,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
426,2012.05.02. 오후 5:34,법정관리行 풍림산업 어떤 회사,"[('법정관리行', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
427,2012.05.02. 오후 5:27,구로 ‘개봉 푸르지오’ 978가구 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개봉 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('978가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2012.05.02. 오후 5:24,5월 입주 앞둔 삼선 SK뷰 ‘프리미엄’,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘프리미엄’', 'O')]"
430,2012.05.02. 오후 5:21,그래픽 뉴스 수도권 집값 하락폭 벌써 작년 전체보다 커,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전체보다', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
431,2012.05.02. 오후 5:20,GS건설 1분기 영업익 593억원 전년比 30% ↓,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('593억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
432,2012.05.02. 오후 5:20,GS건설 2분기부터 해외 수주 가시화,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
433,2012.05.02. 오후 5:16,111층 트리플원·400억 펜토미니엄…龍山 승천할까,"[('111층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리플원·', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜토미니엄…龍山', 'O'), (' ', 'O'), ('승천할까', 'O')]"
434,2012.05.02. 오후 5:16,마스터플랜 설계 다니엘 리베스킨트 서울 경쟁력 한단계UP,"[('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('다니엘 리베스킨트', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('한단계', 'QUANTITY'), ('UP', 'O')]"
435,2012.05.02. 오후 5:16,9·11 연상 논란 디자인 위니 마스 구름속 산책 컨셉트일 뿐,"[('9·11', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('위니 마', 'ARTIFACT'), ('스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름속', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('컨셉트일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
436,2012.05.02. 오후 5:16,용산국제업무지구 이달말 보상안 발표 놓고 막판진통,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('막판진통', 'O')]"
437,2012.05.02. 오후 5:15,풍림산업 법정관리 신청,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
438,2012.05.02. 오후 5:13,분당 옛 토공사옥 3800억에 판다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('토공사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('3800억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
439,2012.05.02. 오후 5:12,수도권집값 하락폭 이미 작년 전체 하락분 넘어서,"[('수도권', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('하락분', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
440,2012.05.02. 오후 5:12,서울시 뉴타운 재개발 시민 토론회 개최,"[('서울시 뉴타운 재개발 시민 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
441,2012.05.02. 오후 5:12,여수 엑스포 힐스테이트 분양,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2012.05.02. 오후 5:12,노량진 2구역에 29층 주상복합,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('29층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
443,2012.05.02. 오후 5:12,서초 롯데캐슬 프레지던트 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
444,2012.05.02. 오후 5:12,강남3구 투기지역 해제 새누리당 반대 안한다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
445,2012.05.02. 오후 5:12,매경부동산자산관리사 자격시험 4일 공개특강,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O')]"
446,2012.05.02. 오후 5:11,평택항만公 평택항은 중국진출 교두보,"[('평택항', 'LOCATION'), ('만公', 'O'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O')]"
447,2012.05.02. 오후 5:11,일산역 현대성우 오스타 분양,"[('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우 오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2012.05.02. 오후 5:11,박원순 재건축 완화 실행 옮기나,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('실행', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기나', 'O')]"
449,2012.05.02. 오후 5:09,풍림산업 결국 법정관리 신청종합,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청종합', 'O')]"
450,2012.05.02. 오후 5:09,GS건설 1분기 영업익 593억원‥전년대비 30% 감소,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('593억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
451,2012.05.02. 오후 5:07,신촌자이엘라 최고 42대1로 청약 마감,"[('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('42대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
452,2012.05.02. 오후 5:05,GS건설 1분기 영업이익 592억..전년대비 30%↓,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('592억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
453,2012.05.02. 오후 5:03,박람회 유치후 아파트값 2배 가까이 올랐죠,"[('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('유치후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐죠', 'O')]"
454,2012.05.02. 오후 5:03,지방 이전 공공기관 부동산 매각 속도 낸다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
455,2012.05.02. 오후 5:03,내포신도시 93필지 공급,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('93필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2012.05.02. 오후 5:03,중흥 세종시 센텀파크 2차 1371가구 분양,"[('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1371가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2012.05.02. 오후 5:02,풍림산업 고비 못넘기고 끝내 법정관리,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고비', 'O'), (' ', 'O'), ('못넘기고', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O')]"
458,2012.05.02. 오후 5:00,고덕 주공6단지 재건축안 통과,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
459,2012.05.02. 오후 4:54,풍림산업 법정관리 신청,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
460,2012.05.02. 오후 4:47,오락가락 내년 서울 전세값 전망…어느 쪽이 맞나,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…어느', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
461,2012.05.02. 오후 4:43,아이원 브랜드 풍림산업 결국 법정관리 신청,"[('아이원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
462,2012.05.02. 오후 4:30,독버섯 기획소송 ③승자없는 게임…웃는자는 누구,"[('독버섯', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('기획소송', 'O'), (' ', 'O'), ('③승자없는', 'O'), (' ', 'O'), ('게임…웃는자는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
463,2012.05.02. 오후 4:23,노량진 2구역 29층 395가구 규모 주상복합 건립,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('395가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
464,2012.05.02. 오후 4:20,용산국제업무지구 스카이라인 확정,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
465,2012.05.02. 오후 4:19,경기도 공익사업 23건 토지수용 결정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('23건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지수용', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
466,2012.05.02. 오후 4:18,박원순표 마을공동체 개발은 ‘배제’,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘배제’', 'O')]"
467,2012.05.02. 오후 4:16,풍림산업 부도위기 직면,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('직면', 'O')]"
468,2012.05.02. 오후 4:14,초기계약률 95%.. 군산지곡 쌍용예가 선전,"[('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('군산지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
469,2012.05.02. 오후 4:03,쌍용건설 서울숲 쌍용 스마트 원 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍용 스마트 원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2012.05.02. 오후 4:02,용산역세권 건축·도시계획 패러다임 바꾼다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('건축·도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
471,2012.05.02. 오후 4:01,주산연 공동주택 관리제도 개선 공청회 개최,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
472,2012.05.02. 오후 3:57,종전부동산 매각 합동투자설명회 3일 건설회관서 개최,"[('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('합동투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
473,2012.05.02. 오후 3:54,서울시의회 2종 주거지 층수제한 완화조례 의결,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화조례', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
474,2012.05.02. 오후 3:53,사우디發발 훈풍 건설주 급등…조정 벗어나나,"[('사우디', 'LOCATION'), ('發발', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…조정', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나나', 'O')]"
475,2012.05.02. 오후 3:52,서울시 취득세 급감…작년 5800억 정부 보전,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
476,2012.05.02. 오후 3:49,도시에 색깔입히는 여자 김현선 대표,"[('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('색깔입히는', 'O'), (' ', 'O'), ('여자', 'O'), (' ', 'O'), ('김현선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
477,2012.05.02. 오후 3:42,포스코건설 사내 스트레칭 동영상 방영,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레칭', 'O'), (' ', 'O'), ('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
478,2012.05.02. 오후 3:36,현장에서620m 트리플 원은 빌딩이 아니다,"[('현장에서', 'O'), ('620m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리플 원', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
479,2012.05.02. 오후 3:33,포스코AC，베트남 이마트 현상설계 우선협상 대상자,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O')]"
480,2012.05.02. 오후 3:23,포스코건설 매일 스트레칭…업무능률 쑥쑥,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매일', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레칭…업무능률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
481,2012.05.02. 오후 3:22,LH 내포신도시 공동주택용지 등 총 93필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('93필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
482,2012.05.02. 오후 3:16,교통안전공단 몽골 교통안전 공무원 초청 연수 실시,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
483,2012.05.02. 오후 3:12,캠코 여의도 알짜배기 땅 팔아요,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요', 'O')]"
484,2012.05.02. 오후 3:06,GS건설 첫 소형주택 신촌자이엘라 평균 9대1로 전 주택형 청약 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
485,2012.05.02. 오후 3:03,주택보증제도 해외 수출한다,"[('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
486,2012.05.02. 오후 2:53,동정 김흥수 한국건설산업연구원 원장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION')]"
487,2012.05.02. 오후 2:52,서울시 일본 마을공동체 우수사례 배운다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
488,2012.05.02. 오후 2:48,건설업체 체감경기 3개월 만에 하락,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
489,2012.05.02. 오후 2:45,수도권 집값 내림세 작년 하락폭 넘었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
490,2012.05.02. 오후 2:32,건설사 사회공헌활동 슬로건 공모,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
491,2012.05.02. 오후 2:25,수도권 집값 하락폭 작년 수준 이미 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
