,date,headline,keyword
0,2020.12.13. 오후 9:46,부린이 가이드 집만 사는 대신 절반 가격… 토지임대부 주택이 뭔가요,"[('부', 'CIVILIZATION'), ('린이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집만', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격…', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O')]"
1,2020.12.13. 오후 9:16,MK 추천매물 동탄신도시 대로변 스크린골프장 21억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('스크린골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('21억5천만원', 'QUANTITY')]"
2,2020.12.13. 오후 8:40,전국 한바퀴 돈 집값 상승세 다시 강남 유턴,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('한바퀴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유턴', 'O')]"
3,2020.12.13. 오후 7:30,엇갈린 집값 전망… 공공기관 보합 vs 민간기관 상승,"[('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('민간기관', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
4,2020.12.13. 오후 7:24,현대건설 한남3구역 재개발 사업 공사계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남3구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
5,2020.12.13. 오후 7:09,서정협 3단계 격상은 최후의 보루…민생경제 충격 최소화할 방안 모색,"[('서정협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격상은', 'O'), (' ', 'O'), ('최후의', 'O'), (' ', 'O'), ('보루…민생경제', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화할', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
6,2020.12.13. 오후 6:41,원룸 곳곳 넘쳐나는데···정부 전세대책도 초소형,"[('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나는데···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책도', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O')]"
7,2020.12.13. 오후 5:53,문 대통령 중산층 살 만한 임대 힘써 달라..현실은,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('힘써', 'O'), (' ', 'O'), ('달라..', 'O'), (' ', 'O'), ('현실은', 'O')]"
8,2020.12.13. 오후 5:45,文대통령의 ‘질 좋은 중형임대’ 공급까지 산 넘어 산,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('중형임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급까지', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
9,2020.12.13. 오후 5:45,‘탄력 받는 한남3’ 현대건설 공사계약 체결,"[('‘탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남3', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
10,2020.12.13. 오후 5:45,전국 1만683가구 분양… 3주연속 1만가구 넘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만683가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
11,2020.12.13. 오후 5:45,‘도심공사 강자’ CJ대한통운 건설부문 고덕비즈밸리 내 사옥 공사 잇달아 착공,"[('‘도심공사', 'O'), (' ', 'O'), ('강자’', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕비즈밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
12,2020.12.13. 오후 5:45,반도그룹 전문경영인 체제 순항,"[('반도그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문경영인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
13,2020.12.13. 오후 5:45,9호선 온다 강일동 집값 들썩,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('강일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
14,2020.12.13. 오후 5:38,일산 아파트 한달새 2억 급등…경기 9억 이상도 불티,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…경기', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
15,2020.12.13. 오후 5:28,분양캘린더 수서역세권 신혼희망타운 등 이번주 1만228가구 공급,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('수서역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2020.12.13. 오후 5:25,다주택자 옥죄기 역효과···아파트 매물 되레 줄었다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥죄기', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과···아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
17,2020.12.13. 오후 5:24,공공주택 힘주는 변창흠…전문가들 시장흐름 못바꾸는 틈새정책,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('힘주는', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('시장흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('못바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새정책', 'O')]"
18,2020.12.13. 오후 5:20,1.7조 규모 한남 3구역···현대건설 재개발 공사계약,"[('1.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
19,2020.12.13. 오후 5:18,대림산업 해외 근로자 비대면 진료 서비스,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비대면', 'O'), (' ', 'O'), ('진료', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
20,2020.12.13. 오후 5:14,신림강남 공공재건축 기폭제될까,"[('신림강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제될까', 'O')]"
21,2020.12.13. 오후 5:14,20년 흉물서 대형브랜드로… 도심 고밀개발 변창흠표 실험  현장르포,"[('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흉물서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형브랜드로…', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀개발', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
22,2020.12.13. 오후 5:11,현대건설 역대 최대 규모 재개발 사업 한남3구역 공사계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('한남3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
23,2020.12.13. 오후 5:10,지방으로 옮겨붙은 집값 상승세…창원·울산 등 풍선효과로 폭등,"[('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
24,2020.12.13. 오후 5:05,“공급 부족 아니다”는 변창흠 오히려 공급 불안 가중,"[('“공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”는', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
25,2020.12.13. 오후 5:00,단독 난쟁이 서울 만드는 세운지구 높이 규제,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('난쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
26,2020.12.13. 오후 5:00,1년 뒤에야 온라인총회 허용 정부 늑장에 재건축조합 발동동,"[('1년 뒤', 'DATE'), ('에야', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인총회', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('늑장에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
27,2020.12.13. 오후 5:00,임대주택도 빌라는 미달 아파트만 경쟁 치열,"[('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라는', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
28,2020.12.13. 오후 5:00,주택 부족한데…상업시설 늘리라는 대전시,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한데…상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리라는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전시', 'ORGANIZATION')]"
29,2020.12.13. 오후 5:00,올해 막바지 3819가구 전국 12곳 청약 접수,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('3819가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
30,2020.12.13. 오후 4:50,부모 건너뛴 대습상속때도 비과세 특례 받는다,"[('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건너뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('대습상속때도', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
31,2020.12.13. 오후 4:48,스페셜 리포트 광명의 천지개벽…5년후 2만5천가구 미니신도시 들어선다,"[('스페셜', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('천지개벽…', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
32,2020.12.13. 오후 4:47,시세보다 싸게 내 집 마련…규제가 불 지핀 부동산 경매시장,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('지핀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
33,2020.12.13. 오후 4:47,스페셜 리포트 광명 수도권 서남부 新교통허브로 길건너 철산주공 재건축과 시너지,"[('스페셜', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('新교통허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('길건너', 'O'), (' ', 'O'), ('철산주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축과', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O')]"
34,2020.12.13. 오후 4:46,잘못하면 당첨 무효·신청금지…청약가점 미리 계산해야,"[('잘못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('무효·신청금지…청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('계산해야', 'O')]"
35,2020.12.13. 오후 4:46,수도권 전세 씨마르자 주거용 오피스텔 몸값 뛰었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('씨마르자', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
36,2020.12.13. 오후 4:40,文대통령 강조한 ‘중형 공공임대주택’ 공급 당분간 불가능…왜,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강조한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능…왜', 'O')]"
37,2020.12.13. 오후 4:28,늘어나는 1인 가구 청약 사각지대서 허우적,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대서', 'O'), (' ', 'O'), ('허우적', 'O')]"
38,2020.12.13. 오후 4:12,국토부 ‘수소교통 복합기지’ 시범사업 지자체로 평택시 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수소교통 복합기지', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체로', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
39,2020.12.13. 오후 4:10,모든 공공건설현장 일요일 쉰다,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉰다', 'O')]"
40,2020.12.13. 오후 4:10,공공 건설현장 일요 휴무제 13일부터 시행,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일요 휴무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
41,2020.12.13. 오후 4:10,전국 공공 건설현장 일요일엔 제한,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일요일', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
42,2020.12.13. 오후 4:10,13일부터 공공 건설현장 일요일에는 쉰다,"[('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일요일', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('쉰다', 'O')]"
43,2020.12.13. 오후 4:09,13일부터 공공 건설현장 일요일 휴무제 전격시행,"[('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전격시행', 'O')]"
44,2020.12.13. 오후 4:09,공공 건설공사 현장 일요일 쉰다,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉰다', 'O')]"
45,2020.12.13. 오후 4:09,전국 공공 건설현장 일요일엔 쉰다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일요일', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('쉰다', 'O')]"
46,2020.12.13. 오후 4:09,13일부터 공공 건설현장 일요일엔 쉰다,"[('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일요일', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('쉰다', 'O')]"
47,2020.12.13. 오후 3:50,공공기관은 전주와 똑같다는데…민간통계는 “서울 집값 또 오른다” 경고,"[('공공기관은', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('똑같다는데…민간통계는', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
48,2020.12.13. 오후 3:14,탄력 받는 한남3…현대건설 공사계약 체결식,"[('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결식', 'O')]"
49,2020.12.13. 오후 3:10,변창흠 국토부 장관 후보자 동남권 신공항 문제 어떻게 처리할까,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('처리할까', 'O')]"
50,2020.12.13. 오후 3:02,영상 논란이 된 13평 4인가족 영상입니다,"[('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영상입니다', 'O')]"
51,2020.12.13. 오후 2:53,변창흠 국토 후보 방배 아파트 영끌 대출 성격 아니다 해명,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영끌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('성격', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
52,2020.12.13. 오후 2:47,수소교통 복합기지 시범지자체에 평택시 선정,"[('수소', 'MATERIAL'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('복합기지', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
53,2020.12.13. 오후 2:41,서울 강북지역 집값 상승률↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률↑', 'O')]"
54,2020.12.13. 오후 2:41,노원·성북·강북 아파트가격 상승률↑,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률↑', 'O')]"
55,2020.12.13. 오후 2:39,노원·성북·강북 아파트가격 상승률↑,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률↑', 'O')]"
56,2020.12.13. 오후 2:38,부동산 앞 시민,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION')]"
57,2020.12.13. 오후 2:37,서울 강북 지역 집값 상승률↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률↑', 'O')]"
58,2020.12.13. 오후 2:36,노원·성북·강북 집값 상승,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
59,2020.12.13. 오후 2:35,노원·성북·강북 집값 상승,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
60,2020.12.13. 오후 2:34,노원·성북·강북 집값 상승률 ↑,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
61,2020.12.13. 오후 2:30,건드리면 폭탄 중개수수료 전세 640만원매매 400만원 뒤죽박죽,"[('건드리면', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('640만원', 'QUANTITY'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뒤죽박죽', 'O')]"
62,2020.12.13. 오후 2:27,이번주 LH 행복주택 등 1만가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
63,2020.12.13. 오후 2:18,뉴딜사업 쫓겨나는 소상공인 젠트리피케이션성호건의전지적토지관점,"[('뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쫓겨나는', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션성호건의전지적토지관점', 'O')]"
64,2020.12.13. 오후 2:17,신규 조정대상지역 지정… 풍선효과만 되레 키웠다,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과만', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
65,2020.12.13. 오후 2:07,3819가구 올해 막바지 분양 나와,"[('3819가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
66,2020.12.13. 오후 2:01,당진효성 해링턴 에듀타운 분양 ‘당진 발전과 함께 성장한다’,"[('당진효성 해링턴 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('성장한다’', 'O')]"
67,2020.12.13. 오후 2:01,그래픽 서울 구별 3.3㎡당 아파트값 상승률,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구별', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
68,2020.12.13. 오후 2:00,10억 아파트 복비만 900만원 실태조사부터 먼저,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('복비만', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태조사부터', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
69,2020.12.13. 오후 1:54,‘브리시티 고덕’ 가면 빅벤·비틀즈의 횡단보도 다 있다,"[('‘', 'O'), ('브리시티 고덕', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('빅벤', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('비틀즈', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('횡단보도', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
70,2020.12.13. 오후 1:54,다음주 1만가구 분양…서울·경기서는 행복주택 분양,"[('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2020.12.13. 오후 1:49,전국 집값 통계 작성 이후 최대폭 상승…‘부동산 대란’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O')]"
72,2020.12.13. 오후 1:31,공급·공급·공급…卞의 공급론 시장에 통할까,"[('공급·공급·공급…卞의', 'O'), (' ', 'O'), ('공급론', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
73,2020.12.13. 오후 1:19,안진걸 유승민 공공임대주택 짓밟고 폄훼..정말 큰일 낼 사람,"[('안진걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유승민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓밟고', 'O'), (' ', 'O'), ('폄훼..정말', 'O'), (' ', 'O'), ('큰일', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O')]"
74,2020.12.13. 오후 1:15,서울 교대역 역세권에 청년주택 80가구 들어서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('80가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
75,2020.12.13. 오후 1:08,대치동 30평대 전세가 ‘20억’…노도강은 ‘10억시대’,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('시대’', 'O')]"
76,2020.12.13. 오후 1:00,조은산 임대주택도 집값 먼저 안정돼야 의미있는 것,"[('조은산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('안정돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('의미있는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
77,2020.12.13. 오후 12:40,현대건설 ‘한남3구역 재개발 사업’ 공사계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남3구역 재개발 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
78,2020.12.13. 오후 12:01,12월 3주 분양동향 힐스테이트첨단 등 전국 1만가구 분양,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트첨단', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2020.12.13. 오후 12:01,하도급 대금 후려치기 GS건설 과징금 14억·시정명령,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('후려치기', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), ('·시정명령', 'O')]"
80,2020.12.13. 오전 11:42,변창흠 호소 먹혔다…LH 158명 추가 인력충원,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호소', 'O'), (' ', 'O'), ('먹혔다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('158명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인력충원', 'O')]"
81,2020.12.13. 오전 11:24,서울 교대역 앞에 역세권 청년주택 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
82,2020.12.13. 오전 11:18,울산 남구 집값 1년 새 두 배···지방으로 옮겨붙은 집값 상승세,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), ('···지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
83,2020.12.13. 오전 11:15,교대역 바로 옆에 청년주택 80가구 들어선다,"[('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('80가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
84,2020.12.13. 오전 11:15,서초 교대역 인근 역세권 청년주택 들어선다…80가구 규모,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), ('80가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
85,2020.12.13. 오전 11:10,부동산 규제대상 지정 전면 재검토 필요성 커졌다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
86,2020.12.13. 오전 11:03,창원 아파트 한달새 1억 껑충…서울·수도권 누르자 지방 아파트값 오른다,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
88,2020.12.13. 오전 11:01,LH·국토부 ‘건설산업 발전 위한 의견수렴 심포지엄’ 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
89,2020.12.13. 오전 11:01,국토부 공간정보 활용한 창업자 지원한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
90,2020.12.13. 오전 11:01,짓다만 지 28년…증평군 아파트 생활SOC 복합건물로,"[('짓다만', 'O'), (' ', 'O'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('28년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('증평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('생활SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물로', 'O')]"
92,2020.12.13. 오전 11:01,28년 방치된 증평 공동주택 생활SOC 갖춘 행복주택으로 재탄생,"[('28년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('증평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('생활SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
93,2020.12.13. 오전 11:00,증평 공사중단 아파트 행복주택도서관 복합건물로 거듭난다,"[('증평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
94,2020.12.13. 오전 11:00,LH ‘건설산업 미래 비전과 발전을 위한 전략 수립’ 심포지엄 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('비전과', 'O'), (' ', 'O'), ('발전을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수립’', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
95,2020.12.13. 오전 11:00,국토부 수소교통 복합기지 시범사업에 평택시 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수소교통 복합기지 시범사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
96,2020.12.13. 오전 11:00,국토부 공간정보 창업 아이디어 공모전 시상식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 창', 'EVENT'), ('업 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
97,2020.12.13. 오전 11:00,수소교통 복합기지 시범사업 평택서 실시…내년 주요시설 구축,"[('수소교통 복합기지 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요시설', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
98,2020.12.13. 오전 10:53,평택에 영국풍 상업시설 브리티시 고덕 분양,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영국풍', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('브리티시 고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2020.12.13. 오전 10:51,집값 상승세 지방까지 번졌다…부울경·파주 등 곳곳에서 ‘풍선효과’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번졌다…', 'O'), ('부울경', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
100,2020.12.13. 오전 10:34,지방으로 옮겨붙은 집값 상승세…창원·울산·부산서 풍선효과,"[('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
101,2020.12.13. 오전 10:30,전세난 회피수요에 재건축 기대감…관망세 벗어난 서울 매수심리부동산360,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('회피수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매수심리부동산360', 'ORGANIZATION')]"
102,2020.12.13. 오전 10:25,현대건설 ‘한남3구역 재개발 사업’ 공사계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남3구역 재개발 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
103,2020.12.13. 오전 10:24,노원·성북·강북 올해 서울 상승률 최고… 3.3㎡당 순위도 약진,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위도', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
104,2020.12.13. 오전 10:22,원룸 공급 넘쳐나는데···정부는 초소형 임대로 시장 안정,"[('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나는데···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
105,2020.12.13. 오전 10:18,현대건설 한남3구역 공사계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
106,2020.12.13. 오전 10:10,호반건설·호반산업 아산 탕정 ‘호반써밋 그랜드마크’ 23일 1순위 청약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 그랜드마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
107,2020.12.13. 오전 10:07,단독 인터넷 등기 된다더니…임대사업자에 또 말바꾼 정부,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('된다더니…', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('말바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
108,2020.12.13. 오전 10:04,업무지구 관통하는 GTXB 노선 따라서 오피스텔 분양도 줄지어,"[('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('관통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지어', 'O')]"
109,2020.12.13. 오전 10:00,엘시티 더몰 초고층 랜드마크의 프리미엄 통해 해운대의 압도적인 가치 누려,"[('엘시티 더몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('누려', 'O')]"
110,2020.12.13. 오전 9:58,화성 남양 시티프라디움 4차 15일부터 이틀간 1순위 청약,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
111,2020.12.13. 오전 9:55,진짜인가요 새 아파트 하자보수 점검 아직도 종이로 하나요,"[('진짜인가요', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('종이로', 'O'), (' ', 'O'), ('하나요', 'O')]"
112,2020.12.13. 오전 9:55,자가 점유율 90% 시대…대단지 아파트도 전세 물량은 찔끔,"[('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('찔끔', 'O')]"
113,2020.12.13. 오전 9:44,12월 셋째주 전국 29곳에서 1만683가구 분양…견본주택 19곳 개관,"[('12월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만683가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
114,2020.12.13. 오전 9:42,현대건설 한남3구역 1조7377억 공사계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1조7377억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
115,2020.12.13. 오전 9:35,현대건설 ‘한남3구역 재개발 사업’ 공사계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남3구역 재개발 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
116,2020.12.13. 오전 9:21,현대건설 한남3구역 재개발 공사 계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
117,2020.12.13. 오전 9:09,서연고안과가 어디냐…부동산 인기검색어 등장한 이유,"[('서연고안과', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디냐…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기검색어', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
118,2020.12.13. 오전 9:02,업무지구 관통 GTXB노선 따라 오피스텔 가치 ‘가른다’,"[('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXB', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가른다’', 'O')]"
119,2020.12.13. 오전 9:02,노원명 칼럼 임대주택에 살어리랏다,"[('노원명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다', 'O')]"
120,2020.12.13. 오전 9:02,자이SD 속초자이엘라 분양홍보관 성황리 개관 중,"[('자이SD 속초자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
121,2020.12.13. 오전 9:01,아파트 돋보기아파트 동절기 대비 유의사항은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항은', 'O')]"
122,2020.12.13. 오전 9:00,중저가 밀집지역 노원 아파트값 천정부지,"[('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
123,2020.12.13. 오전 9:00,GTXB노선 인근 지역 수혜 예상... 힐스테이트 청계 센트럴 주목,"[('GTXB', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('예상...', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 청계 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
124,2020.12.13. 오전 9:00,희소성 높은 초대형 지식산업센터 현대 테라타워 CMC 분양 중,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('현대 테라타워 CMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
125,2020.12.13. 오전 9:00,GTXB노선 따라 오피스텔 가치 ‘달라’,"[('GTXB', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘달라’', 'O')]"
126,2020.12.13. 오전 8:51,“文 퇴임 후 부부 둘만 살테니 사저 6평으로 제한” 靑청원 사라진 이유,"[('“', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둘만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살테니', 'O'), (' ', 'O'), ('사저', 'O'), (' ', 'O'), ('6평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한”', 'O'), (' ', 'O'), ('靑청원', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
127,2020.12.13. 오전 8:41,대림산업 통합 리뉴얼새로운 형태의 브랜드 경험 공간 드림하우스 공개,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('형태의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('드림하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
128,2020.12.13. 오전 8:40,주인 못 찾은 파주 아파트 경매에 36명이 몰린 이유는,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('36명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
129,2020.12.13. 오전 8:22,성경ENC 수원 호매실 루리안 오피스텔 이달 분양,"[('성경ENC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루리안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2020.12.13. 오전 8:00,부릿지30평 10억 돌파 창원…97년생 대학생까지 갭투자,"[('부릿지', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('…', 'O'), ('97년생', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O')]"
131,2020.12.13. 오전 7:00,부.전.자.전 변창흠이 강조한 토지임대·환매조건부 주택은 뭘까,"[('부.전.자.', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강조한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대·환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O')]"
132,2020.12.13. 오전 6:28,문 대통령 44㎡에 4가족 살 수 있다 발언 오해 알고 보니…,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('44㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('오해', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
133,2020.12.13. 오전 6:01,무주택자의 분노…집값 담합신고 이어 기자회견 집단행동 확산,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분노…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합신고', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
134,2020.12.13. 오전 6:01,공공재개발로 몰리는 투자수요… 이젠 빌라 구하기도 어려워요,"[('공공재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요…', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기도', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워요', 'O')]"
135,2020.12.13. 오전 6:01,옥탑방 좋아 빛이 없어도 괜찮아 20대 청춘들의 서울살이,"[('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('빛이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮아', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청춘들의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('살이', 'O')]"
136,2020.12.13. 오전 6:01,서울 집값 상승 이끈 노원·성북·강북…3.3㎡당 가격 순위 약진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
137,2020.12.13. 오전 6:00,규제지역 지정 후 김포·해운대 집값 뚝 옆동네는 3배 ‘풍선효과’,"[('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
138,2020.12.13. 오전 6:00,집값 우상향 시동 걸렸다…재건축도 관심 ‘활활’부동산360,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('우상향', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸다…재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활활’부동산360', 'QUANTITY')]"
139,2020.12.13. 오전 5:00,서울만큼 오르나…지방까지 번진 집값 키 맞추기,"[('서울', 'CITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나…지방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O')]"
140,2020.12.13. 오전 12:01,문대통령 13평 발언 재구성… 218동 107호에선 무슨일이,"[('문', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('재구성…', 'O'), (' ', 'O'), ('218동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('107호', 'QUANTITY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
141,2020.12.14. 오후 9:50,세입자까지 집사기 가세 비정상적 거래까지 등장,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O'), (' ', 'O'), ('비정상적', 'O'), (' ', 'O'), ('거래까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
142,2020.12.14. 오후 9:37,현대엔지니어링 영국 테마 상업시설 ‘브리티시 고덕’ 이달 중 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브리티시 고덕', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2020.12.14. 오후 7:49,국토연 수도권 주택공급 전망 추세적 모형으로 도출,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('추세적', 'O'), (' ', 'O'), ('모형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도출', 'O')]"
144,2020.12.14. 오후 7:40,조은희 연일 부동산 강경 발언…집 가진 자와 못 가진자로 부동산 정책 펼치나,"[('조은희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강경', 'O'), (' ', 'O'), ('발언…집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('자와', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('가진자로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('펼치나', 'O')]"
145,2020.12.14. 오후 7:07,중흥토건 마산 반월지구 재개발 시공사로 선정,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
146,2020.12.14. 오후 7:03,내성만 키운 규제 … 조정대상지역 되레 매매가격 더 올랐다,"[('내성만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
147,2020.12.14. 오후 6:54,배후수요 풍부 업무지구 인근 상업시설 눈길,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
148,2020.12.14. 오후 6:50,쌍용건설 “리모델링 누적실적 1조원…내년 1위 자리 굳힌다”,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('누적실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('굳힌다”', 'O')]"
149,2020.12.14. 오후 6:40,현대건설 박동욱 사장 사의… 후임 윤영준 부사장 등 물망,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사의…', 'O'), (' ', 'O'), ('후임', 'O'), (' ', 'O'), ('윤영준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('물망', 'O')]"
150,2020.12.14. 오후 6:36,시장은 모르고···정부만 아는 중장기 주택 공급,"[('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('모르고···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2020.12.14. 오후 6:26,부동산원 수도권 근무자 전원 재택근무…코로나 확산 여파,"[('부동산원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('재택근무…', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
152,2020.12.14. 오후 6:07,강북도 한달새 2억 뛰었다… 서울 전역이 미친 전셋값 주춤했던 전세수급지수 다시 반등,"[('강북', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역이', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수급지수', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
153,2020.12.14. 오후 5:57,쌍용건설 리모델링 사업 조직 강화…1위 수성 나선다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
154,2020.12.14. 오후 5:55,중흥건설 마산 반월지구 재개발사업 시공사로 선정,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
155,2020.12.14. 오후 5:55,쌍용건설 리모델링 ‘초격차 1위’ 굳히기,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초격차', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O')]"
156,2020.12.14. 오후 5:55,한화건설 신분당선 도보 ‘시그니처 광교’ 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시그니처 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2020.12.14. 오후 5:55,떠나는 변창흠 2년간 LH 출범후 최다 주택공급,"[('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O')]"
158,2020.12.14. 오후 5:55,전셋값 너무 올려 집보러 안와 방 빼려던 세입자도 발동동,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('집보러', 'O'), (' ', 'O'), ('안와', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('빼려던', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
159,2020.12.14. 오후 5:55,단지 승강기에 집값 비교 안내문 가격담합 정보공유 주민갈등,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('안내문', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공유', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('갈등', 'O')]"
160,2020.12.14. 오후 5:51,현대건설 박동욱 사장·정진행 부회장 동반 사임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('정진행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
161,2020.12.14. 오후 5:48,공인중개사 시험 상대평가로 바뀌나…관련 법 발의,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('상대평가로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나…관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
162,2020.12.14. 오후 5:47,시그널 나인원한남 발목···대신에프앤아이 신용등급전망 부정적 강등,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('나인원한남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('···', 'O'), ('대신에프앤아이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급전망', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('강등', 'O')]"
163,2020.12.14. 오후 5:46,쌍용건설 내년 리모델링 사업 강화…1위 굳힐 것,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳힐', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
164,2020.12.14. 오후 5:44,집값 난리났슈 1년새 세종 41%·대전 16% 뛰었다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('난리났슈', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
166,2020.12.14. 오후 5:40,‘반드시 집값 잡겠다’던 희망고문의 끝이 임대주택인가 부동산360,"[('‘반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다’던', 'O'), (' ', 'O'), ('희망고문의', 'O'), (' ', 'O'), ('끝이', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택인가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
167,2020.12.14. 오후 5:39,SM도 강북간다…강남 떠나는 연예인들 왜 이지효의 플러스 PICK,"[('SM', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('간다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이지효', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('PICK', 'O')]"
168,2020.12.14. 오후 5:37,메모리 수요 늘며 슈퍼사이클 진입...코스피 3000시대 연다,"[('메모리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼사이클', 'O'), (' ', 'O'), ('진입...코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('3000시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
169,2020.12.14. 오후 5:35,‘덕은 삼정그린코아 더베스트’ 1순위 청약 마감,"[('‘', 'O'), ('덕은 삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
170,2020.12.14. 오후 5:35,내년 초 한반도 정세 중요 분기점…선제적 관여 필요,"[('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정세', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O'), (' ', 'O'), ('분기점…선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('관여', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
171,2020.12.14. 오후 5:32,“세금내도 버티는게 상책” 다주택자 꼼수 집값·전셋값 끌어올려,"[('“세금내도', 'O'), (' ', 'O'), ('버티는게', 'O'), (' ', 'O'), ('상책”', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올려', 'O')]"
172,2020.12.14. 오후 5:25,집 몇시에 샀나 별걸 다 조사하는 부동산원,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('몇시에', 'O'), (' ', 'O'), ('샀나', 'O'), (' ', 'O'), ('별걸', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('조사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산원', 'O')]"
173,2020.12.14. 오후 5:24,정부 매입임대 공실률 10% 넘자 뒤늦게 소득요건 완화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘자', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('소득요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
174,2020.12.14. 오후 5:24,전세 떠도느니 집사고 보자…서울 인근에 몰렸다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('떠도느니', 'O'), (' ', 'O'), ('집사고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
175,2020.12.14. 오후 5:23,SH 직원 8명 코로나19 확진… 사옥 폐쇄 후 긴급방역 돌입,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('확진…', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급방역', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
176,2020.12.14. 오후 5:22,SH공사 직원 8명 코로나 확진…개포동 사옥 폐쇄,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확진…', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
177,2020.12.14. 오후 5:21,현대건설 박동욱 사장·정진행 부회장 동반 사임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('정진행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
178,2020.12.14. 오후 5:14,중흥건설그룹 중흥토건 마산 반월지구 재개발사업 시공사 선정,"[('중흥건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
179,2020.12.14. 오후 5:09,단독 상암 롯데몰 개발 급물살…2025년 문 연다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
180,2020.12.14. 오후 5:09,건영 라포르테 세종 청약 38.8 대 1,"[('건영 라포르테', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('38.8 대 1', 'QUANTITY')]"
181,2020.12.14. 오후 5:06,변창흠 ‘강남아파트’에 대해 공인중개사가 한 말,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O')]"
182,2020.12.14. 오후 5:06,임을출 美 대선 끝났지만…北 전략적 인내할 것,"[('임을출', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝났지만…', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('인내할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
183,2020.12.14. 오후 5:03,GS건설 자이TV 구독자 20만 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
184,2020.12.14. 오후 5:02,베트남에 등장한 농협 배 광고,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
185,2020.12.14. 오후 5:01,LH AI 활용 가로주택 사업성 분석 서비스,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
186,2020.12.14. 오후 4:59,변창흠 후보자 도시재생·공공개발 성과 냈다…LH 사장 퇴임식,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생·공공개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('냈다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임식', 'O')]"
187,2020.12.14. 오후 4:58,공공임대 가족 늘면 더 넓은 곳으로 옮긴다,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다', 'O')]"
188,2020.12.14. 오후 4:58,아파트 브랜드 1위는 현대건설 힐스테이트,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
189,2020.12.14. 오후 4:57,쌍용건설 내년 리모델링 사업 강화,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
190,2020.12.14. 오후 4:55,나도 이제부터 조물주 위에 건물주다…블록체인 소액 부동산 투자 러시,"[('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제부터', 'O'), (' ', 'O'), ('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('다…', 'O'), ('블록체인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
191,2020.12.14. 오후 4:50,긴급점검 도시형생활주택①배짱ㆍ꼼수 분양…건설사 돈벌이 수단 전락,"[('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택①배짱ㆍ꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('돈벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
192,2020.12.14. 오후 4:48,분양단지 들여다보기 현대ENG 브리티시 고덕···‘고덕지구 최대 스트리트몰’,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브리티시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('···‘', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰’', 'O')]"
193,2020.12.14. 오후 4:47,GS건설 분식회계로 손해 주장 주주들과 120억에 화해,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분식회계로', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('120억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화해', 'O')]"
194,2020.12.14. 오후 4:47,제3연륙교 22일 착공 청라 새 길 효과에 겹호재까지... 청라 푸르지오 라피아노 주목,"[('제3연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
195,2020.12.14. 오후 4:45,공공임대 청사진 안먹혔나…아파트 거래 늘고 강남 매수세도 꿈틀,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹혔나…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수세도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
196,2020.12.14. 오후 4:42,중소형 아파트 공급 감소에 ’힐스테이트 도봉역 웰가’ 눈길,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소에', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('힐스테이트 도봉역 웰가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
197,2020.12.14. 오후 4:40,중흥토건 창원 마산 반월지구 재개발 시공사로 선정,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
198,2020.12.14. 오후 4:39,부영주택 부산신항 사랑으로 부영 계약 순항,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
199,2020.12.14. 오후 4:38,노·도·강 집값 상승... 주거용 오피스텔 힐스테이트 도봉역 웰가 주목,"[('노·도·강', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 도봉역 웰가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
200,2020.12.14. 오후 4:38,다세대·빌라 거래 상승 경매 관심 증대…부동산 경매 기초반 진행,"[('다세대·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증대…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('기초반', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
201,2020.12.14. 오후 4:35,유종일 한반도 인프라 협력 그린·디지털 뉴딜 고려해야,"[('유종일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('그린·디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O')]"
202,2020.12.14. 오후 4:34,쌍용건설 내년 리모델링 1위 굳힌다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳힌다', 'O')]"
203,2020.12.14. 오후 4:29,5억→12억 인근 아파트값 뛰어넘은 일산 아파텔 무슨일,"[('5억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일', 'O')]"
204,2020.12.14. 오후 4:25,현대엔지니어링 전세난 속 주거용 오피스텔 힐스테이트 도봉역 웰가 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 도봉역 웰가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2020.12.14. 오후 4:24,힐스테이트 베스트 아파트 브랜드서 자이·래미안 제치고 1위,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드서', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
206,2020.12.14. 오후 4:23,LH 청년과 신혼부부 계층 등 위해 포항시 중앙동 행복주택 청약접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년과', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계층', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('포항시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
207,2020.12.14. 오후 4:19,포스코건설 인천 그룹홈 가정에 상품권 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그룹홈', 'O'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
208,2020.12.14. 오후 4:17,LH 청년과 신혼부부 계층 등 위한 김천시 평화동 행복주택 청약접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년과', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계층', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('김천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
209,2020.12.14. 오후 4:16,주택명가 재건 쌍용건설…이젠 리모델링 1위 굳히기,"[('주택명가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O')]"
210,2020.12.14. 오후 4:15,중흥토건 마산 반월지구 재개발 시공사로 선정,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
211,2020.12.14. 오후 4:14,LH 가로주택 사업성분석 서비스 무료 공개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가로주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업성분석', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
212,2020.12.14. 오후 4:09,중흥토건 마산 반월지구 재개발사업 시공사 선정…4000억원 규모,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
213,2020.12.14. 오후 4:07,쌍용건설 리모델링 1위 굳히기 나선다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
214,2020.12.14. 오후 4:04,현대건설 한남3구역 재개발 공사도급계약…사업 진행 탄력,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도급계약…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
215,2020.12.14. 오후 4:03,GS건설 자이TV 구독자 20만 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
216,2020.12.14. 오후 4:01,사면초가 중소 건축설계 업계… “수요는 부족 공급은 과잉에 코로나 여파까지”,"[('사면초가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('업계…', 'O'), (' ', 'O'), ('“수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파까지”', 'O')]"
217,2020.12.14. 오후 3:57,구조조정 전문가 이대현 대우건설 경영 직접참여…매각 신호탄,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이대현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('직접참여…매각', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
218,2020.12.14. 오후 3:57,중흥토건 마산 반월지구 재개발사업 시공사로 선정,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
219,2020.12.14. 오후 3:55,LX 전북지역 사이클 유망주 육성 나서,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사이클', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유망주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
220,2020.12.14. 오후 3:55,호반건설 ‘호반써밋 그랜드마크’ 분양 “도심 속 자연에 살다”,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 그랜드마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('자연에', 'O'), (' ', 'O'), ('살다”', 'O')]"
221,2020.12.14. 오후 3:54,실버버튼 받은 GS건설 자이TV 구독자 20만 돌파,"[('실버버튼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
222,2020.12.14. 오후 3:52,로또 청약 위례신도시 공기업에도 로또였나,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공기업에도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또였나', 'O')]"
223,2020.12.14. 오후 3:48,한국부동산원 ‘kapt 온라인 조달박람회’ 개최,"[('한국부동산원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('kapt 온라인 조달박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
224,2020.12.14. 오후 3:48,힐스테이트 2020 아파트 브랜드 1위… 투자가치 높은 브랜드는,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드는', 'O')]"
225,2020.12.14. 오후 3:48,중흥토건 4073억원 규모 마산 반월지구 재개발사업 수주,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4073억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2020.12.14. 오후 3:45,중흥토건 4073억 규모 마산 반월지구 재개발 시공사로 선정,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4073억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
227,2020.12.14. 오후 3:42,현대건설 박동욱 사장·정진행 부회장 동반 사임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('정진행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
228,2020.12.14. 오후 3:41,부동산원 소상공인 지원 kapt 조달박람회 개최,"[('부동산원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('kapt 조달박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2020.12.14. 오후 3:39,올해 노후공공임대 그린리모델링 1만가구 완료,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
230,2020.12.14. 오후 3:39,중흥토건 마산 반월지구 재개발 시공사로 선정,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
231,2020.12.14. 오후 3:32,한승헌 한반도 인프라 협력…다가올 미래 대비해야,"[('한승헌', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력…다가올', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해야', 'O')]"
232,2020.12.14. 오후 3:32,중흥토건 총 사업비 4073억 규모 ‘마산 반월지구’ 재개발 시공사로 선정,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('4073억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
233,2020.12.14. 오후 3:31,올해 아파트 브랜드 종합 1위 힐스테이트,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
234,2020.12.14. 오후 3:25,쌍용건설 내년 리모델링 분야 1위 굳히기,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O')]"
235,2020.12.14. 오후 3:21,중흥토건 마산 반월지구 재개발 시공사로 선정,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
236,2020.12.14. 오후 3:21,u200b리조트형 생활숙박시설 ‘패밀리 시그니처 리조트 쎄시오’ 영흥도 랜드마크 노린다,"[('u200', 'QUANTITY'), ('b리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('패밀리 시그니처 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쎄시오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('영흥도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
237,2020.12.14. 오후 3:20,희소성 높은 경기도 비규제지역 분양 ‘활발’,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활발’', 'O')]"
238,2020.12.14. 오후 3:18,대림건설 충북 단양 e편한세상 단양 리버비스타 분양,"[('대림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 단양 리버비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2020.12.14. 오후 3:18,아파트 승강기에 집값 비교 안내문..온라인 논쟁 후끈,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('안내문..온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
240,2020.12.14. 오후 3:17,청량리역 포레스타 워라밸 만드는 직주근접형 힐링스페이스로 주목,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링스페이스로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
241,2020.12.14. 오후 3:17,인공섬 마산해양신도시 4번째 민간 투자 공모,"[('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('마산해양신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
242,2020.12.14. 오후 3:17,올해 베스트 아파트 브랜드 1위는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
243,2020.12.14. 오후 3:16,‘힐스테이트 첨단’ 15일 1순위 청약,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 첨단', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
244,2020.12.14. 오후 3:15,국토부 노후 공공임대 그린리모델링 외벽영상 상영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽영상', 'O'), (' ', 'O'), ('상영', 'O')]"
245,2020.12.14. 오후 3:15,부동산114 아파트 브랜드 선호도 1위 힐스테이트,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
246,2020.12.14. 오후 3:15,저금리 기조 코로나로 인한 경기침체에 더욱 관심받는 ‘고덕STV’,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('관심받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕STV', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
247,2020.12.14. 오후 3:14,HUG 18년 연속 무분규 임금 및 단체협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('단체협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
248,2020.12.14. 오후 3:13,한화건설 상현역과 매봉숲 품은 시그니처 광교 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상현역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('매봉숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2020.12.14. 오후 3:13,전세난에 다시 패닉바잉···아파트 거래 2개월 연속 반등,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉바잉···아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
250,2020.12.14. 오후 3:10,올해 베스트 아파트 브랜드는 현대건설 힐스테이트,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
251,2020.12.14. 오후 3:07,이제는 전국이 아파트 ‘분양열풍’…5대 광역시 초기 분양률 사상 최고,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양열풍’…', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
252,2020.12.14. 오후 3:02,삼성전자 평택캠퍼스 바로 앞 고덕국제도시 지식산업센터 ‘고덕STV’  주목,"[('삼성전자 평택캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고덕국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕STV', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
253,2020.12.14. 오후 3:01,女心잡는 키 테넌트 품었다…금성백조 ‘대구테크노폴리스 애비뉴스완’ 눈길,"[('女心잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('테넌트', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다…', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('애비뉴스완', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
254,2020.12.14. 오후 3:00,행정수도 이전 호재에 세종시 오피스텔 가격 상승률 ‘전국 1위’,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
255,2020.12.14. 오후 2:58,삼성전자까지 2km...고덕테크노밸리 지식산업센터 ‘고덕STV’ 공급,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('2km', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('고덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕STV', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2020.12.14. 오후 2:54,연이은 부동산 대책 최대수혜지역 거제 ‘들썩’  완판 앞둔 ‘거제 옥포 도뮤토’ 뜨거운 인기,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥포 도뮤토', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
257,2020.12.14. 오후 2:50,인천지역 청소년 시설에 500만원 상당 상품권,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O')]"
258,2020.12.14. 오후 2:48,부동산114 ‘2020년 베스트 아파트 브랜드’ 1위 현대건설 ‘힐스테이트’,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
259,2020.12.14. 오후 2:44,현대家 정대선 현대비에스앤씨 ‘썬앤빌 시그니처’ 분양 중,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('정대선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대비에스앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('썬앤빌 시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
260,2020.12.14. 오후 2:43,영흥도에 조성되는 ‘패밀리 시그니처 리조트 쎄시오’ 랜드마크 기대,"[('영흥도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('패밀리 시그니처 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쎄시오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
261,2020.12.14. 오후 2:43,아파트 브랜드 1위 힐스테이트,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
262,2020.12.14. 오후 2:42,부동산원 소상공인 위한 kapt 온라인 조달박람회 개최,"[('부동산원', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('kapt 온라인 조달박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
263,2020.12.14. 오후 2:41,현대건설 인사 대변화 예고… 2대 수장 사임 후 젊은 피 수혈하나,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대변화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), (' ', 'O'), ('2대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('피', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈하나', 'O')]"
264,2020.12.14. 오후 2:41,고급 주거단지 부동산 규제에도 ‘억’소리 나는 프리미엄… 하이엔드 브랜디드 주거단지 ‘안양 디오르나인’ 주목,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘억’소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…', 'O'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜디드', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디오르나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
265,2020.12.14. 오후 2:40,GS건설 유튜브 자이TV 구독자 20만명 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자이TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
266,2020.12.14. 오후 2:36,GS건설 유튜브 채널 ‘자이TV’ 구독자 20만명 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이TV', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
267,2020.12.14. 오후 2:35,화성산업 서대구역 화성파크드림 12월 18일 공개,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
268,2020.12.14. 오후 2:32,서울 아파트 거래 2개월 연속 증가세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
269,2020.12.14. 오후 2:32,서울 아파트 거래 2개월 연속 증가세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
270,2020.12.14. 오후 2:31,서울·경기 아파트 거래 증가,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
271,2020.12.14. 오후 2:31,서울 아파트 거래 2개월 연속 증가세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
272,2020.12.14. 오후 2:31,포스코건설 인천 그룹홈 가정에 상품권 500만원 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그룹홈', 'O'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
273,2020.12.14. 오후 2:31,서울·경기 아파트 거래 증가,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
274,2020.12.14. 오후 2:31,한강변 아파트 거래량은,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O')]"
275,2020.12.14. 오후 2:31,서울·경기 아파트 거래 증가,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
276,2020.12.14. 오후 2:30,아파트 거래량은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O')]"
277,2020.12.14. 오후 2:30,서울·경기 아파트 거래 증가,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
278,2020.12.14. 오후 2:30,아파트 거래량은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O')]"
279,2020.12.14. 오후 2:30,아파트 거래량은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O')]"
280,2020.12.14. 오후 2:30,서울·경기 아파트 거래 증가,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
281,2020.12.14. 오후 2:30,현대건설 인사 지각변동 신호탄… 박동욱 후임 유력한 인물은,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후임', 'O'), (' ', 'O'), ('유력한', 'O'), (' ', 'O'), ('인물은', 'O')]"
282,2020.12.14. 오후 2:30,단독공인중개사 문턱 높아진다…자격증시험 상대평가로 전환,"[('단독공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다…자격증시험', 'O'), (' ', 'O'), ('상대평가로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
283,2020.12.14. 오후 2:30,아파트 거래량은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O')]"
284,2020.12.14. 오후 2:30,아파트 거래량은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O')]"
285,2020.12.14. 오후 2:26,현대건설 홈페이지 새단장… 뉴스룸서 자체 콘텐츠 제공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스룸서', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
286,2020.12.14. 오후 2:24,GS건설 유튜브 채널 자이TV 구독자 20만 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('자이TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
287,2020.12.14. 오후 2:24,현대건설 반응형 홈페이지로 새 단장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반응형', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
288,2020.12.14. 오후 2:23,강남권 보류지 아파트 잇달아 시장에… 조합 판단은 팔릴 때 팔자,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에…', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('판단은', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O')]"
289,2020.12.14. 오후 2:21,청량리역 ‘포레스타’ 학세권·의세권·몰세권 갖춘 프리미엄 오피스텔,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권·의세권·몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
290,2020.12.14. 오후 2:20,치솟는 전셋값에 전세難 심화…계속 오른다,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세難', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
291,2020.12.14. 오후 2:20,내 집 앞마당처럼 누리는 그린 프리미엄 파크 프론트 아파트 ‘동성로 SK리더스뷰’,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('파크', 'O'), (' ', 'O'), ('프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
292,2020.12.14. 오후 2:18,한국부동산원 소상공인과 함께하는 kapt 온라인 조달박람회 열어,"[('한국부동산원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('kapt 온라인 조달박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
293,2020.12.14. 오후 2:18,아파트 브랜드 선호도 1위는 힐스테이트,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
294,2020.12.14. 오후 2:12,LH 대한민국 사회공헌대상 일자리 창출 최우수기관으로 선정,"[('LH 대한민국 사회공헌대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
295,2020.12.14. 오후 2:10,차별화된 주거여건으로 실수요 관심 높은 파크 프론트 단지 ‘동성로 SK리더스뷰’ 눈길,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('파크', 'O'), (' ', 'O'), ('프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동성로 SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
296,2020.12.14. 오후 2:10,세종시 블록형 단독주택 ‘라포르테 세종’ 청약 평균 38대 1 기록,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라포르테 세종', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('38대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
297,2020.12.14. 오후 2:04,취득세 신고 위반 경기도 다주택자 대거 적발…추징액만 45억,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…추징액만', 'O'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY')]"
298,2020.12.14. 오후 2:03,쌍용건설 2021년 리모델링에 역량 집중… 송파 아남아파트 일반분양도 추진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링에', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
299,2020.12.14. 오후 2:02,수원 호매실 아진스퀘어 풍부한 임대수요 입지조건 눈길,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아진스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
300,2020.12.14. 오후 1:57,경실련 SH공사 위례신도시 개발로 9600억원 이익 챙겨,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('9600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
301,2020.12.14. 오후 1:56,포스코건설 연말 맞아 인천 그룹홈 가정에 500만원 상당 상품권 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그룹홈', 'O'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
302,2020.12.14. 오후 1:55,HUG 18년 연속 무분규 임단협 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
303,2020.12.14. 오후 1:54,부동산114 올해 최고 아파트 브랜드는 힐스테이트,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
304,2020.12.14. 오후 1:53,지방 분양시장 역대급 호황…광역시 초기분양율 99.4%,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('초기분양율', 'O'), (' ', 'O'), ('99.4%', 'QUANTITY')]"
305,2020.12.14. 오후 1:49,코로나19에 공급과잉…올해 오피스텔값 서울·세종만 올랐다,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
306,2020.12.14. 오후 1:45,청량리역 직주근접형 오피스텔 포레스타 눈길,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('포레스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
307,2020.12.14. 오후 1:44,통합 공공임대 입주자 가족 늘면 넓은 평형대로 이사 가능,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형대로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
308,2020.12.14. 오후 1:44,개발 호재 청량리 급부상… 트리플 프리미엄 입지 청량리역 ‘포레스타’,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급부상…', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
309,2020.12.14. 오후 1:44,되살아나는 조선업 경기... ‘불황을 모르는 도시’ 거제 부동산 시장 기대감 up,"[('되살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불황을', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('up', 'O')]"
310,2020.12.14. 오후 1:43,광역시 및 세종시 초기분양률 역대 최고 수도권도 넘었다,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초기분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
311,2020.12.14. 오후 1:43,한화건설 상현역과 매봉숲을 품은 ‘시그니처 광교’ 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상현역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('매봉숲', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시그니처 광교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2020.12.14. 오후 1:41,박동욱 현대건설 사장 돌연 사임… 정의선 회장 뜻,"[('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사임…', 'O'), (' ', 'O'), ('정의선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O')]"
313,2020.12.14. 오후 1:40,재건축 규제 반사이익 기대 큰 리모델링…쌍용건설 적극 뛰어든다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든다', 'O')]"
314,2020.12.14. 오후 1:34,경실련 SH공사 위례신도시 개발로 9600억 이익 챙겨,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('9600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
315,2020.12.14. 오후 1:33,유탑건설 서해선복선전철 수혜 합덕 우강 유탑 유블레스 분양,"[('유탑건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해선복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('합덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유탑 유블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2020.12.14. 오후 1:32,인터뷰 중개사 100만명 시대 AI로 경쟁력 높이세요,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높이세요', 'O')]"
317,2020.12.14. 오후 1:32,풍부한 미래가치 품은 ‘청량리 포레스타’ 효율적 공간활용으로 실거주자도 만족,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
318,2020.12.14. 오후 1:31,LH AI활용 가로주택 사업성분석 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI', 'TERM'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성분석', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
319,2020.12.14. 오후 1:30,국토부 항공일자리 박람회 1629일 온라인 개최,"[('국토부', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('항공일자리 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1629일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2020.12.14. 오후 1:25,부동산114 베스트 아파트 브랜드 1위는 힐스테이트,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
321,2020.12.14. 오후 1:23,중대형아파트 청약 껑충…서울 200대1,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('200대1', 'QUANTITY')]"
322,2020.12.14. 오후 1:16,쌍용건설 리모델링 1위 굳히기 나선다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
323,2020.12.14. 오후 1:12,풍부한 배후수요 갖춘 다산신도시 남양주 현대프리미엄 아울렛 ‘화제’,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대프리미엄 아울렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘화제’', 'O')]"
324,2020.12.14. 오후 1:09,변창흠 국토 후보자 LH 사장 재임 기간 가장 열정적으로 일했다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재임', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('열정적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일했다', 'O')]"
325,2020.12.14. 오후 1:03,쌍용건설 2021년 리모델링 분야 ‘1위 굳히기’ 추진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
326,2020.12.14. 오후 12:56,주택명가 쌍용건설…내년 리모델링 업계 1위 굳히기,"[('주택명가', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O')]"
327,2020.12.14. 오후 12:53,연봉 2500만 원 30대 얼마나 되나…文정부 행복주택 소득기준 논란 지속,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…', 'O'), ('文정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
328,2020.12.14. 오후 12:51,임대차 2법에 다시 패닉 바잉… 백약이 무효,"[('임대차 2법', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O'), (' ', 'O'), ('바잉…', 'O'), (' ', 'O'), ('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
329,2020.12.14. 오후 12:47,국토부 주요 기반시설 스마트 체계로 본격 관리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('체계로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
330,2020.12.14. 오후 12:46,오피스텔 매매 및 전월세 가격 서울·지방 간 양극화,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
331,2020.12.14. 오후 12:46,변창흠 LH서 퇴임…1년7개월 간 열정적으로 일했다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴임…', 'O'), ('1년7개월 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열정적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일했다', 'O')]"
332,2020.12.14. 오후 12:46,서울시 야간 도로공사 안전사고 막는다…LED안전선 등 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), ('LED', 'TERM'), ('안전선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
333,2020.12.14. 오후 12:46,쌍용건설 2021년 리모델링 1위 굳히기 나선다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
334,2020.12.14. 오후 12:45,교통 호재 풍부ㆍ대단지...‘힐스테이트 용인 둔전역’  12월 분양,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부ㆍ대단지...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('둔전역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2020.12.14. 오후 12:40,GS건설 자사 유튜브 채널 자이TV 구독자 20만 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('자이TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
336,2020.12.14. 오후 12:33,녹다운 된 부동산 정책… 다시 급증하는 아파트 거래,"[('녹다운', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
337,2020.12.14. 오후 12:28,현대건설 박동욱 사장 사임…후임에 윤영준·한용빈 거론,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임…후임에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤영준', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('한용빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
338,2020.12.14. 오후 12:23,포스코건설 연말 맞아 인천 그룹홈 17개소에 500만원 상당 상품권 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그룹홈', 'O'), (' ', 'O'), ('17개소', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
339,2020.12.14. 오후 12:21,GS건설 유튜브 채널 자이 TV 구독자 20만명 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
340,2020.12.14. 오후 12:16,경실련 위례신도시 택지·아파트로 SH공사 1조 가까운 수익,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지·아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
341,2020.12.14. 오후 12:14,코로나 시대 입주민 수요 모인 아파트 밀집지역 내 상가 인기,"[('코로나 시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
342,2020.12.14. 오후 12:07,대림산업 e편한세상 가평 퍼스트원 472가구 1월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 가평 퍼스트원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2020.12.14. 오후 12:05,지방 고가주택 매맷값 하이킥…주거양극화 더 커진다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('하이킥…주거양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
344,2020.12.14. 오후 12:04,GS건설 유튜브채널 자이TV 구독자 22만명 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('자이TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
345,2020.12.14. 오후 12:01,자산증식·차익실현 인정않는 ‘변창흠’ 부동산정책 여론 악화에 입장 바꿀까,"[('자산증식·차익실현', 'O'), (' ', 'O'), ('인정않는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('여론', 'O'), (' ', 'O'), ('악화에', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀까', 'O')]"
346,2020.12.14. 오전 11:59,GS건설 자이TV 구독자 20만 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
347,2020.12.14. 오전 11:57,자이SD 속초자이엘라 분양홍보관 성황리 개관 중,"[('자이SD 속초자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
348,2020.12.14. 오전 11:54,분양했다하면 완판…대구 분양률 99.9% 광주·대전·울산 100%,"[('분양했다하면', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('99.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
349,2020.12.14. 오전 11:53,오피스텔 매맷값 서울만 상승…양극화 뚜렷,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
350,2020.12.14. 오전 11:51,주성경ENC 수원 권선구 ‘호매실 루리안’ 오피스텔 99실 12월 공급,"[('주성경ENC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실 루리안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('99실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2020.12.14. 오전 11:50,포항 협동조합형 민간임대아파트 중앙하이츠 용흥 주택홍보관 주목,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('협동조합형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠 용흥 주택홍보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
352,2020.12.14. 오전 11:50,해운대 엘시티 상업시설 ‘엘시티 더몰the MALL’  개별 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더몰the MALL', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2020.12.14. 오전 11:47,중대형 아파트 인기 급증…서울 청약경쟁률 200대 1,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('200대 1', 'QUANTITY')]"
354,2020.12.14. 오전 11:47,‘다산 지금 데시앙 스튜디오’ 분양 ‘마감임박’,"[('‘', 'O'), ('다산 지금 데시앙 스튜디오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마감임박’', 'O')]"
355,2020.12.14. 오전 11:47,눈물의 전세살이 청산… 서울·경기 아파트 매매 증가세,"[('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('전세살이', 'O'), (' ', 'O'), ('청산…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
356,2020.12.14. 오전 11:47,변창흠 LH 사장직 퇴임…xa0가장 열정적으로 일했던 시간,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임…xa0가장', 'O'), (' ', 'O'), ('열정적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일했던', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O')]"
357,2020.12.14. 오전 11:44,매부리TV 수도권 가성비 최고 재개발 광명 뉴타운,"[('매부리TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION')]"
358,2020.12.14. 오전 11:43,똘똘한 한채 중대형의 화려한 부활,"[('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
359,2020.12.14. 오전 11:41,천정부지로 치솟는 월세…칼바람 거세진다,"[('천정부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…칼바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세진다', 'O')]"
360,2020.12.14. 오전 11:41,“투룸 44㎡ 4인 가족 살기엔 협소”,"[('“투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('44㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('협소”', 'O')]"
361,2020.12.14. 오전 11:41,부자들은 어디에 투자할까 상업용 부동산 여전히 강세,"[('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
362,2020.12.14. 오전 11:41,국토부 통합관리 시스템 통한 기반시설 체계적 관리 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
363,2020.12.14. 오전 11:38,세종 단독주택도 청약 불티,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
364,2020.12.14. 오전 11:38,현대엔지니어링  ‘힐스테이트 도봉역 웰가’ 14일 청약 접수,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 도봉역 웰가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
365,2020.12.14. 오전 11:36,CJ부지 개발 및 서부광역철도 조기 추진 등... 풍부한 개발호재 지역에 위치한 원타워 5차,"[('CJ부지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('서부광역철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('등...', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('원타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY')]"
366,2020.12.14. 오전 11:35,LH 사회공헌대상 일자리창출 최우수 기관 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌대상', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
367,2020.12.14. 오전 11:32,12인 가구 맞춤형 생활공간 시그니처 광교 분양,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공간', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2020.12.14. 오전 11:30,지방 뛰자 서울 다시 들썩 ‘역풍선’… 전국이 ‘미친 집값’ 몸살,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역풍선’…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값’', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
369,2020.12.14. 오전 11:30,KTX역세권 비전 ‘KTX포항역 삼구트리니엔’ 1월 공개,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('포항역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼구트리니엔', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
370,2020.12.14. 오전 11:29,현대건설 홈페이지 스마트폰에서도 편하게 본다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
371,2020.12.14. 오전 11:29,HUG 18년 연속 무분규 임금 및 단체협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('단체협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
372,2020.12.14. 오전 11:29,현대건설 ‘한남3구역 재개발’ 공사계약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
373,2020.12.14. 오전 11:29,DK아시아·DK도시개발 ‘헤경 살고싶은 집 2020’ 대상 수상,"[('DK아시아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헤경 살고싶은 집', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
374,2020.12.14. 오전 11:29,국토부 반세기 국토 발전 담은 도록 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('도록', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
375,2020.12.14. 오전 11:28,‘완주삼봉 중흥S클래스 에듀파크’ 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('완주삼봉 중흥S클래스 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
376,2020.12.14. 오전 11:28,변창흠 국토부 장관 후보자 LH 사장직 퇴임,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
377,2020.12.14. 오전 11:28,어김없는 풍선효과…규제 지역 옆동네 ‘상승폭 3배’ 커졌다,"[('어김없는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
378,2020.12.14. 오전 11:27,박일한의 住土피아 중산층은 임대에 살고 싶지 않다,"[('박일한', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('住土피아', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
379,2020.12.14. 오전 11:27,전국 돌고돌아…다시 ‘강남아파트’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('돌고돌아…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
380,2020.12.14. 오전 11:25,지방 광역시도 잘나가네…부산 SK뷰힐스 1년만에 4억→9억 껑충,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK뷰힐스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
381,2020.12.14. 오전 11:25,지방 5대광역시 초기 분양률 통계 집계 이래 최고,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5대광역', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
382,2020.12.14. 오전 11:22,현대건설 홈페이지 반응형 웹사이트로 새단장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('반응형', 'O'), (' ', 'O'), ('웹사이트로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
383,2020.12.14. 오전 11:21,경실련 “서울시·SH 위례 땅장사로 9600억 부당이득”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅장사로', 'O'), (' ', 'O'), ('9600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부당이득”', 'O')]"
384,2020.12.14. 오전 11:20,전매가능ㆍ중도금 무이자...수원  ‘호매실 루리안’ 오피스텔 분양,"[('전매가능ㆍ중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자...', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실 루리안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2020.12.14. 오전 11:19,12인 가구 맞춤형 생활공간 시그니처 광교 주목,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공간', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
386,2020.12.14. 오전 11:18,부동산원 주간월간 통계 제각각…통계청 개선 권고,"[('부동산원', 'O'), (' ', 'O'), ('주간월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각…', 'O'), ('통계청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
387,2020.12.14. 오전 11:17,대구 소형 아파트 공급 부족 주거용 오피스텔 ‘힐스테이트 감삼 센트럴’ 눈길,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 감삼 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
388,2020.12.14. 오전 11:15,HUG 18년 연속 무분규 임금 및 단체협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('단체협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
389,2020.12.14. 오전 11:14,주담대 힘든 나홀로 아파트 시세 산정 논란,"[('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
390,2020.12.14. 오전 11:11,현대엔지니어링 힐스테이트 감삼 센트럴 12월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 감삼 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2020.12.14. 오전 11:11,‘서울양원 S1블록 행복주택’ 숲세권에 더블역세권까지… 오늘14일부터 청약접수,"[('‘', 'O'), ('서울양원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('S1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
392,2020.12.14. 오전 11:08,변창흠 국토부 장관 후보자 1년7개월만에 LH 사장 퇴임,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
393,2020.12.14. 오전 11:05,그 시절 아파트·대중교통 어땠을까…국토 발전사 담은 도록 첫 발간,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('시절', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('어땠을까…국토', 'O'), (' ', 'O'), ('발전사', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('도록', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
394,2020.12.14. 오전 11:04,국내 최초의 초고층 아파트는...국토발전전시관 상설도록 발간,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는...국토발전전시', 'ARTIFACT'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('상설도록', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
395,2020.12.14. 오전 11:02,‘흥해 서희스타힐스 더캐슬’ 포항 흥해 5년 만의 신규분양으로 관심,"[('‘', 'O'), ('흥해 서희스타힐스 더캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
396,2020.12.14. 오전 11:02,부동산원 집값 통계 표본 늘려 정확성 높인다,"[('부동산원', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('표본', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('정확성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
397,2020.12.14. 오전 11:02,현대건설 홈페이지 새단장…“스마트 기기에 따라 변신하는 맞춤형 웹사이트 구축”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장…“스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('기기에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('웹사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('구축”', 'O')]"
398,2020.12.14. 오전 11:02,경기도 다주택자 취득세 신고 위반 567건 적발…45억 추징,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('567건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추징', 'O')]"
399,2020.12.14. 오전 11:02,변창흠 LH 사장 퇴임…국토부 장관 청문회 준비에 전념,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('준비에', 'O'), (' ', 'O'), ('전념', 'O')]"
400,2020.12.14. 오전 11:01,국토부 체계적·스마트한 기반시설 관리 박차,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체계적·스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
401,2020.12.14. 오전 11:01,항공일자리 박람회 ‘온라인으로 2주간’개최,"[('항공일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), ('’개최', 'O')]"
403,2020.12.14. 오전 11:00,기반시설 관리시스템 구축 추진 성과 점검…국토부 보고회 개최,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('점검…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2020.12.14. 오전 11:00,2020 항공산업 일자리 박람회 16일부터 온라인으로 열린다,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공산업 일자리 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
405,2020.12.14. 오전 11:00,올해 항공일자리 박람회는 온라인으로,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공일자리 박람회', 'EVENT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O')]"
406,2020.12.14. 오전 11:00,도로 상·하수도 등 사회인프라 통합관리 된다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('상·하수도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사회인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('통합관리', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
