,date,headline,keyword
0,2015.07.19. 오후 11:08,대명리조트 10년간 마음껏 즐기고 100% 원금 반환…실속형 회원권 출시,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마음껏', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기고', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환…실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
1,2015.07.19. 오후 9:36,전세 시황 매물 품귀 이어져… 강서·종로 등 서울 강세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
2,2015.07.19. 오후 9:36,매매 시황 매매 전환 수요 증가세… 서울 0.15% 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2015.07.19. 오후 9:24,수익형 부동산 수익률 꼼꼼히 따지세요,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따지세요', 'O')]"
4,2015.07.19. 오후 9:21,분양단신대림산업 ‘e편한세상 양주신도시’ 外,"[('분양단신대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
5,2015.07.19. 오후 8:09,오피스 빌딩 투자 쪼개서 한다,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개서', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
6,2015.07.19. 오후 8:09,전세난 속 다세대주택 건축 붐,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
7,2015.07.19. 오후 7:23,뉴 삼성물산 건설·상사·패션·바이오·식음 사업 중심,"[('뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·상사·패션·바이오·식음', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
8,2015.07.19. 오후 7:22,시흥목감 신안인스빌 개관 3일 동안 1만2천여명 방문,"[('시흥', 'LOCATION'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
9,2015.07.19. 오후 7:18,정부 새 주거급여 20일부터 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
10,2015.07.19. 오후 7:06,수돗물 오염·시공사 부도·소음… 몸살앓는 서초지구,"[('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('오염·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도·소음…', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초지구', 'LOCATION')]"
11,2015.07.19. 오후 7:06,브이월드 모바일앱 민간 기업에 이전,"[('브이월드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모바일앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
12,2015.07.19. 오후 7:06,현대건설 집수리 로드 대학생 봉사단 발대식,"[('현대건설 집수리 로드 대학생 봉사단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
13,2015.07.19. 오후 6:43,국토연구원 공시가격 실거래가만큼 오르면 세수 8.6조 증가,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
14,2015.07.19. 오후 6:38,공시가격에 실거래가 100% 반영시 세수 8조6000억원 증가,"[('공시가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영시', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('8조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
15,2015.07.19. 오후 6:19,행복주택 국민제안 공모 당선작 22건 선정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('22건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
16,2015.07.19. 오후 6:19,GS건설 평택분양 첫 테이프 잘 끊었다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('테이프', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('끊었다', 'O')]"
17,2015.07.19. 오후 6:19,수요자 사로잡은 전용면적 59㎡의 재발견,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
18,2015.07.19. 오후 6:19,810월 7만3399가구 집들이,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만3399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
19,2015.07.19. 오후 6:19,견본주택으로 피서갈까.. 이번주 4876가구 분양,"[('견본주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('피서갈까..', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2015.07.19. 오후 6:00,강남권 재건축 사업 활기에 거래량 급증,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
21,2015.07.19. 오후 6:00,강남권 재건축 사업 활기에 거래량 급증,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
22,2015.07.19. 오후 6:00,강남권 재건축 사업 활기에 거래량 급증,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
23,2015.07.19. 오후 6:00,강남권 재건축 사업 활기에 거래량 급증,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
24,2015.07.19. 오후 6:00,강남권 재건축 사업 활기에 거래량 급증,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
25,2015.07.19. 오후 6:00,강남권 재건축 사업 활기에 거래량 급증,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
26,2015.07.19. 오후 5:57,강남 재건축 집값 상승 도화선되나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('도화선되나', 'O')]"
27,2015.07.19. 오후 5:57,정몽규의 현장경영,"[('정몽규', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('현장경영', 'O')]"
28,2015.07.19. 오후 5:26,아파트 주간 시세 서울 매매가 오름폭 0.15%로 더 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
29,2015.07.19. 오후 5:22,금성백조 경력사원 채용,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
30,2015.07.19. 오후 5:22,MK 추천매물 용인 동천동 수익형 상가 6억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억7천만원', 'QUANTITY')]"
31,2015.07.19. 오후 5:21,아파트 이어 상가도 브랜드 전쟁…임대시장서 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…임대시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
32,2015.07.19. 오후 5:21,공시지가 현실화하면 8조6000억 세수증가,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('8조6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세수증가', 'O')]"
33,2015.07.19. 오후 5:21,살아보니 괜찮네 프리리빙제 햇살,"[('살아보니', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네', 'O'), (' ', 'O'), ('프리리빙', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
34,2015.07.19. 오후 5:21,이번주 전국 11곳·4876가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
35,2015.07.19. 오후 5:21,안산 방아머리 등 4곳…마리나항만 개발사업,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방아머리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('마리나항만 개발사업', 'TERM')]"
36,2015.07.19. 오후 5:21,톡톡 부동산 아파텔 흥행 돌풍,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
37,2015.07.19. 오후 5:21,강남 재건축 거래량 급증…개포4·은마 작년의 2배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
38,2015.07.19. 오후 5:15,건축주 보호 3중 안전장치 마련… 설계·시공은 분리해야,"[('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전장치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공은', 'O'), (' ', 'O'), ('분리해야', 'O')]"
39,2015.07.19. 오후 5:14,다트 분양관 금강주택 동탄2 금강펜타리움센트럴파크3차,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금강펜타리움센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
40,2015.07.19. 오후 5:13,뉴 삼성물산 5대 사업중심으로 2020년 매출 60조원 달성,"[('뉴 삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('60조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
41,2015.07.19. 오후 4:48,신안 시흥목감 신안인스빌 견본주택 개관 3일간 1만2천여명 방문,"[('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
42,2015.07.19. 오후 4:42,서초 우성2차 재건축 브랜드 ‘래미안 에스티지S’,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 에스티지S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
43,2015.07.19. 오후 4:23,부동산 QA 선임대 분양상가 투자 때 주의할 점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
44,2015.07.19. 오후 4:17,부동산 공시가격과 실거래가 같아지면 세수 8.6조 증가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격과', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('같아지면', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
45,2015.07.19. 오후 4:15,이번주 ‘강변 더샵 센트럴포레’ 등 4876가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
46,2015.07.19. 오후 4:02,서초 우성2차 재건축 새 이름은 래미안 에스티지S,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름은', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 에스티지S', 'ARTIFACT')]"
47,2015.07.19. 오후 3:59,살아보고 매매 결정하세요 프리리빙 아파트 완판,"[('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('프리리빙 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
48,2015.07.19. 오후 3:58,아파트같은 오피스텔의 인기…청약경쟁률 216대 1,"[('아파트같은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('216대 1', 'QUANTITY')]"
49,2015.07.19. 오후 3:57,8월부터 석달간 전국 아파트 7만3399가구 집들이,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
50,2015.07.19. 오후 3:55,서초 우성2차 ‘래미안에스티지S’로 탈바꿈,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안에스티지S', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
51,2015.07.19. 오후 3:52,서초 우성2차 재건축 브랜드 래미안 에스티지S,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 에스티지S', 'ARTIFACT')]"
52,2015.07.19. 오후 3:35,“과도한 가계부채 기업형 임대주택으로 풀어야”,"[('“과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O')]"
53,2015.07.19. 오후 3:34,여름 휴가철 무색한 분양열풍‥작년 대비 물량 2배 증가,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열풍‥', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
54,2015.07.19. 오후 3:30,LG하우시스 미국서 하반기 채용행사 개최,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2015.07.19. 오후 3:15,한여름의 크리스마스 코레일 분천역 여름 산타마을 개장,"[('한여름', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산타마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
56,2015.07.19. 오후 2:58,내년 서울 ‘IT콤플렉스’ 개관…“이름 달아주세요”,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘IT콤플렉스’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…“이름', 'O'), (' ', 'O'), ('달아주세요”', 'O')]"
57,2015.07.19. 오후 2:56,금성백조주택 하반기 경력사원 공개채용,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
58,2015.07.19. 오후 2:35,최치훈 삼성물산 사장 지옥에서 천당으로,"[('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지옥에서', 'O'), (' ', 'O'), ('천당으로', 'O')]"
59,2015.07.19. 오후 2:02,현대건설 제5회 집수리 로드 대학생 봉사단 발대식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집수리 로드 대학생 봉사단 발대식', 'EVENT')]"
60,2015.07.19. 오후 2:00,한신공영 ‘세종시 33생활권 M6블록’ 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('33생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M6블록', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2015.07.19. 오후 1:45,기업형 주택임대 활성화가 가계부채 완화 대안,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화가', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
62,2015.07.19. 오후 1:41,영종하늘도시 공공주택용지 공급…23일 투자간담회,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자간담회', 'O')]"
63,2015.07.19. 오후 1:38,전세 물량없는데 수요 여전…서울 전셋값 56주째 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('56주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
64,2015.07.19. 오후 1:19,서울시 임대주택 11개 단지서 주거급여 현장상담소 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('현장상담소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
65,2015.07.19. 오후 1:12,호남 KTX 100일 .. 광주 내 매출순증가 효과 30억원 추정,"[('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('매출순증가', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
66,2015.07.19. 오후 1:08,서초 우성2차 브랜드 래미안 에스티지S로 결정,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 에스티지S', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
67,2015.07.19. 오후 1:08,삼성물산 서초우성2차 브랜드명 래미안 에스티지S로 결정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드명', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 에스티지S', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
68,2015.07.19. 오후 1:02,GS건설 ‘자이 더 익스프레스’ 최고 청약경쟁률 36.5대 1,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('36.5대 1', 'QUANTITY')]"
69,2015.07.19. 오후 12:56,호텔 마리나베이 코업스위트 모델하우스 내부를 둘러보는 사람들,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내부를', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
70,2015.07.19. 오후 12:56,호텔 마리나베이 코업스위트 사전 예약에 많은 투자자 몰려,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약에', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
71,2015.07.19. 오후 12:56,호텔 마리나베이 코업스위트 모델하우스 구경하러 왔어요,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔어요', 'O')]"
72,2015.07.19. 오후 12:56,한강 조망을 누리는 호텔 마리나베이 코업스위트에 투자 수요 관심 집중,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
73,2015.07.19. 오후 12:56,사전 예약 실시한 호텔 마리나베이 코업스위트 모델하우스 고객들로 붐벼,"[('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시한', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('붐벼', 'O')]"
74,2015.07.19. 오후 12:56,호텔 마리나베이 코업스위트 모델하우스 투자 열기로 후끈,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
75,2015.07.19. 오후 12:56,풍부한 비즈니스 배후수요 갖춘 호텔 마리나베이 코업스위트 인기,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
76,2015.07.19. 오후 12:56,호텔 마리나베이 코업스위트 모델하우스 인산인해,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
77,2015.07.19. 오후 12:56,호텔 마리나베이 코업스위트 모델하우스 사람들로 북적북적,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
78,2015.07.19. 오후 12:52,개편 주거급여 이달 20일 지급…72만6000명 혜택,"[('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지급…', 'O'), ('72만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
79,2015.07.19. 오후 12:36,현대건설 제5회 집수리 로드 대학생 봉사단 출범,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집수리 로드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
80,2015.07.19. 오후 12:30,삼성물산 서초우성2차 재건축 아파트 브랜드명 래미안 에스티지S,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드명', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 에스티지S', 'ARTIFACT')]"
81,2015.07.19. 오후 12:29,여름휴가 가는 길목 알짜 투자단지 둘러볼까,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길목', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('투자단지', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
82,2015.07.19. 오후 12:25,내년 상반기 전철 개통…수혜 단지는,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
83,2015.07.19. 오후 12:18,현대건설 수해 취약지서 집수리 봉사활동 펼쳐,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('취약지서', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
84,2015.07.19. 오후 12:16,강남 재건축 활기에 거래량 작년의 두배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
85,2015.07.19. 오후 12:11,실투자금2000만원대 ‘강원라마다호텔리조트’특별분양,"[('실투자금', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’특별분양', 'O')]"
86,2015.07.19. 오후 12:09,행복주택 국민제안 공모전서 용인 마북동 여의도동 대상 선정,"[('행복주택 국민제안 공모전', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
87,2015.07.19. 오후 12:02,20일 맞춤형 기초생활보장급여 첫 지급 .. 42만명 신규 신청,"[('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞춤형 기초생활보장급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('42만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
88,2015.07.19. 오후 12:02,20일 새 주거급여 첫 지급 .. 지난달보다 수급자 4만가구 증가,"[('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
89,2015.07.19. 오후 12:01,초저금리 시대속 수익형부동산 옥석가리기코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
90,2015.07.19. 오후 12:00,기업형 주택임대 활성화로 가계부채 완화해야,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
91,2015.07.19. 오후 12:00,810월 전국서 7만3000여가구 입주,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
92,2015.07.19. 오후 12:00,달라진 주거급여 20일부터 지급,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
93,2015.07.19. 오전 11:55,국토硏 공시가격에 실거래가 100% 반영하면 세금 8.6조 증가,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영하면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
94,2015.07.19. 오전 11:46,중도금 무이자 300만원 정액제 등 알짜 혜택 양평 아파트 눈길,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
95,2015.07.19. 오전 11:43,현대건설 제5회 집수리 로드 대학생 봉사단 출범,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집수리 로드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
96,2015.07.19. 오전 11:33,810월 전국 아파트 7만3000가구 입주김수현,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), ('김수현', 'PERSON')]"
97,2015.07.19. 오전 11:32,8∼10월 7만3000여가구 입주,"[('8∼10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
98,2015.07.19. 오전 11:31,현대건설 임직원ㆍ대학생 집수리 봉사활동 개시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
99,2015.07.19. 오전 11:30,대림산업 ‘e편한세상 사하2차’ 최고 328대 1로 1순위 마감,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 사하', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('328대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
100,2015.07.19. 오전 11:26,현대건설 제5회 집수리 로드 대학생 봉사단 출범,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집수리 로드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
101,2015.07.19. 오전 11:21,대구테크노폴리스 공공임대리츠 접수율 76%에 그쳐,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('접수율', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
102,2015.07.19. 오전 11:20,금성백조주택 하반기 분야별 경력사원 채용,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분야별', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
103,2015.07.19. 오전 11:15,서울시 주거급여 현장상담소 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('현장상담소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
104,2015.07.19. 오전 11:15,서울시 전국 최초 주거급여제도 현장상담소 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장상담소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
105,2015.07.19. 오전 11:15,서울시 개편된 주거급여 현장상담소 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개편된', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급', 'CIVILIZATION'), ('여', 'O'), (' ', 'O'), ('현장상담소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
106,2015.07.19. 오전 11:15,서울시 11개 단지 주거급여 현장상담소 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('현장상담소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
107,2015.07.19. 오전 11:03,‘겨땀’ 고민인 남성들…“차라리 깎자”,"[('‘겨땀’', 'O'), (' ', 'O'), ('고민인', 'O'), (' ', 'O'), ('남성들…“차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('깎자”', 'O')]"
108,2015.07.19. 오전 11:01,한국타다노 기중기 리콜 .. 건설기계 리콜제도 도입 후 처음,"[('한국타다노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기중기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계 리콜제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
109,2015.07.19. 오전 11:01,행복주택 국민제안 공모전 최종 수상작 22건 선정,"[('행복주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국민제안 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('22건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
110,2015.07.19. 오전 11:01,810월 전국 7만3399가구 집들이한다,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이한다', 'O')]"
111,2015.07.19. 오전 11:01,올 810월 전국서 새 아파트 7만3399가구 집들이,"[('올 810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
112,2015.07.19. 오전 11:00,810월 입주 아파트 6만4307가구,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4307가구', 'QUANTITY')]"
113,2015.07.19. 오전 11:00,8∼10월 입주예정 아파트 7만3천여가구…14.1%↑,"[('8∼10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('14.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
114,2015.07.19. 오전 11:00,한국타다노 건설기계 리콜……제작 결함,"[('한국타다노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜……제작', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O')]"
115,2015.07.19. 오전 11:00,한국타다노주 기중기 리콜..건설기계서 처음,"[('한국타다노주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기중기', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜..건설기계서', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
116,2015.07.19. 오전 11:00,행복주택 국민제안 공모 용인시 마북동 행복주택 대상,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
117,2015.07.19. 오전 11:00,810월 아파트 입주 7만3399가구…서울은 입주가뭄,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3399가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가뭄', 'O')]"
118,2015.07.19. 오전 11:00,한국타다노 수입·판매 건설기중기 26대 리콜 조치,"[('한국타다노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수입·판매', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'ARTIFACT'), ('기중기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
119,2015.07.19. 오전 11:00,서울 여의도에 행복주택 어떨까요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까요', 'O')]"
120,2015.07.19. 오전 11:00,건설기계 첫 리콜…한국타다노 기중기 26대,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜…', 'O'), ('한국타다노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기중기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26대', 'QUANTITY')]"
121,2015.07.19. 오전 11:00,810월 전국서 아파트 7만3399가구 입주,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
122,2015.07.19. 오전 10:59,오피스텔 지역 특성 따라 상품 구성 ‘그때 그때 달라요’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그때', 'O'), (' ', 'O'), ('그때', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요’', 'O')]"
123,2015.07.19. 오전 10:56,KTX·GTX 라인 하반기도 뜨겁다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
124,2015.07.19. 오전 10:40,강남권 재건축 거래량 급증…작년 2배,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
125,2015.07.19. 오전 10:27,산업단신현대건설 집수리 로드 대학생 봉사단 출범,"[('산업단신현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리 로드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
126,2015.07.19. 오전 10:25,금성백조주택 하반기 경력사원 채용,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
127,2015.07.19. 오전 10:13,강남권 재건축 사업 활기에 거래량 급증…작년 2배,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
128,2015.07.19. 오전 10:05,부천 일반주거지역 용적률 오른다…재건축 활성화,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
129,2015.07.19. 오전 9:53,단지내 축구장 12개 크기의 공원이,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기의', 'O'), (' ', 'O'), ('공원이', 'O')]"
130,2015.07.19. 오전 9:17,MK 주간시황 서울 아파트값 28주 올라 이번주는 상승폭도 커,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('28주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
131,2015.07.19. 오전 9:05,정부·지자체 정책에 ‘가계경제 활성화’ 답이 있다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가계경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화’', 'O'), (' ', 'O'), ('답이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
132,2015.07.19. 오전 9:04,경매사냥 강원 강릉시 강동면 안인리 단독주택 107.89㎡ 1회 유찰 1억943만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안인리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('107.89㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억943만원', 'QUANTITY')]"
133,2015.07.19. 오전 9:03,부동산캘린더 2주 연속 5000가구 미만…신도시 분양 관심,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구 미만', 'QUANTITY'), ('…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
134,2015.07.19. 오전 9:02,MK분양캘린더 휴가철 잊은 분양시장 4800가구 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
135,2015.07.19. 오전 9:01,부동산 공시가격실거래가…세금 8조6천억원 늘어난다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격실거래가…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('8조6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
136,2015.07.19. 오전 9:00,KT 고화질 영상 보안 서비스 출시,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고화질', 'O'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
137,2015.07.19. 오전 9:00,허위매물 피해 없으려면 검증된 업체를 통한 신축빌라매매가 답,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('업체를', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O')]"
138,2015.07.19. 오전 9:00,세종시와 청주 미래가치를 한번에 ‘하워드존슨 청주호텔’ 주목,"[('세종시', 'CITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미래가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하워드존슨 청주호텔', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
139,2015.07.19. 오전 8:03,경기도 전국 첫 주택임대차분쟁조정위원회 운영,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대차분쟁조정위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
140,2015.07.19. 오전 8:01,용인 명지대역 서희스타힐스 저렴한 확정분양가 위력 컸다 “1차 조합원 마감임박”,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('위력', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마감임박”', 'O')]"
141,2015.07.19. 오전 8:01,HDC신라면세점 사업자 선정 ‘래미안 용산’ 부동산 시장의 핵으로 급부상,"[('HDC신라면세점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
142,2015.07.19. 오전 7:54,2030의 고민…월세 vs 대출로 집 마련,"[('2030', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
143,2015.07.19. 오전 7:33,부산 미분양 주택 올들어 첫 증가,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
144,2015.07.19. 오전 6:52,이성락 신한생명 사장 가치 인정 받는 회사 되도록 진심 담긴 열정 보여라,"[('이성락', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신한생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('되도록', 'O'), (' ', 'O'), ('진심', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('열정', 'O'), (' ', 'O'), ('보여라', 'O')]"
145,2015.07.19. 오전 6:01,역세권 아파트… 낚시에 속지말고 직접 걸어보자,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('낚시에', 'O'), (' ', 'O'), ('속지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어보자', 'O')]"
146,2015.07.19. 오전 6:00,건설업계 오피스텔 차별화에 박차,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
147,2015.07.19. 오전 12:00,대명리조트 콘도 여름시즌 맞이 고객 맞춤형 회원권 화제 이유가 뭘까,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('여름시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O')]"
148,2015.07.20. 오후 8:48,분양시장 뜨니 토지 판매도 ‘쑥쑥’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
149,2015.07.20. 오후 8:45,부동산 경매를 잘하기 위한 5가지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매를', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY')]"
150,2015.07.20. 오후 8:13,노후건축물 용적률거래제 도입…강남만 수혜,"[('노후건축물 용적률거래제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
151,2015.07.20. 오후 8:12,노후건축물 용적률거래제 도입…강남만 수혜,"[('노후건축물 용적률거래제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
152,2015.07.20. 오후 7:22,서울경제TV 오늘 새주거급여 첫지급… 1만여명 못받는다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫지급…', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
153,2015.07.20. 오후 7:07,포스코건설 광교 더샵 아파트 나흘만에 완판,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
154,2015.07.20. 오후 6:57,수자원공사 새만금 개발사업 물관리 맡는다,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
155,2015.07.20. 오후 6:51,한전부지 공공기여금 둘러싸고 서울시강남구 갈등 격화,"[('한전', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기여금', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
156,2015.07.20. 오후 6:31,동탄2신도시 마지막 시범단지 분양 열기…동탄2 금강펜테리움 센트럴파크Ⅲ 모델하우스 인산인해,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
157,2015.07.20. 오후 6:31,시흥목감 신안인스빌 모델하우스 구름인파..3일간 1만2000여명 방문,"[('시흥', 'LOCATION'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파..', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
158,2015.07.20. 오후 6:14,대우산업개발 이안 경산진량 100% 분양 완료,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경산진량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
159,2015.07.20. 오후 6:02,청주 도시자연공원 구역 지정에 토지주들 발끈,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시자', 'LOCATION'), ('연공', 'LOCATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
160,2015.07.20. 오후 6:00,삼성물산 래미안 사실상 정리한다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('정리한다', 'O')]"
161,2015.07.20. 오후 6:00,서울 뉴타운엔 출구전략만 있다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운엔', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략만', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
162,2015.07.20. 오후 6:00,대우건설 콘서트 열어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
163,2015.07.20. 오후 6:00,면세점 등서 수익.. 건설사 이유있는 외도,"[('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('외도', 'O')]"
164,2015.07.20. 오후 5:59,공동소유 자동차가 어린이 통학차량으로,"[('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('통학차량으로', 'O')]"
166,2015.07.20. 오후 5:59,LH 내달부터 전국 651만6000㎡ 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('651만6000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
167,2015.07.20. 오후 5:55,한라 시흥배곧 한라비발디 캠퍼스 2차 2695가구 공급,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2695가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
168,2015.07.20. 오후 5:53,청약 돌풍 ‘송도 더샵 센트럴시티’ 계약 전망은,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
169,2015.07.20. 오후 5:51,클릭 분양현장 분양시장 휴가 없다…4800가구 청약,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
170,2015.07.20. 오후 5:19,LH 평택·위례 등 79곳서 2018필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('79곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2018필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
171,2015.07.20. 오후 5:18,2순위 몰리는 틈새분양,"[('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새분양', 'O')]"
172,2015.07.20. 오후 5:18,準강남서 6400가구 쏟아진다,"[('準', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
173,2015.07.20. 오후 5:18,시흥배곧 첫 입주…프리미엄 최대 5천만원,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY')]"
174,2015.07.20. 오후 5:16,실시간 거래현황당산동5가 당산디오빌주상복합 실거래가 1000만원 85만원 월세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('당산동5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산디오빌주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('85만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
175,2015.07.20. 오후 5:05,석촌호수 물빠짐 지하철 9호선·제2롯데월드 공사 탓,"[('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물빠짐', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('제2롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
176,2015.07.20. 오후 5:02,부동산시장 뒤집어보기 국민연금 JR 해외리츠 투자참여 이유는,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('JR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자참여', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
177,2015.07.20. 오후 5:01,주택 거래량 비수기도 없어 아파트담보대출금리비교 더욱 중요해져,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('중요해져', 'O')]"
178,2015.07.20. 오후 4:51,몰려드는 요우커 하워드존슨 청주호텔 투자자들 관심,"[('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('요우커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하워드존슨 청주호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
179,2015.07.20. 오후 4:49,수자원공사 노하우 새만금에 쏟는다,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟는다', 'O')]"
180,2015.07.20. 오후 4:33,LH 상반기 토지 판매 12조7천억원…사상 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('12조7천억원', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
181,2015.07.20. 오후 4:33,미사강변 더샵 센트럴포레 모델하우스에 2만5000여명 몰려,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
182,2015.07.20. 오후 4:31,SOC투자확대 시급…건협 VS 전문건협 한 목소리,"[('SOC투자확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시급…', 'O'), ('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
183,2015.07.20. 오후 4:27,사진대우건설 나라사랑 콘서트 개최,"[('사진', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나라사랑 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
184,2015.07.20. 오후 4:21,서울 강남권 첫 통합재건축 단지 나온다…신반포18차 24차 통합안건 총회 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('18차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합안건', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
185,2015.07.20. 오후 4:18,잇단 개발 호재 ‘뜨거운 평택’… 알짜 단지는 어디,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
186,2015.07.20. 오후 4:02,월세苦 전문가가 말하는 가파른 월세化 대책은,"[('월세苦', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('월세化', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
187,2015.07.20. 오후 3:51,1%대 초저금리시대 아파트형 상가가 “대세”,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('“대세”', 'O')]"
188,2015.07.20. 오후 3:47,남산에 도깨비가 나타났다 명동 만화의거리 ‘재미로 사쿤’ 오픈,"[('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도깨비가', 'O'), (' ', 'O'), ('나타났다', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만화의거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('재미로 사쿤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
189,2015.07.20. 오후 3:33,김포 한강신도시 라베니체 마치 에비뉴 수변상가 합리적 분양가로 초미관심,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라베니체 마치 에비뉴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('초미관심', 'O')]"
190,2015.07.20. 오후 3:26,수자원공사 물관리 노하우 새만금사업에 활용,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
191,2015.07.20. 오후 3:16,실시간 거래현황장안동 장안현대홈타운1차아파트 실거래가 5.5억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안현대홈타운1차아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
192,2015.07.20. 오후 3:15,녹천역 두산위브 3.3㎡당 1290만원대로 공급,"[('녹천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1290만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
193,2015.07.20. 오후 3:11,경기지역 뉴타운 75% 감소…213→52개 구역으로,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('213', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('52개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역으로', 'O')]"
194,2015.07.20. 오후 3:09,강남구 한전부지 공공기여금 우선사용권 보장 요구,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기여금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선사용권', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
195,2015.07.20. 오후 3:08,미분양은 커녕 전세물량도 찾기 힘든 동탄2에 신규물량이…,"[('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규물량이…', 'O')]"
196,2015.07.20. 오후 3:08,Kwater·새만금개발청 물관리 분야 업무협약,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
197,2015.07.20. 오후 3:07,수자원공사새만금개발청 물관리 분야 업무협약 체결,"[('수자원공사새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
198,2015.07.20. 오후 3:04,LH 2018필지 공급…평택·위례등 주택용지 101필지 포함,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('101필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
199,2015.07.20. 오후 3:00,상가투자의 성공법칙... 역세권 상가 눈길 가네,"[('상가투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법칙...', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('가네', 'O')]"
200,2015.07.20. 오후 3:00,주택 매매 거래량 비수기도 없어 아파트담보대출금리비교 더욱 중요해져,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('중요해져', 'O')]"
201,2015.07.20. 오후 2:47,글로벌 업계 1위 라파즈홀심 공식 출범,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('라파즈홀심', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
202,2015.07.20. 오후 2:46,대우건설 나라사랑 콘서트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나라사랑 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
203,2015.07.20. 오후 2:41,국제해사기구 사무총장 선출지원협의회 해단식 및 당선자 환영 리셉션 개최,"[('국제해사기구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출지원협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해단식', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환영', 'O'), (' ', 'O'), ('리셉션', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2015.07.20. 오후 2:40,경북 21개 시·군 아파트 매매가 2주간 제자리,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
205,2015.07.20. 오후 2:32,대우건설 나라사랑 콘서트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나라사랑 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2015.07.20. 오후 2:30,실용주의 프리미엄으로 개성을 ‘품다’ 용인 흥덕지구 트리플힐스,"[('실용주의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개성을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품다’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT')]"
207,2015.07.20. 오후 2:29,실시간 거래현황등촌동 강서메트로칸 오피스텔 실거래가 1000만원 45만원 월세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('45만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
208,2015.07.20. 오후 2:26,이강덕 시장 포항 투자 결정에 감사드립니다,"[('이강덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사드립니다', 'O')]"
209,2015.07.20. 오후 2:24,LH 하반기 전국 79개 지구서 토지 2018필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('79개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2018필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2015.07.20. 오후 2:23,광교 분양불패 ‘광교 더샵’ 계약 나흘만에 완판,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
211,2015.07.20. 오후 2:17,대우건설 임직원 대상 나라사랑 콘서트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('나라사랑 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
212,2015.07.20. 오후 2:17,LH 올 하반기 전국서 2018개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2018개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2015.07.20. 오후 2:12,실시간 현장리포트내달 3일 입주하는 송파아이파크… 사전점검 반응은,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장리포트', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
214,2015.07.20. 오후 2:10,해외건설협회 핵협상 타결 이란 건설시장 진출 세미나,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
215,2015.07.20. 오후 2:02,잠실에서 20분 실입주금 1억원 이하 중소형 아파트 포스코 AC가 시공한 도뮤토 분양,"[('잠실', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코 AC', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공한', 'O'), (' ', 'O'), ('도뮤토', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2015.07.20. 오후 2:00,‘호텔 마리나베이코업스위트’ 사전예약 성황,"[('‘호텔 마리나베이코업스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
217,2015.07.20. 오후 1:45,실시간 거래현황재건축 기대감에 호가↑...개포주공1단지 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가↑...', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
218,2015.07.20. 오후 1:42,이수자이 애프터리빙 계약해지세대 할인분양…9억 초반,"[('이수자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지세대', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양…', 'O'), ('9억 초반', 'QUANTITY')]"
219,2015.07.20. 오후 1:36,LH 상반기 12.7조 토지 판매…사상 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
220,2015.07.20. 오후 1:31,주택담보대출금리 최저 수준 은행별 아파트담보대출금리비교 필수,"[('주택담보대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
221,2015.07.20. 오후 1:06,역시 강남 운영에서 관리까지 해주는 강남역푸르지오시티,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영에서', 'O'), (' ', 'O'), ('관리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
222,2015.07.20. 오후 1:00,배후수요는 기본 수익형부동산이 떠오른다 배곧신도시“다인 로얄팰리스” 인기 고공행진,"[('배후수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('“', 'O'), ('다인 로얄팰리스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
223,2015.07.20. 오후 12:43,Kwater 새만금개발청에 48년 물관리 노하우 지원,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('48년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
224,2015.07.20. 오후 12:41,희소성 높은 투룸 오피스텔 ‘신한 헤스티아’ 수익보장까지...,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신한 헤스티아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장까지...', 'O')]"
225,2015.07.20. 오후 12:36,새정치 세입 추경 담배세 등 세수증가 반영해야,"[('새정치', 'O'), (' ', 'O'), ('세입', 'O'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('담배세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세수증가', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해야', 'O')]"
226,2015.07.20. 오후 12:31,부동산시장 완판 행진 이어지는 수도권 신도시 아파트 이어 오피텔까지..,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피텔까지..', 'O')]"
227,2015.07.20. 오후 12:30,‘트리플역세권 유동인구만 100만 명 ‘강남파라디아골드’ 투자문의 폭발,"[('‘트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구만', 'O'), (' ', 'O'), ('100만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남파라디아골드', 'ARTIFACT'), (""'투자문의"", 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
228,2015.07.20. 오후 12:30,주택담보대출금리 역대 최저 수준 은행별 아파트담보대출금리비교 필수,"[('주택담보대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
229,2015.07.20. 오후 12:20,미사강변도시 핵심입지 대규모 랜드마크 상가 112 투자 인기폭발,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('112', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
230,2015.07.20. 오후 12:12,실투자금2000만원대 ‘강원라마다호텔리조트’특별분양,"[('실투자금', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’특별분양', 'O')]"
231,2015.07.20. 오후 12:10,명동 르와지르’호텔 회사보유분 선착순 특별분양 즉시 수익률 발생,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르', 'ARTIFACT'), (""'호텔"", 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
232,2015.07.20. 오후 12:06,몸값 뛰는 서초동 소형오피스텔 ‘서초미라쉘’ 투룸형 마감 임박,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초미라쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
233,2015.07.20. 오후 12:03,구미 확장단지 우미린 5차 센트럴파크 분양 마감 임박 마지막 기회,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
234,2015.07.20. 오후 12:02,수도권 신도시 귀하신 몸 아파트 오피스텔 완판 행진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
235,2015.07.20. 오후 12:02,초저금리 시대속 수익형부동산 옥석가리기준공후 운영중인 코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('운영중인', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
236,2015.07.20. 오후 12:01,아파트 완판 이어 오피스텔까지광교 더샵 인기 고공행진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔까지', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
237,2015.07.20. 오후 12:01,대우건설 임직원과 ‘나라사랑 콘서트’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나라사랑 콘서트', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
238,2015.07.20. 오전 11:58,서울시 개별주택 공시가격 실거래가 비율 높인다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
239,2015.07.20. 오전 11:57,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양 즉시 수익률 발생,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
240,2015.07.20. 오전 11:55,학원·차주 공동소유 자가용도 어린이 통학차량으로 사용가능해져,"[('학원·', 'O'), ('차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('자가용도', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('통학차량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용가능해져', 'O')]"
241,2015.07.20. 오전 11:53,나주혁신산단 분양.. 입찰 신청 7월 24일까지,"[('나주혁신산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 24일까지', 'DATE')]"
242,2015.07.20. 오전 11:51,판교 ‘알파돔시티’ 오늘 사업설명회 실시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
243,2015.07.20. 오전 11:50,‘중도금무이자·300만원 정액제’…풍부한 혜택으로 무장한 아파트 인기,"[('‘중도금무이자·', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제’…풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무장한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
244,2015.07.20. 오전 11:45,해외건설협회 이란 건설시장 진출전략 세미나 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
245,2015.07.20. 오전 11:45,지금은 분양중평택 초대형 단지 자이 더 익스프레스영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레', 'ARTIFACT'), ('스영상', 'O')]"
246,2015.07.20. 오전 11:43,전셋값 3억으로 내 집 마련 ‘6개월 작전’ ⑧ 평당 건축비의 함정,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작전’', 'O'), (' ', 'O'), ('⑧', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
247,2015.07.20. 오전 11:40,이미 90% 이상 팔린 성남 오피스텔 귀한 몸,"[('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
249,2015.07.20. 오전 11:35,LH10월 위례·동탄 등에 아파트용지 공급,"[('LH10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2015.07.20. 오전 11:32,‘동탄 금강펜테리움 센트럴파크Ⅲ’ 높은 인기 입증해,"[('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅲ’', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('입증해', 'O')]"
251,2015.07.20. 오전 11:32,선시공 후분양 다음 달 입주하는 프리미엄 하우스 더클래식 분양,"[('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄 하우스 더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2015.07.20. 오전 11:31,전국 아파트 변동률 추이 주택 담보대출금리비교 통해 이자 절감,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
253,2015.07.20. 오전 11:30,분양형 호텔 투자 시 3원칙 안정성 객실가동률 환금성,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('3원칙', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('객실가동률', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O')]"
254,2015.07.20. 오전 11:27,‘미사강변 더샵 센트럴포레’ 모델하우스에서 상담 받는 고객들,"[('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
255,2015.07.20. 오전 11:27,‘미사강변 더샵 센트럴포레’ 모델하우스를 둘러보는 고객들,"[('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
256,2015.07.20. 오전 11:27,‘미사강변 더샵 센트럴포레’ 모델하우스 구름 인파로 북적북적,"[('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
257,2015.07.20. 오전 11:27,‘미사강변 더샵 센트럴포레’ 모델하우스 내부를 둘러보는 사람들,"[('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내부를', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
258,2015.07.20. 오전 11:27,‘미사강변 더샵 센트럴포레’ 모델하우스 구경왔어요,"[('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구경왔어요', 'O')]"
259,2015.07.20. 오전 11:27,미사강변 더샵 센트럴포레 모델하우스에 주말동안 구름 인파 몰려,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
260,2015.07.20. 오전 11:27,‘미사강변 더샵 센트럴포레’ 모델하우스에서 상담 받는 고객들,"[('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
261,2015.07.20. 오전 11:27,‘미사강변 더샵 센트럴포레’의 예비 청약자들이 길게 줄을 서 모델하우스 입장을 기다리고 있다.,"[('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄을', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('입장을', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다.', 'O')]"
262,2015.07.20. 오전 11:27,‘미사강변 더샵 센트럴포레’ 모델하우스 입장을 기다리는 방문객 행렬,"[('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('입장을', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
263,2015.07.20. 오전 11:26,실투자금 2000만원 강원라마다호텔리조트 선착순특별분양 화제,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
264,2015.07.20. 오전 11:25,레미콘연합회 중소레미콘업계가 동양시멘트 인수해야,"[('레미콘연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소레미콘업계가', 'O'), (' ', 'O'), ('동양시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수해야', 'O')]"
265,2015.07.20. 오전 11:24,이제 땅 사도 되나…LH 상반기 토지 판매 사상 최대,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
266,2015.07.20. 오전 11:23,이수자이 애프터리빙 계약해지가구 특별할인분양,"[('이수자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
267,2015.07.20. 오전 11:22,현대건설 제 5회 집수리 로드 대학생 봉사단출범,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'ORGANIZATION'), ('수리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단출범', 'O')]"
268,2015.07.20. 오전 11:20,다양한 생활인프라 누리는 가칭‘천안 신부동 코오롱하늘채 지역주택조합’ 아파트 7월 중 조합원 모집 예정,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('가칭‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채 지역주택조합', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
270,2015.07.20. 오전 11:18,국토부 익산국토청 해상교량 전시관 건립,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
271,2015.07.20. 오전 11:17,대우건설 임직원 대상 나라사랑 콘서트 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('나라사랑 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2015.07.20. 오전 11:17,전세난 심한데 공공임대 어떨까,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심한데', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
273,2015.07.20. 오전 11:16,감정원 부동산 가격정보 앱 ‘깜놀’,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깜놀’', 'O')]"
274,2015.07.20. 오전 11:16,“미사강변도시 조성되면 3.3㎡당 2000만원까지 갈 것”,"[('“', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성되면', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
275,2015.07.20. 오전 11:14,두호마리나 복합 리조트 건설 출발 신호탄,"[('두호마리나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
276,2015.07.20. 오전 11:14,53만 포항시민과 함께 환영합니다,"[('53만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('환영합니다', 'O')]"
277,2015.07.20. 오전 11:13,판교 산운마을 지나는 왕복 6차로에 방음시설 설치,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지나는', 'O'), (' ', 'O'), ('왕복', 'O'), (' ', 'O'), ('6차로', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방음시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
278,2015.07.20. 오전 11:13,두호 마리나 동양이 해 내겠습니다,"[('두호 마리', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('내겠습니다', 'O')]"
279,2015.07.20. 오전 11:11,두호 마리나 사업 신호탄,"[('두호 마리나 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
280,2015.07.20. 오전 11:11,광역비즈니스콤플렉스 입지 동탄역 리치안 오피스텔 분양,"[('광역비즈니', 'LOCATION'), ('스콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2015.07.20. 오전 11:10,서울경제TV LH 하반기 전국 79개 지구에 2018필지 공급,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('79개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('2018필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2015.07.20. 오전 11:09,대우건설 임직원이 함께 보는 ‘나라사랑 콘서트’ 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나라사랑 콘서트', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
283,2015.07.20. 오전 11:08,대우건설 ‘나라사랑 콘서트’ 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나라사랑 콘서트', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
284,2015.07.20. 오전 11:03,건축자재업계 1위 라파즈홀심 공식출범,"[('건축자재업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('라파즈홀심', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식출범', 'O')]"
285,2015.07.20. 오전 11:02,LH 올 상반기 토지판매 사상 최대…12조 7000억원치 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지판매', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('12조 7000억원치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
286,2015.07.20. 오전 11:02,익산 국토관리청 내년 상반기까지 다리 전시관 건립,"[('익산 국토관리청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
287,2015.07.20. 오전 11:02,힘을 내요 슈퍼파워 용산파워 래미안 용산 SI 분양,"[('힘을', 'O'), (' ', 'O'), ('내요', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼파워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산파워 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산 SI', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2015.07.20. 오전 11:00,대학교 인접 학생수요자 약 2만8천명 ‘용인센트럴 코업호텔오피스텔’ 공급,"[('대학교', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약 2만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인센트럴 코업호텔오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2015.07.20. 오전 11:00,해상교량 한눈에…익산국토관리청에 다리 전시관 만든다,"[('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('익산국토관리청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
290,2015.07.20. 오전 11:00,익산국토청 다리 전시관 건립,"[('익산국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
291,2015.07.20. 오전 10:56,국내여행준비 리조트 회원권 하나로 끝 대명리조트 여름맞이 혜택 풍성,"[('국내여행준비', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
292,2015.07.20. 오전 10:51,810월 광주·전남 입주예정 아파트 4천234가구,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4천234가구', 'QUANTITY')]"
293,2015.07.20. 오전 10:51,골든튤립 제주노형호텔 문의 급증…‘투자 3원칙’ 만족하네,"[('골든튤립', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주노형호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…‘투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3원칙', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('만족하네', 'O')]"
294,2015.07.20. 오전 10:49,동탄2신도시 역세권 오피스텔 1억 원대 소액투자,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O')]"
295,2015.07.20. 오전 10:48,유럽형 스트리트 테라스 상가 울산 ‘더 테라스 가든’ 백화점식 임대 선봬,"[('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 테라스 가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점식', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
297,2015.07.20. 오전 10:45,분양풍산건설 소형오피스텔 동탄역 리치안,"[('분양풍산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역 리치안', 'ARTIFACT')]"
298,2015.07.20. 오전 10:45,LH 올 하반기 전국 79개지구에 2018필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('79개', 'QUANTITY'), ('지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('2018필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2015.07.20. 오전 10:45,LH 오피스텔 첫판부터 대박…의외의 성공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫판부터', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…의외의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
300,2015.07.20. 오전 10:43,막막한 전원주택 짓기 전문가의 도움으로 한번에 해결,"[('막막한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도움으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
301,2015.07.20. 오전 10:40,대우산업개발 ‘이안 경산진량’ 분양완료,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 경산진량', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
302,2015.07.20. 오전 10:35,새 주거급여 대상 4만가구 증가…목표치 15% 수준,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
303,2015.07.20. 오전 10:34,LH 상반기 토지판매 사상 최대…하반기 2018필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지판매', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2018필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2015.07.20. 오전 10:32,중국 부동산 경기 회복세 가속…대도시 주도,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
305,2015.07.20. 오전 10:31,용인 아시아 대표 문화 관광지 입지 ‘용인센트럴 코업호텔오피스텔’ 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인센트럴 코업호텔오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
306,2015.07.20. 오전 10:30,강남권에 10년만에 들어서는 대규모 복합민간개발프로젝트 마제스타시티,"[('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합민간개발프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타시티', 'TERM')]"
307,2015.07.20. 오전 10:30,전국 아파트 매매 변동률 추이 주택 담보대출금리비교 통해 이자 절감,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
308,2015.07.20. 오전 10:27,LH 하반기 79개 지구서 2018필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('79개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('2018필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
309,2015.07.20. 오전 10:26,원흥지구 마지막 입성 기회 ‘고양 원흥 동일스위트’ 수요자 관심 UP,"[('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양 원흥 동일스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
310,2015.07.20. 오전 10:25,동탄역 리치안 오피스텔 중도금 무이자 선착순 분양,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2015.07.20. 오전 10:23,여름휴가 이후 서울 분양시장 강남·북 혈투,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혈투', 'O')]"
312,2015.07.20. 오전 10:19,GS건설 ‘이수자이’ 애프터리빙 계약해지세대 할인분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이수자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지세대', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
313,2015.07.20. 오전 10:19,서울경제TV단독오늘 새주거급여 첫지급… 1만여명 못받는다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), ('단독', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫지급…', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
314,2015.07.20. 오전 10:17,강남 빌라값이면 수도권 아파트가 한 채라고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('라고', 'O')]"
315,2015.07.20. 오전 10:12,LH 장기 미매각 상업용지에 뉴스테이 오피스텔 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미매각', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
316,2015.07.20. 오전 10:10,LH 하반기 전국 79개 지구에서 2018필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('79개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2018필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2015.07.20. 오전 10:08,빌라정보통 “신축빌라매매 시 편의시설 하자 발생 여부 등 살펴야 해”,"[('빌라정보통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“신축빌라매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O'), (' ', 'O'), ('해”', 'O')]"
318,2015.07.20. 오전 10:07,비수기 여름 분양 괴력,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('괴력', 'O')]"
319,2015.07.20. 오전 10:07,위례신도시 아파트 분양 열기 상가시장으로 이어져‘위례중앙역 아이에스센트럴타워’ 계약률 고공행진,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져‘', 'O'), ('위례중앙역 아이에스센트럴타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
320,2015.07.20. 오전 10:05,분양가 제한받는 공공택지서 3분기 2만9000여 가구 분양,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한받는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만9000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2015.07.20. 오전 10:02,비싼 치맥은가라…3900원짜리만맥만두맥주가 뜬다,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('치맥', 'CIVILIZATION'), ('은가라…', 'O'), ('3900원짜리', 'QUANTITY'), ('만', 'O'), ('맥만두맥주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
322,2015.07.20. 오전 10:02,졸음운전 만성피로가 확실한 원인,"[('졸음운전', 'O'), (' ', 'O'), ('만성피로가', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
323,2015.07.20. 오전 10:01,이천의 골드라인 상가 투자기회 ‘이천 롯데캐슬 골드스카이’ 근린상가 분양,"[('이천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2015.07.20. 오전 10:01,목동 아덴프라우드 ‘5가지 프리미엄’ 안고 조합원발기인 모집 순항,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아덴프라우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('발기인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
325,2015.07.20. 오전 10:00,정경연의 생활 속 풍수 이야기 도시 홍수 예방책 문제 있다,"[('정경연', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('예방책', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
326,2015.07.20. 오전 10:00,역삼역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
327,2015.07.20. 오전 9:58,실시간 거래현황재건축 ′꿈틀′ 대치동 은마아파트 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('′꿈틀′', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
328,2015.07.20. 오전 9:55,720 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('720 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
329,2015.07.20. 오전 9:51,3억원대 위례 신도시 상가 잡아볼까…,"[('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까…', 'O')]"
330,2015.07.20. 오전 9:51,전세난 심한데 공공임대 어떨까…10년 공공임대 장기전세 봇물,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심한데', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까…', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
332,2015.07.20. 오전 9:47,평택이 뭐길래…대기업 매머드급 아파트 잇단 분양 왜,"[('평택', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
333,2015.07.20. 오전 9:47,지역주택조합 新강자 ‘이안 아파트 경북 경산서 완판,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), (""新강자'"", 'O'), ('이안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
334,2015.07.20. 오전 9:46,올 하반기 알짜 공공택지서 3만5504가구 쏟아져,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5504가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
335,2015.07.20. 오전 9:41,9∼10월 청주 입주 예정 아파트 2천376가구,"[('9∼10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천376가구', 'QUANTITY')]"
336,2015.07.20. 오전 9:38,8월10월 전국 7만3399가구 아파트 입주,"[('8월10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3399가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
337,2015.07.20. 오전 9:23,하반기 서울 분양시장…강남 재건축 vs 강북 재개발,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
338,2015.07.20. 오전 9:16,부산 8∼10월중 아파트 2천가구 신규 입주,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8∼10월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
339,2015.07.20. 오전 9:14,분단의 상징 철조망 피아노로 다시 태어나다,"[('분단의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('철조망', 'O'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나다', 'O')]"
340,2015.07.20. 오전 9:06,평택 브랜드 아파트 분양 봇물…하반기 8415가구 공급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8415가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
341,2015.07.20. 오전 9:06,반포 재건축 10년은 간다. 장용동大기자의 아침편지,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('간다.', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('大', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침편지', 'ARTIFACT')]"
342,2015.07.20. 오전 9:03,미사강변도시 이유있는 자신감…“조성되면 3.3㎡당 2000만원까지 갈 것”,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감…“조성되면', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
343,2015.07.20. 오전 9:02,부산 사상구 내 역세권 인근 신규 희소 중소형 아파트 주목,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사상구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('희소', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
344,2015.07.20. 오전 8:33,단독개별주택 공시가격 시세반영률 50%→75% 대폭 높인다,"[('단독개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
345,2015.07.20. 오전 8:31,대정하우징 톱밥배지 표고버섯 재배 수업 교육생 모집,"[('대정하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('톱밥배지', 'O'), (' ', 'O'), ('표고버섯', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('재배', 'O'), (' ', 'O'), ('수업', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
346,2015.07.20. 오전 8:12,분양한강센트럴자이 단지내 상가 21일 공개입찰,"[('분양한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
348,2015.07.20. 오전 7:03,대전 석봉동 옛 쌍용양회 터 도시개발사업 ‘탄력’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용양회', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
349,2015.07.20. 오전 7:03,강남재건축 8월부터 1만2800여가구 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
350,2015.07.20. 오전 7:03,강남서 2030분 거리 미사·위례 등…강남 전세가로 내집마련 충분,"[('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2030분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
351,2015.07.20. 오전 7:03,재건축 사업 가속…서울 아파트 매매가 상승세 이어가,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
352,2015.07.20. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 시기 선택의 학문 풍수지리학,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('선택의', 'O'), (' ', 'O'), ('학문', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수지리학', 'STUDY_FIELD')]"
353,2015.07.20. 오전 7:03,분양현장 포커스 한강 신도시2차 KCC스위첸 중도금 무이자·발코니 확장도 무료,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자·발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장도', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
354,2015.07.20. 오전 7:03,분양 현장 포커스 동탄 2 신도시사랑으로 2016년 KTX 개통…서울까지 20분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
355,2015.07.20. 오전 7:02,분양 현장 포커스 은평뉴타운 신한 헤스티아 3차 구파발역 코앞…역세권 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신한 헤스티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구파발역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코앞…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
356,2015.07.20. 오전 6:00,아파트 분양·임대거래만 ‘팔팔’…세종시에 무슨 일이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대거래만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팔팔’…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
357,2015.07.20. 오전 6:00,학원ㆍ차주 공동소유 자가용 어린이 통학차량 활용 가능,"[('학원ㆍ', 'O'), ('차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('자가용', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('통학차량', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
358,2015.07.20. 오전 6:00,학원·차주 공동소유 자가용도 어린이 통학차량 가능,"[('학원·', 'O'), ('차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('자가용도', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('통학차량', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
359,2015.07.20. 오전 5:50,부동산 돋보기 서울 전셋값이면 수도권 내집마련 OK,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
360,2015.07.20. 오전 5:50,과천시 갈현동 일대 자연녹지 1만8489m² 분양,"[('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('자연녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8489m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2015.07.20. 오전 5:43,내집을 찾아라 강남 부촌 어디냐고 물으면 여기,"[('내집을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('어디냐고', 'O'), (' ', 'O'), ('물으면', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
362,2015.07.20. 오전 5:30,국토부 지방에 넘겨준 도시계획 권한 재강화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방에', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨준', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('재강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
363,2015.07.20. 오전 5:30,강남 통합재건축 첫 마침표 신반포가 찍었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마침표', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
364,2015.07.20. 오전 5:01,서울 강남권 첫 통합 재건축단지 나왔다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
365,2015.07.20. 오전 5:01,무더위 잊은 수도권 3대 인기 신도시…9500가구 쏟아져,"[('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('9500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
366,2015.07.20. 오전 5:01,국토연구원 공시가격 현실화하면 보유세 8조6000억원 늘어나,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
367,2015.07.20. 오전 5:01,시흥 목감 신안·동탄2 부영 등 5508가구 청약,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5508가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
369,2015.07.20. 오전 5:01,임대주택 편법 분양건설사 땅 짚고 헤엄치는 뉴스테이,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('분양건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('짚고', 'O'), (' ', 'O'), ('헤엄치는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O')]"
370,2015.07.20. 오전 5:01,임대주택 편법 분양임대아파트에 억대 프리미엄…깜깜이 전매까지,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('분양임대아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('전매까지', 'O')]"
371,2015.07.20. 오전 5:01,임대주택 편법 분양땅·세금·기금 퍼줬더니…꼼수 분양만 판쳤다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('분양땅·세금·기금', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼줬더니…꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('판쳤다', 'O')]"
372,2015.07.20. 오전 5:00,단독임대주택 꼼수에 혈세 줄줄 샜다,"[('단독임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수에', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('샜다', 'O')]"
373,2015.07.20. 오전 3:10,매매가 상승세 계속… 서울 전세금은 한풀 꺾여,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
374,2015.07.20. 오전 3:04,수도권LH 영종도 아파트택지 8년만에 분양,"[('수도권LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트택지', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2015.07.20. 오전 3:00,부천옥길 주상복합이 아파트보다 저렴한 이유는,"[('부천옥길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
376,2015.07.20. 오전 3:00,기자수첩공사소음 스트레스 알아서 해결하라,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩공사소음', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('알아서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하라', 'O')]"
377,2015.07.20. 오전 12:33,10월까지 도내에 총 2700세대 신규 아파트 입주,"[('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도내에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2700세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
378,2015.07.20. 오전 12:00,대명리조트 콘도회원권이 여름에 더욱 부각되는 이유는,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권이', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('부각되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
379,2015.07.21. 오후 11:56,여름휴가 보내는 꿀TIP 대명리조트에서 후회없는 여행 즐기기,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('보내는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀TIP', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('후회없는', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기기', 'O')]"
380,2015.07.21. 오후 11:09,‘코업시티호텔 성산’ 성산일출봉에 가장 가까운 분양형 호텔 투자자 몰린다,"[('‘', 'O'), ('코업시티호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성산일출봉', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
381,2015.07.21. 오후 10:39,강남 최후 금싸라기 땅 매물…땅값만 최대 1조5천억 원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매물…땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5천억 원', 'QUANTITY')]"
382,2015.07.21. 오후 9:35,동탄2 백화점 부지 놓고 유통 빅3 격돌,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('유통', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
383,2015.07.21. 오후 8:31,캠핑·텃밭·학원·골프… 아파트 단지 안에서 다 해요,"[('캠핑·텃밭·학원·', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('해요', 'O')]"
384,2015.07.21. 오후 8:25,건설사들 강남 ‘알짜’ 개포8단지 입찰 군침,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
385,2015.07.21. 오후 8:19,부동산 파일 신안  ‘시흥목감 신안인스빌’ 576가구 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥목감 신안인스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
386,2015.07.21. 오후 8:19,전철로 여의도가 30분 이내… 한강신도시 부럽잖네,"[('전철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('30분 이내', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부럽잖네', 'O')]"
387,2015.07.21. 오후 8:17,화성동탄2 중심앵커 블럭에 3개사 참여,"[('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심앵커', 'O'), (' ', 'O'), ('블럭에', 'O'), (' ', 'O'), ('3개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
388,2015.07.21. 오후 8:01,심상찮은 강남 재건축…거래 늘고 매매가 오르고,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
389,2015.07.21. 오후 8:00,심상찮은 강남 재건축…거래 늘고 매매가 오르고,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
390,2015.07.21. 오후 7:49,서울경제TV 송파 삼전지구 LH행복주택 10월 첫입주,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫입주', 'O')]"
391,2015.07.21. 오후 7:19,주택도시보증공사 부산 노후 지붕 개량사업 1억원 후원,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산 노후 지붕 개량사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
392,2015.07.21. 오후 7:18,상권엔 강남불패 없다,"[('상권엔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
393,2015.07.21. 오후 7:03,LH 동탄2 중심앵커블록C11 공모에 3개 컨소시엄 신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심앵커블록C11', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
394,2015.07.21. 오후 6:49,HUG·부산시·사회복지協 노후 슬레이트지붕 개량사업 지원 협약,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), ('·사회복지協', 'O'), (' ', 'O'), ('노후 슬레이트지붕 개량사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
395,2015.07.21. 오후 6:46,한국시설안전공단 집중호우 대비 소규모취약시설 집중 점검,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집중호우', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모취약시설', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
396,2015.07.21. 오후 6:45,판교 알파돔시티 사업설명회 성료.. 500석 규모 행사에 600여명 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료..', 'O'), (' ', 'O'), ('500석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
397,2015.07.21. 오후 6:45,동탄2신도시 호반베르디움 5차 24일 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2015.07.21. 오후 6:26,현대엔지니어링 북한 이탈 청소년 학교에 후원금 전달,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
399,2015.07.21. 오후 6:20,한국부동산개발協한양대 창조도시 부동산융합 최고위 과정 개설,"[('한국부동산개발', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창조도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산융합', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
400,2015.07.21. 오후 6:15,e편한세상 테라스 광교 흥행대박…계약 4일만 완판,"[('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행대박…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
401,2015.07.21. 오후 6:10,현대엔지니어링 자활 공동작업장 꽃피우다 자활의지 쑥쑥,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자활', 'O'), (' ', 'O'), ('공동작업장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃피우다', 'O'), (' ', 'O'), ('자활의지', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
402,2015.07.21. 오후 6:06,시흥목감 신안인스빌 견본주택 방문객 북적,"[('시흥', 'LOCATION'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
403,2015.07.21. 오후 6:06,화제의 주거단지 금호건설 형곡 금호어울림 포레,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('형곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT')]"
404,2015.07.21. 오후 6:06,서울 주택시장 화두는 재개발·재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O')]"
405,2015.07.21. 오후 6:06,e편한세상 테라스 광교 계약 4일만에 완판,"[('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
407,2015.07.21. 오후 6:06,교통 좋아지는 수도권 동북부… 8000여가구 쏟아져,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
408,2015.07.21. 오후 6:06,녹천역 두산위브 잔여 물량 선착순 공급,"[('녹천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2015.07.21. 오후 5:58,현대엔지니어링 힐스테이트 서산 잔여가구 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2015.07.21. 오후 5:57,새만금개발청 한·중 경협단지 조성 관련 전문가 자문,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한·중 경협단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자문', 'O')]"
411,2015.07.21. 오후 5:54,SK건설 부산 대연동서 대연 SK뷰힐스 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대연 SK뷰힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2015.07.21. 오후 5:52,현대엔지니어링 북한이탈 청소년 대안학교 지원,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대안학교', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
413,2015.07.21. 오후 5:49,금호산업과 사곡리 마을의 아름다운 동행,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사곡리 마을', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('동행', 'O')]"
414,2015.07.21. 오후 5:48,오피스텔·분양권 실거래가 내달부터 공개,"[('오피스텔·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
415,2015.07.21. 오후 5:42,금호건설 대학생 홍보대사 12기 발대식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2015.07.21. 오후 5:41,현대엔지니어링 케냐 식수지원 사업에 3000만원 후원,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('케냐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('식수지원 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
418,2015.07.21. 오후 5:33,금호산업 사곡리 마을서 노후주택 보수공사 실시,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사곡리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마을서', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보수공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
419,2015.07.21. 오후 5:27,건설업계 ‘이란 특수’기대했는데 이런 변수가…,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('특수’기대했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('변수가…', 'O')]"
420,2015.07.21. 오후 5:26,실시간 거래현황동대문구 답십리래미안위브아파트 실거래가 5억 9900만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리래미안위브아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 9900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
421,2015.07.21. 오후 5:25,현대ENG 탈북 청소년 대안학교에 후원금 1800만원 전달,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탈북', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대안학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
422,2015.07.21. 오후 5:20,동탄2신도시 호반베르디움 5차 견본주택 24일 오픈,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
423,2015.07.21. 오후 5:13,MK 추천매물 동탄2 KTX역세권 상가 8억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억2천만원', 'QUANTITY')]"
424,2015.07.21. 오후 5:12,메르스에 무릎 꿇은 강남 상권…이태원은 약진,"[('메르스', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무릎', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('꿇은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권…', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
425,2015.07.21. 오후 5:11,떠오르는 강북 상권…신사·압구정 등 임대료 하락,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권…', 'O'), ('신사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
426,2015.07.21. 오후 5:11,수도권 최대 복합시설 판교 알파돔시티…상업·업무단지 공급 상권 지각 변동,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('…상업·업무단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O')]"
427,2015.07.21. 오후 5:11,부산 대연 SK뷰힐스 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2015.07.21. 오후 5:11,한강변 신반포 통합재건축 급물살…집값 다시 최고가 경신,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
429,2015.07.21. 오후 5:11,용적률 거래 실효성 논란…가격·기간·세금 검토 미진,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…가격·기간·세금', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('미진', 'O')]"
430,2015.07.21. 오후 5:11,LH 영종 공동주택용지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O')]"
431,2015.07.21. 오후 5:08,버블세븐 중 처음으로 서초구 아파트값 2006년 고점 돌파,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
432,2015.07.21. 오후 5:08,서울 상권 희비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
434,2015.07.21. 오후 5:01,상가 임대료 ‘강남이 지고 강북이 뜨네’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨네’', 'O')]"
435,2015.07.21. 오후 4:59,안희정 지사 亞 시장 겨냥 당진항대산항 인입철도 필요,"[('안희정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('당진항대산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인입철도', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
436,2015.07.21. 오후 4:59,수도권 ‘빅 원’ 알파돔시티 상업·업무시설 공급 시작,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘빅', 'O'), (' ', 'O'), ('원’', 'O'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
437,2015.07.21. 오후 4:53,대림산업 e편한세상 테라스 광교 100% 계약 달성,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
438,2015.07.21. 오후 4:49,신반포 ‘거대 재건축 프로젝트’ 다시 급물살,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거대', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
