,date,headline,keyword
0,2019.11.24. 오후 9:28,강남·목동 전셋값 5천만1억 급등 “수능 끝났는데도 매물 씨가 말랐다”,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝났는데도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다”', 'O')]"
1,2019.11.24. 오후 8:45,코레일 노사 이틀 연속 밤샘교섭…전망 여전히 안갯속종합,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('밤샘교섭…전망', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속종합', 'O')]"
2,2019.11.24. 오후 8:30,거기서 거기…속을 보면 완전 ‘다른 집’입니다,"[('거기서', 'O'), (' ', 'O'), ('거기…속을', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다른', 'O'), (' ', 'O'), ('집’입니다', 'O')]"
3,2019.11.24. 오후 8:29,GS건설 안양2동 일대 ‘아르테자이’ 1021가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아르테자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1021가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2019.11.24. 오후 8:29,대림산업 ‘e편한세상 거제 유로아일랜드’ 1049가구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 거제 유로아일랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1049가구', 'QUANTITY')]"
5,2019.11.24. 오후 8:29,리치안개발 북위례 ‘송파 풍산 리치안’ 오피스텔 189실,"[('리치안개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산 리치안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('189실', 'QUANTITY')]"
6,2019.11.24. 오후 8:29,현대엔지니어링 고양에 ‘힐스테이트 에코 덕은 오피스텔’,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 덕은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O')]"
7,2019.11.24. 오후 8:16,파업 닷새째 철도勞使 실무 교섭 재개 타결 안간힘…장기화 우려는 여전종합2보,"[('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도勞使', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘…장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전종합2보', 'ORGANIZATION')]"
8,2019.11.24. 오후 8:06,현대vsGS 수주전 재격돌…대전 재개발최대어 장대B구역승자는,"[('현대vsGS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('재격돌…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('장대', 'LOCATION'), ('B구역', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
9,2019.11.24. 오후 7:59,올해 서울 아파트 1순위 평균 당첨가점은 52점,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가점은', 'O'), (' ', 'O'), ('52점', 'QUANTITY')]"
10,2019.11.24. 오후 7:42,금융 20%  비금융 80%…한국인 자산 부동산 쏠림 심해,"[('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비금융', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
11,2019.11.24. 오후 7:23,“계약갱신청구권 도입” 목소리 커진다,"[('“', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입”', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
12,2019.11.24. 오후 7:13,공시가 9억 초과 2만→4만채…非강남권 종부세 대상 아파트 1년새 2배로↑,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('4만채', 'QUANTITY'), ('…非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로↑', 'O')]"
13,2019.11.24. 오후 7:03,포스코건설 강남 3000억원 규모 리모델링·재건축사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링·재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
14,2019.11.24. 오후 6:52,포스코건설 3000억대 도시정비사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
15,2019.11.24. 오후 6:52,분양가 3.3㎡당 평균 1999만원… 全세대 북한산 조망 가능,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1999만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('全세대', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
16,2019.11.24. 오후 6:52,특화설계·최첨단 시스템 입소문… 주말새 방문객 1만5000명 몰렸다,"[('특화설계·최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
17,2019.11.24. 오후 6:52,낮은 분양가·주상복합 단점 보완설계 눈길,"[('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단점', 'O'), (' ', 'O'), ('보완설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
18,2019.11.24. 오후 6:00,아세안 협력 결실 부산 스마트시티 첫 삽… 2021년 입주 예정,"[('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시', 'TERM'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
19,2019.11.24. 오후 6:00,낙동강 하구에 수변도시 들어선다…에코델타 스마트시티 첫 삽,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하구에', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), ('에코델타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트시', 'TERM'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
20,2019.11.24. 오후 6:00,스마트시티 부산서 첫 삽…최신 기술 집약된 첨단 도시,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…최신', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('집약된', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
21,2019.11.24. 오후 5:56,그래픽 전국 주택 매매 거래량 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
22,2019.11.24. 오후 5:52,이국형 한투부동산신탁 대표 주식고객 부동산까지 원스톱 자산관리CEO가 말한다,"[('이국형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한투부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주식고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말한다', 'O')]"
23,2019.11.24. 오후 5:44,더 오를텐데 계약 깨버리는 집주인들,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를텐데', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('깨버리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
24,2019.11.24. 오후 5:41,11월 전국 집값 0.14% 올라…울산 3년7개월만에 상승,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
25,2019.11.24. 오후 5:36,올 마지막 대형 토목공사 대림산업·현대건설 찜,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찜', 'O')]"
26,2019.11.24. 오후 5:36,북촌 가회동·효창공원 등 6곳 서울 신규 도시재생지 선정,"[('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가회동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('효창공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
27,2019.11.24. 오후 5:35,수원 구도심 팔달구에 1만2000가구 아파트촌,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('팔달구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O')]"
28,2019.11.24. 오후 5:35,11월 마지막주 전국 15곳 6351가구 청약,"[('11월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6351가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2019.11.24. 오후 5:35,혼인신고 미룬채…신랑집에 전세 든 신부,"[('혼인신고', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬채…신랑집에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('신부', 'CIVILIZATION')]"
30,2019.11.24. 오후 5:30,호반건설 임직원봉사단 ‘사랑의 김장 나눔’ 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
31,2019.11.24. 오후 5:25,단독 아파트 ‘전국구 쇼핑’ ··· 상경·지방 투자 ‘9·13 대책’ 이후 최대,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑’', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('상경·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9·13 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
32,2019.11.24. 오후 5:23,호반건설 임직원봉사단 사랑의 김장 나눔 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
33,2019.11.24. 오후 5:20,마곡 MICE 우선협상자에 롯데건설 컨소시엄,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
34,2019.11.24. 오후 5:20,종부세 폭탄… 은퇴자 稅부담 vs.집값 상승 대비 미미,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
35,2019.11.24. 오후 5:20,힐스테이트 푸르지오 주안 1915가구 일반분양,"[('힐스테이트 푸르지오 주안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
36,2019.11.24. 오후 5:18,12월2월 서울 입주가구 1만6천여세대…평년대비 45.4%↑,"[('12월2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천여세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('평년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
37,2019.11.24. 오후 5:18,중흥건설 고양덕은 중흥S클래스 파크시티 견본주택 성황…우수입지·개발호재 영향,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양덕은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황…우수입지·개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
38,2019.11.24. 오후 5:12,11월 전국 집값도 0.14%↑...울산 43개월만에 상승전환,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('43개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승전환', 'O')]"
39,2019.11.24. 오후 5:12,상한제 앞두고...주택거래도 30% 급증,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고...주택거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
40,2019.11.24. 오후 5:12,단독 외지인 울산 아파트 매매 2배↑...부산서 청주·천안까지 들썩,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
41,2019.11.24. 오후 5:07,초고가 단독·다가구 거래 늘었다,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
42,2019.11.24. 오후 5:04,서울 집값 뛰자… 외면받던 검단·삼송 새아파트까지 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자…', 'O'), (' ', 'O'), ('외면받던', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
43,2019.11.24. 오후 5:04,포스코건설 3000억 규모 리모델링·재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
44,2019.11.24. 오후 5:01,철도파업 5일째…“오후 4시 열차 운행률 77.3%”,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('5일째', 'DATE'), ('…“', 'O'), ('오후 4시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('77.3%', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
45,2019.11.24. 오후 4:47,재건축 지연 조합장이 책임져라 조합원 반발,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져라', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
46,2019.11.24. 오후 4:45,서울 9억 넘는 아파트 44만 가구…서초·강남구 90% 이상 부자동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('44만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자동', 'O')]"
47,2019.11.24. 오후 4:44,지역주택조합 규제 더 강화해야 조합원 피해 줄어,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
48,2019.11.24. 오후 4:42,서울 효창·미아·남가좌동 1순위 청약…안양 아르테자이 모델하우스 오픈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효창', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아르테자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
49,2019.11.24. 오후 4:31,부산 중심지에 들어서는 ‘서면 롯데캐슬 엘루체’ 23일 견본주택 개관,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서면 롯데캐슬 엘루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
50,2019.11.24. 오후 4:11,규제 빗장 풀린 부산…해·수·동 2856가구 분양,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗장', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('해', 'LOCATION'), ('·수·동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2856가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2019.11.24. 오후 4:11,알파룸 대신 수납형 설계 뜬다,"[('알파룸', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('수납형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
52,2019.11.24. 오후 4:10,모십니다 내달 4일 집코노미 부동산 콘서트,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O')]"
53,2019.11.24. 오후 4:09,모십니다 중소·벤처·제조기업 정책자금 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·벤처·제조기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정책자금', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
54,2019.11.24. 오후 4:08,강남 부동산 계약파기 속출...집주인 잠적 통장계좌 해지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약파기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출...', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잠적', 'O'), (' ', 'O'), ('통장계좌', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
55,2019.11.24. 오후 4:06,서울시 가회동·효창공원 등 6곳 도시재생지역 추가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가회동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('효창공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
56,2019.11.24. 오후 4:06,LH 부동산포털 씨리얼 獨디자인어워드 본상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포털', 'O'), (' ', 'O'), ('씨리얼 獨디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION')]"
57,2019.11.24. 오후 4:06,박원순 옥탑방 공약 빨래골 하천복원 무산,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('빨래골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하천복원', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
58,2019.11.24. 오후 4:06,분양캘린더가재울 주상복합 DMC 금호 리첸시아 분양,"[('분양캘린더가', 'O'), ('재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2019.11.24. 오후 4:06,포스코건설 문정시영 리모델링 등 추가 수주···올 도시정비 2.2조 최대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
60,2019.11.24. 오후 4:01,민간택지 분상제 또 추가지정…압구정 현대6차 올해만 8억↑,"[('민간택지 분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대6차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
61,2019.11.24. 오후 3:35,‘규제의 역설’ 서울 아파트값 9·13대책 이후 최대 상승,"[('‘규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
62,2019.11.24. 오후 3:15,북촌 가회동·효창공원 도시재생한다,"[('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가회동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('효창공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생한다', 'O')]"
63,2019.11.24. 오후 3:14,포스코건설 주말새 3000억원 규모 도시정비사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
64,2019.11.24. 오후 3:05,라인건설 일광신도시 이지더원 2차 견본주택 1만9000명 다녀가,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
65,2019.11.24. 오후 2:54,고개드는 종부세 폭탄론.. 서울 집값 하락 vs. 새발의 피,"[('고', 'ANIMAL'), ('개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄론..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('새발의', 'O'), (' ', 'O'), ('피', 'O')]"
66,2019.11.24. 오후 2:52,한·브루나이 직항 자유화 합의…주 5회→무제한,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직항', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…주', 'O'), (' ', 'O'), ('5회', 'QUANTITY'), ('→무제', 'QUANTITY'), ('한', 'O')]"
67,2019.11.24. 오후 2:52,코레일 노사 대화 나섰지만…교섭 전망 여전히 안갯속,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰지만…교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
68,2019.11.24. 오후 2:50,재개된 교섭 철도勞使 접점 찾기 안간힘…화물열차 운행률 30%선 회복종합,"[('재개된', 'O'), (' ', 'O'), ('교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('철도勞使', 'O'), (' ', 'O'), ('접점', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘…', 'O'), ('화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('회복종합', 'O')]"
69,2019.11.24. 오후 2:37,국민은행 부동산 시세 빅스비에 물어보세요,"[('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('빅스비', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
70,2019.11.24. 오후 2:21,호반 임직원봉사단 ‘사랑의 김장 나눔’ 봉사활동,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
71,2019.11.24. 오후 2:19,LH 씨리얼 독일 디자인어워드 본상 수상,"[('LH 씨리얼 독일 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
72,2019.11.24. 오후 2:15,분양가상한제 시행 11월…집값은 내리지 않았다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('…집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('내리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
73,2019.11.24. 오후 2:14,HUG 서울북부지사 종각역 인근으로 이전,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울북부지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종각역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
74,2019.11.24. 오후 2:13,늦기 전에 집 사자…10월 주택 거래량 30% 껑충,"[('늦기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
75,2019.11.24. 오후 2:13,무주택 서민 위한다더니…상위 10% 주택가격만 100배 불려준 정부,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한다더니…상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택가격만', 'O'), (' ', 'O'), ('100배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불려준', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
76,2019.11.24. 오후 2:13,이승찬 계룡건설 대표 첫 민선 대전시체육회장 선거 도전장,"[('이승찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민선', 'O'), (' ', 'O'), ('대전시체육회장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
77,2019.11.24. 오후 2:13,전용 84㎡ 2억 로또…수원 하늘채 더퍼스트 견본주택 북적,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하늘채 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
78,2019.11.24. 오후 2:13,연봉 뺨치는 세금에도 무덤덤한 서울 집주인들,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금에도', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
79,2019.11.24. 오후 2:13,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 평당 1999만원 ‘꿈의숲 한신더휴’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1999만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈의숲 한신더휴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
80,2019.11.24. 오후 2:12,현대건설 ‘힐스테이트 푸르지오 주안’ 12월 분양 예정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오 주안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
81,2019.11.24. 오후 2:11,포스코건설 문정시영 리모델링·신반포18차 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링·', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('18차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
82,2019.11.24. 오후 2:08,4억 웃돈 기대 서울 DMC금호리첸시아 등 9774가구 분양,"[('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC금호리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9774가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2019.11.24. 오후 2:08,브루나이 직항 취항 자유로워진다,"[('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직항', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로워진다', 'O')]"
84,2019.11.24. 오후 2:06,싱가포르·브루나이 직항편 많아진다… 직항자유화 합의,"[('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('직항편', 'O'), (' ', 'O'), ('많아진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('직항자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
85,2019.11.24. 오후 2:05,호반 사랑의 김장 나눔 진행,"[('호반 사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김장 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
86,2019.11.24. 오후 2:02,중흥건설 ‘고양덕은 중흥S클래스 파크시티’에 3일간 약 1만5000여명 방문,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양덕은 중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
87,2019.11.24. 오후 1:35,내년 2월까지 3개월간 아파트 8만8688가구 입주,"[('내년 2월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만8688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
88,2019.11.24. 오후 1:32,조정대상·상한제 지역 해제 명문화…주택법 개정 추진,"[('조정대상·상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('명문화…', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
89,2019.11.24. 오후 1:31,호반사랑나눔이 사랑의 김장 나눔 24일 진행,"[('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
90,2019.11.24. 오후 1:31,파업 닷새째 열차 운행률 80.9%…수험생·승객 불편 지속,"[('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('80.9%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
91,2019.11.24. 오후 1:28,미래건설산업 창의력 경진대회,"[('미래건설산업', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('창의력 경진대회', 'EVENT')]"
92,2019.11.24. 오후 1:22,철도파업 5일째…“오전 11시 열차 운행률 80.9%”,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('5일째', 'DATE'), ('…“', 'O'), ('오전 11시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('80.9%', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
93,2019.11.24. 오후 1:12,11월 마지막 주 전국 15곳 총 6351가구 청약,"[('11월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6351가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
94,2019.11.24. 오후 1:10,포스코건설 ‘3000억원 규모’ 문정시영·신반포18차 정비사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모’', 'O'), (' ', 'O'), ('문정시영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('18차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2019.11.24. 오후 12:33,포스코건설 문정시영 리모델링·신반포18차 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링·', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('18차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
96,2019.11.24. 오후 12:23,포스코건설 주말새 3000억 규모 도시정비사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
97,2019.11.24. 오전 11:42,상한제 규제 전에 사자 10월 주택거래 전월대비 29% 늘어,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
98,2019.11.24. 오전 11:41,내년 2월까지 서울서 강동고덕 등 1만7000가구 ‘집들이’,"[('내년 2월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
99,2019.11.24. 오전 11:31,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 시세차익 4억 기대 ‘DMC 금호 리첸시아’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
100,2019.11.24. 오전 11:30,12월 아파트 1만9660가구 분양…절반은 수도권에 집중,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9660가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
102,2019.11.24. 오전 11:19,포스코건설 서울서 3000억원 리모델링·재건축 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
103,2019.11.24. 오전 11:18,10월 전국 주택 거래량 8만2000여건…전월 대비 29%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만2000여건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
104,2019.11.24. 오전 11:15,가회동·효창공원·구의역·홍제역 등 6곳 산업·문화 중심지로 육성한다,"[('가회동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('효창공원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성한다', 'O')]"
105,2019.11.24. 오전 11:14,포스코건설 3000억에 신반포18차·문정시영 정비 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('18차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('문정시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2019.11.24. 오전 11:09,포스코건설 문정시영아파트 리모델링 등 3천억원 정비사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2019.11.24. 오전 11:02,LH 한국전력공사와 공공주택지구 송전설비 이설 협력…“230억 절감 효과”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국전력공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('송전설비', 'O'), (' ', 'O'), ('이설', 'O'), (' ', 'O'), ('협력…“', 'O'), ('230억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('효과”', 'O')]"
108,2019.11.24. 오전 11:02,LH 부동산정보포털 ‘SEEREAL씨리얼’ 독일 디자인어워드 본상 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보포털', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SEEREAL씨리얼', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('독일 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
110,2019.11.24. 오전 11:01,내년 2월까지 서울 1만6천여 가구 입주…5년평균 대비 45.5% 증가,"[('내년 2월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만6천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
111,2019.11.24. 오전 11:01,10월 서울 주택 매매 전년대비 25% 감소,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
112,2019.11.24. 오전 11:00,상한제 앞둔 10월 주택 거래량 8만2천건…전월보다 29% 늘어,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만2천건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
113,2019.11.24. 오전 11:00,석달간 서울 아파트 1만6천772가구 입주…예년보다 46% 급증,"[('석달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
114,2019.11.24. 오전 11:00,내년 2월까지 서울 입주 아파트 1만6772가구…강동 고덕 7400가구 대기,"[('내년 2월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6772가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
115,2019.11.24. 오전 11:00,해수부 태안 고남7리 등 漁울림 마을 5곳 선정,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고남7리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('漁울림 마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
116,2019.11.24. 오전 11:00,상한제로 시장 위축…10월 서울 주택 매매 24.7% 급감,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('24.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
117,2019.11.24. 오전 11:00,서울 122월 아파트 1만6772가구 입주…45.4% 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('122월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6772가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('45.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
118,2019.11.24. 오전 11:00,포스코건설 총 3000억원 규모 문정시영 리모델링·반포 18차 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('문정시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2019.11.24. 오전 11:00,122월 서울서 고덕 아르테온 등 1.7만가구 입주… 5년평균比 45.4%↑,"[('122월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르테온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('평균比', 'O'), (' ', 'O'), ('45.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
120,2019.11.24. 오전 11:00,정부 규제에 거래절벽… 강남4구 30% 줄어,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
121,2019.11.24. 오전 10:41,상한제 약발 안 통하는 서울 집값…종부세 충격에도 시큰둥,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충격에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
122,2019.11.24. 오전 10:39,호반 임직원봉사단 올해도 ‘사랑의 김장 나눔’,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'ORGANIZATION'), ('봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
123,2019.11.24. 오전 10:11,김현미 맘대로 안돼…김현아 상한제 지정·조정지역 해제 시스템화 추진,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정·조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
124,2019.11.24. 오전 9:52,코레일철도노조 밤샘 교섭… 파업·수험생 불편은 지속,"[('코레일철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밤샘', 'O'), (' ', 'O'), ('교섭…', 'O'), (' ', 'O'), ('파업·', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편은', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
125,2019.11.24. 오전 9:43,코레일 노사 밤샘 집중교섭…오전 9시 실무교섭 재개,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('샘', 'O'), (' ', 'O'), ('집중교섭…', 'O'), ('오전 9시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('실무교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
126,2019.11.24. 오전 9:30,도시이야기 시즌2 동탄신도시엔 왜 아이들이 유독 많을까,"[('도시이야기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('아이들이', 'O'), (' ', 'O'), ('유독', 'O'), (' ', 'O'), ('많을까', 'O')]"
127,2019.11.24. 오전 9:21,3호선 직선화 노선 조속히 착공해달라 파주 주민들 국민청원 호소,"[('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직선화', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('조속히', 'O'), (' ', 'O'), ('착공해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('국민청원', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
128,2019.11.24. 오전 9:21,11월 마지막 주 전국 9774가구 분양…모델하우스 13곳 개관,"[('11월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9774가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
129,2019.11.24. 오전 9:15,호반그룹 호반사랑나눔이 금천구 보육원에 김장 및 후원금 1000만원 전달,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보육원에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
130,2019.11.24. 오전 9:02,노후주택비율 높은 미추홀구... 브랜드 대단지로 해소,"[('노후주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('미추홀구', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
131,2019.11.24. 오전 9:01,공정위 일감 몰아주기 혐의 호반건설 정식 조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
132,2019.11.24. 오전 9:00,두산건설 능곡1구역 ‘대곡역 두산위브’ 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('능곡1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대곡역 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2019.11.24. 오전 8:30,부린이 가이드 불법건축물이니 갑자기 방 빼라고… 건축물대장만 확인해도 안 당한다,"[('부', 'CIVILIZATION'), ('린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불법건축물이니', 'O'), (' ', 'O'), ('갑자기', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('빼라고…', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물대장만', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('당한다', 'O')]"
134,2019.11.24. 오전 8:01,아파트값 4년새 7억 급등···정부 핀셋 규제만 늘렸다 역풍,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등···', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O')]"
135,2019.11.24. 오전 7:02,10% 집부자 1억 오를때… 서민 집은 100만원 올랐다,"[('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를때…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
136,2019.11.24. 오전 7:02,집코노미TV 아기곰 강남행 마지막 버스 이미 떠났다,"[('집코노미TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아기곰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('떠났다', 'O')]"
137,2019.11.24. 오전 6:50,구역해제 건물붕괴… 눈물의 사직2구역 살아날까,"[('구역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('건물붕괴…', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
138,2019.11.24. 오전 6:32,이미 분양한 강남 아파트 단지 고급스럽게 바꾸는 속내는,"[('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고급스럽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('속내는', 'O')]"
139,2019.11.24. 오전 6:01,서울 1순위 당첨가점 평균 52점…가점별 서울 청약전략은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('52점', 'QUANTITY'), ('…가점별', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
140,2019.11.24. 오전 6:00,계속 쌓이는 지방 미분양…금융 리스크 뇌관 되나,"[('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…금융', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
141,2019.11.24. 오전 6:00,세금 인상집값 상승 올해 종부세는 미풍…내년은 다를까,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('미풍…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
142,2019.11.24. 오전 6:00,올해 분양 막차타자...서울엔 어디있나,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디있나', 'O')]"
143,2019.11.24. 오전 6:00,철도파업 닷새째 승객 불편 가중…노사교섭은 재개,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('가중…노사교섭은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
144,2019.11.25. 오후 9:45,한남3구역 시공사 입찰 특별점검 결과 27일 발표,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
145,2019.11.25. 오후 9:21,30대 불리한 청약 대신 기존 주택 샀다,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불리한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
146,2019.11.25. 오후 8:55,부산항만공사 인도 물류단지 개발 추진,"[('부산항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
147,2019.11.25. 오후 8:16,작년 순이익 200억 돌파… 신동아건설 이인찬號 워크아웃 졸업,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이인찬', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
148,2019.11.25. 오후 7:45,한남3구역 특별점검 결과 오는 27일 발표,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
149,2019.11.25. 오후 7:24,경기도 ‘시흥장현 유승한내들 퍼스트파크’  12월 분양 예정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
150,2019.11.25. 오후 7:22,재개발도 개발이익 환수 검토…주택공급 발목잡나,"[('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡나', 'O')]"
151,2019.11.25. 오후 7:15,30대 청약 포기하고 기존 아파트 샀다,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
152,2019.11.25. 오후 6:56,단독 개발이익환수제 재개발로 확대 검토,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
153,2019.11.25. 오후 6:53,국토부 수주전 과열 한남3구역...27일 특별점검 결과 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
154,2019.11.25. 오후 6:42,약발 여전히 안 먹히는 서울 집값… 강남 대표 단지 신고가 행진 지속,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
155,2019.11.25. 오후 6:42,청약 과열 탓  당첨가점 밀린 30대 서울 아파트 매입 주도세력 부상,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('주도세력', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
156,2019.11.25. 오후 6:42,두산건설 고양 대곡역 두산위브 견본주택,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
157,2019.11.25. 오후 6:42,규제가 되레 매수세 불러… 부동산 큰손 원정투자 극성,"[('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('불러…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('원정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
158,2019.11.25. 오후 6:42,현대건설 힐스테이트 어울림 효자 당첨자 29일까지 계약 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
159,2019.11.25. 오후 6:42,롯데건설 부산 서면 롯데캐슬 엘루체 견본주택,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 엘루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
160,2019.11.25. 오후 6:42,입주하면 집값 더 오릅니다 … 시세 비교 로또분양 마케팅,"[('입주하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오릅니다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
161,2019.11.25. 오후 6:38,수주 경쟁 과열 한남3구역 27일 특별점검 결과 발표,"[('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('한남3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
162,2019.11.25. 오후 6:36,코레일 25일 저녁 광역전철 63대·KTX 8대 추가 투입…조기 정상화 총력,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저녁', 'TIME'), (' ', 'O'), ('광', 'ARTIFACT'), ('역전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('63대', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('투입…조기', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
163,2019.11.25. 오후 6:33,국내 보잉 737NG 항공기 전수점검 완료… 추가 균열 없어,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전수점검', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
164,2019.11.25. 오후 6:24,국토부 보잉 737NG 150대 전수 점검 완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('150대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전수', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
165,2019.11.25. 오후 6:24,신동아건설 9년만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
166,2019.11.25. 오후 6:24,마포 옆동네 고양 덕은도 뜰까… 이달에만 3곳 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜰까…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2019.11.25. 오후 6:24,강동·서대문 대단지 집들이… 입주가뭄 속 단비,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
168,2019.11.25. 오후 6:24,현대엔지니어링 건축조경 경쟁력 입증,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축조경', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
169,2019.11.25. 오후 6:24,신탁학회 부동산신탁의 현황 주제 학술대회 개최,"[('신탁학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산신탁의', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
170,2019.11.25. 오후 6:22,수도권 광역철도 KTX 등 내일 아침 첫차부터 정상 운영,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('첫차', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
171,2019.11.25. 오후 6:11,국토부 보잉 737NG 전수점검 완료…추가 균열 미확인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전수점검', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('미확인', 'O')]"
172,2019.11.25. 오후 6:10,삼성엔지니어링 사우디서 가스 프로젝트 계약의향서 접수,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
173,2019.11.25. 오후 6:10,대구 주택 거래량 10월 4천건 올 들어 최다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
174,2019.11.25. 오후 6:05,르포자율주행 셔틀에 로봇 바리스타…현실이 된 미래 부산 스마트시티,"[('르포자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('셔틀에', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('바리스타', 'OCCUPATION'), ('…현실이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O')]"
175,2019.11.25. 오후 6:00,대광건영 ‘검단신도시 대광로제비앙’ 분양 중,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
176,2019.11.25. 오후 5:57,단독 개발이익환수제 재개발로 확대 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
177,2019.11.25. 오후 5:55,인천 ‘검단신도시 대광로제비앙’ 3.3㎡당 1200만원대 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2019.11.25. 오후 5:50,공항철도 “교통약자 배려석 임산부에게 양보하세요”,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('교통약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려석', 'O'), (' ', 'O'), ('임산부', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('양보하세요”', 'O')]"
179,2019.11.25. 오후 5:47,3기 신도시 일자리·교통·주거 3박자 어우러진 자족도시 될 것,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리·교통·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
180,2019.11.25. 오후 5:43,철도파업 급한 불은 껐지만…파업 불씨 여전,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불은', 'O'), (' ', 'O'), ('껐지만…파업', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
181,2019.11.25. 오후 5:43,시평 Top10 호반건설 서울 도심 사업과 사업 다각화는 진행 중,"[('시평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Top10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('사업과', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화는', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
182,2019.11.25. 오후 5:42,정부 연말에 집값 규제 효과…더 치솟는 집값,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…더', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
183,2019.11.25. 오후 5:40,신동아건설 9년만에 워크아웃 종료… 제2의 도약 준비,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
184,2019.11.25. 오후 5:39,신동아건설 워크아웃 졸업 9년 만에…작년 최대실적,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O')]"
185,2019.11.25. 오후 5:38,잠원동 알짜 입지 신반포4차 재건축 사업 본격 재개,"[('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
186,2019.11.25. 오후 5:37,이광수 미래에셋대우 연구위원 종부세·상한제 부담…내년부터 집값 하락 가능성,"[('이광수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래에셋대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
187,2019.11.25. 오후 5:36,서울 200곳 재개발 차질…공급 더 줄어드나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('200곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('차질…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
188,2019.11.25. 오후 5:36,톡톡 부동산 이웃 간 비극까지…층간소음 잡기 나선 건설사들,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('비극까지…층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
189,2019.11.25. 오후 5:35,신동아건설 9년만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
190,2019.11.25. 오후 5:35,30대 청약포기…집 많이 샀다,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약포기…집', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
191,2019.11.25. 오후 5:33,검단 대광로제비앙 분양,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2019.11.25. 오후 5:33,한남3 특별점검 결과 27일 발표…조합 예정대로 내달 시공사 선정,"[('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
193,2019.11.25. 오후 5:24,삼성ENG 사우디서 2.2조 가스 프로젝트 수주 따내,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
194,2019.11.25. 오후 5:20,여명 17차례 대책에도 그들은 집을 팔지 않았다,"[('여명', 'O'), (' ', 'O'), ('17차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('그들은', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('팔지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
195,2019.11.25. 오후 5:16,금호산업 건설환경관리 우수사례 선정…경진대회 최고상 수상,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설환경관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
196,2019.11.25. 오후 5:15,신동아건설 9년만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
197,2019.11.25. 오후 5:15,‘63빌딩’ 지은 신동아건설 9년4개월만에 워크아웃 졸업,"[('‘', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
198,2019.11.25. 오후 5:09,삼성엔지니어링 사우디서 120억 규모 가스 프로젝트 계약의향서 접수,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
199,2019.11.25. 오후 5:09,내년 꼬마빌딩 상속·증여세 2배 이상↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('상속·', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
200,2019.11.25. 오후 5:07,금호산업 건설환경관리 우수사례 경진대회 최고상 수상,"[('금호산업 건설환경관리 우수사례 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
201,2019.11.25. 오후 5:06,청주시 테크노폴리스서 아파트 떴다방 영업 2명 적발,"[('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
202,2019.11.25. 오후 5:06,신동아건설 이인찬號 9년4개월만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이인찬', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('9년4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
203,2019.11.25. 오후 5:02,대광건영 검단신도시 대광로제비앙 내달 911일 계약 진행,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 911일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
204,2019.11.25. 오후 5:02,국내 최초 스마트시티 사업지 부산 현장 가보니...,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('스마', 'TERM'), ('트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니...', 'O')]"
205,2019.11.25. 오후 5:01,30대의 반란…부동산 교육·매입 큰 손 됐다,"[('30대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·매입', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
206,2019.11.25. 오후 4:59,한화건설 포레나 인천미추홀 새 브랜드 적용…명품단지 건설,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천미추홀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
207,2019.11.25. 오후 4:59,신동아건설 경영정상화...9년 만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화...', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
208,2019.11.25. 오후 4:59,앱으로 버스·철도 한번에 예약·결제,"[('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('예약·결제', 'O')]"
209,2019.11.25. 오후 4:59,신동아건설 9년4개월 만에 경영 정상화…워크아웃 종료,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화…워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
210,2019.11.25. 오후 4:59,장위래미안퍼스트하이 보류지 분양가보다 4억 높게 낙찰,"[('장위래미안퍼스트하이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
211,2019.11.25. 오후 4:57,신동아건설 9년만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
212,2019.11.25. 오후 4:50,금호산업 AR기술로 건설환경관리 최고상 수상,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AR', 'TERM'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설환경관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
213,2019.11.25. 오후 4:50,교통안전공단 웹서비스 취약점 찾으면 상금 총1천만원,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('취약점', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으면', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('총1천만원', 'QUANTITY')]"
214,2019.11.25. 오후 4:50,신동아건설 9년여만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
215,2019.11.25. 오후 4:49,굿모닝힐·로얄듀크·이스트팰리스 용인시 모범아파트 트리오,"[('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('로얄듀크', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('이스트팰리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모범아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('트리오', 'O')]"
216,2019.11.25. 오후 4:46,HUG 분양보증 사업장 드론 촬영 동영상 제공,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
217,2019.11.25. 오후 4:44,청약 당첨 막힌 30대 수도권 기존주택 샀다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
218,2019.11.25. 오후 4:39,유승종건 월곶판교선 장곡역 수혜 시흥장현 유승한내들 퍼스트파크 12월 예정,"[('유승종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월곶판교선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
219,2019.11.25. 오후 4:39,‘이천 스카이팰리스’ 전용면적 84㎡ 900가구 선보여… 주거환경 쾌적,"[('‘', 'O'), ('이천 스카이팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
220,2019.11.25. 오후 4:39,서울 중심 관통하는 3호선 따라 분양나선 건설사들,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('관통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
221,2019.11.25. 오후 4:38,대우조선해양건설 성남 태평동 436억원 규모 지역주택조합 시공약정 체결,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('436억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('시공약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
222,2019.11.25. 오후 4:36,신동아건설 9년만에 워크아웃 졸업…채권단 공동관리 종료,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업…채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
223,2019.11.25. 오후 4:35,제3자 vs 주주 배정 아시아나항공 유상증자 딜레마,"[('제3자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
224,2019.11.25. 오후 4:33,신동아건설 9년 만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
225,2019.11.25. 오후 4:31,반포초·중 신입생 모집에 난감한 반포1단지… 자녀교육도 재건축 속도도 걱정,"[('반포초·중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('난감한', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('교육도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
226,2019.11.25. 오후 4:29,신동아건설 9년만에 워크아웃 졸업,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
227,2019.11.25. 오후 4:29,대광건영 검단신도시 대광로제비앙 분양,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2019.11.25. 오후 4:27,신동아건설 9년 만에 워크아웃 졸업…기업실적 개선,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업…기업실적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
229,2019.11.25. 오후 4:27,스트리트형 상가 투자 상품으로 각광…‘리더스 에비뉴 Ⅱ’ 분양,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…‘', 'O'), ('리더스 에비뉴 Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2019.11.25. 오후 4:26,신동아건설 9년만에 워크아웃 졸업…4년 연속 흑자경영,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업…', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자경영', 'O')]"
231,2019.11.25. 오후 4:23,대광건영 검단신도시 대광로제비앙 분양중,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
232,2019.11.25. 오후 4:23,사통팔달 광역 교통망 누리는 아파트 주거 가치도 ‘쌩쌩’,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
233,2019.11.25. 오후 4:21,대우조선해양건설 성남시 태평동 지역주택조합 시공약정 체결,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('시공약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
234,2019.11.25. 오후 4:13,스타트업 성공의 키워드는 네트워킹… 안양 공유오피스 워크인 오픈,"[('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공의', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워킹…', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('워크인', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
235,2019.11.25. 오후 4:11,금호산업 건설환경관리 우수사례 경진대회 최고상 수상,"[('금호산업 건설환경관리 우수사례 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
236,2019.11.25. 오후 4:10,금호산업 건설환경관리 우수사례 경진대회 최고상 수상,"[('금호산업 건설환경관리 우수사례 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
237,2019.11.25. 오후 4:09,LX 하반기 신입사원 98명 모집…블라인드 채용,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집…블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
238,2019.11.25. 오후 4:09,인천 검단신도시 대광로제비앙 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2019.11.25. 오후 4:07,대광건영 검단신도시 로제비앙 분양,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2019.11.25. 오후 4:06,에어부산 LCC 최초 중국 청두 노선 취항,"[('에어부산 LCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('청두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
241,2019.11.25. 오후 4:04,KAI 말레이시아 총리 만나 FA50 방산 세일즈,"[('KAI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('FA50', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방산', 'O'), (' ', 'O'), ('세일즈', 'O')]"
242,2019.11.25. 오후 4:02,철도파업 5일 만에 철회…임금 1.8% 인상인력충원 재논의종합2,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철회…임금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상인력충원', 'O'), (' ', 'O'), ('재논의종합2', 'O')]"
243,2019.11.25. 오후 4:02,대광건영 검단신도시 대광로제비앙 분양,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2019.11.25. 오후 4:01,금호산업 건설환경관리 우수사례 경진대회 최고상 수상,"[('금호산업 건설환경관리 우수사례 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
245,2019.11.25. 오후 3:59,한국감정원 제2기 부동산 아카데미 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2019.11.25. 오후 3:58,오는 2020년 2월 입주하는 고촌지구 캐슬앤파밀리에시티…공정률 93% 돌파,"[('오는 2020년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에시티', 'ARTIFACT'), ('…공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
247,2019.11.25. 오후 3:57,금호산업 건설환경관리 우수로 경진대회 최고상 수상,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설환경관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수로', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'CIVILIZATION'), ('고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
248,2019.11.25. 오후 3:55,공정위 호반건설 일감 몰아주기 등 혐의 조사 착수,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
249,2019.11.25. 오후 3:53,40조 印尼 수도이전사업 첫발…건설업계 새 먹거리 부상,"[('40조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫발…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
250,2019.11.25. 오후 3:50,감정원 2기 부동산 아카데미 참가자 모집,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
251,2019.11.25. 오후 3:49,한국경제TV 2020 부동산시장 대전망 전세로 가면 망한다…매매 나설 시점,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('망한다…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('나설', 'O'), (' ', 'O'), ('시점', 'O')]"
252,2019.11.25. 오후 3:49,안양예술공원 옆 숲세권 아파트,"[('안양예술공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
253,2019.11.25. 오후 3:48,전월세상한제·계약갱신청구권 도입 군불지피기,"[('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('군불지피기', 'O')]"
254,2019.11.25. 오후 3:47,퀀투퀄화 시대 차별화된 고급 주거시설 ‘빌리브 파비오 더 까사’ 이목 집중,"[('퀀투퀄화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 파비오 더 까사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
255,2019.11.25. 오후 3:45,광주시 재개발·재건축 조합 7곳 실태 점검,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
256,2019.11.25. 오후 3:43,LX 하반기 신입사원 98명 채용,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
257,2019.11.25. 오후 3:40,수소 경제 도시로 탈바꿈하는 화성시 꿈틀 화성향남 더 플라체 운동장마을 눈길,"[('수소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈하는', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 플라체 운동장마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
258,2019.11.25. 오후 3:34,치솟는 부산 아파트 값 데시앙 해링턴 플레이스 파크시티 26일부터 계약 돌입,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('데시앙 해링턴 플레이스 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
259,2019.11.25. 오후 3:29,DIMC테라타워 GTXB 노선 개발 수혜로 인기,"[('DIMC테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GTXB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
260,2019.11.25. 오후 3:25,서대문구 홍제역세권 도시재생 후보지 선정…최대 200억 투입,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
261,2019.11.25. 오후 3:23,HUG 분양보증 사업장 ‘드론 촬영 동영상’ 제공,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('동영상’', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
262,2019.11.25. 오후 3:21,서울 12월 입주물량 전년 대비 60% 급감…강동·서대문 등 대단지 집들이로 단비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이로', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
263,2019.11.25. 오후 3:21,검단신도시 ‘예미지 트리플에듀’ 분양,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예미지 트리플에듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2019.11.25. 오후 3:17,인도네시아에 한국형 행정수도 수출 첫걸음…’세종시’ 롤모델 된다,"[('인도네시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음…’', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('롤모델', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
265,2019.11.25. 오후 3:17,인도네시아에 한국형 행정수도 수출,"[('인도네시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
266,2019.11.25. 오후 3:17,한국감정원 ‘제2기 부동산 아카데미’ 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 아카데미', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
267,2019.11.25. 오후 3:13,광주 풍향 재개발조합 포스코건설 선정무효 주장,"[('광주 풍향 재개발조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정무효', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
268,2019.11.25. 오후 3:13,한국부동산경영학회 오는 30일 하반기 학술세미나 개최,"[('한국부동산경영학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2019.11.25. 오후 3:06,뜨는 ‘여·순·광’…청약인기에 거래량도 ↑,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여·순·광’…청약인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
270,2019.11.25. 오후 3:05,코레일 노조 파업 철회...파업 5일이 남긴 것은,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('철회...파업', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
271,2019.11.25. 오후 3:02,인도네시아 수도 이전도 한류韓流... 세종시 기술 수출한다,"[('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('이전도', 'O'), (' ', 'O'), ('한류韓流...', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
272,2019.11.25. 오후 3:01,영무건설 박재홍 회장 주택건설협 중앙회장 도전장,"[('영무건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박재홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
273,2019.11.25. 오후 3:01,한·인니 정상회담에서 인니 수도이전 협력 MOU 체결,"[('한·인니 정상회담', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수도이전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
274,2019.11.25. 오후 3:01,올해 막판 정비사업 수주 격전지 대구…총회 잇따라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('격전지', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('…총회', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
275,2019.11.25. 오후 3:01,세종시 건설 노하우 인도네시아에 전파한다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전파한다', 'O')]"
276,2019.11.25. 오후 3:01,한국 인도네시아에 행정수도 이전 노하우 전한다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전한다', 'O')]"
277,2019.11.25. 오후 3:00,한국인도네시아 정상회담에서 수도이전 협력 MOU 체결,"[('한국인도네시아 정상회담', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수도이전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
278,2019.11.25. 오후 3:00,세종시처럼… 40조 인도네시아 수도이전 첫발,"[('세종시', 'CITY'), ('처럼…', 'O'), (' ', 'O'), ('40조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수도이전', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
279,2019.11.25. 오후 2:59,로또청약 열풍에도 아파트 매입 나선 30대,"[('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
280,2019.11.25. 오후 2:58,오늘만...대전 도마 e편한세상 포레나 잔여세대 모집,"[('오늘만', 'DATE'), ('...', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
281,2019.11.25. 오후 2:58,LX 하반기 신입사원 98명 채용,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
282,2019.11.25. 오후 2:51,규제가 매수세 불렀다…부동산 큰손들 전국 아파트 쇼핑 열기 후끈,"[('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
283,2019.11.25. 오후 2:51,“입주하면 더 오릅니다”…집값 뛰자 모델하우스에서는 ‘로또분양’ 마케팅 솔솔,"[('“입주하면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오릅니다”…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
284,2019.11.25. 오후 2:42,교통안전공단 14개국 전문가와 국제 등화장치 회의 성료,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('국제 등화장치 회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
285,2019.11.25. 오후 2:42,한아세안 스마트시티 협력 강화... 1.5조 펀드도 조성,"[('한아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드도', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
286,2019.11.25. 오후 2:40,HUG 분양보증 사업장 드론 촬영 동영상 제공…“진행상태 한 눈에 확인”,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공…“진행상태', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인”', 'O')]"
287,2019.11.25. 오후 2:38,서울보다 더 오르는 수도권… 거래량도 폭발,"[('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
288,2019.11.25. 오후 2:35,상업시설 분양시장도 ‘HB 헬스뷰티’ 콘셉트 ‘인기’,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘HB', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스뷰티’', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
289,2019.11.25. 오후 2:34,LH 배선기구·조절기류 디자인공모 당선작 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배선기구·', 'EVENT'), ('조절기', 'EVENT'), ('류 디자인공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
290,2019.11.25. 오후 2:31,LH 부동산정보포털 獨디자인賞 본상 받아,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('獨', 'O'), ('디자인', 'STUDY_FIELD'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
291,2019.11.25. 오후 2:29,LX 하반기 신입사원 98명 채용,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
292,2019.11.25. 오후 2:29,현대엔지니어링 건축조경 분야 수상 잇달아,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축조경', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
293,2019.11.25. 오후 2:23,인천 지식산업센터 마크원 복합비즈센터 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('마크원 복합비즈센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2019.11.25. 오후 2:17,총파업 5일만에 물러선 철도노조… 여론 부담,"[('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물러선', 'O'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('여론', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
295,2019.11.25. 오후 2:07,경기도 안양·광명·고양 분양…서울 접근성·노후주택 비율↑,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성·노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율↑', 'O')]"
296,2019.11.25. 오후 2:05,LX한국국토정보공사 하반기 98명 공채,"[('LX한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
297,2019.11.25. 오후 1:59,롯데센터 하노이 스타트업과 협업해 아트 갤러리 선보여,"[('롯데센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타트업과', 'O'), (' ', 'O'), ('협업해', 'O'), (' ', 'O'), ('아트', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
298,2019.11.25. 오후 1:57,민간임대 아파트 송라지구 한라비발디 2차 조합원 모집,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
299,2019.11.25. 오후 1:52,억대 프리미엄 기대되는 아파트에 이목 집중 핫HOT한 꿈의숲 한신더휴 분양열기,"[('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('핫HOT한', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의숲 한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
300,2019.11.25. 오후 1:52,한국신탁학회 29일 추계학술대회 개최,"[('한국신탁학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추계학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2019.11.25. 오후 1:47,대림산업 기네스북 오른 시공 경험과 절대 우위 건설 기술력 갖춰…브랜드 프리미엄까지 선사,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기네스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('경험과', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰…브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('선사', 'O')]"
302,2019.11.25. 오후 1:40,LH 배선기구·조절기류 디자인공모 당선작 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배선기구·', 'EVENT'), ('조절기', 'EVENT'), ('류 디자인공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
303,2019.11.25. 오후 1:39,롯데건설 건설기술연구 우수사례 발표회 융합 부문 국토부장관상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술연구 우수사례 발표회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION')]"
304,2019.11.25. 오후 1:28,쿠팡 물류센터 바로 앞 자리한 지식산업센터 저금리 투자 솔루션 ‘원흥 한일윈스타’ 눈길,"[('쿠팡', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자리한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원흥 한일윈스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
305,2019.11.25. 오후 1:27,주거 패러다임 제시… 청약통장 필요 없는 8년 공공임대아파트 ‘위스테이 지축’ 눈길,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('제시…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지축’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
306,2019.11.25. 오후 1:27,구로 SK V1 center 근린생활시설 11월 분양 돌입,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
307,2019.11.25. 오후 1:23,서울 1순위 당첨가점 평균 52점…가점 최고 82점·최저 0점,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('52점', 'QUANTITY'), ('…가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('82점', 'QUANTITY'), ('·최저', 'O'), (' ', 'O'), ('0점', 'QUANTITY')]"
308,2019.11.25. 오후 1:18,롯데건설 작업환경 안전 신기술로 국토부장관상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작업환경', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
309,2019.11.25. 오후 1:18,한샘이펙스 아템포 도곡 컨셉스토어 28일 개관,"[('한샘이펙스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아템포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨셉스토어', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
310,2019.11.25. 오후 1:06,지주 공동 지역주택조합 아파트 원주 단계 경남아너스빌 선보여… 안전성 높아,"[('지주', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여…', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
311,2019.11.25. 오후 12:51,역대 최저 금리 달성… 반사이익 누리는 오피스텔 ‘김포한강신도시 현대썬앤빌 더킹’ 투자자 이목 집중,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('달성…', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌 더킹', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
312,2019.11.25. 오후 12:47,대구서 원맨쇼 펼친 더블유W …‘대구역 오페라 W’도 완판,"[('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('원맨쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친', 'O'), (' ', 'O'), ('더블유W', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('…‘', 'O'), ('대구역 오페라 W', 'ARTIFACT'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
313,2019.11.25. 오후 12:47,현대엔지니어링 연이어 환경부 장관상 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
314,2019.11.25. 오후 12:45,GS건설 ‘자이’ 빅데이터 기반 AI 스마트 홈 선보여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
315,2019.11.25. 오후 12:25,LH 도화동 생활권 인천 LH 브리즈힐 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브리즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
316,2019.11.25. 오후 12:15,김현미 “韓스마트시티 경험·기술 아세안과 공유할 것”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('경험·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공유할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
317,2019.11.25. 오전 11:54,12월 전국 아파트 2만3651가구 입주예정…전년 대비 48%↓,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
318,2019.11.25. 오전 11:41,서울 뺨치는 광역시 및 거점도시의 청약 가점…전국 평균 가점 31점,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('31점', 'QUANTITY')]"
319,2019.11.25. 오전 11:34,LH 부동산포털 ‘씨리얼’ 독일 디자인어워드 본상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포털', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('씨리얼', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('독일 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION')]"
320,2019.11.25. 오전 11:34,서울 뺨치는 대전 청약 당첨가점 평균 63점 ‘지방 1위’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('63점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
321,2019.11.25. 오전 11:33,호반그룹 임직원봉사단 소외계층 찾아 ‘사랑의 김장 나눔’ 봉사,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사', 'EVENT'), ('랑의 김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
322,2019.11.25. 오전 11:33,한·아세안 10개국 ‘스마트시티 협력’…장관급 협의체 본궤도,"[('한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력’…', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
323,2019.11.25. 오전 11:29,하반기 분양 시장 최대 관심지 수영구…‘광안 리슈빌DS’ 실수요자·투자자 관심 이어져,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지', 'O'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), ('…‘', 'O'), ('광안 리슈빌DS', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
324,2019.11.25. 오전 11:28,나만의 집짓기노하우 설계사와 시공사 사이에 의견이 안 맞으면,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('설계사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사이에', 'O'), (' ', 'O'), ('의견이', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('맞으면', 'O')]"
325,2019.11.25. 오전 11:27,SH공사 마곡 MICE단지 ‘롯데건설 컨소시엄’ 선정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡 MICE단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
326,2019.11.25. 오전 11:27,지방으로 번지는 청약 광풍···대전 서구 63점·대구 중구 62점,"[('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍···', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('63점', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62점', 'QUANTITY')]"
327,2019.11.25. 오전 11:26,울산 43개월 만에 상승 전환…지방부동산 모처럼 ‘훈풍’,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('43개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…지방부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
328,2019.11.25. 오전 11:26,포스코건설 문정시영·신반포18차 정비사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정시영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('18차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
329,2019.11.25. 오전 11:25,‘2022 역대급 종부세’ 예고…집값 잡을까,"[('‘', 'O'), ('2022', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
330,2019.11.25. 오전 11:25,각종 규제에도 수도권 분양시장 ‘후끈’,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
331,2019.11.25. 오전 11:24,GS건설 미스코리아와 저소득층 대상 김장김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
332,2019.11.25. 오전 11:24,가까스로 봉합된 철도파업…앞날은 여전히 첩첩산중,"[('가까스로', 'O'), (' ', 'O'), ('봉합된', 'O'), (' ', 'O'), ('철도파업…앞날은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
333,2019.11.25. 오전 11:22,서울 기존 아파트 매입 30대가 40대 제쳤다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
334,2019.11.25. 오전 11:21,철도파업 엿새만에 철회…인력충원 규모 등 추후 논의,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('엿새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철회…인력충원', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추후', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
335,2019.11.25. 오전 11:18,진격의 대장住…은마·현대·주공5 신고가 찍고 호가 훨훨,"[('진격의', 'O'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), ('住…', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주공5', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신', 'PERSON'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨', 'O')]"
336,2019.11.25. 오전 11:18,12월 입주 아파트 2만호…작년보다 절반 뚝 ↓,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
337,2019.11.25. 오전 11:17,LH 시흥장현 신혼희망타운 A8·A12블록 분양 풍부한 미래가치 및 생활여건으로 눈길,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A8', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('A12블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('생활여건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
338,2019.11.25. 오전 11:16,효창 파크뷰 데시앙 견본주택 3일간 1만1000여명 방문,"[('효창 파크뷰 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
339,2019.11.25. 오전 11:16,태영건설 효창 파크뷰 데시앙 견본주택에 지난주말 1만1천명 몰려,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창 파크뷰 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
340,2019.11.25. 오전 11:14,건단연 어린이 미래건설산업 창의력 경진대회 개최,"[('건단연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이 미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2019.11.25. 오전 11:11,롯데건설 건설기술연구 국토부장관상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술연구', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
342,2019.11.25. 오전 11:11,민간택지 분양가 상한제로 신축 공급 경쟁 치열 군자동 새 아파트 ‘광진 벨라듀’ 인기 상승세,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O'), (' ', 'O'), ('군자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진 벨라듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
343,2019.11.25. 오전 11:09,GS건설 미스코리아와 김장김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
344,2019.11.25. 오전 11:08,LH 인천영종 A49블록 행복주택리츠 28일내달 4일 입주자 추가 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A49블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
345,2019.11.25. 오전 11:07,‘전북 최초 신혼희망타운’ 완주삼봉에 첫 공급,"[('‘', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('완주삼봉', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2019.11.25. 오전 11:06,고양 능곡1구역 대곡역 두산위브 분양… 조정대상지역 해제효과 기대,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대곡역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
347,2019.11.25. 오전 11:05,김현미 “에코델타시티 5년간 1300억 투입…亞와 기술 공유”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('亞', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공유”', 'O')]"
348,2019.11.25. 오전 11:04,우수한 입지에 교통망 호재까지 은평 이안 듀플렉스 2차 조합원 모집 시작,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('호재까지', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안 듀플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
349,2019.11.25. 오전 11:02,에스와이 하노이에 연 120만㎡ 글라스울패널 생산라인 증설…아세안 공략 강화,"[('에스와이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('120만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글라스울패널', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산라인', 'O'), (' ', 'O'), ('증설…', 'O'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
350,2019.11.25. 오전 11:02,한·아세안 10개국 장관급 협의체로 ‘스마트시티 협력’ 본궤도,"[('한·아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력’', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
351,2019.11.25. 오전 11:01,로또 청약은 그림의 떡…30대 새 아파트 포기하고 기존 아파트 샀다,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡…', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
352,2019.11.25. 오전 11:01,한亞10개국 도시문제 해법 맞손…스마트시티 구축,"[('한亞10개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손…스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
353,2019.11.25. 오전 11:00,국토부 차세대 스마트물류 인재 키운다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트물류', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
354,2019.11.25. 오전 11:00,韓·아세안 10개국 스마트시티 협력…장관급 협의체 구축,"[('韓', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력…', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
355,2019.11.25. 오전 11:00,국토부 스마트 물류창업 공모전…레이더 기술 비트센싱 대상 수상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 물류창업 공모전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('레이더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('비트센싱', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
356,2019.11.25. 오전 11:00,예약부터 결제까지 한 번…통합교통시스템 마지막 검증 돌입,"[('예약부터', 'O'), (' ', 'O'), ('결제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('통합교통시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
357,2019.11.25. 오전 11:00,버스·철도·자전거 예약결제 한번에…연내 통합 시스템 개발,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예약결제', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
358,2019.11.25. 오전 11:00,한·아세안 10개국 스마트시티 협력 강화 장관회의 개최,"[('한·아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'EVENT'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
359,2019.11.25. 오전 11:00,버스·철도·자전거 한번에 예약·결제하는 앱 나온다,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('예약·결제하는', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
360,2019.11.25. 오전 10:59,라인건설 일광신도시 EG the 1 2차 견본주택 주말 1만9천명 방문,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
361,2019.11.25. 오전 10:58,감정원 제2기 부동산 아카데미 개최,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
362,2019.11.25. 오전 10:58,롯데건설 능동RFID 기술로 국토부장관상 받았다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('능동RFID', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받았다', 'O')]"
363,2019.11.25. 오전 10:58,송도 호재 어디까지 GTX 이어 세계 최대 바이오 클러스터 조성 시동... 송도 잇단 호재로 부동산 ‘들썩’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('시동...', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
364,2019.11.25. 오전 10:57,LH 배선기구·조절기류 디자인공모 당선작 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배선기구·', 'EVENT'), ('조절기', 'EVENT'), ('류 디자인공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
365,2019.11.25. 오전 10:54,중흥건설 고양덕은 중흥S클래스 파크시티 견본주택 주말 1만5천명 방문,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양덕', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
366,2019.11.25. 오전 10:53,포스코건설 송파·서초서 3100억 규모 정비사업 연이어 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2019.11.25. 오전 10:51,롯데건설 건설기술 관련 국토부장관상 등 2개상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2개상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
368,2019.11.25. 오전 10:51,한국감정원 국민과 함께하는 ‘제2기 부동산 아카데미’ 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 아카데미', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
369,2019.11.25. 오전 10:50,5일간 철도파업 결론 임금 1.8%인상·SR통합 논의재개… 나머진,"[('5일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), ('인상·SR통합', 'O'), (' ', 'O'), ('논의재개…', 'O'), (' ', 'O'), ('나머진', 'O')]"
370,2019.11.25. 오전 10:45,정평역세권 220m 초대형 스트리트형 상가 ‘중산 하늘채 메트로스퀘어’ 25일 청약 26일 계약 실시,"[('정평역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('220m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중산 하늘채 메트로스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
371,2019.11.25. 오전 10:44,‘2022 역대급 종부세’ 예고 집값 잡을까,"[('‘', 'O'), ('2022', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
372,2019.11.25. 오전 10:41,‘깡통전세’로 돈 떼일 걱정 끝… 주거복지를 ‘HUG’ 하다,"[('‘깡통전세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘HUG’', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O')]"
373,2019.11.25. 오전 10:40,현대엔지니어링 건축·조경 분야 환경부장관상 동시 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·조경', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
374,2019.11.25. 오전 10:37,롯데건설 서면 롯데캐슬 엘루체 견본주택 주말 1만5천명 인파,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 엘루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
375,2019.11.25. 오전 10:37,각종 규제에도 뜨거운 수도권 새 아파트 분양 현장,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
376,2019.11.25. 오전 10:35,한국감정원 부동산 무료 강좌 수강생 모집,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
377,2019.11.25. 오전 10:35,한국감정원 제2기 부동산 아카데미 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2019.11.25. 오전 10:35,전주 ‘힐스테이트 어울림 효자’ 25일부터 당첨자 계약,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효자’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
379,2019.11.25. 오전 10:35,청주 미분양 아파트 감소세 ‘뚜렷’ ‘청주 동남지구 시티프라디움’ 분양 문의 급증,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
380,2019.11.25. 오전 10:35,여수·순천·광양 부동산시장 활기…개발사업 진행,"[('여수', 'CITY'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
381,2019.11.25. 오전 10:31,공기 정화 등 빅데이터로 주거관리… 통신3사 AI와 연동도 가능,"[('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거관리…', 'O'), (' ', 'O'), ('통신', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연동도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
382,2019.11.25. 오전 10:31,석정개발 포항버스터미널 ‘복합문화공간’ 개발,"[('석정', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포항버스터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘복합문화공간’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
383,2019.11.25. 오전 10:31,등기부 통해 가압류·가등기 ‘확인’… 주택 부채율 80% 넘었다면 ‘재고’,"[('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('가압류·가등기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확인’…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부채율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재고’', 'O')]"
384,2019.11.25. 오전 10:30,영등포시장역 유휴공간 문화·예술로 채운다,"[('영등포시장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴공간', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·예술로', 'O'), (' ', 'O'), ('채운다', 'O')]"
385,2019.11.25. 오전 10:29,고양 능곡뉴타운 ‘대곡역 두산위브’ 견본주택 주말 1만 3000여명 몰려,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대곡역 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
386,2019.11.25. 오전 10:27,코맥스·클리오 등 LH 배선기구·조절기류 공모 당선,"[('코맥스', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('클리오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배선기구·조절기류', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
387,2019.11.25. 오전 10:27,LH 배선기구·조절기류 디자인공모 당선작 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배선기구·', 'EVENT'), ('조절기', 'EVENT'), ('류 디자인공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
388,2019.11.25. 오전 10:24,대형점포 부족한 송도 단지 상가 2층 프리미엄 눈길,"[('대형점포', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
389,2019.11.25. 오전 10:21,현대엔지니어링 건축조경 분야 잇단 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축조경', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
390,2019.11.25. 오전 10:21,수요 확실한 역세권 부동산 인기 녹번역 최대규모 복합상가 ‘은평 미드스퀘어’,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평 미드스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
391,2019.11.25. 오전 10:19,‘고양덕은 중흥S클래스 파크시티’ 견본주택에 주말 1만5000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('고양덕은 중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
392,2019.11.25. 오전 10:19,고정·유동 풍부한 오션테라스 스트리트 12월 공급,"[('고정·유동', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('오션테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
393,2019.11.25. 오전 10:17,규제 풀린 고양…새 아파트 청약 열기 후끈,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
394,2019.11.25. 오전 10:14,서울옆 ‘안양 광명 고양’서 연내 2843가구 분양,"[('서울', 'CITY'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2843가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2019.11.25. 오전 10:13,철도노조 즉시 업무복귀…열차 운행은 단계적 정상화종합,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('업무복귀…', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행은', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화종합', 'O')]"
397,2019.11.25. 오전 10:13,단양 수중보 지방비 부담 분쟁 항소심 선고 내년으로 연기,"[('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수중보', 'O'), (' ', 'O'), ('지방비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('항소심', 'O'), (' ', 'O'), ('선고', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
398,2019.11.25. 오전 10:13,롯데건설 건설기술연구 발표회서 국토부장관상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술연구 발표회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
399,2019.11.25. 오전 10:12,신보코바코 혁신형 中企 방송광고비 최대 70% 할인,"[('신보코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신형', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('방송광고비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
