,date,headline,keyword
0,2008.01.27. 오후 9:00,새정부 교육정책 이슈에 인기학군 전셋값 들썩,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육정책', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
1,2008.01.27. 오후 8:39,국민임대주택 수요 최대 153만 가구… 정부 계획 더 늘려야 할듯,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('153만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O'), (' ', 'O'), ('할듯', 'O')]"
2,2008.01.27. 오후 8:39,분양정보‘평촌 e편한세상’ 220가구 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('평촌 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
3,2008.01.27. 오후 8:39,내집마련 힘드시죠 “임대주택 어때요”…주거환경·생활 편의성 좋아져,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드시죠', 'O'), (' ', 'O'), ('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요”…주거환경·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아져', 'O')]"
4,2008.01.27. 오후 8:39,해운대아이파크 320㎡ 96대1 최고 경쟁,"[('해운대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('320㎡ 96대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
5,2008.01.27. 오후 6:17,주택보증 미분양 아파트 108가구 할인매각,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('108가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인매각', 'O')]"
6,2008.01.27. 오후 6:17,분양소식신길자이 상도 두산위브 등 3263가구 분양,"[('분양소식신길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2008.01.27. 오후 6:11,MK 추천매물 제주 한림읍 주말농장 8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한림읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('농장', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY')]"
8,2008.01.27. 오후 6:11,경매로 취득한 주택은 세금경감 대상 아니다,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('취득한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금경감', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
9,2008.01.27. 오후 6:11,작년 서울 아파트거래량 반토막,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
10,2008.01.27. 오후 6:11,한신공영 컨소시엄 인천 월미 모노레일 시공,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모노레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
11,2008.01.27. 오후 6:11,조망ㆍ일조권 부산선 3차원 입체지도로 본다,"[('조망ㆍ일조권', 'O'), (' ', 'O'), ('부산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입체지도로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
12,2008.01.27. 오후 6:09,100층 이상 3개… ‘마천루 부산’ 스카이라인 바뀐다,"[('100층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
13,2008.01.27. 오후 5:51,새정부 교육·주택정책 윤곽，수도권 전셋값 급등,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육·주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
14,2008.01.27. 오후 5:48,작년 서울 아파트 거래 48% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
15,2008.01.27. 오후 5:48,‘지분형’ 싼값 기대..실수요자들 구입 미뤄,"[('‘지분형’', 'O'), (' ', 'O'), ('싼값', 'O'), (' ', 'O'), ('기대..', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
16,2008.01.27. 오후 5:28,부천·구리 경기 뉴타운 4곳 개발구상 공개,"[('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발구상', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
17,2008.01.27. 오후 5:20,주공 간부직원 인사 단행,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
18,2008.01.27. 오후 5:12,‘지분형 아파트’ 3대 논쟁,"[('‘지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
19,2008.01.27. 오후 5:09,서울 아파트거래 48% 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
20,2008.01.27. 오후 5:09,인터뷰워싱턴DC투자이민펀드 마이클 시어스 대표,"[('인터뷰', 'O'), ('워싱턴DC투자이민펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마이클 시어스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
21,2008.01.27. 오후 5:09,fn 금주 부동산 브리핑 1월28일∼2월3일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('1월28일∼2월3일', 'DATE')]"
22,2008.01.27. 오후 5:06,분양정보 알펜시아 빌리지콘도 회원 모집,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아 빌리지콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
23,2008.01.27. 오후 5:06,분양정보 용평 풍림리조트 200실 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용평 풍림리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2008.01.27. 오후 5:06,분양정보 구로 경남아너스빌 129가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('129가구', 'QUANTITY')]"
25,2008.01.27. 오후 5:06,분양하이라이트 신길동 GS 28일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
26,2008.01.27. 오후 5:03,분양정보 대관령 알펜시아 빌리지콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대관령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아 빌리지콘도', 'ARTIFACT')]"
27,2008.01.27. 오후 5:03,강남 고가아파트 경매 풍성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
28,2008.01.27. 오후 4:57,오피스빌딩·주상복합도 통매각,"[('오피스빌딩·주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각', 'O')]"
29,2008.01.27. 오후 4:57,서동탄동동탄 첨예 대립,"[('서동탄동동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨예', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
30,2008.01.27. 오후 4:27,地地玉選 아파트 같은 집합건물 토지별도등기 있을땐,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('토지별도등기', 'O'), (' ', 'O'), ('있을땐', 'O')]"
31,2008.01.27. 오후 4:21,아파트 주간시세 서울 강서·송파 제외 일제히 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
32,2008.01.27. 오후 4:18,투자자들 왜 서해안 벨트로 몰리나,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리나', 'O')]"
33,2008.01.27. 오후 4:09,1월 아파트 수익률 결산,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
34,2008.01.27. 오후 4:03,지분형 주택 어디에 공급될까,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급될까', 'O')]"
35,2008.01.27. 오후 3:21,국민임대주택 89만153만가구 필요,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('89만153만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
36,2008.01.27. 오후 3:19,레드오션지방부동산..해제효과미미,"[('레드오션지방부동산..해제효과미미', 'O')]"
37,2008.01.27. 오후 3:16,최경환간사 혁신도시 진도 이미 많이나갔다,"[('최경환', 'PERSON'), ('간사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('진도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('많이나갔다', 'O')]"
38,2008.01.27. 오후 3:15,부산에 100층이상 빌딩 3개 건설,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
39,2008.01.27. 오후 3:06,부천·구리 뉴타운 개발계획 내일 공개,"[('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
40,2008.01.27. 오후 3:06,지난해 서울 아파트 거래량  반토막,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
41,2008.01.27. 오후 2:33,˝경매 취득주택 세금감경 안된다˝대법원 확정,"[('˝경매', 'O'), (' ', 'O'), ('취득주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금감경', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다˝', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
42,2008.01.27. 오후 1:59,국민임대주택 최대 153만가구 필요,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('153만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
43,2008.01.27. 오후 1:24,작년 서울 아파트 거래량 48.6% 급감,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('48.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
44,2008.01.27. 오후 1:17,지분형 분양주택 성패…투자가 확보에 있다,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성패…', 'O'), ('투자가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('확보에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
46,2008.01.27. 오후 12:37,국토연구원 국민임대 최소 89만가구 더 필요,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('89만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
47,2008.01.27. 오후 12:14,지방 주택투기지역 전면 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
48,2008.01.27. 오후 12:03,투기지역 추가해제…지방 투기지정 모두 해제,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지정', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
49,2008.01.27. 오전 11:28,작년 서울 아파트 거래량 48.6% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('48.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
50,2008.01.27. 오전 11:22,주택공사 상위직 간부직원 인사 단행,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상위직', 'O'), (' ', 'O'), ('간부직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
51,2008.01.27. 오전 11:21,투기과열지구 해제로 총 1만362가구 수혜,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제로', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만362가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
52,2008.01.27. 오전 11:17,지난해 서울 아파트 거래량 반토막,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
53,2008.01.27. 오전 11:16,대법 경매 취득 주택 세금감경 안돼,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금감경', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
54,2008.01.27. 오전 11:16,서울 지난해 부동산거래 25.5%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('25.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
55,2008.01.27. 오전 11:15,서울시 지난해 아파트거래 48.6% 감소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('48.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
56,2008.01.27. 오전 11:15,서울시 120다산콜센터 24시간 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('120다산콜센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
57,2008.01.27. 오전 11:03,국토硏 “국민임대주택 수요 89만153만가구”,"[('국토硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('89만153만가구', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
58,2008.01.27. 오전 11:02,이곳 버스·택시는 믿고 타세요…교통안전 우수업체 선정,"[('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('타세요…교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
59,2008.01.27. 오전 11:02,국도 82호선 우정발안간 16.2km 4차로개통,"[('국도 82호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우정발안간', 'O'), (' ', 'O'), ('16.2km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), ('개통', 'O')]"
60,2008.01.27. 오전 11:00,국도 82호선 우정발안간 4차로 개통,"[('국도 82호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우정발', 'LOCATION'), ('안간', 'O'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
61,2008.01.27. 오전 11:00,UNSGAB 물과 재해 패널회의 28일 개최,"[('UNSGAB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물과 재해 패널회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2008.01.27. 오전 10:53,투자포인트넘치는 미분양 알짜고르기 2題,"[('투자포인트넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY')]"
63,2008.01.27. 오전 10:10,부천·구리 뉴타운 등 4곳 개발 구상 발표,"[('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
64,2008.01.27. 오전 10:10,국민임대주택 수요 89만153만가구,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('89만153만가구', 'QUANTITY')]"
65,2008.01.27. 오전 10:10,2천가구 청약접수 뉴타운 단지 눈길,"[('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
66,2008.01.27. 오전 10:00,경남기업 대림역 경남아너스빌 129가구 공급,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
67,2008.01.27. 오전 9:58,수도권 新역세권 주변 분양단지 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
68,2008.01.27. 오전 9:34,주공 상위직 간부직원 인사 단행,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상위직', 'O'), (' ', 'O'), ('간부직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
69,2008.01.27. 오전 8:46,주택 규제 지역 해제 효과 미미,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
70,2008.01.27. 오전 8:26,주간부동산신도시 아파트값 16주만에 상승,"[('주간부동산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('16주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
71,2008.01.27. 오전 8:05,부동산캘린더전국 7곳 2177가구 분양,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2177가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
72,2008.01.27. 오전 6:06,국민임대주택 수요 89만153만가구국토연구원,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('89만153만가구국토연구원', 'ORGANIZATION')]"
73,2008.01.27. 오전 6:01,작년 투기과열.투기지역 해제 효과 미미,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기과열.투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
74,2008.01.28. 오후 10:27,2013년 부산 ‘세계 최다 초고층’ 도시로,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
75,2008.01.28. 오후 9:31,고품격 웰빙 도시로 경기 뉴타운 비전 선포,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
76,2008.01.28. 오후 7:51,50만명이상 지자체 자체 도시계획,"[('50만명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O')]"
77,2008.01.28. 오후 6:46,벽산건설 베트남서 8500만 달러 아파트 공사 수주,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8500만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2008.01.28. 오후 6:38,효성에 인수된 진흥기업은 어떤회사,"[('효성', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수된', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤회사', 'O')]"
79,2008.01.28. 오후 6:31,성남 금광1구역 3847가구 아파트단지로,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금광1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3847가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지로', 'O')]"
80,2008.01.28. 오후 6:26,효성 진흥기업 930억원에 인수종합,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('930억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수종합', 'O')]"
81,2008.01.28. 오후 6:15,서울 뉴타운상가 틈새 투자상품 부상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운상가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
82,2008.01.28. 오후 6:06,사진오세훈 시장 종로일대 노점 현장 점검,"[('사진', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('노점', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
83,2008.01.28. 오후 6:06,주택 건설업계， 기획소송과 전면전,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계，', 'O'), (' ', 'O'), ('기획소송과', 'O'), (' ', 'O'), ('전면전', 'O')]"
84,2008.01.28. 오후 5:46,뉴타운 상가 노려볼까,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
85,2008.01.28. 오후 5:46,대우건설 대한통운땅 105만㎡ 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('105만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
86,2008.01.28. 오후 5:46,동아건설 7년만에 고양 차이나문화타운서 첫삽,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('차이나문화타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
87,2008.01.28. 오후 5:46,분양 서울 마포구 신수동 벽산 e솔렌스힐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e솔렌스힐', 'ARTIFACT')]"
88,2008.01.28. 오후 5:46,분양 경북 영주시 아지동 판타시온 리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판타시온 리조트', 'ARTIFACT')]"
89,2008.01.28. 오후 5:46,분양 서울 회현동 주상복합 남산 플래티넘,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('남산 플래티넘', 'ARTIFACT')]"
90,2008.01.28. 오후 5:46,신안건설산업 올해 3000가구 분양,"[('신안건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2008.01.28. 오후 5:46,엠코 주택사업 키운다,"[('엠코 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
92,2008.01.28. 오후 5:46,용인 기흥ㆍ수지 수원 장안…전매재한 없는 아파트 주목,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('…전매재한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
93,2008.01.28. 오후 5:42,동아건설 파산 7년만에 첫 삽,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
94,2008.01.28. 오후 5:42,상한제 회피물량 옥석 가려라,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피물량', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
95,2008.01.28. 오후 5:42,건교부 발코니 확장 가이드라인 늑장,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O')]"
96,2008.01.28. 오후 5:42,고종완 고액상담 파문 불똥튈라,"[('고종완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고액상담', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥튈라', 'O')]"
97,2008.01.28. 오후 5:42,분양정보 대림역 인근 경남아너스빌 46가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY')]"
98,2008.01.28. 오후 5:41,덕이지구 메머드급 하이파크시티 분양,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2008.01.28. 오후 5:39,모노레일 무산， 분양사  책임？..1，2심 판결 엇갈려,"[('모노레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산，', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임？..', 'O'), ('1，', 'QUANTITY'), ('2심', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
100,2008.01.28. 오후 5:36,분양정보 강원도 평창 용평 풍림리조트 200실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200실', 'QUANTITY')]"
101,2008.01.28. 오후 5:36,엠코 주택사업 비중 30%로,"[('엠코 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
102,2008.01.28. 오후 5:33,종부세 재산세로 통합해야재정학회,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합해야', 'O'), ('재정학회', 'ORGANIZATION')]"
103,2008.01.28. 오후 5:14,시장 침체 속 2월에도 밀어내기 분양 봇물,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
104,2008.01.28. 오후 5:10,별짓 다 해 눌러논 재건축 다시 기지개,"[('별짓', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러논', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
105,2008.01.28. 오후 5:10,지분형아파트 광교·파주 공급 유력,"[('지분형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
106,2008.01.28. 오후 5:10,경기 뉴타운 개발 앞당긴다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
107,2008.01.28. 오후 5:10,은평뉴타운 A공구 82% 계약률,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A공구', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O')]"
108,2008.01.28. 오후 5:10,강남 전셋값 다시 큰폭 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
109,2008.01.28. 오후 5:10,태안 기업도시 사업 현판식,"[('태안 기업도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
110,2008.01.28. 오후 5:09,전국 7개 단지 3263가구 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
111,2008.01.28. 오후 5:09,올해 서울서 주상복합 5천가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2008.01.28. 오후 4:56,현대산업개발 작년 영업익 3314억..13.3↓,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3314억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('13.3', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
113,2008.01.28. 오후 4:54,강남 재건축 부동산 시장 불 붙이나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙이나', 'O')]"
114,2008.01.28. 오후 4:33,주택학회 새정부 주택정책 관련 토론회 개최,"[('주택학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
115,2008.01.28. 오후 4:29,경기도 뉴타운 내년에 첫삽 뜬다…뉴타운 비전 선포식,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
116,2008.01.28. 오후 4:26,벽산건설 호치민 8500만달러 고층아파트 수주,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
117,2008.01.28. 오후 4:15,삼성건설 환경보고서 첫 발간,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
118,2008.01.28. 오후 3:51,건설협회장 ‘권홍사 VS 이완선’ 격돌,"[('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('이완선', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
119,2008.01.28. 오후 3:44,다음달 밀어내기 분양…전국 3만가구 쏟아져,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
120,2008.01.28. 오후 3:36,동아건설 파산후 첫 신규공사 시작,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
121,2008.01.28. 오후 3:36,대우건설 투자자지분 39% 해외매각 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
122,2008.01.28. 오후 3:32,벽산건설 베트남 주택시장 진출상보,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출상보', 'O')]"
124,2008.01.28. 오후 3:10,풍림산업 작년 영업익 766.4억원..20.6%↑,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('766.4억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('20.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
125,2008.01.28. 오후 3:07,대우건설 투자자지분 해외매각 알선상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('해외매각', 'O'), (' ', 'O'), ('알선상보', 'O')]"
126,2008.01.28. 오후 3:01,경기 뉴타운 개발 앞당긴다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
128,2008.01.28. 오후 2:49,용인 아파트 짓기만 하면 분양은 옛말,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
129,2008.01.28. 오후 2:45,신안건설산업 올해 3000여가구 분양,"[('신안건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2008.01.28. 오후 2:41,서울도시철도 노조 내달 1일 파업 돌입,"[('서울도시철도 노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
131,2008.01.28. 오후 2:39,대우건설 투자자지분 해외펀드 매각 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'CIVILIZATION'), ('외펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
132,2008.01.28. 오후 2:36,“기업규제 혁파해야” 우경선 신안건설산업 회장,"[('“기업규제', 'O'), (' ', 'O'), ('혁파해야”', 'O'), (' ', 'O'), ('우경선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신안건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
133,2008.01.28. 오후 2:34,프리즘주택보증 사상최대 실적 속앓이,"[('프리즘주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
134,2008.01.28. 오후 2:32,5대 건설사 대운하 사업제안서 올 상반기중 제출,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('사업제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
135,2008.01.28. 오후 2:31,대우건설 유상감자·자사주 매입 계속한다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상감자·자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('계속한다', 'O')]"
136,2008.01.28. 오후 2:30,대우건설 서종욱사장 4월말께 대운하 사업제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4월말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('사업제안', 'O')]"
137,2008.01.28. 오후 2:30,대형건설사 “수익성 없다” 분양가 상한제 공급 냉담,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
138,2008.01.28. 오후 2:30,기업식 ‘코스트 다운’…모든 거품 뺀다,"[('기업식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘코스트', 'O'), (' ', 'O'), ('다운’…모든', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
139,2008.01.28. 오후 2:30,“주택사업 비중 확대” 엠코 2010년까지 30%로,"[('“주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
140,2008.01.28. 오후 2:07,킨텍스 일대 2011년 전시.문화타운 탈바꿈,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전시.문화타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
141,2008.01.28. 오후 2:05,서울 중구 아파트시설 개선 비용 50% 지원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
142,2008.01.28. 오후 2:00,C우방 자사주갖기 캠페인에 그룹 임직원 동참,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주갖기', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인에', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
143,2008.01.28. 오후 2:00,2區 걸쳤던 UNI 아파트 구로구에 최종 편입,"[('2區', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걸쳤던', 'O'), (' ', 'O'), ('UNI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
144,2008.01.28. 오후 1:57,C그룹 C우방 주식갖기 캠페인 동참,"[('C그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('C우방 주식갖', 'EVENT'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
145,2008.01.28. 오후 1:50,서울시 2009년까지 노점디자인 전면 교체상보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2009년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노점디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('교체상보', 'O')]"
146,2008.01.28. 오후 1:49,동아건설 파산선고 이후 첫 신규공사 착수,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산선고', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
147,2008.01.28. 오후 1:45,엠코 2010년 주택사업 비중 30%로 확대,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
148,2008.01.28. 오후 1:31,삼성물산 건설업계 최초로 환경보고서 발간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('환경보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
149,2008.01.28. 오후 1:31,현대도시개발 오늘 현판식 제막..태안기업도시 개발 본격화,"[('현대도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O'), (' ', 'O'), ('제막..', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
150,2008.01.28. 오후 1:22,태안기업도시 추진 현대도시개발 현판식,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'ORGANIZATION'), ('대도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
151,2008.01.28. 오후 1:20,동아건설 7년만에 신규사업 첫 수주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
152,2008.01.28. 오후 12:56,강남 재건축 상승 기대감에 호가만 쑥,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
153,2008.01.28. 오후 12:48,재테크광고가평땅8900원㎡전원부지매각공고,"[('재테크광고가평', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡전원부지매각공고', 'O')]"
154,2008.01.28. 오후 12:12,동아건설 7년만에 신규사업 첫 삽,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
155,2008.01.28. 오후 12:08,동아건설 파산 후 7년만에 첫 수주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
156,2008.01.28. 오후 12:08,필리핀 부동산 시장 다시 주목,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
157,2008.01.28. 오후 12:06,국민임대 태부족 최소 89만채 필요,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('89만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
158,2008.01.28. 오후 12:06,건설업체ㅠㅠ 주택보증,"[('건설업체ㅠㅠ', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O')]"
159,2008.01.28. 오후 12:06,남들은 뜨는데…목동 왜 침묵할까,"[('남들은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는데…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('침묵할까', 'O')]"
160,2008.01.28. 오후 12:06,대한건설협회 회장선출 2파전,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
161,2008.01.28. 오후 12:06,금주의 부동산 캘린더 GS건설 ‘신길자이’ 일반분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신길자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
162,2008.01.28. 오후 12:06,읍면동 도시정비계획 수립 주민참여,"[('읍면동', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O')]"
163,2008.01.28. 오후 12:05,기찻길옆 아파트 건설업자 소음 배상해야,"[('기찻길옆', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
164,2008.01.28. 오후 12:03,작년 11월 주택대출 급증..연중 첫 1조원 돌파,"[('작년 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..연중', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
165,2008.01.28. 오후 12:01,삼성물산 건설업계 첫 환경보고서 발간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('환경보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
166,2008.01.28. 오전 11:47,서울 중구 아파트 시설 업그레이드 지원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
167,2008.01.28. 오전 11:45,인천대교 조기 개통 시민단체 반대 확산,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
168,2008.01.28. 오전 11:36,권홍사 건협회장 연임 유력...2월1일 선출,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O'), (' ', 'O'), ('유력...', 'O'), ('2월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
169,2008.01.28. 오전 11:30,충무로 랜드마크 아시아미디어타워 뜬다,"[('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아미디어타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
170,2008.01.28. 오전 11:28,부동산 캘린더 1월 마지막주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 마지막주', 'DATE')]"
171,2008.01.28. 오전 11:24,설 맞은 서울재래시장 이벤트 풍성,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울재래시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
172,2008.01.28. 오전 11:22,재테크광고용인땅 38000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('38000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2008.01.28. 오전 11:15,2009년까지 서울 노점디자인 모두 교체,"[('2009년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노점디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
174,2008.01.28. 오전 11:13,코레일 안호성 감사 사퇴,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안호성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
175,2008.01.28. 오전 11:08,태안기업도시 현대도시개발 현판식,"[('태안기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
176,2008.01.28. 오전 11:08,한성항공 외국회사 투자 잇따라,"[('한성항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국회사', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
177,2008.01.28. 오전 11:04,삼성건설 업계최초 환경보고서 발간,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('환경보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
178,2008.01.28. 오전 11:00,엠코 2010년 매출 2.1조 목표..10위권 건설사,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표..', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
179,2008.01.28. 오전 10:58,러시아 건설 블루오션으로 등장,"[('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
180,2008.01.28. 오전 10:50,경남 아파트 미분양에도 분양가 1천만원대,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY')]"
181,2008.01.28. 오전 10:48,삼성물산 업계 최초 환경보고서 발간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('환경보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
182,2008.01.28. 오전 10:46,동탄신도시 상가 코스모타워 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('코스모타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2008.01.28. 오전 10:46,삼성물산 건설업계 최초 환경보고서 발간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('환경보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
184,2008.01.28. 오전 10:44,강남 전세시장 방학 특수,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O')]"
185,2008.01.28. 오전 10:40,종부세 재산세로 흡수.통합 필요,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수.통합', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
186,2008.01.28. 오전 10:36,분양가 상한제 두 얼굴…건설업체 ‘울고’ 주택보증 ‘웃고’,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O')]"
187,2008.01.28. 오전 10:33,태안기업도시 추진 현대도시개발 현판식,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'ORGANIZATION'), ('대도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
188,2008.01.28. 오전 10:26,엠코 자생력 기른다…그룹물량 2010년 30%로,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자생력', 'O'), (' ', 'O'), ('기른다…그룹물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
189,2008.01.28. 오전 10:23,에어버스. 우박사고 관련 안전권고 조치,"[('에어버스', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('우박사고', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('안전권고', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
190,2008.01.28. 오전 10:18,분양광고 고의 없어도 허위·과장땐 책임..대우건설 손배,"[('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('고의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장땐', 'O'), (' ', 'O'), ('책임..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손배', 'O')]"
191,2008.01.28. 오전 10:15,신안건설산업 올 6곳서 3000가구 분양,"[('신안건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2008.01.28. 오전 10:13,개발호재 풍성…상가도 강북시대 온다,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
193,2008.01.28. 오전 9:51,국토연구원 “국민임대 최소 89만5000가구 필요”,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('89만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
194,2008.01.28. 오전 9:46,완전임대형 쇼핑몰 포도몰 본격 추진,"[('완전임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('포도몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
195,2008.01.28. 오전 9:41,엠코 2010년까지 주택부문 비중 30% 확대,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택부문', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
196,2008.01.28. 오전 9:39,주택법 개정안 임시국회 처리 여부 관심,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
197,2008.01.28. 오전 9:37,권홍사 건협회장 연임될 듯,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연임될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
198,2008.01.28. 오전 9:36,하반기부터 주민이 소규모 도시정비계획 참여한다,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
199,2008.01.28. 오전 9:36,목동아파트 오랜 침묵...왜,"[('목동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오랜', 'O'), (' ', 'O'), ('침묵...왜', 'O')]"
200,2008.01.28. 오전 9:25,이르면 올 상반기 지방아파트 전매 허용된다,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용된다', 'O')]"
201,2008.01.28. 오전 9:25,은평뉴타운 A공구 계약률 80% 수준,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A공구', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
202,2008.01.28. 오전 9:18,부천·구리 뉴타운 개발계획 오늘 공개,"[('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
203,2008.01.28. 오전 9:17,주택 규제 지역 해제 효과 미미,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
204,2008.01.28. 오전 9:14,2008년엔 뉴타운 상가가 뜬다,"[('2008년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
205,2008.01.28. 오전 9:11,서울도시철도공사 2월1일부터 파업 돌입,"[('서울도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
206,2008.01.28. 오전 9:07,MS게일 송도국제도시 양해각서 체결,"[('MS게일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
207,2008.01.28. 오전 9:03,충북도 경제특별도 1주년 선포식,"[('충북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제특별도', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1주년 선포식', 'EVENT')]"
208,2008.01.28. 오전 8:59,턴키 입찰 비리 평가위원과의 유착에서 비롯,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('평가위원', 'CIVILIZATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('유착에서', 'O'), (' ', 'O'), ('비롯', 'O')]"
209,2008.01.28. 오전 8:40,은평뉴타운 소문난 잔치,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
210,2008.01.28. 오전 8:39,일신건영 당진 휴먼빌 계약율 83.5% 기록,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약율', 'O'), (' ', 'O'), ('83.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
211,2008.01.28. 오전 8:25,요진건설산업 창립32주년 새CI 선포,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('32주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
212,2008.01.28. 오전 8:14,2월 전국서 3만가구 분양,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2008.01.28. 오전 8:08,서울 아파트 거래량 ‘반토막’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’', 'O')]"
214,2008.01.28. 오전 8:06,은평뉴타운 계약률 예상밖 저조..A공구 81.7%,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('저조..A공구', 'O'), (' ', 'O'), ('81.7%', 'QUANTITY')]"
215,2008.01.28. 오전 8:06,풍림산업 용평 풍림리조트 200실 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용평 풍림리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2008.01.28. 오전 8:05,마이크로소프트社 인천 송도 개발사업 참여,"[('마이크로소프트', 'ORGANIZATION'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
217,2008.01.28. 오전 8:04,건설단체 사랑의 쌀 1250포대 전달,"[('건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1250포대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
218,2008.01.28. 오전 7:45,“경기 뉴타운 확 달라진다”...28일 비전선포,"[('“', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다”...', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비전선포', 'O')]"
219,2008.01.28. 오전 7:28,부천 구리 뉴타운 내년 하반기 착공,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
220,2008.01.28. 오전 7:26,지방 투기지역ㆍ과열지구 전면해제 효과는,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역ㆍ과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전면해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
221,2008.01.28. 오전 7:26,상도동 두산위브 분양 눈길,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
222,2008.01.28. 오전 7:26,3억있다면 재개발 지역에 관심 가져라,"[('3억', 'QUANTITY'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져라', 'O')]"
223,2008.01.28. 오전 7:26,전주  새만금 김천ㆍ대구  대운하… 혁신도시 묶어 개발한다,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대운하…', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
224,2008.01.28. 오전 7:26,SR개발 中선양 훈난 비즈니스센터 55층빌딩등 조성,"[('SR', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('선양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훈난 비즈니스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('55층', 'QUANTITY'), ('빌딩등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
225,2008.01.28. 오전 6:22,상한제 아파트 옵션제 편법 운영,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트 옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
226,2008.01.28. 오전 5:33,불법하도급 체불임금，건설사 연대책임져야,"[('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('체불임금，건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연대책임져야', 'O')]"
227,2008.01.28. 오전 5:24,새정부 교육·주택정책 윤곽，수도권 전셋값 급등,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육·주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
228,2008.01.28. 오전 5:12,1월 아파트 수익률 결산,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
229,2008.01.28. 오전 5:11,MS 송도국제도시 개발사업 참여,"[('MS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
230,2008.01.28. 오전 3:11,“MS 송도국제도시 개발사업 참여”,"[('“', 'O'), ('MS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여”', 'O')]"
231,2008.01.28. 오전 3:08,수도권작년 서울 아파트 거래량 ‘반토막’,"[('수도권', 'LOCATION'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’', 'O')]"
232,2008.01.28. 오전 3:08,작년 아파트값 가장 많이 오른곳 의정부,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른곳', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION')]"
233,2008.01.28. 오전 3:08,住소식地소식‘알펜시아 빌리지콘도’ 外,"[('住소식地소식‘', 'O'), ('알펜시아 빌리지콘도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
234,2008.01.28. 오전 3:08,지방 투기지역 해제 재미 못 봤다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('재미', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('봤다', 'O')]"
235,2008.01.28. 오전 3:08,양도세취득·등록세 내린다는데… 우리집 얼마나 줄어들까,"[('양도세취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내린다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들까', 'O')]"
236,2008.01.28. 오전 3:08,부동산 캘린더청약 접수 4곳당첨자 발표 9곳,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY')]"
237,2008.01.28. 오전 3:08,전세 시황서울 송파노원성북 오르고 금천관악은 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('노원', 'LOCATION'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('관악', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
238,2008.01.28. 오전 3:08,매매 시황경기 인천지역 0.06% 상승…4주 연속 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황경기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
239,2008.01.28. 오전 2:48,통폐합 단골 메뉴 주공·토공 운명은,"[('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('단골', 'O'), (' ', 'O'), ('메뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
240,2008.01.29. 오후 10:13,수도권 전셋값 급등,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
241,2008.01.29. 오후 9:35,분양가 상한제 편법 운영 제동,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
242,2008.01.29. 오후 9:07,균형발전위원장 혁신도시 추진 불안한 것 사실,"[('균형발전위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O')]"
243,2008.01.29. 오후 8:10,중개업소 전·월세 ‘사기주의보’,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사기주의보’', 'O')]"
244,2008.01.29. 오후 8:10,“아파트 청약가점 제대로 기입하세요”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('기입하세요”', 'O')]"
245,2008.01.29. 오후 7:57,발코니 확장비 ‘부풀리기’ 막는 기준 나왔다,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부풀리기’', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
246,2008.01.29. 오후 7:56,분양가 상한제 편법 운영 제동,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
247,2008.01.29. 오후 7:49,85㎡ 아파트 발코니 확장비용 1139만1291만원,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1139만1291만원', 'QUANTITY')]"
248,2008.01.29. 오후 7:20,1월 30일 부동산 파일,"[('1월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
249,2008.01.29. 오후 7:04,전용면적 85㎡ 발코니 확장비용… 건교부，1139만∼1291만원 제시,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('1139만∼1291만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
250,2008.01.29. 오후 6:59,국민임대주택 공급 올해 6만9000가구,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만9000가구', 'QUANTITY')]"
251,2008.01.29. 오후 6:51,‘신길자이’ 1순위 전평형 마감,"[('‘', 'O'), ('신길자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
252,2008.01.29. 오후 6:31,중소건설사 내달 5천500여가구 분양,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2008.01.29. 오후 6:31,발코니 트기 비용 최대 50% 낮춘다,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트기', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
254,2008.01.29. 오후 6:18,발코니 확장비 1200만원선 건교부 전용 85㎡ 기준 제시,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
255,2008.01.29. 오후 6:09,동일하이빌 日도시개발현장 견학,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('도시개발현장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학', 'O')]"
256,2008.01.29. 오후 6:09,토공 2월 8일까지 소외계층 온라인 기부,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월 8일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
257,2008.01.29. 오후 6:09,“중소－중대형 청약가점제 격차 해소를”,"[('“중소－중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('해소를”', 'O')]"
258,2008.01.29. 오후 6:06,분양정보 두산중공업 하남 두산위브파크 189가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('189가구', 'QUANTITY')]"
259,2008.01.29. 오후 6:06,국민임대 6만9000가구 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2008.01.29. 오후 6:00,건교부，발코니 확장비용 가이드라인 제시,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
261,2008.01.29. 오후 5:56,국민임대 올해 6만9천가구 분양,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2008.01.29. 오후 5:56,아파트 발코니 확장비 85㎡ 1139만1291만원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1139만1291만원', 'QUANTITY')]"
263,2008.01.29. 오후 5:56,부동산개발 법률 해설책 나왔다,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('해설책', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
264,2008.01.29. 오후 5:48,삼성동 아이파크 소유주，최대 3000만원 돌려받아,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), ('，최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려받아', 'O')]"
265,2008.01.29. 오후 5:45,태영 신경주 역세권개발 단독응모,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단독응모', 'O')]"
266,2008.01.29. 오후 5:45,상한제 발코니 확장비 1천2백만원선,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('1천2백만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
267,2008.01.29. 오후 5:45,중소건설사 내달 5천5백가구 분양,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천5백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2008.01.29. 오후 5:45,청약가점제 무주택 자산가에 유리,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
269,2008.01.29. 오후 5:45,시장 안정때까지 종부세 완화 없다,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
270,2008.01.29. 오후 5:45,다국적 부동산 중개업체 속속 상륙,"[('다국적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업체', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
271,2008.01.29. 오후 5:45,건설사 부도 작년 4분기 최다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
272,2008.01.29. 오후 5:36,미분양 급증 건설사 줄도산,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O')]"
273,2008.01.29. 오후 5:33,전용 85㎡ 발코니 확장비 1139만1291만원,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('1139만1291만원', 'QUANTITY')]"
274,2008.01.29. 오후 5:07,발코니 확장비 1139만1291만 원 제시,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('1139만1291만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
275,2008.01.29. 오후 5:03,마산 도시형 첨단산업단지 경제성 OK,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형 첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
276,2008.01.29. 오후 5:03,이젠 옐로칩이다 4 동대문구 청량리역 일대,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
277,2008.01.29. 오후 5:03,건설명가 베스트리더 이종수 현대건설 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
278,2008.01.29. 오후 4:57,아파트 등기 늦춰 稅테크 해볼까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
279,2008.01.29. 오후 4:55,땅값 보상비 산정 1∼2년 전부터 급증,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2년 전부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
280,2008.01.29. 오후 4:51,MB시대 내집 마련 키포인트 미분양 아파트 ‘숨은진주’ 찾아라,"[('MB', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨은진주’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
281,2008.01.29. 오후 4:48,MB시대 내집 마련 키포인트 인천청라·수원광교 대규모 공급,"[('MB', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2008.01.29. 오후 4:48,MB시대 내집 마련 키포인트 올해 분양하는 유망 주상복합,"[('MB', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
283,2008.01.29. 오후 4:48,MB시대 내집 마련 키포인트 뉴타운 6168가구 분양대전 동참,"[('MB', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
285,2008.01.29. 오후 4:45,MB시대 내집 마련 키포인트 실수요자 ‘청약전략’,"[('MB', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청약전략’', 'O')]"
286,2008.01.29. 오후 4:45,올 국민임대 6만9000가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2008.01.29. 오후 4:42,MB시대 내집 마련 키포인트 강남 재건축·강북 재개발 규제완화 ‘수혜’,"[('MB', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수혜’', 'O')]"
288,2008.01.29. 오후 4:42,쌍용건설 매각 실사 시작,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
289,2008.01.29. 오후 4:42,벽산건설 베트남서 8500만弗 아파트 공사 수주,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8500만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2008.01.29. 오후 4:42,대운하 사업 경쟁구도로 가나,"[('대운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경쟁구도로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
291,2008.01.29. 오후 4:42,강남·양천·노원 전셋값 껑충,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
292,2008.01.29. 오후 4:39,부산 해운대 아이파크 분양권에 억대 웃돈,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권에', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
293,2008.01.29. 오후 4:33,지금은 분양중 용인 송전 세광 엔리치타워VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔리치타워VOD', 'TERM')]"
294,2008.01.29. 오후 4:24,해운대 57억 아파트 30대가 잡았다,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('57억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
295,2008.01.29. 오후 3:53,리포트 강북 부자들 금융투자에 더 관심,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('금융투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
296,2008.01.29. 오후 3:51,청약가점제 무주택 자산가에 유리,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
297,2008.01.29. 오후 3:42,재경부 시장 안정때까지 종부세 완화 어렵다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
298,2008.01.29. 오후 3:42,재경부 부동산 불안요인 잠재 세제 변화 없다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불안요인', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
299,2008.01.29. 오후 3:42,재경부 소득세율 인하 과표구간 축소 부담,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('과표구간', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
300,2008.01.29. 오후 3:30,부동산도 사설경매,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('사설경매', 'O')]"
301,2008.01.29. 오후 3:30,집값은 레일 따라 움직인다∼ 다시 보자  역세권,"[('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('레일', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다∼', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
302,2008.01.29. 오후 3:30,분양소식수원 ‘한화 꿈에그린’ 212가구 등,"[('분양소식', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('212가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
303,2008.01.29. 오후 3:28,태영 컨소시엄 신경주 역세권개발 단독 응모,"[('태영 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('응모', 'O')]"
304,2008.01.29. 오후 3:15,재경부 시장 안정시까지 종부세 완화 없다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안정시까지', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
305,2008.01.29. 오후 3:00,‘부동산 조기경보시스템委 설립’ 눈총,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조기경보시스템', 'TERM'), ('委', 'O'), (' ', 'O'), ('설립’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
306,2008.01.29. 오후 2:33,청약가점 양극화 심화..개선책 마련 시급,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
307,2008.01.29. 오후 2:31,중소건설사 내달 5천500여가구 분양,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2008.01.29. 오후 2:25,발코니 확장비용 1139만1291만원,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1139만1291만원', 'QUANTITY')]"
309,2008.01.29. 오후 2:06,투기규제 해제…지방세 크게 늘듯,"[('투기규제', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
310,2008.01.29. 오후 2:00,전용 85㎡아파트 발코니 확장비 1천139만1천291만원,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('1천139만1천291만원', 'QUANTITY')]"
311,2008.01.29. 오후 1:51,건설사 작년 314개사 부도…미분양 등 영향 탓,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('314개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
312,2008.01.29. 오후 1:45,김효석 1가구 2주택 중과세 해제종합,"[('김효석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('해제종합', 'O')]"
313,2008.01.29. 오후 1:41,발코니 확장비용 가이드라인..1200만원선 책정종합,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인..', 'O'), ('1200만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정종합', 'O')]"
314,2008.01.29. 오후 12:56,재테크광고용인 포곡읍 금어리 시가화예정용지로 지정,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('포곡읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금어리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시가화예정용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
315,2008.01.29. 오후 12:31,부동산 따라잡기 사교육 1번지 강남 전셋값 들썩,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('사교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
316,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 업계 1위 탈환… 건설명가 회복,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
317,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 하노이 신도시 주택사업 두각,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이 신도시 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
318,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 뚝섬 지구 강남대체 주거지로,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬 지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O')]"
319,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 해운대에 명품 주상복합 건립,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
320,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 반포 재건축ㆍ종암 재개발 집중,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ', 'O'), ('종암', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
321,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 대구ㆍ송도에 대규모 복합단지,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
322,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 중동ㆍ인도등 세계로 세계로…,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O')]"
323,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 플랜트등서 신성장 동력 확충,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트등서', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
324,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 아시아 최고층 주상복합 총력,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
325,2008.01.29. 오후 12:31,건설사 올 역점사업 해외 고급주택시장 적극 공략,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역점사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
326,2008.01.29. 오후 12:31,미분양 눈덩이 건설사 줄도산,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O')]"
327,2008.01.29. 오후 12:31,동탄 대규모 ‘타운하우스 村’ 조성,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('村’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
328,2008.01.29. 오후 12:31,엠코 “2010년까지 주택사업 확대”,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O')]"
329,2008.01.29. 오후 12:31,한국주택학회 토론회 새정부 주택정책 점검,"[('한국주택학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
330,2008.01.29. 오후 12:31,“부동산 규제 적극적으로 풀어줘야”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적극적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어줘야”', 'O')]"
331,2008.01.29. 오후 12:31,쌍용건설 매각 실사 돌입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
332,2008.01.29. 오후 12:31,두산 호평에 첫 주상복합 등기후 매매가능 장점도,"[('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호평에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('등기후', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('장점도', 'O')]"
333,2008.01.29. 오후 12:28,GS건설 신길자이 1순위 전평형 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
334,2008.01.29. 오후 12:27,한일건설 1462억원 프놈펜 골드타워 수주,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1462억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프놈펜', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
335,2008.01.29. 오후 12:17,청약가점제 무늬만 무주택자 유리,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
336,2008.01.29. 오후 12:15,김효석 1가구2주택 중과세 해제 검토,"[('김효석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중과세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
337,2008.01.29. 오후 12:06,화성시 아파트 공동시설 개.보수 지원 확대,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개.보수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
338,2008.01.29. 오후 12:00,발코니 확장비용 1200만원선 책정,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
339,2008.01.29. 오전 11:43,발코니확장비용 1139만1291만원상보,"[('발코니확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1139만1291만원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
340,2008.01.29. 오전 11:34,투기규제 해제..지방세 급증할 듯충남도,"[('투기규제', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), ('충남도', 'LOCATION')]"
341,2008.01.29. 오전 11:34,경기도 국.공유지 무단 점유.사용 조사 강화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국.공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('점유.사용', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
342,2008.01.29. 오전 11:32,건설업체 경력직 채용 봇물,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
343,2008.01.29. 오전 11:31,발코니확장비용 가구당 1139만1291만원1보,"[('발코니확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1139만1291만원', 'QUANTITY'), ('1보', 'QUANTITY')]"
344,2008.01.29. 오전 11:30,서울시 대학로남산 복합문화축 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학로', 'LOCATION'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합문화축', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
345,2008.01.29. 오전 11:26,토공 임대주택용지 무상공급 검토,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('무상공급', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
346,2008.01.29. 오전 11:26,토공주공 생존논리 싸움 갈수록 치열,"[('토공주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생존논리', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
347,2008.01.29. 오전 11:17,㈜덕신하우징 목표관리 워크숍 개최,"[('㈜', 'O'), ('덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목표관', 'EVENT'), ('리 워크', 'EVENT'), ('숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
348,2008.01.29. 오전 11:10,GS 허창수 회장 남촌재단에 50억 주식출연,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('남촌재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주식출연', 'O')]"
349,2008.01.29. 오전 11:07,삼성건설 고맙다 버즈두바이,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION')]"
350,2008.01.29. 오전 11:03,올해 국민임대주택 6만9000가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2008.01.29. 오전 11:02,토공 ‘이웃사랑 세뱃돈 나누기’ 후원 프로젝트 펼쳐,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이', 'TERM'), ('웃사랑 세뱃돈 나누기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
352,2008.01.29. 오전 11:02,올해 국민임대주택 6만9천채 건설,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만9천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
353,2008.01.29. 오전 11:02,GS 허창수 회장 남촌재단에 50억 주식 출연,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('남촌재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('출연', 'O')]"
354,2008.01.29. 오전 11:02,올해 국민임대주택 6만 9천가구 입주자 모집,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
355,2008.01.29. 오전 11:01,올 국민임대 6만9천가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2008.01.29. 오전 10:58,대입보다 아리송한 청약당첨 점수,"[('대입보다', 'O'), (' ', 'O'), ('아리송한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O')]"
357,2008.01.29. 오전 10:54,대형건설사 서울지역 3개 PF사업 눈독,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'TERM'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
358,2008.01.29. 오전 10:42,삼성엔지니어링 작년 영업익 1475억..8.0%↑,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1475억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('8.0%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
359,2008.01.29. 오전 10:37,여수 화양관광단지 착공..에버랜드의 7배,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화양관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('에버랜드', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
360,2008.01.29. 오전 10:35,소식대한건설협회 정기총회 개최,"[('소식', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2008.01.29. 오전 10:24,토공 소외계층 온라인 기부 지원,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
362,2008.01.29. 오전 10:13,쌍용건설 매각실사 착수,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각실사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
363,2008.01.29. 오전 10:09,서울시 영등포에 90실 규모 유스호스텔 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('90실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('유스호스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
364,2008.01.29. 오전 9:56,동탄신도시 대규모 타운하우스村 눈길,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스村', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
365,2008.01.29. 오전 9:41,미분양 여파 건설업체 부도 2배 폭증,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
366,2008.01.29. 오전 9:36,부동산 따라잡기 경기북부 개발호재 타고 꿈틀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
367,2008.01.29. 오전 9:36,전셋값 상승…전세자금 대출 급증,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
368,2008.01.29. 오전 9:34,행정도시 주변 353억원 규모 주민 편의시설 설립,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('353억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
369,2008.01.29. 오전 9:32,동정권홍사 대한건설협회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
370,2008.01.29. 오전 9:10,건설협회 제50차 정기총회 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제50차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2008.01.29. 오전 9:10,총선 출사표 던진 대전청사 출신 관료 누구,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O'), (' ', 'O'), ('던진', 'O'), (' ', 'O'), ('대전청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('관료', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
372,2008.01.29. 오전 9:02,건설사 은평·상암·영등포PF 군침,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
373,2008.01.29. 오전 8:55,한신공영 인왕산 한신 휴플러스 잔여가구 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2008.01.29. 오전 8:52,부동산 따라잡기 신강남권으로 뜨는 흑석뉴타운,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('강남권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION')]"
375,2008.01.29. 오전 8:45,단독土公 임대주택용지 무상공급하겠다,"[('단독土公', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('무상공급하겠다', 'O')]"
376,2008.01.29. 오전 8:33,신안건설산업 올해 3000가구 분양,"[('신안건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2008.01.29. 오전 8:25,대전충남 올해 저소득층 위한 임대아파트 줄이어,"[('대전충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
378,2008.01.29. 오전 8:17,경기도내 정부소유 땅 107만㎡ 20년째 유휴,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('107만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유휴', 'O')]"
379,2008.01.29. 오전 8:09,대전 서남부 16블록 올 충청권 분양 ‘가늠자’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('16블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가늠자’', 'O')]"
380,2008.01.29. 오전 7:48,서울시 지난해 예산 1조655억 절감,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조655억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
381,2008.01.29. 오전 7:41,지난해 4·4분기 건설업체 부도 113개...증가세,"[('지난해 4·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('113개', 'QUANTITY'), ('...증가세', 'O')]"
382,2008.01.29. 오전 7:31,외국인 매도 주춤할때 사라,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤할때', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
383,2008.01.29. 오전 7:31,악의없는 허풍광고도 그만,"[('악의없는', 'O'), (' ', 'O'), ('허풍광고도', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
384,2008.01.29. 오전 7:31,아산 · 해운대 · 울산…투기지역 해제되니 관심끄네,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('…투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되니', 'O'), (' ', 'O'), ('관심끄네', 'O')]"
385,2008.01.29. 오전 7:31,호반건설 인천 청라에 베르디움 타운,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베르디움 타운', 'ARTIFACT')]"
386,2008.01.29. 오전 7:31,강남상권 바꾸는 삼성타운,"[('강남', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT')]"
387,2008.01.29. 오전 7:27,새정부 부동산 정책 전망세미나 열려,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전망세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
388,2008.01.29. 오전 7:21,오피스 임대료 2010년까진 강세,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까진', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
389,2008.01.29. 오전 7:21,판교ㆍ광교ㆍ청라 3인방 오피스 쏟아져 설상가상,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('설상가상', 'O')]"
390,2008.01.29. 오전 7:21,수도권 사무실 3년후 넘쳐난다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('3년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘쳐난다', 'O')]"
391,2008.01.29. 오전 7:21,서울 강북ㆍ여의도 낡은 중소빌딩 空室 쓰나미 닥친다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('空室', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('닥친다', 'O')]"
392,2008.01.29. 오전 6:17,경제자유구역 외자 유치 속빈 강정,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈', 'O'), (' ', 'O'), ('강정', 'LOCATION')]"
393,2008.01.29. 오전 6:09,전셋값 상승으로 전세자금 대출 급증,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
394,2008.01.29. 오전 6:05,새정부 영어교육 강화에 날개 단 강남 전세,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
395,2008.01.29. 오전 5:06,모노레일 무산， 분양사  책임？..1，2심 판결 엇갈려,"[('모노레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산，', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임？..', 'O'), ('1，', 'QUANTITY'), ('2심', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
396,2008.01.29. 오전 3:09,재건축 후분양제 시행 5년…집값만 되레 올려놨다,"[('재건축 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('…집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('올려놨다', 'O')]"
397,2008.01.29. 오전 3:09,“종부세 과세기준 완화개인별 합산 전환을”,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화개인별', 'O'), (' ', 'O'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('전환을”', 'O')]"
398,2008.01.29. 오전 2:36,“종부세 개인별로 전환해야”,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개인별로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야”', 'O')]"
399,2008.01.30. 오후 10:23,지분 쪼개기 극성,"[('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
400,2008.01.30. 오후 8:40,6억이상 고가 단독주택 보유세 최고 40% 오른다,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
401,2008.01.30. 오후 8:33,분양단지 들여다보기 흥덕 힐스테이트 vs 청라 베르디움,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르디움', 'ARTIFACT')]"
402,2008.01.30. 오후 8:27,알쏭달쏭 부동산교실 커피숍 하려는데 영업중인 곳 있다면…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('커피숍', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('영업중인', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면…', 'O')]"
403,2008.01.30. 오후 8:27,건설명가 베스트리더 서종욱 대우건설 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
404,2008.01.30. 오후 8:26,땅값 상승률도 용산구가 1위...지난해 11.73% ↑,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률도', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11.73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
405,2008.01.30. 오후 7:21,한반도 대운하 건설 재정 투입 없을 것,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
406,2008.01.30. 오후 6:56,이한구 정책위의장 “그린벨트 등 토지규제 풀겠다”,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책위의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀겠다”', 'O')]"
407,2008.01.30. 오후 6:56,건교부 올 표준 단독주택 20만가구 공시가격 발표,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
408,2008.01.30. 오후 6:41,단독주택 공시가격 용산 15.63%↑ 최고,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15.63%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
409,2008.01.30. 오후 6:39,강남아파트 작년말 석달새 수천만원 급등,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('작년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
410,2008.01.30. 오후 6:36,서울 용산구  지난해 땅값 11.73% ↑전국최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11.73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑전국최고', 'O')]"
411,2008.01.30. 오후 6:36,학교용지부담금 환급금 최초 분양자에 지급,"[('학교용지부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급금', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
412,2008.01.30. 오후 6:36,현장클릭 알멩이없는 조찬간담회 김성환기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('알멩이없는', 'O'), (' ', 'O'), ('조찬간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
413,2008.01.30. 오후 6:33,올 부동산세제  부담 커져 저항 클듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O'), (' ', 'O'), ('저항', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
414,2008.01.30. 오후 6:33,현대건설 ‘고촌힐스테이트’ 화려한 외관,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고촌힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O')]"
415,2008.01.30. 오후 6:10,건홍회 이상엽 우림 실장 회장 선임,"[('건홍회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
416,2008.01.30. 오후 6:09,서울시 디자인클러스터 사업 본격 추진,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디자인클러스터 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
417,2008.01.30. 오후 6:01,MK 추천매물 서초동 수익용 건물 65억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY')]"
418,2008.01.30. 오후 6:00,올 고가 단독주택 세부담 40%이상 증가,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('40%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
419,2008.01.30. 오후 5:56,국민고충처리위 기부채납 사전에 확정을,"[('국민고충처리위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정을', 'O')]"
420,2008.01.30. 오후 5:56,용산ㆍ성동구 작년 땅값 10% 넘게 올라,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
421,2008.01.30. 오후 5:51,단독주택 올해 보유세 평균 8% 는다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
422,2008.01.30. 오후 5:48,14억 주택 보유세 1150만→1498만원,"[('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1150만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1498만원', 'QUANTITY')]"
423,2008.01.30. 오후 5:48,표준 단독주택 가격 공시 어디가 얼마나 올랐나,"[('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
424,2008.01.30. 오후 5:47,실버주택시장 도심형 인기,"[('실버주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
425,2008.01.30. 오후 5:47,파주 신도시일산 경전철 추진 검토,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
426,2008.01.30. 오후 5:47,단독주택 보유세 최고 40% 오른다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
427,2008.01.30. 오후 5:47,대운하 건설 국가재정 투입 없다,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국가재정', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
428,2008.01.30. 오후 5:21,단독주택 보유세부담 40%안팎까지 늘듯,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('40%안팎', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
429,2008.01.30. 오후 5:18,서울시 성냥갑 아파트는 NO,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
430,2008.01.30. 오후 5:11,재개발.재건축만으로 50만가구 공급 어려워,"[('재개발.재건축만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
431,2008.01.30. 오후 5:06,용산 지난해 땅값 상승률 1위,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
432,2008.01.30. 오후 5:06,경기 북부 집값 들썩,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
433,2008.01.30. 오후 5:06,강남 주요 아파트 거래가 혼조세 극심,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('혼조세', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
434,2008.01.30. 오후 4:57,분양정보 동대문 흥인시장 자리 패션몰 맥스타일,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥인시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('패션몰', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ORGANIZATION')]"
435,2008.01.30. 오후 4:51,영어교육 강화 발표에 영어마을 인근단지 주목,"[('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
436,2008.01.30. 오후 4:48,미분양 위기감 확산..건설사 부도위기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O')]"
437,2008.01.30. 오후 4:48,삼성건설 사옥 서초동 이전,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
438,2008.01.30. 오후 4:38,코오롱건설 작년 영업익 676억원..39.4%↓,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('676억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('39.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
439,2008.01.30. 오후 4:26,용인 ‘세광엔리치타워’ 파격적 경품공세 눈길,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세광엔리치타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('경품공세', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
440,2008.01.30. 오후 4:07,서울 성동구 110층 랜드마크빌딩 건립 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
441,2008.01.30. 오후 3:51,6억초과 수도권 고가주택 보유세 2040% 더 부담,"[('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
442,2008.01.30. 오후 3:47,증시 하락기..부동산시장 전망도 안갯속,"[('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락기..부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망도', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
443,2008.01.30. 오후 3:38,서울 용산구·인천 단독주택 큰 폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
444,2008.01.30. 오후 3:25,“경제활성화 위해 수도권 규제완화 절실”,"[('“경제활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('절실”', 'O')]"
445,2008.01.30. 오후 3:18,12월 강남아파트 거래늘고 수천만원 상승,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
446,2008.01.30. 오후 3:15,부동산 투자 꼭 알아야 할 111가지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('111가지', 'QUANTITY')]"
447,2008.01.30. 오후 2:54,설 연휴 기간 무촌궁편도로 임시개통,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('무촌궁편도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임시개통', 'O')]"
448,2008.01.30. 오후 2:51,의왕과천간도로 설연휴 기간 통행료 면제,"[('의왕과천간도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
449,2008.01.30. 오후 2:27,서울시 설 연휴 특별 교통대책 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
450,2008.01.30. 오후 2:15,주택업계 새로운 아파트 모델 개발 박차,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
451,2008.01.30. 오후 1:52,6억초과 단독주택 보유세 30%이상 오른다종합,"[('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다종합', 'O')]"
452,2008.01.30. 오후 1:00,“이명박 정부 부동산 정책 오류 가능성”,"[('“', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성”', 'O')]"
453,2008.01.30. 오후 1:00,강남아파트 거래늘고 수천만원 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
454,2008.01.30. 오후 12:55,롯데건설 올 상반기 기업공개 추진,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업공개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
455,2008.01.30. 오후 12:46,‘영어교육 강화’ 수혜단지 2題 단지內 커뮤니티시설 주목,"[('‘', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지內', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
456,2008.01.30. 오후 12:46,‘영어교육 강화’ 수혜단지 2題 지자체 영어마을 인근 관심,"[('‘', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
457,2008.01.30. 오후 12:46,2008 관심지역을 가다 경인운하등 각종 호재에 ‘술렁’,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관심지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
458,2008.01.30. 오후 12:46,“그린벨트 해제등 토지공급 늘리겠다”,"[('“그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리겠다”', 'O')]"
459,2008.01.30. 오후 12:46,두산중공업 하남 신장동에 ‘두산 위브파크’ 분양,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신장동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산 위브파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2008.01.30. 오후 12:46,줌인 은행부자들 다시 부동산으로,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('은행부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O')]"
461,2008.01.30. 오후 12:40,기자수첩 들통난 헐값 주택도급원가,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('들통난', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도급원가', 'O')]"
462,2008.01.30. 오후 12:05,실거래 4만 건 공개..관망세로 거래 위축,"[('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개..관망세로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
463,2008.01.30. 오후 12:03,새집증후군 우려 건축자재 25종 사용제한,"[('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('25종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사용제한', 'O')]"
464,2008.01.30. 오후 12:03,고가 단독주택 보유세 3040% 오른다,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
465,2008.01.30. 오후 12:01,작년 강남3구 거래건수 3분의1 토막,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막', 'O')]"
466,2008.01.30. 오후 12:00,대선 낀 작년12월 주택거래량 둔화,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('작년12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
467,2008.01.30. 오전 11:59,희림 거제시 복합상업시설 설계 계약,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
468,2008.01.30. 오전 11:52,지난해 토지시장 안정 3.8% 올라,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
469,2008.01.30. 오전 11:50,주택학회 새 정부 주택정책 난상토론 갖는다,"[('주택학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('난상토론', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다', 'O')]"
470,2008.01.30. 오전 11:42,연말 아파트거래량...9월보다 소폭 상승,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래량...', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
471,2008.01.30. 오전 11:39,서울용산구 땅값 11.73% 올라 전국최고,"[('서울', 'CITY'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11.73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('전국최고', 'O')]"
472,2008.01.30. 오전 11:29,학교용지부담금 이렇게 돌려받는다,"[('학교용지부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
473,2008.01.30. 오전 11:20,코오롱건설 한미 공동연구 새아파트 모델 발표,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
474,2008.01.30. 오전 11:16,성냥갑아파트 안된다고 했는데..,"[('성냥갑아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다고', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데..', 'O')]"
475,2008.01.30. 오전 11:07,서울 용산구 땅값 11.73% 올라…전국 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11.73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
476,2008.01.30. 오전 11:06,단독주택 상승률 용산구 1위...전국 4.34% 올라,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('...전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4.34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
477,2008.01.30. 오전 11:03,희림 거제시 복합상업시설 신축사업 설계 계약,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합상업시', 'TERM'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
478,2008.01.30. 오전 11:02,2008년 표준 단독주택 20만 가구 가격공시,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O')]"
479,2008.01.30. 오전 11:01,용산·성동·양천 단독주택 공시價 15%↑,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
480,2008.01.30. 오전 11:01,고가 단독주택 보유세 3040% 상승,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
481,2008.01.30. 오전 11:01,작년 땅값 용산·성동구 가장 많이 올랐다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
482,2008.01.30. 오전 11:00,지난해 전국 지가상승률 3.88%...용산구 최고,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지가상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.88%', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
483,2008.01.30. 오전 10:57,희림 거제시 복합상업시설 신축사업 설계 계약,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합상업시', 'TERM'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
484,2008.01.30. 오전 10:57,코오롱건설 한미 공동연구 새아파트 모델 발표,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
485,2008.01.30. 오전 10:55,금호아시아나그룹 신훈 부회장 서울대 AMP 대상 수상,"[('금호아시아나그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AMP', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
486,2008.01.30. 오전 10:49,이기형 부동산전문 변호사 “서식에만 의존한 계약 분쟁시 불이익 위험 부른다”,"[('이기형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산전문', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“서식에만', 'O'), (' ', 'O'), ('의존한', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁시', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다”', 'O')]"
487,2008.01.30. 오전 10:37,희림 거제 복합상가 설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
489,2008.01.30. 오전 10:31,주목받는 지자체 영어마을 인근 단지는,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
490,2008.01.30. 오전 10:30,토공 학교 6곳서 생태계 시설조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('시설조성', 'O')]"
491,2008.01.30. 오전 10:21,10억짜리 단독주택 보유세 732만원,"[('10억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('732만원', 'QUANTITY')]"
492,2008.01.30. 오전 10:11,올 6억원 초과 단독주택 보유세 2040% 오른다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
493,2008.01.30. 오전 10:05,3억원짜리 단독주택 재산세 89만원,"[('3억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('89만원', 'QUANTITY')]"
494,2008.01.30. 오전 10:04,알펜시아 빌리지콘도 창립회원 모집,"[('알펜시아 빌리지콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
495,2008.01.30. 오전 10:03,동정금호 신훈부회장서울대AMP대상 수상,"[('동정금호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신훈', 'ORGANIZATION'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('서울대AMP대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
496,2008.01.30. 오전 9:55,신훈 금호아시아나 부회장 서울대 AMP 대상 수상,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AMP', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
497,2008.01.30. 오전 9:50,건홍회 신임회장에 우림건설 이상엽 실장 선임,"[('건홍회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
498,2008.01.30. 오전 9:42,희림종합건축 고려개발과 설계용역 계약,"[('희림종합건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
499,2008.01.30. 오전 9:30,포토뉴스 이한구 대운하 졸속 추진 안해,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
500,2008.01.30. 오전 9:26,이한구 의원 건설 관련법 통폐합 등 정리할 것종합,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정리할', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
501,2008.01.30. 오전 9:21,민간아파트 도급단가 3.3㎡당 280만원이라고,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도급단가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('280만원', 'QUANTITY'), ('이라고', 'O')]"
502,2008.01.30. 오전 9:14,용인에서 1만가구 나온다,"[('용인', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
503,2008.01.30. 오전 9:09,투자심리 급변 유동자금 부동산으로 몰린다,"[('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급변', 'O'), (' ', 'O'), ('유동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
504,2008.01.30. 오전 9:04,현대·GS·대림·SK건설 150억불 플랜트 수주 예상,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
505,2008.01.30. 오전 9:00,이한구 대운하 국민여론수렴 충분히 할 것,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('여론수렴', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
506,2008.01.30. 오전 8:56,서울시 재개발 정비사업 대폭 지원,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
507,2008.01.30. 오전 8:50,이스타 항공 보잉사 여객기 임대…취항준비 순항,"[('이스타 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보잉사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여객기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대…취항준비', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
508,2008.01.30. 오전 8:46,건설사 해외부동산개발 부실 우려,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
509,2008.01.30. 오전 8:41,건설산업포럼 747전략 성공 건설산업선진화 필수,"[('건설산업포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('747', 'QUANTITY'), ('전략', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
510,2008.01.30. 오전 7:36,한강 르네상스 이끌 3대 축…상암용산뚝섬,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축…', 'O'), ('상암용산뚝섬', 'LOCATION')]"
511,2008.01.30. 오전 7:36,서울 거주자 신도시 청약때 가점 줘 분산유도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('줘', 'O'), (' ', 'O'), ('분산유도', 'O')]"
512,2008.01.30. 오전 7:36,부천 66층 금호 리첸시아 주상복합 대박,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
513,2008.01.30. 오전 6:28,인천경기인천 가정뉴타운 개발사업 ‘삐걱’,"[('인천경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정뉴타운 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘삐걱’', 'O')]"
514,2008.01.30. 오전 3:29,올 국민임대주택 6만9000채 입주자 모집,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만9000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
515,2008.01.30. 오전 2:51,돈 빌려 집 장만 ‘적기’,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘적기’', 'O')]"
516,2008.01.30. 오전 12:56,분양가 상한제 편법 운영 제동,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
517,2008.01.31. 오후 8:11,강남에 달랑 집 한채...가난한 부자의 하소연,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달랑', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('...가난한', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하소연', 'O')]"
518,2008.01.31. 오후 7:28,강남에도 1억원 이하 역세권 전세아파트,"[('강남', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O')]"
519,2008.01.31. 오후 6:55,건교부 단독주택 보유세 모르쇠 일관,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모르쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('일관', 'O')]"
520,2008.01.31. 오후 6:35,새 정부 매년 50만호 공급목표 달성 어렵다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('50만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
521,2008.01.31. 오후 6:28,건설 W사 부도설 진실은,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('W사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도설', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은', 'O')]"
522,2008.01.31. 오후 6:12,외국인도 허가구역 땅 살 땐 허가 받아야,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
523,2008.01.31. 오후 6:05,세계 건축가들 새만금 잠재력 있다종합,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('있다종합', 'O')]"
524,2008.01.31. 오후 5:57,재개발공시가상승..전·월세값 상승 우려,"[('재개발공시가상승..전·월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
525,2008.01.31. 오후 5:57,현대건설 작년 매출 5조6491억원…전년 대비 11.1% 증가,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('5조6491억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
526,2008.01.31. 오후 5:56,서울대 교수 80명 대운하 이래서 안된다,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('이래서', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
527,2008.01.31. 오후 5:56,롯데건설 코스피 상장 추진,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
528,2008.01.31. 오후 5:56,대한항공 작년 매출 8조8천120억원,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조8천120억원', 'QUANTITY')]"
