,date,headline,keyword
0,2006.08.27. 오후 8:45,8월 28일 부동산 캘린더,"[('8월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
1,2006.08.27. 오후 8:45,판교 청약자 가격 확인 꼼꼼히,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
2,2006.08.27. 오후 8:45,판교 연립주택 아파트 뺨치는 매력,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
3,2006.08.27. 오후 8:45,8월 28일 부동산 파일,"[('8월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
4,2006.08.27. 오후 8:33,고개 숙인 투기심리 ‘약발’ 먹혔다,"[('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('투기심리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('먹혔다', 'O')]"
5,2006.08.27. 오후 8:24,4.99% 판교 중도금 금리 인하 경쟁,"[('4.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
6,2006.08.27. 오후 7:14,판교 41평형 임대아파트，분양전환가격 10억원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트，분양전환가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
7,2006.08.27. 오후 7:14,집값，부르는게 값… 며칠새 2억∼3억씩 차이,"[('집값，부르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('값…', 'O'), (' ', 'O'), ('며칠새', 'O'), (' ', 'O'), ('2억∼3억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
8,2006.08.27. 오후 6:51,아파트 지을 부지 매각 줄 잇는다는데… 인천·고양·안성서도 땅 세일,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
9,2006.08.27. 오후 6:12,판교 분양 임대 41평 분양전환가격 입주 10년후 10억 넘을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('41평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전환가격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
10,2006.08.27. 오후 6:05,용산공원 개발 서울시정부갈등 격화,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시정부', 'ORGANIZATION'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
11,2006.08.27. 오후 5:50,현승윤의 월요전망대 주택거래세율 인하에 촉각,"[('현승윤', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월요전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래세율', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
12,2006.08.27. 오후 5:49,국민연금 왜 임대아파트사업 진출하나,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출하나', 'O')]"
13,2006.08.27. 오후 5:45,분양정보 여수 신기지구 418가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
14,2006.08.27. 오후 5:45,시흥 능곡지구 10월 1489가구 동시분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1489가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
15,2006.08.27. 오후 5:45,土公  ‘김포신도시 설계공모전’ 개최,"[('土公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포신도시 설계공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
16,2006.08.27. 오후 5:45,쌍용건설 오산 남촌마을 등 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남촌마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
17,2006.08.27. 오후 5:45,건설사 입주율 끌어올리기 서비스 경쟁  ‘활활’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활활’', 'O')]"
18,2006.08.27. 오후 5:45,삼성건설 초고강도 콘크리트 개발,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
19,2006.08.27. 오후 5:45,판교 후폭풍 확산조짐…분양가 들썩  ‘고삐’ 풀리나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('확산조짐…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고삐’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
20,2006.08.27. 오후 5:42,시흥 능곡지구 10월 동시분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
21,2006.08.27. 오후 5:42,판교 2차 30일부터 청약 ‥ 이번주 전국 5곳 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2006.08.27. 오후 5:32,美부동산 4가지 믿음 깨진다,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('믿음', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진다', 'O')]"
23,2006.08.27. 오후 5:32,판교 2차분양 예상 경쟁률은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률은', 'O')]"
24,2006.08.27. 오후 5:32,MK 추천매물 화성 물류창고 12억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5천만원', 'QUANTITY')]"
25,2006.08.27. 오후 5:32,실거래가 하룻새 수억씩 변동,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하룻새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수억씩', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O')]"
26,2006.08.27. 오후 5:32,판교 임대 아파트 청약할만한가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할만한가', 'O')]"
27,2006.08.27. 오후 5:32,판교신도시 2차 분양 30일부터,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE')]"
28,2006.08.27. 오후 5:32,내년초 강남 전세 얻기 힘들겠네,"[('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('얻기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들겠네', 'O')]"
29,2006.08.27. 오후 5:31,고양시 공유재산 6조6870억 보유 1위 … 강남구·창원시 뒤이어,"[('고양시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('6조6870억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('창원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒤이어', 'O')]"
30,2006.08.27. 오후 5:26,국민연금 아파트 건설 임대사업 나선다,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
31,2006.08.27. 오후 5:12,주택·땅값 안정 25곳 실태조사 완료,"[('주택·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
32,2006.08.27. 오후 4:49,판교 임대 41평형 분양전환가 최고 10억원선…인기없을 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('41평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), ('선…인기없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
33,2006.08.27. 오후 4:35,아파트 거래가격 며칠만에 수억 오르내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('며칠만에', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('오르내려', 'O')]"
34,2006.08.27. 오후 4:21,제주 비치힐스리조트 기공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비치힐스리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공', 'O')]"
35,2006.08.27. 오후 4:20,실내 거실 중심에서 주방 중심으로,"[('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O')]"
36,2006.08.27. 오후 3:51,용산 일대 재개발 관심,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
37,2006.08.27. 오후 3:51,판교 2차 청약 특별분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
38,2006.08.27. 오후 3:51,광주 수완지구 중대형 맑음 중소형흐림,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형흐림', 'O')]"
39,2006.08.27. 오후 3:51,인천 청라지구 사업자 선정 ‘잡음’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잡음’', 'O')]"
40,2006.08.27. 오후 3:48,우림필유 여수 418가구 분양,"[('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2006.08.27. 오후 3:36,강남권 1만8000여 가구 “시장에 쏟아지나”,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지나”', 'O')]"
42,2006.08.27. 오후 3:36,전국 아파트 주간 시세 동향 신도시 아파트값 3주만에 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
43,2006.08.27. 오후 3:15,경·공매 시황 서울 낙찰가율 87%…전국평균 웃돌아,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), ('…전국평균', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
44,2006.08.27. 오후 3:09,판교로 가는길 청약 최종점검5·끝,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최종점검', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O')]"
45,2006.08.27. 오후 3:09,원전건설봉사단 창덕궁 청소,"[('원전건설봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창덕궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청소', 'O')]"
46,2006.08.27. 오후 3:09,판교설명회…“당첨확률 높이는 비법 없나요？”,"[('판교', 'LOCATION'), ('설명회…""당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요？""', 'O')]"
47,2006.08.27. 오후 3:09,판교 노약자·장애인가구 편의시설 무료,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노약자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
48,2006.08.27. 오후 3:09,김포신도시 광역철도 진통,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
49,2006.08.27. 오후 3:06,올들어 5兆 부담 ‘서민 잡는’ 주택채권,"[('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('5兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택채권', 'O')]"
50,2006.08.27. 오후 2:50,여수 신기동 우림 견본주택에 방문객몰려,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('몰려', 'O')]"
51,2006.08.27. 오후 2:17,은행권 판교 대출경쟁 제 살 갉아먹기,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대출경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('갉아먹기', 'O')]"
52,2006.08.27. 오후 1:42,GS건설 광주 수완자이 433가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('433가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2006.08.27. 오후 1:41,일본 내각부 강남구 벤치마킹 위해 방문,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내각부', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2006.08.27. 오후 1:13,판교임대 41평형 분양전환가 최고 10억원선,"[('판교', 'LOCATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('41평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
55,2006.08.27. 오후 12:40,임대아파트 미운 오리서 백조로...하반기 공공임대 주목,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('로...', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
56,2006.08.27. 오전 11:39,“한강 밤섬 생태계 되살린다”,"[('“', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('되살린다”', 'O')]"
57,2006.08.27. 오전 11:00,피서객 호우피해지 영동대신 서해로 몰려,"[('피서객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호우피해지', 'O'), (' ', 'O'), ('영동', 'LOCATION'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
58,2006.08.27. 오전 9:00,주간부동산이사철 앞두고 매매거래 꿈틀,"[('주', 'DATE'), ('간부동산이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
59,2006.08.27. 오전 8:07,8.31대책 1년 ⑤ 향후 시장 전망,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
60,2006.08.27. 오전 8:06,8.31대책 1년④보완해야할 정책 과제,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('④보완해야할', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
61,2006.08.27. 오전 8:05,8.31대책 1년 ② 시장 효과,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
62,2006.08.27. 오전 8:05,8.31대책 1년 ① 총평..절반의 성공,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('총평..', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
63,2006.08.27. 오전 8:05,8.31대책 1년③끝나지 않은 세금 폭탄,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('③끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
64,2006.08.27. 오전 7:00,9월중 13개 시·도서 2만5303가구 공급,"[('9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·도서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5303가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2006.08.27. 오전 6:12,판교 임대 41평형 분양전환가 최고 10억원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('41평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
66,2006.08.27. 오전 6:03,아파트 거래가격 며칠만에 수억 오르내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('며칠만에', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('오르내려', 'O')]"
67,2006.08.28. 오후 11:36,지난달 부동산 거래 큰폭으로 위축,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
69,2006.08.28. 오후 10:03,주택 거래세 인하 법안 29일 처리,"[('주택 거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
70,2006.08.28. 오후 9:28,지방세법 개정안 29일 국회 처리,"[('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
71,2006.08.28. 오후 9:21,지방세법 개정합의..대혼란 막아,"[('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정합의..대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('막아', 'O')]"
72,2006.08.28. 오후 9:03,새집가는길 청약통장 가입자 내집마련 5계명,"[('새집가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('5계명', 'QUANTITY')]"
73,2006.08.28. 오후 9:03,새집가는길 광주의 ‘판교’ 수완지구 관심,"[('새집가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
74,2006.08.28. 오후 9:00,판교 2차 당첨자 전원 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
75,2006.08.28. 오후 8:42,새집가는길 판교 말고도 많다,"[('새집가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('말고도', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
76,2006.08.28. 오후 8:41,與野 지방세법 29일 처리키로,"[('與野', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처리키로', 'O')]"
77,2006.08.28. 오후 8:33,새집가는길 통장 없이 25.7평↑도 가능,"[('새집가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7평', 'QUANTITY'), ('↑도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
78,2006.08.28. 오후 8:33,새집가는길 실개천 흐르는 친환경 아파트 대단지,"[('새집가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
79,2006.08.28. 오후 8:33,새집가는길 눈길끄는 수원지구 2곳,"[('새집가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
80,2006.08.28. 오후 7:45,흉가，쇼핑몰·호텔로 ‘상전벽해’,"[('흉가，쇼핑몰·호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상전벽해’', 'O')]"
81,2006.08.28. 오후 7:45,광주 수완지구 31일 분양… 불황 벽 넘을까,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
82,2006.08.28. 오후 7:36,연기금 펀드 中企도 기업도시 참여 가능,"[('연기금 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('中企도', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
83,2006.08.28. 오후 7:33,“인천 ‘송도 더 ㅤㅅㅑㅍ 퍼스트 월드’ 허위 광고,"[('""', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼스트', 'O'), (' ', 'O'), ('월드’', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
84,2006.08.28. 오후 6:48,여야 내일 지방세법 개정안 처리합의,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리합의', 'O')]"
85,2006.08.28. 오후 6:39,기업도시 참여조건 완화,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('참여조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
86,2006.08.28. 오후 6:39,판교 2차분양 국세청 자금출처 검증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
87,2006.08.28. 오후 6:33,판교 영향 용인 분양값 들썩,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
88,2006.08.28. 오후 6:33,판교 2차 당첨자도 투기혐의 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
89,2006.08.28. 오후 6:18,돈이 보이는 Fn상담실 판교 채권액 무조건 상한액 써야,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권액', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O')]"
90,2006.08.28. 오후 6:15,주공，제주도 시설4곳 방문,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
91,2006.08.28. 오후 6:15,“고분양가 안된다니”…용인 분양업체 딜레마,"[('""고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다니""…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
92,2006.08.28. 오후 6:15,100% 계약 아파트엔 뭔가 특별한 게 있다,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
93,2006.08.28. 오후 6:15,판교 푸르지오 “대출규제 몰라”,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라”', 'O')]"
94,2006.08.28. 오후 6:11,기자수첩중산층도 힘겨워하는 판교,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨워하는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
95,2006.08.28. 오후 5:50,현대아파트 외관 대변신 … 호텔급 출입구.돛단배 닮은 외벽 …,"[('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('출입구.돛', 'O'), ('단배', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
96,2006.08.28. 오후 5:48,지방 교통망 이렇게 달라진다 5.끝 강원권 … 춘천양양 제2영동고속道,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.', 'DATE'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('강원권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('영동고속道', 'ARTIFACT')]"
97,2006.08.28. 오후 5:41,틈새로 본 부동산 판교채권 안파는게 유리,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('안파는게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
98,2006.08.28. 오후 5:41,판교 2차 자금출처 조사 … 1차때보다 더 세게 한다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('세게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
99,2006.08.28. 오후 5:39,서울 땅값 올 초강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
100,2006.08.28. 오후 5:33,권오규 부총리 수도권 규제 내년 대폭 완화,"[('권오규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
101,2006.08.28. 오후 5:30,판교 2차 당첨자 전원 자금추적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금추적', 'O')]"
102,2006.08.28. 오후 5:27,판교 2차 당첨자 자금출처 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
103,2006.08.28. 오후 5:15,화성 발안 우림필유 해약세대 특별 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해약세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2006.08.28. 오후 5:12,판교發 고분양가 후폭풍,"[('판교', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
105,2006.08.28. 오후 5:03,동아건설 본입찰  6개사 참여1보,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
106,2006.08.28. 오후 4:57,공공택지 규제·민간은 자율 분양가 책정 이중구조탓,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·민간은', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('이중구조탓', 'O')]"
107,2006.08.28. 오후 4:57,고분양가 마땅한 제재수단이 없다,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('마땅한', 'O'), (' ', 'O'), ('제재수단이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
108,2006.08.28. 오후 4:48,부동산 거래량 크게 줄어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
109,2006.08.28. 오후 4:33,지방공사 아파트 전성시대,"[('지방공사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
110,2006.08.28. 오후 4:33,판교2차 청약 인터넷뱅킹도 미리 준비를,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷뱅킹', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비를', 'O')]"
111,2006.08.28. 오후 4:32,부동산거래 7월 27% 줄어,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
112,2006.08.28. 오후 4:32,국제부동산박람회 국내외 투자정보 한자리서 보세요,"[('국제부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
113,2006.08.28. 오후 4:32,현대건설 요트형 외관에 유럽식 포디엄까지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요트형', 'O'), (' ', 'O'), ('외관에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽식', 'O'), (' ', 'O'), ('포디엄까지', 'O')]"
114,2006.08.28. 오후 4:32,판교 청약 궁금증 QA,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
115,2006.08.28. 오후 4:27,분양정보 GS 광주 수완자이 433가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('433가구', 'QUANTITY')]"
116,2006.08.28. 오후 4:27,현대건설 유럽식 외관 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽식', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
117,2006.08.28. 오후 4:27,재건축 바닥 찍었나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
118,2006.08.28. 오후 4:26,연기금ㆍ中企도 기업도시 참여,"[('연기금ㆍ中企도', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
119,2006.08.28. 오후 4:26,판교 계약ㆍ중도ㆍ잔금 매번 출처조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약ㆍ중도ㆍ잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('매번', 'O'), (' ', 'O'), ('출처조사', 'O')]"
120,2006.08.28. 오후 4:26,판교 빌미로 용인 분양가 인상 안돼,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌미로', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
121,2006.08.28. 오후 4:26,반포한신1차 재건축 확정,"[('반포한신', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
122,2006.08.28. 오후 4:26,강도높은 세무조사 예고…세금 신경쓰이네,"[('강도높은', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('신경쓰이네', 'O')]"
123,2006.08.28. 오후 4:21,시세 동향용산 이촌 시범21평 18%수익 1위,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), ('21평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
124,2006.08.28. 오후 4:15,원해서 조기완공했더니 주민들 입주 미뤄,"[('원해서', 'O'), (' ', 'O'), ('조기완공했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
125,2006.08.28. 오후 3:56,정부 분양가 통제 현실성있나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성있나', 'O')]"
126,2006.08.28. 오후 3:12,개발부담금 피하자 강남 재건축단지 속도전,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
127,2006.08.28. 오후 3:06,주택정책 홍보 통계 짜맞추기,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('짜맞추기', 'O')]"
128,2006.08.28. 오후 2:38,분양정보우림건설,"[('분양정보우림건설', 'ORGANIZATION')]"
129,2006.08.28. 오후 2:38,재무등 금호출신 임원입성 가닥,"[('재무등', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
130,2006.08.28. 오후 2:38,금주의 부동산 캘린더25.7평이하 특별공급대상 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급대상', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
131,2006.08.28. 오후 2:38,강남 재건축아파트 바닥 찍었나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
132,2006.08.28. 오후 2:38,용인 등 판교 인접지역 정부 분양가 제동 검토,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
133,2006.08.28. 오후 2:38,판교때문에,"[('판교', 'LOCATION'), ('때문에', 'O')]"
134,2006.08.28. 오후 2:38,판교덕분에,"[('판교', 'LOCATION'), ('덕분에', 'O')]"
135,2006.08.28. 오후 2:21,디카족 이어 폴카족 뜬다,"[('디카족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('폴카족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
136,2006.08.28. 오후 2:11,광주 수완지구 한양 아파트 수자인 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수자인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2006.08.28. 오후 1:57,“하반기 다주택자 중심으로 매물 많이 나올 것”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
138,2006.08.28. 오후 1:48,대구 아파트 실거래가 시세와 차이 거의 없어,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세와', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
139,2006.08.28. 오후 1:41,거래세 인하 불투명… 새집 입주연기 더 악화,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명…', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주연기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
140,2006.08.28. 오후 1:41,이천 송정동 동양 파라곤 분양열기 후끈,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
141,2006.08.28. 오후 1:33,SK건설， 입주민에게 주말 농장 무료 분양 서비스,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농장', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
142,2006.08.28. 오후 1:21,재경부 세제실장 “하반기 부동산 매물 많이 나올 것”,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
143,2006.08.28. 오후 1:12,특허청， 2006 상표 디자인전  개최,"[('특허청', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상표 디자인전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
144,2006.08.28. 오후 1:05,이사철 앞두고 아파트값 상승,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
145,2006.08.28. 오후 12:51,한나라감세법안 처리 진퇴양난,"[('한나라감세법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O')]"
146,2006.08.28. 오후 12:44,무주 토비스콘도 특별분양..15% 할인,"[('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토비스콘', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양..', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
147,2006.08.28. 오후 12:41,이슈 판교 모집 약점을 살펴라,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('약점을', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
148,2006.08.28. 오후 12:41,이슈 판교 중대형 무늬만 임대,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
149,2006.08.28. 오후 12:41,이슈 판교 중대형 아파트 청약 요령은,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('요령은', 'O')]"
150,2006.08.28. 오후 12:36,판교 분양 중도금 단계별로 세무 검증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('단계별로', 'O'), (' ', 'O'), ('세무', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
151,2006.08.28. 오후 12:00,판교 2차분양 계약자 전원 자금출처 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
152,2006.08.28. 오전 11:57,유럽전통 포디움·요트 외관 아파트 등장,"[('유럽', 'LOCATION'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('포디움', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('요트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
153,2006.08.28. 오전 11:54,여야 지방세법 개정안 막판 절충,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('절충', 'O')]"
154,2006.08.28. 오전 11:36,SK건설 유기농 주말농장 무상대여 서비스,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유기농', 'O'), (' ', 'O'), ('주말농장', 'O'), (' ', 'O'), ('무상대여', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
155,2006.08.28. 오전 11:35,SK뷰 입주민에 무상 주말농장 제공,"[('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('주말농장', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
156,2006.08.28. 오전 11:16,7월 토지거래 27.9% 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('27.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
157,2006.08.28. 오전 11:06,여·야 아파트 분양원가 허위신고 감사청구,"[('여·야', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('감사청구', 'O')]"
158,2006.08.28. 오전 11:01,국회의원 74명 아파트 원가 감사 청구,"[('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('74명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
159,2006.08.28. 오전 11:01,건교부 국제항공 운수권 정책방향 발표,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제항공', 'O'), (' ', 'O'), ('운수권', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
160,2006.08.28. 오전 11:01,건교부 기업도시 투자여건 대폭 개선,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자여건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
161,2006.08.28. 오전 11:00,지난달 토지거래 27.9% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('27.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
162,2006.08.28. 오전 11:00,기업도시건설 SPC 투자는 출총제서 제외,"[('기업도시건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SPC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('출총제', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
163,2006.08.28. 오전 10:59,지방세법 개정지연..재산세 혼란종합,"[('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정지연..', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란종합', 'O')]"
164,2006.08.28. 오전 10:58,김기현 한나라당 의원 거래세 인하로 지방세수 연 2조원 감소,"[('김기현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
165,2006.08.28. 오전 10:56,강남 분당 고액자산가 대거 판교행,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고액자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('행', 'O')]"
166,2006.08.28. 오전 10:56,토지거래허가제 선의의 피해속출…보완필요 제기,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선의의', 'O'), (' ', 'O'), ('피해속출…보완필요', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
167,2006.08.28. 오전 10:48,땀 한방울 옥수수 한알이 사랑 되다,"[('땀', 'O'), (' ', 'O'), ('한방울', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옥수수', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('한알', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
168,2006.08.28. 오전 10:27,판교 2차 청약… 수도권 청약통장 1순위 183만명 시선집중,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('183만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
169,2006.08.28. 오전 10:26,판교 중소형 청약 30일부터 ‥ 중대형은 9월 4일부터,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 4일부터', 'DATE')]"
170,2006.08.28. 오전 10:26,세제실장 부동산 매물 많이 나올 것,"[('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
171,2006.08.28. 오전 10:25,지방세법 개정지연..재산세 혼란,"[('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정지연..', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
172,2006.08.28. 오전 10:19,건설업계 여성 취업자 “지난해 줄었다”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('취업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄었다”', 'O')]"
173,2006.08.28. 오전 9:59,8.31대책 1년…쟁점과 과제 보유세 얼마나 늘어나나,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…쟁점과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나', 'O')]"
174,2006.08.28. 오전 9:58,8.31대책 1년…쟁점과 과제 미분양에 수주물량 격감,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…쟁점과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('격감', 'O')]"
175,2006.08.28. 오전 9:57,8.31대책 1년…쟁점과 과제 집값 잡으려다 실수요까지 위축,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…쟁점과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요까지', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
176,2006.08.28. 오전 9:56,8.31대책 1년…쟁점과 과제 종부세ㆍ양도세 손질여부 촉각,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…쟁점과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질여부', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
177,2006.08.28. 오전 9:51,상가빌딩 투자재테크 실전 교육생 모집,"[('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
178,2006.08.28. 오전 9:47,주공 대학생 광고展 시상,"[('주공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대학생 광고', 'EVENT'), ('展', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
179,2006.08.28. 오전 9:38,와글와글 ‘net 세상’ 판교 2차 청약…모델하우스 북적,"[('와글와글', 'O'), (' ', 'O'), ('‘net', 'O'), (' ', 'O'), ('세상’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
180,2006.08.28. 오전 9:34,아파트 시세 강북ㆍ강서권 이사철 수요로 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
181,2006.08.28. 오전 9:29,택지매물 대거 쏟아진다,"[('택지매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
182,2006.08.28. 오전 9:26,재건축 아파트값 다시 꿈틀,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
183,2006.08.28. 오전 9:20,판교 때문에…수도권 분양 줄줄이 연기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
184,2006.08.28. 오전 9:15,“판교 임대 41평형 분양전환가 10억선”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('41평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('선”', 'O')]"
185,2006.08.28. 오전 9:11,건교부 용인 분양가 통제방침 논란,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제방침', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
186,2006.08.28. 오전 8:57,건설업 풍향계닥터아파트 내달 1일 재테크 세미나,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
187,2006.08.28. 오전 8:51,세제실장 부동산 매물 많이 나올 것,"[('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
188,2006.08.28. 오전 8:51,포스트 판교를 노려라,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
189,2006.08.28. 오전 8:45,판교 중도금 대출이자 인하경쟁,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('인하경쟁', 'O')]"
190,2006.08.28. 오전 8:39,판교설명회…“당첨확률 높이는 비법 없나요？”,"[('판교', 'LOCATION'), ('설명회…""당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요？""', 'O')]"
191,2006.08.28. 오전 8:12,같은아파트 며칠새 수억원 차이 실거래가 신고 ‘수상하네’,"[('같은아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('며칠새', 'O'), (' ', 'O'), ('수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수상하네’', 'O')]"
192,2006.08.28. 오전 8:09,權부총리 내년 수도권규제 폭넓게 완화1보,"[('權', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폭넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
193,2006.08.28. 오전 7:53,판교 임대 아파트 청약할만한가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할만한가', 'O')]"
194,2006.08.28. 오전 7:38,판교 중ㆍ대형 중도금대출 4%대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중ㆍ대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY')]"
195,2006.08.28. 오전 7:21,분양단신광주에 중흥S클래스 1418가구 외,"[('분양단신', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
196,2006.08.28. 오전 7:09,인천 고잔 화약공장 부지고급 주거 단지로 바뀐다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고잔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화약공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
197,2006.08.28. 오전 7:05,연봉 1억원 맞벌이 부부 판교중대형 청약상담 받아보니…,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받아보니…', 'O')]"
198,2006.08.28. 오전 7:03,판교가 재미없으시다면…10대 브랜드 업체 4만636채 분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('재미없으시다면…', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4만636채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2006.08.28. 오전 7:03,분양정보송도국제도시 주상복합 슈퍼마켓 지분 外,"[('분양정보송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
200,2006.08.28. 오전 6:47,건교부 용인분양가 상승 제동 검토,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
201,2006.08.28. 오전 6:17,재건축 아파트값 바닥찍었나..잠실.개포 등 상승 반전,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍었나..', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
202,2006.08.28. 오전 6:03,건교부 용인 분양가 상승 제동 검토,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
203,2006.08.28. 오전 6:00,“거래세율 인하， 지방분권 위배”경기개발연구원 주장,"[('“거래세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하，', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분권', 'O'), (' ', 'O'), ('위배”', 'O'), ('경기개발연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
204,2006.08.28. 오전 6:00,판교 중대형아파트 10년뒤 10억,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
205,2006.08.28. 오전 3:17,지방세법 개정안 무산 가능성…부동산계약 미룬 가구 피해,"[('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성…부동산계약', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
206,2006.08.28. 오전 3:05,이사철영향 서울 아파트 매매값  전세금 조금 올라,"[('이사철영향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('조금', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
207,2006.08.28. 오전 3:05,헷갈리는 ‘3자녀 무주택 우선공급’…판교 문의 하루 3천여건,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급’…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천여건', 'QUANTITY')]"
208,2006.08.28. 오전 3:05,어제는 7억…오늘은 9억…아파트값 ‘부르는대로’ 매매 많아,"[('어제', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부르는대로’', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
209,2006.08.29. 오후 10:22,정부 발표 아파트 실거래가 믿을 수 있나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
210,2006.08.29. 오후 10:01,정부 발표 아파트 실거래가 믿을 수 있나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
211,2006.08.29. 오후 9:06,대체서울 난곡 달동네 휴먼시아로 재탄생,"[('대체', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동', 'LOCATION'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
212,2006.08.29. 오후 9:05,실거래가 후폭풍 … 호가 높은 곳 문의 뚝,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
213,2006.08.29. 오후 8:42,하반기 분양시장은… 9월 6만9283가구가 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장은…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만9283가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
214,2006.08.29. 오후 8:23,판교 2차 청약자격 사전점검은 필수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
215,2006.08.29. 오후 8:12,건설사‘미분양 제로’특명 ‘발길 돌린’고객 사로잡는다,"[('건설사‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로’특명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발길', 'O'), (' ', 'O'), ('돌린’', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는다', 'O')]"
216,2006.08.29. 오후 7:33,‘판교 채권’ 부자들 눈독,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권’', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
217,2006.08.29. 오후 7:18,판교 2차 29일부터 청약6가지 체크 포인트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), ('6가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
218,2006.08.29. 오후 7:07,판교 2차 청약 전쟁 시작됐다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
219,2006.08.29. 오후 6:51,30일부터 판교 2차 청약 접수,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
220,2006.08.29. 오후 6:48,판교 블록별 실분양가 꼼꼼히 살펴야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록별', 'O'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
221,2006.08.29. 오후 6:41,상권 大해부 2부 수도권  9 인천 연수구 .. 한식점 특화…한가지 음식으로 승부,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('한식점', 'O'), (' ', 'O'), ('특화…', 'O'), ('한가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('음식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
222,2006.08.29. 오후 6:40,올 건축허가 면적 30% 증가 … 착공면적은 5.3% 감소,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('착공면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('5.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
223,2006.08.29. 오후 6:40,상권 大해부 2부 수도권  9 인천 연수구 .. 송도에 피부관리숍도 열어요,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피부관리숍도', 'O'), (' ', 'O'), ('열어요', 'O')]"
224,2006.08.29. 오후 6:39,상권 大해부 2부 수도권  9 인천 연수구 .. 대단위 아파트 많아 수요 든든,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('든든', 'O')]"
225,2006.08.29. 오후 6:39,상권 大해부 2부 수도권  9 인천 연수구 .. 상권 배후 남동공단은,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('남동공단', 'LOCATION'), ('은', 'O')]"
226,2006.08.29. 오후 6:33,상권 大해부 2부 수도권  9 인천 연수구..남동공단 경기따라 울고 웃는 상권,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('남동공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
227,2006.08.29. 오후 6:08,분양정보 골프텔 로얄회원 모집,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('골프텔', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
228,2006.08.29. 오후 6:07,분양정보 광주 수완 자이 433가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('433가구', 'QUANTITY')]"
229,2006.08.29. 오후 6:07,해운대에 70층 아파트  ‘난개발’ 논란,"[('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘난개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
230,2006.08.29. 오후 6:06,분양정보 무주.제주 토비스콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토비스콘도', 'ORGANIZATION')]"
231,2006.08.29. 오후 6:03,대한주택보증 부동산개발사업 실무 무료 강좌 실시,"[('대한주택보증 부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
232,2006.08.29. 오후 6:02,경남 사동신도시 대동 다숲 첫 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동 다숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2006.08.29. 오후 6:01,호평지구 주거환경 개선 전망 … 경춘선 이전 개통,"[('호평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
234,2006.08.29. 오후 6:00,서울지역 2분기 오피스빌딩 공실률 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
235,2006.08.29. 오후 5:55,영세 지방건설업체 수의계약 2억으로 상향,"[('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('지방건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
236,2006.08.29. 오후 5:36,지방만이라도 규제 풀어야,"[('지방만이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
237,2006.08.29. 오후 5:36,미분양 10가구중 8.5가구가 지방,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O')]"
239,2006.08.29. 오후 5:30,건설사‘미분양 제로’특명신규아파트 입주 체크포인트,"[('건설사‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’특명신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
240,2006.08.29. 오후 5:30,건설사‘미분양 제로’특명 9월 집들이 아파트 1만8400가구,"[('건설사‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’특명', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8400가구', 'QUANTITY')]"
241,2006.08.29. 오후 5:26,서울 빈사무실 줄고 임대료 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
242,2006.08.29. 오후 5:21,지방건설경기 활성화 대책 업계 주택규제완화 빠졌다 시큰둥,"[('지방건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
243,2006.08.29. 오후 5:00,건설사‘미분양 제로’특명 불황속 선전 이유 있었네,"[('건설사‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’특명', 'O'), (' ', 'O'), ('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
244,2006.08.29. 오후 4:59,잔금 납부 언제하면 되나요,"[('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('언제하면', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
245,2006.08.29. 오후 4:51,건설사‘미분양 제로’특명 싼 계약금에 대출이자 면제,"[('건설사‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’특명', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
246,2006.08.29. 오후 4:51,건설사‘미분양 제로’특명 미분양 어떻게 고를까,"[('건설사‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’특명', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
247,2006.08.29. 오후 4:48,추천물건 베스트 8월30일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('8월30일', 'DATE')]"
248,2006.08.29. 오후 4:48,계약금 포기하고 상가분양 해약하려는데…,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해약하려는데…', 'O')]"
249,2006.08.29. 오후 4:47,판교신도시…청약자격 사전점검은 필수,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('…청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
250,2006.08.29. 오후 4:45,테마 복합 상가임대사업 투자가이드－어디가 뜨나,"[('테마 복합 상가임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자가이드－어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
251,2006.08.29. 오후 4:45,테마 복합 상가임대사업 투자가이드－투자때 유의할 점,"[('테마 복합 상가임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자가이드－투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
252,2006.08.29. 오후 4:45,테마 복합 상가임대사업 투자가이드－부동산 시장 동향,"[('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임', 'TERM'), ('대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자가이드－부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O')]"
253,2006.08.29. 오후 4:42,역세권 탐방 파주 월롱역,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월롱역', 'LOCATION')]"
254,2006.08.29. 오후 4:42,아파트 임대사업 투자가이드－수도권 택지지구 근린상가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드－', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O')]"
255,2006.08.29. 오후 4:42,아파트 임대사업 투자가이드－근린상가 어디 고를까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드－근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
256,2006.08.29. 오후 4:42,아파트 상가임대사업 투자가이드,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드', 'O')]"
257,2006.08.29. 오후 4:42,아파트 상가임대사업 투자가이드－임대수익 하락등 대비 꼼꼼히 따져야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드－임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('하락등', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
258,2006.08.29. 오후 4:42,판교입주시기 최장 14개월 차이나,"[('판교', 'LOCATION'), ('입주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차이나', 'O')]"
259,2006.08.29. 오후 4:41,공인인증서 숨겨진 기능 많네,"[('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
260,2006.08.29. 오후 4:38,상가빌딩 재테크 교육과정,"[('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O')]"
261,2006.08.29. 오후 4:38,부동산컨설턴트 야간과정,"[('부동산컨설턴트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('야간과정', 'O')]"
262,2006.08.29. 오후 4:38,풍수지리 마케팅 강연회,"[('풍', 'STUDY_FIELD'), ('수지리', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
263,2006.08.29. 오후 4:38,7월 건축허가 급증 부담금 피하자,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION')]"
264,2006.08.29. 오후 4:38,MK 추천매물 인천 간석동 7층빌딩 25억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY')]"
265,2006.08.29. 오후 4:38,판교 다음은 행정타운 특수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O')]"
266,2006.08.29. 오후 4:38,관심지역 서울 난곡 판자촌이 아파트 숲으로,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로', 'O')]"
267,2006.08.29. 오후 4:36,분양정보 남광토건 대전 중구 243가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('243가구', 'QUANTITY')]"
268,2006.08.29. 오후 4:36,현대건설 과거 주택명가 자존심 살리자,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('주택명가', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자', 'O')]"
269,2006.08.29. 오후 4:36,판교2차분양 청약자격 정확히 써넣어야,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('정확히', 'O'), (' ', 'O'), ('써넣어야', 'O')]"
270,2006.08.29. 오후 4:35,판교 고분양가 알짜 찾아라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
271,2006.08.29. 오후 4:33,991개 수도권기업 지방 이전,"[('991개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
272,2006.08.29. 오후 4:33,난곡지구 휴먼시아로 재탄생,"[('난곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시', 'ARTIFACT'), ('아로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
273,2006.08.29. 오후 4:20,거래세 인하법안 국회 통과..다음달 인하,"[('거래세 인', 'CIVILIZATION'), ('하법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과..', 'O'), ('다', 'DATE'), ('음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
274,2006.08.29. 오후 4:08,프라임산업 “토털 건설 네트워크 완성할 터”,"[('프라임', 'ORGANIZATION'), ('산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“토털', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('완성할', 'O'), (' ', 'O'), ('터”', 'O')]"
275,2006.08.29. 오후 4:02,여수 신기동 우림필유 견본주택에 13000명 인파 몰려,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('13000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
276,2006.08.29. 오후 3:35,정부 강남 부자 못 다스렸다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('다스렸다', 'O')]"
277,2006.08.29. 오후 3:27,이베이 경매 수수료 인상 … 점주들 상점폐쇄등 반발,"[('이베이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('점주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('상점폐쇄등', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
278,2006.08.29. 오후 3:06,31일부터 국제부동산박람회 열려,"[('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
279,2006.08.29. 오후 3:06,토지공법학회·獨만하임대 학술대회,"[('토지공법학회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('獨만하임대 학술대회', 'EVENT')]"
280,2006.08.29. 오후 3:06,고객 DB관리 부동산 노트장부 출시,"[('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DB관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노트장부', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
281,2006.08.29. 오후 3:00,신개념 수익형 상가 ‘영등포 이앤씨벤처드림타워’,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이앤씨벤처드림타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
282,2006.08.29. 오후 2:58,판교 3자녀특별공급 돈없으면 청약마라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('돈없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마라', 'O')]"
283,2006.08.29. 오후 2:56,집중점검지방중심 선별적 규제 완화 양도세 줄여 거래활성화를,"[('집중점검지방중심', 'O'), (' ', 'O'), ('선별적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활성화를', 'O')]"
284,2006.08.29. 오후 2:56,집중점검내년 大選등 상승요인 잠복… 가격안정 속단 일러,"[('집중점검', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('大選등', 'O'), (' ', 'O'), ('상승요인', 'O'), (' ', 'O'), ('잠복…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격안정', 'O'), (' ', 'O'), ('속단', 'O'), (' ', 'O'), ('일러', 'O')]"
285,2006.08.29. 오후 2:56,집중점검집값 거품 일단 꺾였지만 …실수요 위축 부작용,"[('집중점검집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였지만', 'O'), (' ', 'O'), ('…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
286,2006.08.29. 오후 2:56,현대 명품아파트 공개‘초읽기’,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공개‘초읽기’', 'O')]"
287,2006.08.29. 오후 2:56,주공 새브랜드‘휴먼시아’난곡에 첫선,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새브랜드‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’난곡에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
288,2006.08.29. 오후 2:56,용인 분양가‘태풍의 눈’업계 인상 강행 움직임’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가‘태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈’업계', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), (""움직임'"", 'O')]"
289,2006.08.29. 오후 2:56,주택보증부동산개발 강좌,"[('주택보증부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
290,2006.08.29. 오후 2:56,판교2차 비인기단지 노크를,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노크를', 'O')]"
291,2006.08.29. 오후 2:56,실거래가 공개 후폭풍 만만찮네,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('만만찮네', 'O')]"
292,2006.08.29. 오후 2:41,판교 중대형 임대아파트 첫 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2006.08.29. 오후 2:37,붕괴 중인 지방건설시장의 목소리,"[('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('지방건설시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
294,2006.08.29. 오후 2:35,주택거래세 예정대로 내달 인하,"[('주택거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
295,2006.08.29. 오후 2:20,광주 수완지구 최대 규모 대주피오레 3636세대 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대주피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3636세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2006.08.29. 오후 2:03,판교 2차 당첨자 전원 자금추적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금추적', 'O')]"
297,2006.08.29. 오후 2:01,구서동 롯데캐슬골드 단지내 상가분양,"[('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬골드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
298,2006.08.29. 오후 1:58,에그옐로우 내달 1일 그랜드 오픈,"[('에그옐로우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
299,2006.08.29. 오후 1:57,구서동 롯데캐슬골드 단지내 상가분양,"[('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬골드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
300,2006.08.29. 오후 1:53,판교 모델하우스 특정 주민들에게 공개 왜,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('특정', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
301,2006.08.29. 오후 1:53,서울시 턴키·대안입찰공사 관련 토론회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('턴키·대안입찰공사', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
302,2006.08.29. 오후 1:50,뉴스타그룹 해외부동산 ‘1대1’ 상담,"[('뉴스타그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
303,2006.08.29. 오후 1:41,17월 건축허가면적 전년비 29.5%↑,"[('17월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('29.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
304,2006.08.29. 오후 1:31,남양주 호평지구 경춘선 이설 개통,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이설', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
305,2006.08.29. 오후 1:31,서울 난곡 달동네 휴먼시아로 재탄생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달', 'LOCATION'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
306,2006.08.29. 오후 1:30,판교 D1판교 막판 점검 체크포인트 8가지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D1', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('8가지', 'QUANTITY')]"
307,2006.08.29. 오후 1:26,2000년이후 지방이전기업 1000개사 육박,"[('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방이전기업', 'O'), (' ', 'O'), ('1000개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
308,2006.08.29. 오후 1:16,판교 중형임대 투자가치 있나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
309,2006.08.29. 오후 12:42,전세 계약시 유의점... 등기부 등본 반드시 확인,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점...', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('등본', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
310,2006.08.29. 오후 12:42,추석전 신규 입주단지 노려라,"[('추석전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
311,2006.08.29. 오후 12:22,포커스 청약 궁금증 공인인증서로 해결,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
312,2006.08.29. 오후 12:22,포커스 판교 2차 당첨 투기꾼 꼼짝마,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
313,2006.08.29. 오후 12:08,판교 모델하우스 특정 주민들에게 공개 왜,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('특정', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
314,2006.08.29. 오전 11:49,실거래가 공개 후폭풍...양극화 조짐,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍...양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
315,2006.08.29. 오전 11:41,‘아파트 실거래가’ 파장 확산…,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가’', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O')]"
316,2006.08.29. 오전 11:30,땅 투기 · 땅값 상승…정부 보상비가 오히려 부채질,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상비가', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
317,2006.08.29. 오전 11:28,2000년이후 지방이전기업 1천곳 육박,"[('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방이전기업', 'O'), (' ', 'O'), ('1천곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
318,2006.08.29. 오전 11:08,4년반만에 신도시 보상비 10조 이상 풀려…올해 역대 최고수준,"[('4년반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('10조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O')]"
319,2006.08.29. 오전 11:07,남양주 호평지구내 경춘선 이설 개통,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이설', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
320,2006.08.29. 오전 11:06,신림의 달동네가 최고급 아파트 단지로,"[('신림', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
321,2006.08.29. 오전 11:06,주공 국내 최초 순환재개발 방식 적용 100억 개발이익 주민 환원,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('순환재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환원', 'O')]"
322,2006.08.29. 오전 11:00,17월 건축허가면적 작년비 29.5%증가,"[('17월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('29.5%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
323,2006.08.29. 오전 10:33,행정도시 중심행정타운 조성 국제공모,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중심행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O')]"
324,2006.08.29. 오전 10:30,30일부터 판교 중대형 청약전쟁 시작,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
325,2006.08.29. 오전 10:19,판교 2차 30일부터 청약 … 궁금한점 요점정리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금한점', 'O'), (' ', 'O'), ('요점정리', 'O')]"
326,2006.08.29. 오전 10:09,건교부 판교 빌미로 용인 분양가 인상 안돼,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌미로', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
327,2006.08.29. 오전 10:07,판교신도시의 당첨 높이는 비결은,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
328,2006.08.29. 오전 10:05,인터뷰 장찬익 변호사 집값 대신 건설사만 잡는 규제 … 시장에 맡겨야,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('장찬익', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야', 'O')]"
329,2006.08.29. 오전 10:02,현대아파트 ‘명품’으로 거듭난다,"[('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘명품’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
330,2006.08.29. 오전 10:02,용인 중대형 아파트 ‘정중동’…메리트는 여전,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정중동', 'LOCATION'), ('’…메리트는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
331,2006.08.29. 오전 9:38,8.31 1년 기획보도 3탄. 경기살리고 집값잡는 묘안 ‘절실’,"[('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기획보도', 'O'), (' ', 'O'), ('3탄', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('살리고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘절실’', 'O')]"
332,2006.08.29. 오전 9:36,8.31 1년 기획보도 1탄 집값안정 VS  불안여전,"[('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기획보도', 'O'), (' ', 'O'), ('1탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('불안여전', 'O')]"
333,2006.08.29. 오전 9:33,1억5천만원 빚내 집 사 이건 아니잖아,"[('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('이건', 'O'), (' ', 'O'), ('아니잖아', 'O')]"
334,2006.08.29. 오전 9:32,판교 2차 안정적인 당첨 단지는,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
335,2006.08.29. 오전 9:24,비과세·감면 외국인·대기업에 집중돼,"[('비과세·감면', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('·대기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중돼', 'O')]"
336,2006.08.29. 오전 9:18,판교 두번째 청약 전쟁 30일부터 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
337,2006.08.29. 오전 8:48,판교 2차 당첨자 전원 자금추적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금추적', 'O')]"
338,2006.08.29. 오전 8:43,“같은 땅 몇달만에 23배 부풀려 신고해도 방치”,"[('“같은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('몇달만에', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해도', 'O'), (' ', 'O'), ('방치”', 'O')]"
339,2006.08.29. 오전 8:25,경남·태영 탁 트인 전망으로 판교 유혹,"[('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탁', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('전망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
340,2006.08.29. 오전 8:22,2002년이후 신도시에 풀린 토지보상비 10조,"[('2002년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY')]"
341,2006.08.29. 오전 8:20,주택대출 증가로 가계 빚 폭발적 증가,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
342,2006.08.29. 오전 8:20,판교 2차 당첨자 자금출처 철저 검증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('철저', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
343,2006.08.29. 오전 7:51,수도권 때렸는데 지방시장 피멍,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때렸는데', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'O'), (' ', 'O'), ('피멍', 'O')]"
344,2006.08.29. 오전 7:02,8.31 종합대책 1년…강남비강남권 양극화 심화,"[('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
345,2006.08.29. 오전 6:17,판교청약..공인인증서의 숨겨진 기능은,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약..', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('기능은', 'O')]"
346,2006.08.29. 오전 6:13,실거래가 공개 후폭풍..시장 양극화 조짐,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
347,2006.08.29. 오전 6:00,제13회 한·일 국토계획분야 협력회의 개최,"[('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·일 국토계획분야 협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
348,2006.08.29. 오전 3:45,6억짜리 아파트 취득등록세 2760만원서 1620만원으로,"[('6억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2760만원', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1620만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
349,2006.08.29. 오전 3:37,부동산거래세 예정대로 내달 인하,"[('부동산거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
350,2006.08.29. 오전 3:07,판교 투기꾼 꼼짝마 계약중도잔금 납입때 자금출처 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투', 'CIVILIZATION'), ('기꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중도잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납입때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
351,2006.08.29. 오전 3:07,부동산 거래 뜸해도 땅값은 계속 올랐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸해도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
352,2006.08.29. 오전 12:05,수산重 등 6곳 동아건설 매각 입찰 참여,"[('수산重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
353,2006.08.29. 오전 12:04,내주부터 부동산 거래세 인하 ‥ 국회 29일 관련법안 처리,"[('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관련법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
354,2006.08.30. 오후 11:07,해외건설협회 회장 이용구씨,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
355,2006.08.30. 오후 9:41,난곡 달동네 대규모 아파트 단지로 탈바꿈,"[('난곡 달동네', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
356,2006.08.30. 오후 9:39,판교 가는길 중소형 ‘3자녀 특별분’ 첫날 11대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11대1', 'QUANTITY')]"
357,2006.08.30. 오후 9:33,판교 중소형 3자녀 가구 청약 대부분 마감종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감종합', 'O')]"
358,2006.08.30. 오후 9:33,강남 집주인 월세 올려 세금충당,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('세금충당', 'O')]"
359,2006.08.30. 오후 9:33,자금조달계획 신고 9월 시행,"[('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
360,2006.08.30. 오후 9:33,서울 뉴타운사업 어디까지가재울 뉴타운，지분값 보합세…거래없어,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지가', 'O'), ('재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운，지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…거래없어', 'O')]"
361,2006.08.30. 오후 9:29,판교 3자녀 특별청약 평균 4.61대1상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.61대1', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
362,2006.08.30. 오후 9:01,집값 잡혔나…8·31 대책 1년 평가 엇갈려,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡혔나…', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
363,2006.08.30. 오후 8:33,재경차관보 부동산 추가대책 필요 없다종합,"[('재경차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없다종합', 'O')]"
364,2006.08.30. 오후 8:27,판교 청약 첫날 중소형 3시간만에 3.9대 1 기록,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
365,2006.08.30. 오후 7:27,재테크고수부동산에 유혹당하지 말라..신한은행 고준석팀장,"[('재테크고수부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹당하지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라..', 'O'), (' ', 'O'), ('신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고준석', 'PERSON'), ('팀장', 'CIVILIZATION')]"
366,2006.08.30. 오후 7:15,김석동 양도세·종부세 손질 어렵다”,"[('김석동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다""', 'O')]"
367,2006.08.30. 오후 7:15,모든 아파트 실거래값 공개,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
368,2006.08.30. 오후 7:12,판교 3자녀 가구 3시간만에 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
369,2006.08.30. 오후 6:54,“투기지역 해제 검토안해”,"[('“투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토안해”', 'O')]"
370,2006.08.30. 오후 6:42,난곡 달동네 아파트 단지로 변신,"[('난곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
371,2006.08.30. 오후 6:39,한풀 꺾인 뉴타운 투자,"[('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
372,2006.08.30. 오후 6:39,판교 가는길 판교 입주시기 차이 최장 14개월,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월', 'DATE')]"
373,2006.08.30. 오후 6:15,충남 아산 e－편한세상에 조각 전시,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조각', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
374,2006.08.30. 오후 6:15,분양 정보 부산 구서동 롯데캐슬 단지내  상가점포 88곳,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('88곳', 'QUANTITY')]"
375,2006.08.30. 오후 6:15,돈이 보이는 Fn상담실1세대 2주택자가 1채를 더 구입하려면,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하려면', 'O')]"
376,2006.08.30. 오후 6:12,분양정보 양양 쏠비치 노블리안,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠비치 노블리안', 'ARTIFACT')]"
377,2006.08.30. 오후 6:12,분양정보 광주 중흥 S클래스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('S클래스', 'ARTIFACT')]"
378,2006.08.30. 오후 6:11,분양정보 남양주 노블레스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노블레스', 'ARTIFACT')]"
379,2006.08.30. 오후 6:09,감정평가법인 몸집 불리기 잰걸음,"[('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('불리기', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
380,2006.08.30. 오후 6:06,해외건설협회장에 이용구 대림산업 부회장,"[('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
381,2006.08.30. 오후 6:05,주공 민간 건설업체 기술자 기술자문위원 위촉,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기술자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기술자문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
382,2006.08.30. 오후 6:05,판매.숙박시설도 친환경건축물 인증,"[('판매.숙박시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
383,2006.08.30. 오후 6:04,판교 2차청약 중형 민간임대 무늬만 임대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
384,2006.08.30. 오후 5:54,행정도시에 새로운 건축기준 적용,"[('행정도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
385,2006.08.30. 오후 5:45,Briefing 거래세 1일부터 내린다,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
386,2006.08.30. 오후 5:36,울릉도.독도 4계절 관광지로 개발,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
387,2006.08.30. 오후 5:36,나홀로 아파트도 실거래가 공개‥건교부 11월 발표,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개‥', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
388,2006.08.30. 오후 5:36,8·31대책 1년 전문가들 평가 엇갈려,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
389,2006.08.30. 오후 5:36,8·31대책 1년 서민 내집마련 더 힘들어져,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어져', 'O')]"
390,2006.08.30. 오후 5:36,8·31대책 1년 세금폭탄 연말이 집값안정 고비,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
391,2006.08.30. 오후 5:28,8·31대책 1년..집값 안정 약발 진행중,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
392,2006.08.30. 오후 5:27,대구 봉무동，주민 재산세 최고 50배 ‘껑충’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉무동', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
393,2006.08.30. 오후 5:21,아파트 실거래가 층별로도 확인,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('층별로도', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
394,2006.08.30. 오후 5:09,송도 더ㅤㅅㅑㅍ퍼스트월드 상가 불법 재분양 주의,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), ('퍼스트월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
395,2006.08.30. 오후 5:08,경동보일러 사업다각화 추진,"[('경동보일러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
396,2006.08.30. 오후 5:02,판교 3자녀 특별공급 첫날 사실상 마감상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마감상보', 'O')]"
397,2006.08.30. 오후 4:57,8.31대책 강남북 집값 더 벌려놔,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌려놔', 'O')]"
398,2006.08.30. 오후 4:53,판교 2차분양 접수 첫날 눈치작전 치열,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
399,2006.08.30. 오후 4:47,8ㆍ31대책은 진행형,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('진행형', 'O')]"
400,2006.08.30. 오후 4:47,8ㆍ31대책 발표 1년…강남 집값 못잡고 지방만 위축,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
401,2006.08.30. 오후 4:47,글로벌 물류체계 구축 국가물류기본계획 확정,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('물류체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('국가물류기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
402,2006.08.30. 오후 4:47,분양받고 싶은 곳은 2기 신도시,"[('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
403,2006.08.30. 오후 4:38,재경부 차관보 양도ㆍ종부세는 지금 손대기 어렵다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도ㆍ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('손대기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
404,2006.08.30. 오후 4:38,산업단지 인근 아파트분양 많네,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
405,2006.08.30. 오후 4:38,전국아파트 실거래가 동ㆍ층까지 11월 공개,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('동ㆍ층까지', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
406,2006.08.30. 오후 4:38,백화점ㆍ호텔 건물도 친환경인증 받아,"[('백화점ㆍ호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
407,2006.08.30. 오후 4:38,관심지역 인천서부 J라인 살아난다,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('J라인', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
408,2006.08.30. 오후 4:27,주공 민간 건설사 기술자 자문위원 위촉,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('기술자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
409,2006.08.30. 오후 4:27,아파트 내부마감재·가구등 모델하우스와 차별 없앤다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내부마감재·가구등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스와', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
410,2006.08.30. 오후 4:27,실거래가 공개때 층수도 고시,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개때', 'O'), (' ', 'O'), ('층수도', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
411,2006.08.30. 오후 4:27,31일 노부모 부양 우선공급 노려라,"[('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
412,2006.08.30. 오후 4:21,거래세 경감 9월1일부터 적용종합,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('9월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용종합', 'O')]"
413,2006.08.30. 오후 4:21,판교 3자녀 특별공급 청약 첫날 현장 스케치,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('스케치', 'O')]"
414,2006.08.30. 오후 3:56,부산 금정산 쌍용 예가 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2006.08.30. 오후 3:36,판교 가는길 내게 맞는 아파트는 어디4,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디4', 'O')]"
416,2006.08.30. 오후 3:36,판교 가는길 자금마련 이렇게 하자3,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), ('3', 'QUANTITY')]"
417,2006.08.30. 오후 3:30,판교 중소형 3자녀 가구 경쟁 3시간만에 3.9대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9대1', 'QUANTITY')]"
418,2006.08.30. 오후 3:30,판교 가는길 어느단지 고를까2,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('어느단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까2', 'O')]"
419,2006.08.30. 오후 3:30,판교 가는길 전문가 조언2,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조언', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
420,2006.08.30. 오후 3:27,판교 가는길 내게 맞는 당첨 전략1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략1', 'O')]"
421,2006.08.30. 오후 3:27,판교 가는길 판교 연립 모델하우스,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
422,2006.08.30. 오후 3:24,판교 가는길 초기자금 얼마나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
423,2006.08.30. 오후 3:24,주택협회 주택건설실적 확인서 발급,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
424,2006.08.30. 오후 3:21,판교 가는길 청약통장별 일정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O')]"
425,2006.08.30. 오후 3:18,판교 가는길 유망단지는 어디,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
426,2006.08.30. 오후 3:16,3자녀 특별공급 사실상 오늘 청약 마감,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
427,2006.08.30. 오후 3:16,부산 장전동 쌍용예가 아파트 452가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('452가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2006.08.30. 오후 3:15,수도권 미군 반환지역 규제 푼다…공장학교 신증설 허용,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반환지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다…공장학교', 'O'), (' ', 'O'), ('신증설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
429,2006.08.30. 오후 3:14,판교 첫날 정오 3자녀 경쟁률 1.541상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정오', 'TIME'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.541', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
430,2006.08.30. 오후 3:12,판교 가는길 평형대별 경쟁률은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('평형대별', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률은', 'O')]"
431,2006.08.30. 오후 2:48,서울시 지난해 부채 전년 대비 225억원 증가,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('225억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
432,2006.08.30. 오후 2:38,광주 수완지구 현진에버빌 1181가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1181가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2006.08.30. 오후 2:26,실거래가 신고 모든아파트 가격 공개,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('모든아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
434,2006.08.30. 오후 2:26,아빠 힘내세요,"[('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘내세요', 'O')]"
435,2006.08.30. 오후 2:26,판교發집값상승 도미노,"[('판교', 'LOCATION'), ('發집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O')]"
436,2006.08.30. 오후 2:26,씨앤우방 3755억원대 수주 이달 대구 복현동등 4곳서,"[('씨앤우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3755억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현동', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O')]"
437,2006.08.30. 오후 2:26,里長님의 힘,"[('里長', 'CIVILIZATION'), ('님의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
438,2006.08.30. 오후 2:26,전매조건 그때그때 달라요,"[('전매조건', 'O'), (' ', 'O'), ('그때그때', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요', 'O')]"
439,2006.08.30. 오후 2:26,롯데건설 구서동상가 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구서동상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2006.08.30. 오후 2:26,전문기자 리포트판교의 미래와 고령화 시대,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
441,2006.08.30. 오후 2:23,판교 중형 임대vs 분양 어느것이 이익,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대vs', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어느것이', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O')]"
442,2006.08.30. 오후 2:23,헷갈리는 판교 청약 평으로 기재하면 신청 무효,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기재하면', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
443,2006.08.30. 오후 2:02,제3회 리모델링 국제기술세미나 개최,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링 국제기술세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
444,2006.08.30. 오후 1:38,내 토끼와 부동산 옥션,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥션', 'O')]"
445,2006.08.30. 오후 1:17,판교 청약포인트 부대시설 좋은 단지 골라라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
446,2006.08.30. 오후 1:11,판교 청약전쟁 시작···세자녀 가구 인파,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작···', 'O'), ('세자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
447,2006.08.30. 오전 11:40,새 아파트 ‘문화예술’ 공간으로 변신,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문화예술’', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
448,2006.08.30. 오전 11:37,3자녀가구 축제날판교 접수창구 분주,"[('3자녀', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('축제날', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접수창구', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
449,2006.08.30. 오전 11:27,수도권 美軍이전부지 공장설립 규제 푼다‥동두천 등 경기북부개발 신호탄,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('美軍', 'ORGANIZATION'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다‥', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
450,2006.08.30. 오전 11:26,판교신도시 친환경 도시로...하수처리.소각장 등 환경기초시설 집적,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로...하수처리.소각장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('환경기초시설', 'O'), (' ', 'O'), ('집적', 'O')]"
451,2006.08.30. 오전 11:26,사진막오른 판교 2차 청약,"[('사진막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
452,2006.08.30. 오전 11:16,수원역앞 엔터테인먼트몰 팅스Tings 분양,"[('수원역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('엔터테인먼트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('팅스', 'ORGANIZATION'), ('Tings', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
453,2006.08.30. 오전 11:16,인천공항 첨단 디지털 항공관제장비 국산대체,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('항공관제장비', 'O'), (' ', 'O'), ('국산대체', 'O')]"
454,2006.08.30. 오전 11:02,外資 국내 보험사 건물 잇단 입질,"[('外資', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('보험사', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O')]"
455,2006.08.30. 오전 11:00,판매·숙박시설 친환경건축물 인증대상 포함,"[('판매·숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
456,2006.08.30. 오전 11:00,벤츠 엑트로스 트랙타 리콜실시,"[('벤츠 엑트로스 트랙타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
457,2006.08.30. 오전 11:00,인천공항 첨단 디지털 항공관제장비 국산대체,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('항공관제장비', 'O'), (' ', 'O'), ('국산대체', 'O')]"
458,2006.08.30. 오전 11:00,인천공항·부산항등 배후물류단지 지속 개발,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
459,2006.08.30. 오전 11:00,하늘공원 9월 건축환경문화 선정,"[('하늘공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축환경문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
460,2006.08.30. 오전 10:58,주택협회 인터넷 발급증명서비스 개시,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급증명서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
461,2006.08.30. 오전 10:50,11월부터 실거래가 신고 모든 아파트가격 공개,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
462,2006.08.30. 오전 10:46,11월부터 모든 아파트 실거래가 공개,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
463,2006.08.30. 오전 10:35,확실한 투자처  내린천 국도변 전원주택지 평당8만3천원,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('내린천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('8만3천원', 'QUANTITY')]"
464,2006.08.30. 오전 10:26,비도시 부동산 거래여부 ‘이장里長에게 물어봐’,"[('비도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래여부', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이장', 'OCCUPATION'), ('里長에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐’', 'O')]"
465,2006.08.30. 오전 10:23,족쇄 풀린 경기 북부권 개발 급가속,"[('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급가속', 'O')]"
466,2006.08.30. 오전 10:23,뉴타운 6평이상 거래허가 여파 ‘썰렁’,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
467,2006.08.30. 오전 10:23,용인시 2010년까지 공원 8개 완공,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
468,2006.08.30. 오전 10:23,같은 지구 같은 평형인데 전매제한 조건은 천차만별,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형인데', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('조건은', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
469,2006.08.30. 오전 10:11,판교發 고분양가 도미노에 파주ㆍ용인 심상챦다,"[('판교', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노에', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('심상챦다', 'O')]"
470,2006.08.30. 오전 10:10,지방세법 개정 … 서초구 5억 아파트 재산세 66만원48만원,"[('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('66만원48만원', 'QUANTITY')]"
471,2006.08.30. 오전 10:07,판교 2차 중·소형 주공 홈페이지로 신청,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
472,2006.08.30. 오전 9:53,판교 청약자격 다시한번 확인하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('다시한번', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
473,2006.08.30. 오전 9:47,어 판교아파트 중도금.잔금 5% 할인 받는 방법도 있네,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금.잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법도', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
474,2006.08.30. 오전 9:46,Briefing 판교 2차 30일부터 청약,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
475,2006.08.30. 오전 9:41,울릉도ㆍ독도 4계절 복합관광단지 개발,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4계절', 'TIME'), (' ', 'O'), ('복합관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
476,2006.08.30. 오전 9:38,재경차관보 집값 안정국면진입상보,"[('재경차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정국면진입상보', 'O')]"
477,2006.08.30. 오전 9:28,판교 부적격 당첨 미리 확인하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
478,2006.08.30. 오전 9:28,11월부터 신고된 모든 아파트 실거래가 공개,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고된', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
479,2006.08.30. 오전 9:16,네티즌 포스트판교는 용인 성복.신봉지구,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION')]"
480,2006.08.30. 오전 9:08,판교청약률 당일집계 다음날 오전8시30분 발표,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('당일집계', 'O'), (' ', 'O'), ('다음날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전8시30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
481,2006.08.30. 오전 8:58,판교 청약 막 올랐다...탄천현장 9시 현재 30여명 대기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다...', 'O'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('9시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('30여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
482,2006.08.30. 오전 8:50,재테크이곳이 뜨고 있다내린천 국도변 전원주택지,"[('재테크이곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), ('내린천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
483,2006.08.30. 오전 8:49,11월부터 아파트 실거래가 모두 공개한다,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
484,2006.08.30. 오전 8:48,재경차관보 집값 안정기 접어들었다1보,"[('재경차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어들었다', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
485,2006.08.30. 오전 8:45,판교 중형아파트 임대업체 폭리 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업체', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
486,2006.08.30. 오전 8:27,판교 2차 청약전쟁 오늘 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
487,2006.08.30. 오전 7:02,부동산대책 1년 두마리 토끼놓고 고민하는 정부 왜,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('고민하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
488,2006.08.30. 오전 6:55,사는 사람도 파는 사람도 실거래가 딜레마,"[('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
489,2006.08.30. 오전 6:55,판교2차 오늘부터 청약… 3자녀이상 204채 특별공급,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('204채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
490,2006.08.30. 오전 6:35,8·31 대책 올해말이 성공여부 최대 고비,"[('8·31 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('올해말', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공여부', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
491,2006.08.30. 오전 6:35,8·31 대책 1년 절반의 성공,"[('8·31 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
492,2006.08.30. 오전 6:17,판교이후 최고 인기 분양단지는 용인 성복.신봉지구,"[('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION')]"
493,2006.08.30. 오전 6:13,뉴타운 토지거래허가 영향 지분 거래 위축,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
494,2006.08.30. 오전 6:04,11월부터 나홀로 아파트도 실거래가 공개 종합,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
495,2006.08.31. 오후 11:36,판교신도시 오늘 성남 거주 무주택자 대상으로 청약 접수,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
496,2006.08.31. 오후 11:03,공공 임대주택 2012년까지 116만가구 공급,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
497,2006.08.31. 오후 10:46,토공 용인 흥덕 공동주택ㆍ상업용지 … 19일부터 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택ㆍ상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2006.08.31. 오후 10:03,8·31 대책 시행 1년…정책 유연성 높여야,"[('8·31 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…정책', 'O'), (' ', 'O'), ('유연성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
499,2006.08.31. 오후 9:57,판교 41평형 임대분양 전환가 ↓,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
500,2006.08.31. 오후 9:45,임대주택 116만가구 공급,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('116만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
501,2006.08.31. 오후 9:06,판교2차  3자녀 무주택자 마감,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
502,2006.08.31. 오후 9:03,중산층도 임대아파트… 주택 개념 소유에서 주거로,"[('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개념', 'O'), (' ', 'O'), ('소유에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거로', 'O')]"
503,2006.08.31. 오후 8:56,서울 재정비지구 투기규제강화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비지구', 'O'), (' ', 'O'), ('투기규제강화', 'O')]"
504,2006.08.31. 오후 8:47,건교부 주택정책본부 신설 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'ORGANIZATION'), ('택정책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
505,2006.08.31. 오후 8:23,실거래가 공개 절반의 성공,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
506,2006.08.31. 오후 8:23,판교 3자녀 특별분양분 청약 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
507,2006.08.31. 오후 8:11,판교 3자녀 특별공급 청약 이틀만에 마무리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
508,2006.08.31. 오후 7:50,판교 31일 인천3자녀 3.29대1로 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.29대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
509,2006.08.31. 오후 7:15,인기 아파트 단지내 상가 ‘사기 분양 주의보’,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’', 'O')]"
510,2006.08.31. 오후 7:15,판교 임대 ‘동양엔파트’ 분양전환가 1억여원 내릴듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양엔파트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
511,2006.08.31. 오후 7:10,차관급 주택정책본부 어떻게 만들어지나,"[('차관급', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어지나', 'O')]"
512,2006.08.31. 오후 7:01,주택정책본부 1실·45기획관 체제,"[('주택정책본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1실', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('45', 'QUANTITY'), ('기획관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O')]"
513,2006.08.31. 오후 7:00,盧대통령 작은 집 소유자 집값 오르면 손해,"[('盧', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
514,2006.08.31. 오후 6:36,성남거주 노부모부양 53가구에 67건 청약접수,"[('성남', 'CITY'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('53가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('67건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
515,2006.08.31. 오후 6:33,계약금 분양가의 5%·발코니 무료확장,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('·발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O')]"
516,2006.08.31. 오후 6:33,토공 용인 흥덕지구에 18필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
517,2006.08.31. 오후 6:33,이 단지 어때요 일산 풍동 뜨란채,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨란채', 'ARTIFACT')]"
518,2006.08.31. 오후 6:33,판교 紙上 모델하우스 대형 연립주택 주공 휴먼시아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('紙上', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
519,2006.08.31. 오후 6:27,중소형 임대주택 주공서 공급…민간업체 제외,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주공서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
