,date,headline,keyword
0,2013.07.07. 오후 10:44,국토부 임야 · 논 등에 위장전입 사전 차단,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('논', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
1,2013.07.07. 오후 10:33,공정위 분양 조감도 조작 두산건설 경고,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O'), (' ', 'O'), ('조작', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
2,2013.07.07. 오후 10:33,분양정보서울 서초구 현대엠코타운 젠트리스 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('젠트리스 外', 'ARTIFACT')]"
3,2013.07.07. 오후 10:33,하반기 수도권 유망지역서 분양 물량 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
4,2013.07.07. 오후 10:33,주변 시세보다 분양가 싼 곳 찾아라,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
5,2013.07.07. 오후 9:01,조망권 가치 인정 기준안’ 본격시행 호재로 작용 할까,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), (""기준안'본격시행"", 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('작용', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
6,2013.07.07. 오후 8:01,임야·논 등 거주 불가능한 곳 위장전입 차단한다,"[('임야·논', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차단한다', 'O')]"
7,2013.07.07. 오후 7:19,임야·논 위장전입 못한다,"[('임야·논', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전', 'CIVILIZATION'), ('입', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
8,2013.07.07. 오후 7:19,고덕주공2단지 2700가구 내년 이주,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
9,2013.07.07. 오후 7:19,천왕·신내지구 국민임대,"[('천왕·', 'O'), ('신내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O')]"
10,2013.07.07. 오후 7:19,서초 엠코타운 등 전국 3706가구 공급,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3706가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2013.07.07. 오후 7:19,MK 추천매물 서초구 대로변 수익형빌딩 52억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('52억원', 'QUANTITY')]"
12,2013.07.07. 오후 6:50,아시아나機 반파국토부 인터넷 떠도는 조종사관제탑 교신 확인불가,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('떠도는', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사관제탑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교신', 'O'), (' ', 'O'), ('확인불가', 'O')]"
13,2013.07.07. 오후 6:47,강남3구 아파트 낙찰가율 2년 만에 80%↑,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
14,2013.07.07. 오후 6:36,아시아나 항공기 사고조사반 급파..자정 현지 도착,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고조사반', 'O'), (' ', 'O'), ('급파..', 'O'), ('자정', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
15,2013.07.07. 오후 6:14,취득세 감면 종료… 매매값 하락폭 둔화,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
16,2013.07.07. 오후 6:14,비수기에도 상승행진… 서울 강북권 ‘주도’,"[('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승행진…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘주도’', 'O')]"
17,2013.07.07. 오후 5:59,아시아나機 반파사고조사 NTSB는 어떤 기관,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파사고조사', 'O'), (' ', 'O'), ('NTSB', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O')]"
18,2013.07.07. 오후 5:37,아시아나 美서 착륙사고 국토부·외교부 공조 원인 조사.. 최소 6개월 걸릴 듯,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착륙사고', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공조', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('조사..', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
19,2013.07.07. 오후 5:31,서울 고덕2 재건축 대우·현대·SK 컨소시엄 수주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
20,2013.07.07. 오후 5:28,구로 천왕2·중랑 신내3 국민임대 1216가구 공급,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1216가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2013.07.07. 오후 5:28,고덕주공2 시공사에 에코사업단 선정,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('에코사업단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
22,2013.07.07. 오후 5:28,국토부 위장전입 예방 시스템,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
23,2013.07.07. 오후 5:28,지금 힐스테이트 계약조건 보장제,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건 보장제', 'CIVILIZATION')]"
24,2013.07.07. 오후 5:27,현장르포 미분양 다시 쌓여가는 김포·용인지역,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O')]"
26,2013.07.07. 오후 5:27,견본주택 탐방 서초 엠코타운 젠트리스,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT')]"
27,2013.07.07. 오후 5:27,LH 하반기에도 분양 열풍 이어간다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
28,2013.07.07. 오후 5:27,음성원남·진천산수 일반산단.. 계룡건설 “분양 순항 중”,"[('음성원남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진천산수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반산단', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
29,2013.07.07. 오후 5:27,지역 다른 ‘위례·하남미사 동시분양’ 하반기 첫선,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
30,2013.07.07. 오후 5:27,여름 분양 비수기 돌입…전국 6900여가구 청약,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6900여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2013.07.07. 오후 5:27,전셋값 5년새 30% 급등…하반기 전세 대란 우려,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
32,2013.07.07. 오후 5:26,건설사 시행까지 직접 나선 이유는,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행까지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
33,2013.07.07. 오후 5:25,화곡·개봉·공릉…외곽 원룸주택 빈 방 속출,"[('화곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공릉', 'LOCATION'), ('…외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
34,2013.07.07. 오후 5:01,거래 줄고 아파트 값은 하락세 지속,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
35,2013.07.07. 오후 4:56,임야·논 활용한 위장전입 꼼짝마,"[('임야·논', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
36,2013.07.07. 오후 4:56,강남3구 아파트 낙찰가율 5개월째 상승… 80% 넘어,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
37,2013.07.07. 오후 4:55,잠실주공5 시민과 한강 공유하는 열린 단지로,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공유하는', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
38,2013.07.07. 오후 4:40,대우·현대·SK건설 1조원 규모 고덕주공 2단지 재건축 사업 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
39,2013.07.07. 오후 4:08,아시아나機 반파국토부 8개 국적항공사에 사고예방활동 강화 지시,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국적항공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('사고예방활동', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
40,2013.07.07. 오후 4:06,SH공사 7월 911일 구로구 국민임대 1216가구 청약 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월 911일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1216가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
41,2013.07.07. 오후 3:56,눈이 즐거운 아파트… 청약전쟁서 빛난 히든카드,"[('눈', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛난', 'O'), (' ', 'O'), ('히든카드', 'O')]"
42,2013.07.07. 오후 3:53,중앙지방재원 배분 패키지로 논의‥9월에 매듭,"[('중앙지방재원', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지로', 'O'), (' ', 'O'), ('논의‥', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O')]"
43,2013.07.07. 오후 3:50,정부 아시아나항공 사고 합동조사..6개월 걸릴 듯종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('합동조사..', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯종합', 'O')]"
44,2013.07.07. 오후 3:47,부동산 QA 소형 아파트 잘 팔 수 있는 방법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
45,2013.07.07. 오후 3:46,아파트 주간 시세 집값 하락폭 둔화… 전세값은 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
46,2013.07.07. 오후 3:34,아시아나機 반파국토부 사망자 중국인 女 2명 위급상태 5명,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('女', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위급상태', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY')]"
47,2013.07.07. 오후 3:22,아시아나機 반파국토부 사고원인 파악 6개월2년 걸려,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고원인', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
48,2013.07.07. 오후 3:15,국토부 “아시아나 사고조사반 미국행...8일 자정 현지 도착”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고조사반', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('행...', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자정', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('도착”', 'O')]"
49,2013.07.07. 오후 2:59,매머드급 고덕주공2 재건축에 ‘대우·현대·SK건설’ 낙점,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('낙점', 'O')]"
50,2013.07.07. 오후 2:53,아시아나機 반파항공기 사고에 따른 보상은 어떻게 되나,"[('아시아나機 반파항공기 사고', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('보상은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
51,2013.07.07. 오후 2:38,6월 강남3구 낙찰가율 80% 넘어서…21개월만,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서…', 'O'), ('21개월만', 'DATE')]"
52,2013.07.07. 오후 2:23,“비수기맞아”…서울 전셋값 11개월째 상승,"[('“비수기맞아”…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
53,2013.07.07. 오후 2:08,SH공사 천왕.신내지구 국민임대 1216가구,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕.', 'O'), ('신내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1216가구', 'QUANTITY')]"
54,2013.07.07. 오후 2:04,지역 달라도 동시분양으로 “흥행 몰이”,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('달라도', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('“흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이”', 'O')]"
55,2013.07.07. 오후 2:01,청약 대박 위례신도시 현대·삼성 계약 결과는,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
56,2013.07.07. 오후 1:54,삼성물산 자체사업 흥행돌풍… 래미안 용인 수지·부천 중동 8월 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체사업', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행돌풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2013.07.07. 오후 1:34,남광토건 창립 66주년.. 내실 다져 다시 태어나겠다,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('66주년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나겠다', 'O')]"
58,2013.07.07. 오후 1:30,대우건설 컨소 9000억 고덕주공 2단지 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('9000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
59,2013.07.07. 오후 1:03,현장르포 고덕주공2단지 시공사 수주戰..대우 등 에코사업단 시공권 따내,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰..', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('에코사업단', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
60,2013.07.07. 오후 1:00,거미줄 M버스 인근 집값도 ‘프리미엄’,"[('거미줄', 'O'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘프리미엄’', 'O')]"
61,2013.07.07. 오후 12:59,강남3구 아파트 낙찰가율 21개월 만에 80% 회복,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('21개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
62,2013.07.07. 오후 12:49,아시아나機 반파국토부 사망자 2명 국적은 중국,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국적은', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY')]"
63,2013.07.07. 오후 12:38,대우건설컨 올 최대 고덕2단지 재건축 1.2조원에 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
64,2013.07.07. 오후 12:36,아시아나機 반파사고기 운항 7년째…사고 원인은,"[('아시아나機', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반파사고기', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), ('…사고', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O')]"
65,2013.07.07. 오후 12:31,아시아나機 반파국토부 사망자 2명 중 1명 中 여권소지…부상자 183명,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여권소지…', 'O'), ('부상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('183명', 'QUANTITY')]"
66,2013.07.07. 오후 12:28,견본주택 탐방 서초 엠코타운 젠트리스,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT')]"
67,2013.07.07. 오후 12:28,LH 상반기 청약 호성적 거둬...하반기에도 이어지나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('호성적', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬...', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
68,2013.07.07. 오후 12:23,“대형 주거단지 조성”…공정위 허위광고한 ‘두산건설’에 경고,"[('“대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위광고한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
69,2013.07.07. 오후 12:08,벽산파워 공공공사 1년간 입찰제한,"[('벽산파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O')]"
70,2013.07.07. 오후 12:05,SH공사 천왕2지구 등 국민임대 1216가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1216가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2013.07.07. 오후 12:01,천왕·신내 국민임대 1216가구 공급,"[('천왕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1216가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2013.07.07. 오전 11:42,강남3구 아파트 낙찰가율 2년 만에 80% 넘어,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
73,2013.07.07. 오전 11:42,경매사냥 부천 송내동 뉴서울 165㎡ 2회 유찰 2억5480만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('165㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5480만원', 'QUANTITY')]"
74,2013.07.07. 오전 11:34,임야 논 등에 위장전입..사전에 차단한다,"[('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('논', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입..사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('차단한다', 'O')]"
75,2013.07.07. 오전 11:25,국토부 “아시아나항공 사고 수습 총력...조사반 13시 미국 출발”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('총력...조사반', 'O'), (' ', 'O'), ('13시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('출발”', 'O')]"
76,2013.07.07. 오전 11:20,아시아나機 반파국토부 사고조사팀 오후1시 특별기로 급파,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고조사팀', 'O'), (' ', 'O'), ('오후1시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('특별기로', 'O'), (' ', 'O'), ('급파', 'O')]"
77,2013.07.07. 오전 11:16,SH공사 천왕2지구 등에 국민임대 1216가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1216가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
78,2013.07.07. 오전 11:16,서울 천왕·신내지구에 국민임대 1216가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천왕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1216가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2013.07.07. 오전 11:15,수도권 침체 vs 지방 활기.. 엇갈린 아파트값,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
80,2013.07.07. 오전 11:15,SH공사 천왕·신내 국민임대주택 1216세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1216세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2013.07.07. 오전 11:11,부동산포커스 거래절벽 현실화…출구 안보여,"[('부동산포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…출구', 'O'), (' ', 'O'), ('안보여', 'O')]"
82,2013.07.07. 오전 11:03,MK분양캘린더전국 8천여 가구 청약 견본주택 개관은 달랑 한 곳,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관은', 'O'), (' ', 'O'), ('달랑', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY')]"
84,2013.07.07. 오전 11:00,나대지에 위장전입 당황하셨죠.. 공간정보로 막는다,"[('나대지에', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('당황하셨죠..', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보로', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
85,2013.07.07. 오전 11:00,임야·논 등에 위장전입 사전에 막는다,"[('임야·논', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
86,2013.07.07. 오전 11:00,하반기부터 위장전입 어려워진다,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
87,2013.07.07. 오전 11:00,국내 건설RD 투자효율 낮아…중소업체 적극 지원해야,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설RD', 'O'), (' ', 'O'), ('투자효율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아…중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해야', 'O')]"
89,2013.07.07. 오전 10:53,강남3구 아파트경매 낙찰가율 80%,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY')]"
90,2013.07.07. 오전 10:52,별별현장 서초 엠코타운 교통 좋지만…보금자리 한계 넘을까,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
91,2013.07.07. 오전 10:29,고덕주공2단지 시공사 대우건설 등 에코사업단으로 선정,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('에코사업단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
92,2013.07.07. 오전 10:20,대우·현대·SK 1조 규모 고덕주공2단지 재건축 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
93,2013.07.07. 오전 10:03,녹번역 센트레빌 9월 입주,"[('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
94,2013.07.07. 오전 10:02,‘본사매각·인원감축’ 건설사 눈물의 다이어트,"[('‘본사매각·인원감축’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O')]"
95,2013.07.07. 오전 10:00,아시아나機 반파국토부 美 공항활주로 일부 폐쇄.. 사고조사팀 출발 못해,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('반파', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄..', 'O'), (' ', 'O'), ('사고조사팀', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
97,2013.07.07. 오전 9:10,부동산캘린더 LH·SH 등 공공물량 접수 쏟아져,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
98,2013.07.07. 오전 9:03,래미안 자체사업 흥행돌풍 하반기도 잇는다,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자체사업', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
99,2013.07.07. 오전 9:02,알파돔시티자산관리 성남시 소재 복지시설에 쌀기부,"[('알파돔시티자산관리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), ('기부', 'O')]"
100,2013.07.07. 오전 9:01,서울 아파트가격 6주째 하락…전세가격 오름세는 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
101,2013.07.07. 오전 8:51,아시아나機 추락국토부 현지에 조사팀 4명 급파,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현지에', 'O'), (' ', 'O'), ('조사팀', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급파', 'O')]"
102,2013.07.07. 오전 8:45,1조원 고덕2단지 재건축 대우가 품었다,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대우가', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
103,2013.07.07. 오전 8:02,국토부 아시아나 항공기 사고 수습에 총력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아나 항공기 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수습에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
104,2013.07.07. 오전 8:00,대전도시公 국유지 무단점유로 2억원 변상할 판,"[('대전도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('무단점유로', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변상할', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
105,2013.07.07. 오전 7:59,부동산경기 침체…대전 공시지가 이의신청 76%↓,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
106,2013.07.07. 오전 6:13,전세價 급등·매물품귀…전세대란 우려,"[('전세價', 'O'), (' ', 'O'), ('급등·매물품귀…전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
107,2013.07.07. 오전 6:04,오빠 “오피스텔 vs 소형아파트 뭐가 더 좋아”,"[('오빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O')]"
108,2013.07.07. 오전 5:44,강동 고덕2단지 현대·대우등 에코사업단이 수주,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대·대우등 에코사업단', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2013.07.08. 오후 9:08,6월 생애최초 주택구입자금 대출 6500억 사상 최고치,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
110,2013.07.08. 오후 8:23,두바이 세입자 상승하는 임대료 압박 직면,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상승하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('직면', 'O')]"
111,2013.07.08. 오후 6:45,롯데건설현대산업개발 건설산업기본법 위반 과태료 처분,"[('롯데건설현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업기본법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
112,2013.07.08. 오후 5:52,넘쳐나는 금융상품 선택기준은,"[('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('금융상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선택기준은', 'O')]"
113,2013.07.08. 오후 5:45,전셋값이 미쳤다…반포 9억2000만원,"[('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다…반포', 'O'), (' ', 'O'), ('9억2000만원', 'QUANTITY')]"
114,2013.07.08. 오후 5:44,연기홍 기자의 돈되는 부동산 내려다보기 원룸에서 투룸형이 대세다 ,"[('연기홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내려다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸에서', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다', 'O')]"
115,2013.07.08. 오후 5:38,아파트 관리비 어쩐지 비싸다 했더니만…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩐지', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니만…', 'O')]"
116,2013.07.08. 오후 5:32,건설사 회사채 지원에 1.7조원 지원,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
117,2013.07.08. 오후 5:29,밥그릇 싸움만 하더니 돈은 돈대로 빼먹었네,"[('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움만', 'O'), (' ', 'O'), ('하더니', 'O'), (' ', 'O'), ('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈대로', 'O'), (' ', 'O'), ('빼먹었네', 'O')]"
118,2013.07.08. 오후 5:28,서울시 아파트 관리비 천태만상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('천태만상', 'O')]"
119,2013.07.08. 오후 5:28,LH 파주 교하 단독주택용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
120,2013.07.08. 오후 5:27,하반기 서울 재개발·재건축 14배 증가,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
121,2013.07.08. 오후 5:23,아시아나 美서 착륙사고 정부 조사단 “조종사와 단독면담..과실 단정 어렵다”,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착륙사고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('단독면담..과실', 'O'), (' ', 'O'), ('단정', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O')]"
122,2013.07.08. 오후 5:21,매경닷컴 ‘고양 삼송지구 분양 관심고객 인식 조사’,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('조사’', 'O')]"
123,2013.07.08. 오후 5:20,LH대현3지구 특별분양상담 기존의 2배 넘어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('대현3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양상담', 'O'), (' ', 'O'), ('기존의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
124,2013.07.08. 오후 5:16,국토부 7개 지자체와 교통카드 호환 협약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('교', 'TERM'), ('통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호환', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
125,2013.07.08. 오후 5:15,지역 최초 커뮤니티 DMC가재울4구역 새 주거문화 연다,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('가', 'O'), ('재울4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
126,2013.07.08. 오후 5:15,‘DMC가재울4구역’ 안에 이런 커뮤니티 시설이,"[('‘', 'O'), ('DMC가재울4구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설이', 'O')]"
127,2013.07.08. 오후 5:13,혹시 우리 아파트도…관리비 비리 168건 들통,"[('혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도…관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('168건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들통', 'O')]"
128,2013.07.08. 오후 5:12,부산 정관 EG더원 에듀파크,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원 에듀파크', 'ARTIFACT')]"
129,2013.07.08. 오후 5:11,피같은 내돈 이런 식으로 빼먹은 거야,"[('피같은', 'O'), (' ', 'O'), ('내돈', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빼먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('거야', 'O')]"
130,2013.07.08. 오후 5:11,취득세 DOWN ‘하우스푸어’ OK,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DOWN', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하우스푸어’', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
131,2013.07.08. 오후 5:11,충남도청 옆 상업지 매각 순항…주택지 주목,"[('충남도청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
132,2013.07.08. 오후 5:09,85㎡이하 중소형 돌풍…올 수도권서 거래 28%↑,"[('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍…올', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
133,2013.07.08. 오후 5:09,분당·일산 경매시장 도로 썰렁,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
134,2013.07.08. 오후 5:09,쌍용건설 김석준 회장 해외사업까지 총괄,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외사업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O')]"
135,2013.07.08. 오후 5:06,몸값 낮추는 서울 뉴타운,"[('몸', 'ANIMAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
136,2013.07.08. 오후 5:05,‘목돈 안 드는 전세 두가지 상품’ 이르면 7월 출시,"[('‘목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('두가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상품’', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
137,2013.07.08. 오후 5:05,드디어 올 것이 왔다.. 주택 ‘거래절벽’ 심화,"[('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
138,2013.07.08. 오후 5:05,반포 재건축 한강스카이라인 바꾼다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
139,2013.07.08. 오후 5:05,거래 절벽에 전세 수요만 늘었다,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
140,2013.07.08. 오후 5:03,생애최초 주택대출 연중 최고치,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
141,2013.07.08. 오후 4:44,먹구름 낀 주택시장… 건설사 “분양시기 조절”,"[('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조절”', 'O')]"
142,2013.07.08. 오후 4:44,남서울 힐스테이트 아이원 59·84㎡ 잔여가구 분양,"[('남서울 힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59·84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2013.07.08. 오후 4:43,장위뉴타운 등 잇단 사업시행인가 눈길,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
144,2013.07.08. 오후 4:43,파주교하택지개발지구 단독주택용지 11필지 공급,"[('파주교하택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2013.07.08. 오후 4:43,국토부 설계공모 부담 완화 등 규제 개선 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
146,2013.07.08. 오후 4:43,부산·경남 첫 클래식 전용음악당 준공,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('클래식', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전용음악당', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
147,2013.07.08. 오후 4:43,제1회 파주시 건축문화상 파주 헤이리 ‘갤러리 화이트블럭’ 수상,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축문화상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('헤이리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리 화이트블럭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
148,2013.07.08. 오후 4:43,케이티앤씨 등 13개 기업 강서구 마곡산단에 입주,"[('케이티앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
149,2013.07.08. 오후 4:43,쌍용건설 ‘조기정상화’ 조직개편.. 김석준 해외사업부문 진두지휘,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘조기정상화’', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편..', 'O'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외사업부문', 'O'), (' ', 'O'), ('진두지휘', 'O')]"
150,2013.07.08. 오후 4:35,목돈 안드는 전세상품 출시 임박...실효성은,"[('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('임박...실효성은', 'O')]"
151,2013.07.08. 오후 4:32,쌍용건설 조직 개편 후 정상화 박차,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
152,2013.07.08. 오후 4:07,비수기 수요 감소.. 건설사 “공급 줄이자”,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자”', 'O')]"
153,2013.07.08. 오후 4:07,주택거래 곤두박질..“우려가 현실로”,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질..“우려가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로”', 'O')]"
154,2013.07.08. 오후 4:06,서울시내 정비사업 잇따라 사업시행 인가 절차,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O')]"
155,2013.07.08. 오후 3:55,서울 11개 아파트서 관리 비리 ‘무더기 적발’종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발’종합', 'O')]"
156,2013.07.08. 오후 3:50,실속을 두른 ‘신평면 소형 아파트’ 대세,"[('실속을', 'O'), (' ', 'O'), ('두른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
157,2013.07.08. 오후 3:50,우리집 찾은 손님 아파트 내 호텔로 모셔볼까,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('모셔볼까', 'O')]"
158,2013.07.08. 오후 3:45,장애인 전용 개인택시 8일부터 시범운행,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범운행', 'O')]"
159,2013.07.08. 오후 3:25,해건협 중동 IPP 프로젝트 시장진출 세미나 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동 IPP 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장진출', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2013.07.08. 오후 3:24,서울 도심 속 대단지 프리미엄··· ‘DMC가재울4구역’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DMC가재울4구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
161,2013.07.08. 오후 3:21,갈매기 형상화한 통영국제음악당 준공,"[('갈매기', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('형상화한', 'O'), (' ', 'O'), ('통영국제음악당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
162,2013.07.08. 오후 3:16,아시아나機 착륙사고국토부 조종사와 1차 면담…내용 밝힐수 없다,"[('아시아나機 착륙사고', 'EVENT'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면담…내용', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힐수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
163,2013.07.08. 오후 3:14,즉시 입주 금천 남서울 힐스테이트 아이원 분양중,"[('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
164,2013.07.08. 오후 3:06,해외건설협회 중동 IPP 프로젝트 시장진출 세미나 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동 IPP 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장진출', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
165,2013.07.08. 오후 3:06,서초 엠코타운 젠트리스 관심 뜨거웠다,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('젠트리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠다', 'O')]"
166,2013.07.08. 오후 3:03,아파트 관리비리 경중의 차이일뿐 만연돼 있어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비리', 'O'), (' ', 'O'), ('경중의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이일뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('만연돼', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
167,2013.07.08. 오후 3:03,노후 공동주택 리모델링 가이드라인 나와…,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('나와…', 'O')]"
168,2013.07.08. 오후 3:03,서울 아파트값 6주째 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
169,2013.07.08. 오후 3:03,양평숲속마을 3단지 분양,"[('양평숲속마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2013.07.08. 오후 3:03,투자목적 위장전입 했다간…,"[('투자목적', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('했다간…', 'O')]"
171,2013.07.08. 오후 3:03,LH 동탄2신도시 문화디자인밸리 내 공동주택용지 신규공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화디자인밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
172,2013.07.08. 오후 3:03,다자녀 우대정책 일관성 논란,"[('다자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우대정', 'CIVILIZATION'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
173,2013.07.08. 오후 2:58,해건협 9일 중동IPP 프로젝트 시장 진출 세미나 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중동IPP 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2013.07.08. 오후 2:41,DMC가재울4구역 착한 분양가로 신규 분양을,"[('DMC가', 'LOCATION'), ('재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양을', 'O')]"
175,2013.07.08. 오후 2:39,쌍용건설 조직개편..김석준회장 사업부문장 겸직,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편..', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사업부문장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겸직', 'O')]"
176,2013.07.08. 오후 2:37,입주민 돈 줄줄이 샌다…서울 아파트 관리부실 백태,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('샌다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리부실', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'PERSON')]"
177,2013.07.08. 오후 2:35,지금은 분양중인왕산을 병풍처럼 두른 역세권 아파트 인왕산 2차 아이파크,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중인', 'LOCATION'), ('왕산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('병풍처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('두른', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
178,2013.07.08. 오후 2:25,홍천군 하반기 공공근로사업 등 추가 모집,"[('홍천군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공근로사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
179,2013.07.08. 오후 2:23,서초 엠코타운 젠트리스 오픈 3일간 1만3000여명 방문,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
180,2013.07.08. 오후 2:22,고덕주공2단지 재건축 대우건설 ‘에코사업단’의 품으로…,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코사업단', 'ORGANIZATION'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('품으로…', 'O')]"
181,2013.07.08. 오후 2:19,파주교하 단독주택지 11필지 공급,"[('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
182,2013.07.08. 오후 2:16,현대건설 남서울 힐스테이트 아이원 잔여가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남서울 힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2013.07.08. 오후 2:13,쌍용건설 경영정상화 위한 ‘조직 개편’ 단행,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편’', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
184,2013.07.08. 오후 2:12,품격 있는 주거환경 제17회 살기 좋은 아파트 최우수상 ‘청라 더샵 레이크파크’,"[('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('제17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
185,2013.07.08. 오후 1:50,6월 보금자리론 월간 사상 최대인 2조2626억원,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대인', 'O'), (' ', 'O'), ('2조2626억원', 'QUANTITY')]"
186,2013.07.08. 오후 1:47,도로공사 교통데이터 활용 공모전 개최,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2013.07.08. 오후 1:46,국토부7개 광역 지자체 교통카드 전국호환 추진 협약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전국호환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
188,2013.07.08. 오후 1:44,“조종사 과실 단정 어렵다”..국토부 동체 꼬리 방파제 턱 충돌 확인,"[('“', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과실', 'O'), (' ', 'O'), ('단정', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동체', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('턱', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
189,2013.07.08. 오후 1:35,쌍용건설 조직개편…김석준 회장 해외수주 일선 나선다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편…', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('일선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
190,2013.07.08. 오후 1:30,아시아나機 착륙사고관제탑 교신내용 화물수송업체서 유출가능성,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('機', 'O'), (' ', 'O'), ('착륙사고관제탑', 'O'), (' ', 'O'), ('교신내용', 'O'), (' ', 'O'), ('화물수송업체서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출가능성', 'O')]"
191,2013.07.08. 오후 1:28,대우건설 고덕주공 2단지 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
192,2013.07.08. 오후 1:28,대우건설 고덕 주공 2단지 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
193,2013.07.08. 오후 1:23,주택경기 아직 어두운데...하반기 분양 늘어난다고,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('어두운데...', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다고', 'O')]"
194,2013.07.08. 오후 1:16,국토부 모든 항공사에 특별안전대책 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
195,2013.07.08. 오후 12:53,인천 논현신도시 땅콩오피스텔 ‘부티크646’투자자들 눈길,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅콩오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부티크646', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
196,2013.07.08. 오후 12:18,대규모 산업단지 인근 아파트 불황에도 불티,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
197,2013.07.08. 오후 12:12,르포 웃돈 2억 줘도 못하는 위례金도시,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('金도시', 'O')]"
198,2013.07.08. 오전 11:52,LH 파주·교하 단독주택용지 11필지 선착순 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2013.07.08. 오전 11:52,4천만 원이면 상가 투자가 가능 하다,"[('4천만 원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O')]"
200,2013.07.08. 오전 11:51,도공 ‘제2회 교통데이터 활용공모전’ 개최,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통데이터 활용공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
201,2013.07.08. 오전 11:50,6월 보금자리론 2조2626억원 사상 최대,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2조2626억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
202,2013.07.08. 오전 11:49,아파트관리 총체적 부실...서울시 감사에 168건 적발,"[('아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('총체적', 'O'), (' ', 'O'), ('부실...', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사에', 'O'), (' ', 'O'), ('168건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
203,2013.07.08. 오전 11:45,중소 건축사 설계공모 참여 부담 줄인다,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
204,2013.07.08. 오전 11:45,임대인 전성시대 일거양득 오피스텔 ‘광교 에코 푸르지오 시티’,"[('임대인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('일거양득', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 에코 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
205,2013.07.08. 오전 11:41,서울시 케이티앤씨 등과 마곡산단 입주계약 체결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('케이티앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
206,2013.07.08. 오전 11:36,아시아나機 착륙사고국토부 보잉777 항공기 일제점검,"[('아시아나機 착륙사고', 'EVENT'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보잉777', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
207,2013.07.08. 오전 11:32,쌍용건설 김석준회장경영전면에 다시 나선다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('경영전면에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
208,2013.07.08. 오전 11:30,떴다방 뜬‘래미안 위례’…테라스하우스 웃돈 5억,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬‘', 'O'), ('래미안 위례', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('테라스하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
209,2013.07.08. 오전 11:30,“고도 높여라” 충돌7초전 관제탑 지시…1.5초전 재상승 시도,"[('“고도', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라”', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), ('7초전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('관제탑', 'O'), (' ', 'O'), ('지시…', 'O'), ('1.5초전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('재상승', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
210,2013.07.08. 오전 11:30,“전세고통 덜자”…생애 첫 주택구입대출액 ‘연중 최고’,"[('“전세고통', 'O'), (' ', 'O'), ('덜자”…생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입대출액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
211,2013.07.08. 오전 11:30,쇼핑시설 걸어가면 집값 올라간다,"[('쇼핑시설', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어가면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라간다', 'O')]"
212,2013.07.08. 오전 11:30,“완전한 거래절벽”…여기저기 한숨만,"[('“완전한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽”…여기저기', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨만', 'O')]"
213,2013.07.08. 오전 11:30,대우건설 컨소시엄 고덕주공2단지 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2013.07.08. 오전 11:30,19년째 못 뚫은 강남순환路 개포동서 또 막혔다,"[('19년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('순환路', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔다', 'O')]"
215,2013.07.08. 오전 11:29,돌아온 장마철 반지하 우리집 빗물역류 막으려면…,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('장마철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반지하', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물역류', 'O'), (' ', 'O'), ('막으려면…', 'O')]"
216,2013.07.08. 오전 11:25,대림산업 통영시 통영국제음악당 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통영국제음악당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
217,2013.07.08. 오전 11:24,LH 파주 교하 단독주택지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2013.07.08. 오전 11:23,금액 부풀리기·부실시공 아파트 공사비 빼먹기 백태,"[('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기·부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('빼먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
219,2013.07.08. 오전 11:20,희성전자·아워홈 등 13개 기업 서울 마곡산단에 2800억 투자,"[('희성전자', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아워홈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
220,2013.07.08. 오전 11:12,부동산 ‘3S시대’…실속 갖춘 ‘신평면 소형아파트’ 선 봬,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3S', 'QUANTITY'), ('시대’…실속', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('봬', 'O')]"
221,2013.07.08. 오전 11:09,쌍용건설 조직개편 단행‥김석준 회장 부문장 겸직,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행‥', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부문장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겸직', 'O')]"
222,2013.07.08. 오전 11:05,쌍용건설 1실·4부문 조직개편…경영정상화 박차,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1실', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조직개편…경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
223,2013.07.08. 오전 11:02,노후대책 1순위 구미원룸매매 임대사업으로 제2의 월급통장 마련,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구미원룸매', 'TERM'), ('매', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
224,2013.07.08. 오전 11:02,국토지리정보원 9월말부터 지리 정보 무료 공개,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지리', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
225,2013.07.08. 오전 11:02,서울시 아파트 비리 168건 행정조치·수사의뢰,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('168건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정조치·수사의뢰', 'O')]"
226,2013.07.08. 오전 11:01,대우건설 신입사원 첫 활동은 봉사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('활동은', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
227,2013.07.08. 오전 11:01,국토부 부산 대구 등 7개 지자체와 교통카드 전국호환 추진협약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('교', 'TERM'), ('통카드', 'O'), (' ', 'O'), ('전국호환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진협약', 'O')]"
228,2013.07.08. 오전 11:01,올 하반기 전국 호환교통카드 보급,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('호환교통카드', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
229,2013.07.08. 오전 11:00,철도교통관제사에 도전하세요,"[('철도교통관', 'ORGANIZATION'), ('제사에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전하세요', 'O')]"
230,2013.07.08. 오전 11:00,아파트 관리 비리관리비는 ‘쌈짓돈’.. “무자격 업체와 수의계약”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비리관리비는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌈짓돈’..', 'O'), (' ', 'O'), ('“무자격', 'O'), (' ', 'O'), ('업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약”', 'O')]"
231,2013.07.08. 오전 11:00,전국호환 교통카드 도입 빨라진다,"[('전국호환', 'O'), (' ', 'O'), ('교', 'TERM'), ('통카드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
232,2013.07.08. 오전 11:00,대명리조트 여름성수기 앞두고 특별분양혜택 눈길,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
233,2013.07.08. 오전 11:00,쌍용건설 경영정상화 위한 조직개편 단행…,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행…', 'O')]"
234,2013.07.08. 오전 11:00,속이고 숨기고 더주고… 아파트 관리비리 무더기 적발,"[('속이고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨기고', 'O'), (' ', 'O'), ('더주고…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비리', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
235,2013.07.08. 오전 11:00,아파트 관리 비리 서울시 ‘정보공개’로 뿌리뽑는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘정보공개’로', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑는다', 'O')]"
236,2013.07.08. 오전 10:58,LH 파주 마지막 단독주택 등 11필지 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2013.07.08. 오전 10:58,쌍용건설 조직개편…김석준 회장 부문장 겸직으로 책임경영 강화,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편…', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부문장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겸직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('책임경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
238,2013.07.08. 오전 10:55,부산시 도시재생 전문가 특별 토론회 개최,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
240,2013.07.08. 오전 10:48,헤이리 갤러리 화이트블럭 파주 건축문화상 수상,"[('헤이리 갤러리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화이트블럭', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 건축문화상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
241,2013.07.08. 오전 10:42,주민등록 위장전입 사전 예방 효율적으로 개선,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
242,2013.07.08. 오전 10:39,김인만의 부동산돋보기부동산대책이 거래절벽의 주범이다,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기부동산대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽의', 'O'), (' ', 'O'), ('주범이다', 'O')]"
243,2013.07.08. 오전 10:34,남서울 힐스테이트 아이원 분양…계약 즉시 입주,"[('남서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
244,2013.07.08. 오전 10:30,鄭 총리도 반한 공간정보산업 창조경제의 표상,"[('鄭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('표상', 'O')]"
245,2013.07.08. 오전 10:29,쇼핑시설이 가까울 수록 집값이 비싸다는 데…왜,"[('쇼핑시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('가까울', 'O'), (' ', 'O'), ('수록', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다는', 'O'), (' ', 'O'), ('데…왜', 'O')]"
246,2013.07.08. 오전 10:28,대우건설 신입사원 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
247,2013.07.08. 오전 10:28,‘래미안 위례신도시’ 아파트 분양권에 웃돈 5억원이나 붙었다고,"[('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다고', 'O')]"
248,2013.07.08. 오전 10:26,4.1 대책 100일 부동산 시장엔 무슨 일이,"[('4.1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
249,2013.07.08. 오전 10:26,삼부토건 연내 헌인마을 사업 매각 추진,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('헌인마을 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
250,2013.07.08. 오전 10:25,대우건설 신입사원 ‘용인 행복한 집’에서 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인 행복한 집', 'ARTIFACT'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
251,2013.07.08. 오전 10:25,대호IP종합건설 봉천동 투룸형 주택 ‘프라비다M’ 114가구 분양,"[('대호IP종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프라비다M', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('114가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2013.07.08. 오전 10:23,건축업계 현장의 목소리 듣고 개선 방안 모색,"[('건축업계', 'O'), (' ', 'O'), ('현장의', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('듣고', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
253,2013.07.08. 오전 10:21,6월 생애 첫 주택구입대출 연중 최고…6474억원 전월比 181%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('6474억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('181%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
254,2013.07.08. 오전 10:20,아시아나기 사고 조사 어떻게 되나,"[('아시아나기 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
255,2013.07.08. 오전 10:20,LH 파주 교하 점포겸용 단독주택용지 11필지 선착순 수의계약공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약공급', 'O')]"
256,2013.07.08. 오전 10:20,당고개 상계뉴타운 실태조사 끝내고 사업 탄력,"[('당고개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
257,2013.07.08. 오전 10:17,금천구 가산2·시흥10 재건축정비예정구역 해제,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
258,2013.07.08. 오전 10:17,더벨KCC건설 순차입금 급증 배경은,"[('더벨KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순차입금', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
259,2013.07.08. 오전 10:16,한미글로벌 헤이리 ‘갤러리 화이트블럭’ 파주시 건축문화상 수상,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헤이리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리 화이트블럭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축문화상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
260,2013.07.08. 오전 10:15,삼부토건 BW300억 발행·자산매각도 순탄,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BW300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행·자산매각도', 'O'), (' ', 'O'), ('순탄', 'O')]"
261,2013.07.08. 오전 10:12,아시아나機 착륙사고한국 조사단 본격 활동 착수,"[('아시아나機 착륙사고', 'EVENT'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
262,2013.07.08. 오전 10:10,대림산업 통영국제음악당 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영국제음악당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
264,2013.07.08. 오전 10:00,대림산업 통영 국제음악당 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영 국제음악당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
265,2013.07.08. 오전 9:57,삼부토건 헌인마을 사업장 매각 주간사 선정,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('주간사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
266,2013.07.08. 오전 9:56,대호IP종합건설 투룸형 주택 ‘프라비다M’ 114가구 분양,"[('대호IP종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프라비다M', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('114가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2013.07.08. 오전 9:49,대림산업 시공 통영국제음악당 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('통영국제음악당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
268,2013.07.08. 오전 9:49,LH 파주 교하 단독주택용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
269,2013.07.08. 오전 9:49,한미글로벌 헤이리 ‘갤러리 화이트블럭’ 파주 건축문화상 수상,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헤이리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리 화이트블럭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주 건축문화상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
270,2013.07.08. 오전 9:46,삼부토건 300억 규모 BW 발행,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('BW', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
271,2013.07.08. 오전 9:41,지난달 생애최초 주택구입대출 연중 최고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
272,2013.07.08. 오전 9:37,골프존마켓 영남 공략 박차‥김해·대구에 잇단 오픈,"[('골프존마켓', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('박차‥', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
273,2013.07.08. 오전 9:34,대우건설 신입사원 사회생활 첫 활동은‥봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사회생활', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('활동은‥봉사활동', 'O')]"
274,2013.07.08. 오전 9:33,소규모 건축물 감리제도 개선 등 건축업계 규제 개선 추진,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('감리제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축업계', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
275,2013.07.08. 오전 9:30,7월2주 분양 캘린더 LH 세종시 공공분양 2605가구外,"[('7월2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2605가구', 'QUANTITY'), ('外', 'O')]"
276,2013.07.08. 오전 9:25,부동산중개업소 개설 전화한통이면 하루만에 OK,"[('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('전화한통이면', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
277,2013.07.08. 오전 9:25,도공 제2회 교통데이터 활용 공모전 개최,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
278,2013.07.08. 오전 9:23,동작구 3억원이상 관급공사에 신고포상제 실시,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관급공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('신고포상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
279,2013.07.08. 오전 9:22,부산·경남 최초 클래식 전용 통영국제음악당 준공,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('클래식', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('통영국제음악당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
280,2013.07.08. 오전 9:19,대림산업 경남 통영에 ‘통영국제음악당’ 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('통영국제음악당', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
281,2013.07.08. 오전 9:15,할인 아파트 VS 할인 상가…뭘살까,"[('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…뭘살까', 'O')]"
282,2013.07.08. 오전 9:11,“직접 해보는 우리집 재정설계”,"[('“직접', 'O'), (' ', 'O'), ('해보는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('재정설계”', 'O')]"
283,2013.07.08. 오전 9:05,LH 파주교하지구 단독주택용지 11필지 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
284,2013.07.08. 오전 9:05,서울시 13개 기업과 마곡산단 입주계약 체결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
285,2013.07.08. 오전 8:51,서울시 케이티앤씨 등 13개 기업과 마곡산업단지 입주계약,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('케이티앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주계약', 'O')]"
286,2013.07.08. 오전 7:33,아시아나機 착륙사고사고 열쇠 쥔 블랙박스 NTSB 본사로 갔다,"[('아시아나機 착륙사고사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('쥔', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙박스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('NTSB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O')]"
287,2013.07.08. 오전 6:35,서울에 1억짜리 아파트가··· 내집장만 기회,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가···', 'O'), (' ', 'O'), ('내집장만', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
288,2013.07.08. 오전 6:35,사내동아리 대우건설 ‘나도 용접전문가’,"[('사내동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘나도', 'O'), (' ', 'O'), ('용접전문가', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
289,2013.07.08. 오전 6:11,헬도림 아시나요…사방이 주차장도로,"[('헬도림', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요…사방이', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장도로', 'O')]"
290,2013.07.08. 오전 6:04,경매에도 ‘손톱 밑 가시’가 있다던데…,"[('경매에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('손톱', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('가시’가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다던데…', 'O')]"
291,2013.07.08. 오전 6:04,DMC가재울4구역흥행 실패…강남과 비강남 온도차 극명,"[('DMC', 'LOCATION'), ('가', 'O'), ('재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('실패…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('극명', 'O')]"
292,2013.07.08. 오전 6:01,국토부 ‘건축업계 손톱 밑 가시’ 제거 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건축업계', 'O'), (' ', 'O'), ('손톱', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('밑', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('가시’', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
293,2013.07.08. 오전 6:01,지난달 생애최초 주택구입대출 연중 최고치,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
294,2013.07.08. 오전 6:00,희성전자·아워홈 등 마곡산업단지 입주 확정,"[('희성전자', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아워홈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
295,2013.07.08. 오전 6:00,마곡산단 공급률 40%  13개 기업과 추가계약 체결,"[('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급률', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('추가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
296,2013.07.08. 오전 5:35,건설업계 숨통조이는 1.4조…정부 구원 절실,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통조이는', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
297,2013.07.08. 오전 3:52,고덕주공2 시공사에 에코사업단 선정,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('에코사업단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
298,2013.07.08. 오전 3:51,현장르포 미분양 다시 쌓여가는 김포·용인지역,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O')]"
299,2013.07.08. 오전 3:51,견본주택 탐방 서초 엠코타운 젠트리스,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT')]"
300,2013.07.08. 오전 3:45,LH 하반기에도 분양 열풍 이어간다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
301,2013.07.08. 오전 3:45,음성원남·진천산수 일반산단.. 계룡건설 “분양 순항 중”,"[('음성원남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진천산수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반산단', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
302,2013.07.08. 오전 3:40,지역 다른 ‘위례·하남미사 동시분양’ 하반기 첫선,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
303,2013.07.08. 오전 3:35,아시아나 美서 착륙사고 국토부·외교부 공조 원인 조사.. 최소 6개월 걸릴 듯,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착륙사고', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공조', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('조사..', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
304,2013.07.08. 오전 3:05,매매 시황서울 매매가 0.05%↓… 하락폭은 다소 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
305,2013.07.08. 오전 3:05,부동산 캘린더‘서초 엠코타운 젠트리스’ 등 9곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('서초 엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
306,2013.07.08. 오전 3:05,분양 정보‘강남역센트럴애비뉴’ 단지 내 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보‘', 'O'), ('강남역센트럴애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
307,2013.07.08. 오전 12:33,도내 소형아파트 보증금 3638만원에 월세 29만원,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('3638만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('29만원', 'QUANTITY')]"
308,2013.07.09. 오후 10:10,서초 엠코타운 젠트리스 2.34대1 경쟁률로 1순위 마감,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.34대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
309,2013.07.09. 오후 9:25,서초 엠코타운 젠트리스 1순위 마감,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
310,2013.07.09. 오후 8:15,30대 초반 낀세대 ‘화가 난다’,"[('30대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낀세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화가', 'O'), (' ', 'O'), ('난다’', 'O')]"
311,2013.07.09. 오후 7:54,건설사 2분기 실적전망 흐림…주가는,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적전망', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림…주가는', 'O')]"
312,2013.07.09. 오후 7:48,살기좋은 한옥 내달 공개,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
313,2013.07.09. 오후 7:48,LH 기존주택  7250호 매입해 저소득층에 임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7250호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
314,2013.07.09. 오후 6:53,부동산114 신규 모바일 앱 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
315,2013.07.09. 오후 6:52,한국건축산업대전 10월23일 개최 참가 접수 중,"[('한국건축산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10월23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
316,2013.07.09. 오후 6:32,미봉책의 한계…상습적 전세난 불렀다,"[('미봉책의', 'O'), (' ', 'O'), ('한계…상습적', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
317,2013.07.09. 오후 6:31,해외건설협회 해외건설 금융 실무과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
318,2013.07.09. 오후 6:27,전세물건 나오면 12시간내 예약,"[('전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('나오면', 'O'), (' ', 'O'), ('12시간내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
319,2013.07.09. 오후 6:22,요즘 누가 집사나. 전세살면 되지,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('나.', 'O'), (' ', 'O'), ('전세살면', 'O'), (' ', 'O'), ('되지', 'O')]"
320,2013.07.09. 오후 6:17,자고나면 수천만원 껑충… 천장없는 전셋값,"[('자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('천장없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
321,2013.07.09. 오후 6:14,인천 공원 면적서도 신도심원도심 격차,"[('인천 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적서도', 'O'), (' ', 'O'), ('신도심원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
322,2013.07.09. 오후 6:06,대형 건설사 올 하반기 신규 분양 ‘봇물’,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
323,2013.07.09. 오후 5:54,동양건설산업 노웨이트 컨소시엄에 매각,"[('동양건설산업 노웨이트 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
324,2013.07.09. 오후 5:53,동양건설산업 노웨이트 컨소시엄에 492억에 매각,"[('동양건설산업 노웨이트 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('492억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
325,2013.07.09. 오후 5:50,전셋값 계속 오르는데.. 이참에 공공임대주택 노려볼까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
326,2013.07.09. 오후 5:49,삼환기업 운니동 사옥 1600억에 팔린다,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운니동', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1600억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
327,2013.07.09. 오후 5:48,말 많던 317조 인천 에잇시티 결국 무산,"[('말', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('317조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에잇시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
328,2013.07.09. 오후 5:45,전세버블 언제까지 “구조적 문제로 고착화”..전문가,"[('전세버블', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('“구조적', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화”..', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
329,2013.07.09. 오후 5:45,종잣돈 없이 ‘공짜집’ 구해 월세 받아볼까,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공짜집’', 'O'), (' ', 'O'), ('구해', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
330,2013.07.09. 오후 5:41,동양건설산업 노웨이트 컨소시엄에 매각,"[('동양건설산업 노웨이트 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
331,2013.07.09. 오후 5:41,서승환 국토부 장관 “항공안전 종합대책 마련해 달라”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라”', 'O')]"
332,2013.07.09. 오후 5:40,올 가을 전세대란 우려,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
334,2013.07.09. 오후 5:37,고덕주공4단지 중소형 늘려 680여가구로 재건축,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('680여가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
335,2013.07.09. 오후 5:35,동양건설산업 492억원에 노웨이트에 매각,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('492억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노웨이트', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
336,2013.07.09. 오후 5:26,국토·환경계획 연동제 도입 TF 구성,"[('국토·환경계획 연동제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
337,2013.07.09. 오후 5:26,뺑소니 신고하면 50만100만원 포상금,"[('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('50만100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O')]"
338,2013.07.09. 오후 5:24,세종시 아파트 전세값 5대 광역시보다 낮아,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
339,2013.07.09. 오후 5:23,내곡지구 등 임대 1만7387가구 공급,"[('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7387가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2013.07.09. 오후 5:23,집값 내릴수록 전세금은 뛰었네,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴수록', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었네', 'O')]"
341,2013.07.09. 오후 5:23,강동 고덕 7개단지 재건축 곳곳서 차질,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
342,2013.07.09. 오후 5:23,톡톡 부동산 강남접근성이 분양성패 갈라,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('접근성이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성패', 'O'), (' ', 'O'), ('갈라', 'O')]"
343,2013.07.09. 오후 5:23,MK 추천매물 인천 부평구 신축 공장 95억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('95억원', 'QUANTITY')]"
344,2013.07.09. 오후 5:23,값싸고 단열 뛰어난 한옥 나온다,"[('값싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('단열', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
345,2013.07.09. 오후 5:23,업무·문화·쇼핑 반경 3㎞서 모두 해결…도심형 주거단지 인기,"[('업무·문화·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('반경', 'O'), (' ', 'O'), ('3㎞', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
346,2013.07.09. 오후 5:23,파이시티 이번엔 법정분쟁…일부 컨소시엄 재입찰 주장,"[('파이시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('법정분쟁…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
347,2013.07.09. 오후 5:23,‘아역의 여왕’ 김유정 ‘황금 무지개’ 출연 검토 중,"[('‘', 'O'), ('아역', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('여왕', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김유정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('황금 무지개', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출연', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
348,2013.07.09. 오후 5:22,동양건설산업 492억원에 노웨이트에 매각,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('492억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노웨이트', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
349,2013.07.09. 오후 5:22,주택시장은 ‘女心’ 잡기…여성 특화단지가 뜬다,"[('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘女心’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기…여성', 'O'), (' ', 'O'), ('특화단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
350,2013.07.09. 오후 5:20,LH 올해 기존주택 7250가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
351,2013.07.09. 오후 5:19,서울 오피스 빌딩 공실률 2년만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
352,2013.07.09. 오후 5:19,반짝효과 끝나자 거래절벽 실감나네,"[('반짝효과', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('실감나네', 'O')]"
353,2013.07.09. 오후 5:19,LH 임대용 다가구 7250채 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('7250채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
354,2013.07.09. 오후 5:19,과천주공2단지도 시공사 찾을까,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
355,2013.07.09. 오후 5:17,‘황금알’ 낳는 역세권 분리형 복층 ‘복덩이’ 오피스텔은,"[('‘황금알’', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복덩이’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
356,2013.07.09. 오후 5:17,중산층 내집 마련 위한 세제지원 늘려야,"[('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세제지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
357,2013.07.09. 오후 5:17,국도 7·37·46호선 등 10곳，피서철 드라이브코스 선정,"[('국도 7·37·46호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('，피서철', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브코스', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
358,2013.07.09. 오후 5:17,LH·SH공사 연말까지 임대 1만7387가구,"[('LH·SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7387가구', 'QUANTITY')]"
359,2013.07.09. 오후 5:17,시공비 절감·단열 성능 향상，국토부 新한옥기술 개발,"[('시공비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감·단열', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('향상，', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新한옥기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
360,2013.07.09. 오후 5:17,저소득층 주택 임대공급용，다가구주택 매입 추가신청,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대공급용，다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추가신청', 'O')]"
361,2013.07.09. 오후 5:17,문정 래미안 갤러리에 ‘래미안 스트리트’ 오픈,"[('문정 래미안 갤러리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 스트리트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
362,2013.07.09. 오후 5:17,신동백 롯데캐슬 에코 잔여가구 분양,"[('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2013.07.09. 오후 5:17,시세 차익 기대 ‘브랜드 아파트’ 신규분양 관심,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
364,2013.07.09. 오후 5:17,내 돈 한푼 안드는 ‘공짜집’ 임대업 성행,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공짜집’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
365,2013.07.09. 오후 5:17,고덕주공4단지 재건축，중소형 늘려 684가구로,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축，중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('684가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
366,2013.07.09. 오후 5:16,내곡지구 등에 임대아파트 1만7387가구 공급,"[('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7387가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
367,2013.07.09. 오후 5:16,한남더힐 3.3㎡당 4500만원…분양가 신기록 깨나,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('깨나', 'O')]"
368,2013.07.09. 오후 5:16,투룸·가변형 평면…소형 아파트 이유있는 변신,"[('투룸·가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
369,2013.07.09. 오후 5:16,이야기로 풀어낸 공시가격 눈길,"[('이야기로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
370,2013.07.09. 오후 5:16,국토교통 기술 한자리에…국토교통 테크놀로지 페어 1112일 일산 킨텍스,"[('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('국토교통 테크놀로지 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1112일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT')]"
372,2013.07.09. 오후 5:16,LH 도심 다가구 7250가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('7250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
373,2013.07.09. 오후 5:16,판교 소음도로 덮어 공원화 추진,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소음도로', 'O'), (' ', 'O'), ('덮어', 'O'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
374,2013.07.09. 오후 5:16,하반기 임대주택 1만7387가구 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7387가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
375,2013.07.09. 오후 5:16,임대아파트 올 하반기 전국 1만7387가구 공급,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7387가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2013.07.09. 오후 4:55,노웨이트 동양건설 인수 본계약 체결,"[('노웨이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
377,2013.07.09. 오후 4:45,임대주택 전성시대··· 제2의 월급통장 오피스텔의 재발견,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대···', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
378,2013.07.09. 오후 4:43,계룡건설 충북 산업단지 분양 박차,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
379,2013.07.09. 오후 4:28,아시아나機 착륙사고국토부 오늘 오후 한국인 7명 추가 귀국,"[('아시아나機', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('착륙사고', 'EVENT'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('귀국', 'O')]"
380,2013.07.09. 오후 4:13,LH 임대공급용 주택 매입 7월 추가 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대공급용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
381,2013.07.09. 오후 4:04,김수삼 성대 석좌교수 국제해양극지학회 회장 취임,"[('김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석좌교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국제해양극지학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
382,2013.07.09. 오후 3:57,LH 올해 다가구주택 등 7250가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
383,2013.07.09. 오후 3:57,양재동 파이시티 법의 심판대에 오른다…왜,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파', 'ORGANIZATION'), ('이시', 'ORGANIZATION'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('법의', 'O'), (' ', 'O'), ('심판대에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…왜', 'O')]"
384,2013.07.09. 오후 3:54,대규모 ’복합쇼핑몰’…주변 아파트값 ‘들썩’,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('’복합쇼핑몰’…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
385,2013.07.09. 오후 3:43,포스코건설 대학생봉사단 라오스에서 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
386,2013.07.09. 오후 3:36,아시아나機 착륙사고국토부 사고기에 속도자동조절 기능 있었다,"[('아시아나機 착륙사고', 'EVENT'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고기에', 'O'), (' ', 'O'), ('속도자동조절', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O')]"
387,2013.07.09. 오후 3:15,양재동 파이시티 법정분쟁 점화…재입찰 요청종합,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법정분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('점화…재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('요청종합', 'O')]"
388,2013.07.09. 오후 3:11,삼성물산 주택 체험관 래미안 스트리트 개관,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 스트리트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
389,2013.07.09. 오후 3:11,내년 정부 예산 요구액 364.7조…복지예산만 108조,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('요구액', 'O'), (' ', 'O'), ('364.7조', 'QUANTITY'), ('…복지예산만', 'O'), (' ', 'O'), ('108조', 'QUANTITY')]"
390,2013.07.09. 오후 3:05,도심재생 투자비법 북아현 3개구역 착공 눈앞…투자 유망지로 꼽혀,"[('도심재생', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비법', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개구', 'QUANTITY'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀', 'O')]"
391,2013.07.09. 오후 2:57,남서울 힐스테이트 아이원 마감 임박…최적의 교통여건ㆍ분양가 관심 집중,"[('남서울 힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건ㆍ분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
392,2013.07.09. 오후 2:56,양재동 파이시티 법정분쟁 점화…재입찰 요청,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법정분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('점화…재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
393,2013.07.09. 오후 2:49,삼환기업 사옥 1천600억원에 팔린다,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1천600억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
394,2013.07.09. 오후 2:37,세종시 아파트 매매가격 대구보다 높아,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
395,2013.07.09. 오후 2:34,LH 7월 다가구주택 등 기존주택 매입 추가 신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
396,2013.07.09. 오후 2:12,여성 특화 경쟁 뜨거운 주택시장,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
397,2013.07.09. 오후 2:05,10대 건설사 하반기 분양시장서 격돌,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
398,2013.07.09. 오후 2:02,용인 신동백 롯데캐슬 에코 2770가구 집들이,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
399,2013.07.09. 오후 2:01,포스코건설 대학생 봉사단 라오스에서 사랑을 전하다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑을', 'O'), (' ', 'O'), ('전하다', 'O')]"
400,2013.07.09. 오후 2:00,삼환기업 사옥 퍼시픽투자운용PAMCO에 팔린다,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼시픽투자운용PAMCO', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
401,2013.07.09. 오후 1:59,김수삼 성균관대 석좌교수 국제해양극지학회 회장 취임,"[('김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성균관대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석좌교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국제해양극지학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
402,2013.07.09. 오후 1:58,사고 건설名作은 살아있네,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설名作은', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
403,2013.07.09. 오후 1:55,고양삼송 우림필유 20일에 100여 가구 계약 이유가,"[('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O')]"
404,2013.07.09. 오후 1:52,삼환기업 종로사옥 1천600억에 팔려,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천600억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
405,2013.07.09. 오후 1:50,삼환기업 퍼시픽투자운용에 사옥 매각 MOU,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퍼시픽투자운용', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
406,2013.07.09. 오후 1:49,포스코건설 대학생봉사단 라오스에서 문화 봉사활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
407,2013.07.09. 오후 1:46,값싸고 성능 좋은 한옥 나온다,"[('값싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
408,2013.07.09. 오후 1:44,위례 힐스테이트 중대형에 몰린 3040대,"[('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY')]"
409,2013.07.09. 오후 1:40,도심재생 투자비법 여의도서 5분 도심주택의 재탄생,"[('도심재생', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비법', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('도심주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
410,2013.07.09. 오후 1:38,아파트 관리 강화…‘미니 아파트’에겐 딴나라 얘기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('딴나라', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O')]"
411,2013.07.09. 오후 1:36,피서철 환상의 드라이브코스 베스트 10은,"[('피서철', 'O'), (' ', 'O'), ('환상의', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브코스', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
412,2013.07.09. 오후 1:34,아시아나 충돌 때 권장속도보다 느려..정부 “조종사 과실 예단 못해” 재확인,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('권장속도보다', 'O'), (' ', 'O'), ('느려..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과실', 'O'), (' ', 'O'), ('예단', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
413,2013.07.09. 오후 1:30,LHSH 하반기 임대아파트 1만7000여가구 공급,"[('LHSH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
414,2013.07.09. 오후 1:29,하반기 분양할 주요 브랜드 아파트 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양할', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
415,2013.07.09. 오후 1:26,연말까지 임대아파트 1만7000여가구 분양,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2013.07.09. 오후 1:26,세종시 아파트 값 대구시와 비슷,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시', 'CITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
417,2013.07.09. 오후 1:10,주택 거래절벽,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O')]"
418,2013.07.09. 오후 12:51,실투자금 3000만원대 현대 오피스텔 특별 매각,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
419,2013.07.09. 오후 12:47,“넘쳐나는 금융상품  선택기준은,"[('""넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('금융상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선택기준은', 'O')]"
420,2013.07.09. 오후 12:41,인천 논현신도시 땅콩오피스텔이 대세 ‘부티크646’ 특별분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅콩오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부티크646', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
421,2013.07.09. 오후 12:36,환매조건분양대비  성복힐스테이트 “스마트리빙제” 바로알기,"[('환매조건분양대비', 'O'), (' ', 'O'), ('성복힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('스', 'CIVILIZATION'), ('마트리빙제”', 'O'), (' ', 'O'), ('바로알기', 'O')]"
422,2013.07.09. 오후 12:31,실투자금 3000만원대 현대 오피스텔 특별 매각,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
423,2013.07.09. 오후 12:10,애강리메텍 CPVC 소방배관 매출 60% 올랐다,"[('애강리메텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CPVC', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('소방배관', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
424,2013.07.09. 오전 11:57,중대형 위례힐스테이트 청약에 30∼40대 몰려,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('위례힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('30∼40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
425,2013.07.09. 오전 11:55,구조조정 격랑 휩싸인 건설업계,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('격랑', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
426,2013.07.09. 오전 11:46,줌인 리더스클럽  LG화학 3D TV용 FPR필름 세계최초 개발…차세대 스마트그리드분야까지 공략,"[('줌인 리더스클럽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LG화학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3D TV', 'TERM'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('FP', 'TERM'), ('R필름', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트그리드', 'TERM'), ('분야까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
427,2013.07.09. 오전 11:43,잘나가는 부영 · 호반 · 중흥…불황무풍 뒤엔 ‘공격경영’,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), ('…불황무풍', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공격경영’', 'O')]"
428,2013.07.09. 오전 11:41,임대아파트 하반기 1만7천여가구 분양,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2013.07.09. 오전 11:41,‘살아보고 계약하는 아파트’ 덥석 물었다가는…,"[('‘살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('덥석', 'O'), (' ', 'O'), ('물었다가는…', 'O')]"
430,2013.07.09. 오전 11:41,LH 파주교하지구 문발 등 11필지 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문발', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
431,2013.07.09. 오전 11:41,“집 비워놓더라도…이젠 전세보다 월세”,"[('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('비워놓더라도…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('월세”', 'O')]"
432,2013.07.09. 오전 11:37,“아시아나機 충돌 8초전까지 정상비행”,"[('“', 'O'), ('아시아나機', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('8초전까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('정상비행”', 'O')]"
433,2013.07.09. 오전 11:28,한옥이 비싸고 춥다고..신 한옥 나온다,"[('한옥이', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('춥다고..신', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
434,2013.07.09. 오전 11:24,부동산가격공시 현장 체험집 발간,"[('부동산가격공시', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('체험집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
435,2013.07.09. 오전 11:24,전자지도 갱신주기 단축… 지형변화 신속반영,"[('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갱신주기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), (' ', 'O'), ('지형변화', 'O'), (' ', 'O'), ('신속반영', 'O')]"
436,2013.07.09. 오전 11:23,한옥 신기술 건축비 낮아지고 단열성능도 개선,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('단열성능도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
437,2013.07.09. 오전 11:20,임대아파트 하반기 1만7000여가구 나온다,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
438,2013.07.09. 오전 11:20,찔끔감면이 病 키웠다… 거래절벽 해소대책 전문가 제언 들어보니,"[('찔끔감면이', 'O'), (' ', 'O'), ('病', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('해소대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제언', 'O'), (' ', 'O'), ('들어보니', 'O')]"
439,2013.07.09. 오전 11:17,서울 SSM·편의점이 청소년에 주류판매,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SSM·편의점이', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주류판매', 'O')]"
440,2013.07.09. 오전 11:17,서울시 체납세액 22억원 징수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('체납세액', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('징수', 'O')]"
441,2013.07.09. 오전 11:15,세종시 아파트 매매가 1.8억…대구시 수준,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
442,2013.07.09. 오전 11:15,제물포길 국제공모전…22개국 대학생 200개팀 참여,"[('제물포길 국제공모전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('22개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('200개팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
443,2013.07.09. 오전 11:14,LH 이달부터 기존주택 매입 신청 수시접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('수시접수', 'O')]"
444,2013.07.09. 오전 11:12,고장철 놀림받던 KTX…고장률 24% 감소,"[('고장철', 'O'), (' ', 'O'), ('놀림받던', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('…고장률', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
445,2013.07.09. 오전 11:06,기존 전통한옥 가격의 60% 수준 한옥 나온다,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('전통한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
446,2013.07.09. 오전 11:01,국토부 뺑소니 신고 포상금제 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뺑소니 신고 포상금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
447,2013.07.09. 오전 11:01,뺑소니 사고 신고 포상금 50만100만원,"[('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('50만100만원', 'QUANTITY')]"
448,2013.07.09. 오전 11:01,1000분 1 전자지도 갱신주기 빨라진다,"[('1000분 1', 'TIME'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갱신주기', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
449,2013.07.09. 오전 11:01,시공비 60% 수준 단열성능 개선 한옥기술 개발,"[('시공비', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('단열성능', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
450,2013.07.09. 오전 11:01,전자지도 최대 1년 단위로 갱신,"[('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O')]"
451,2013.07.09. 오전 11:00,해수부 영종도 투기장 제3자 제안 방식 개발,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기장', 'O'), (' ', 'O'), ('제3자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
453,2013.07.09. 오전 11:00,위례신도시 인기 이어갈 ‘강동역 신동아 파밀리에’ 주목,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강동역 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
455,2013.07.09. 오전 11:00,한옥이 비싸고 춥다고…新한옥 개발,"[('한옥이', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('춥다고…新한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
456,2013.07.09. 오전 11:00,한옥은 비싸고 춥다 이젠 옛말,"[('한옥은', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('춥다', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
457,2013.07.09. 오전 11:00,전자지도 갱신주기 최대 1년까지 빨라져,"[('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갱신주기', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
458,2013.07.09. 오전 10:57,삼성물산 “래미안의 생활 미리 체험해보세요”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('체험해보세요”', 'O')]"
459,2013.07.09. 오전 10:56,용인 신동백 롯데캐슬 에코 입주 시작,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
460,2013.07.09. 오전 10:55,신도시에서도 되는 단지는 “따로 있다”,"[('신도시에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('“따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
461,2013.07.09. 오전 10:51,효성 경북 칠곡 ‘해링턴 플레이스’ 1차 이어 2차도 계약 6일 만에 완판,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('6일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
462,2013.07.09. 오전 10:51,포스코건설 대학생봉사단 라오스에서 문화 봉사활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
463,2013.07.09. 오전 10:48,삼성물산 래미안 스트리트 오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 스트리트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
464,2013.07.09. 오전 10:47,LH.SH공사 연말까지 임대아파트 1만7387가구 공급,"[('LH.SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7387가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
465,2013.07.09. 오전 10:40,LH 다가구주택 등 기존주택 매입 지속 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
466,2013.07.09. 오전 10:38,포스코건설 대학생 봉사단 라오스에서 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
467,2013.07.09. 오전 10:38,상가 中 ‘지식산업센터 내 상가’가 수익률 으뜸,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
468,2013.07.09. 오전 10:35,머니위크MNB 상가분양 단신 일성트루엘 상가분양 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('일성트루엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
469,2013.07.09. 오전 10:27,부동산114 모바일 서비스 확대 개편·앱 다운로드 이벤트,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개편·앱', 'O'), (' ', 'O'), ('다운로드', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
470,2013.07.09. 오전 10:27,대형마트초역세권 핵심입지 ‘병점역 효성인텔리안 원더시티’,"[('대형마트초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('병점역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성인텔리안 원더시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
