,date,headline,keyword
0,2009.11.01. 오후 10:54,대우건설 실사 마무리‥이번주 본입찰 절차 시작,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리‥', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
1,2009.11.01. 오후 10:18,강북 지역 등 상승 주도… 서울 0.08% 올라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2009.11.01. 오후 10:17,강남권 하락세 확산… 수도권 0.01% 떨어져,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
3,2009.11.01. 오후 10:10,11월 수도권 분양 봇물..5만 가구 공급,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), ('5만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
4,2009.11.01. 오후 10:03,금융위기後 서울·신도시 집값 양극화,"[('금융위기', 'EVENT'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
5,2009.11.01. 오후 9:50,향남지웰2차 샘플하우스 주말 4천명 북적,"[('향남지웰2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
6,2009.11.01. 오후 7:25,보금자리주택 4곳… 강남 쏠리고 ‘기관추천’은 미달,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠리고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기관추천’은', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
7,2009.11.01. 오후 6:31,오피스텔 기준시가 수도권만 상승,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
8,2009.11.01. 오후 6:31,아파트 동간거리 절반으로 줄어든다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동간거리', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
9,2009.11.01. 오후 6:31,1차 청약으로 본 보금자리 上 주택시장 판도 바꾼다‥집값 불안 잠재워…출발은 성공,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재워…출발은', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
10,2009.11.01. 오후 6:31,서울 고덕·남양주 별내 등 이번주 5405채 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5405채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2009.11.01. 오후 6:31,1차 청약으로 본 보금자리 上 청약자들 목소리는,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리는', 'O')]"
12,2009.11.01. 오후 6:15,현대건설 임직원 뮤지컬 영웅 단체관람,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('영웅', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('단체관람', 'O')]"
13,2009.11.01. 오후 6:12,‘11·3대책’ 강남에만 볕들었다u3000,"[('‘', 'O'), ('11·3대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('볕들었다', 'O'), ('u', 'QUANTITY'), ('3000', 'QUANTITY')]"
14,2009.11.01. 오후 6:12,수도권·5대 광역시 상가 기준시가 2년 연속 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
15,2009.11.01. 오후 5:55,시프트 청약저축 900만원 안정권..장지 1220만원,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권..장지', 'O'), (' ', 'O'), ('1220만원', 'QUANTITY')]"
16,2009.11.01. 오후 5:33,장기전세 청약저축 900만원 넘어야 안정권,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
17,2009.11.01. 오후 5:27,일부 연초대비 7000만원 껑충,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
18,2009.11.01. 오후 5:27,SK건설 재분양 절차 나서 파장,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
19,2009.11.01. 오후 5:27,분양 하이라이트 고덕 아이파크 내일부터 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
20,2009.11.01. 오후 5:21,신규 분양시장 당첨 청약가점 낮아졌다,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌다', 'O')]"
21,2009.11.01. 오후 5:06,밑빠진 해외펀드 펀드런 위기,"[('밑빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('해외펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드런', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
22,2009.11.01. 오후 4:51,도심·택지지구서도 공급… 투자자 관심 커진다,"[('도심·택지지구서도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
23,2009.11.01. 오후 4:49,마리나베이샌즈，亞·유럽 등 리조트 사업 박차,"[('마리나베이샌즈', 'ARTIFACT'), ('，亞', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
24,2009.11.01. 오후 4:48,인터뷰 조지 타나시예비치 싱가포르 마리나베이샌즈 총괄부사장,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('조지 타나시예비치', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나베이샌즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄부사장', 'CIVILIZATION')]"
25,2009.11.01. 오후 4:34,캠코 압류재산 219건 인터넷 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('219건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
26,2009.11.01. 오후 4:34,수도권 GTX 내년 상반기 결정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
27,2009.11.01. 오후 4:34,2기 신도시사업 곳곳에 ‘암초’,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시사업', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘암초’', 'O')]"
28,2009.11.01. 오후 4:33,강남 오피스 ‘빈방’ 늘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈방’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
29,2009.11.01. 오후 4:33,수도권 블루칩 대거 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
30,2009.11.01. 오후 4:32,인천 서구지역 집값 ‘들썩’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
32,2009.11.01. 오후 4:31,분양 안양 석수 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 아이파크', 'ARTIFACT')]"
33,2009.11.01. 오후 4:31,우림건설 안산 재건축 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
34,2009.11.01. 오후 4:31,MK 추천매물 용인 신갈동 수익용 건물 60억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY')]"
35,2009.11.01. 오후 4:31,판교 민간임대 건설사만 배불려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려', 'O')]"
36,2009.11.01. 오후 4:31,고덕 아이파크 등 이번주 5045가구 분양,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5045가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2009.11.01. 오후 4:31,쌍용건설 부천 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
38,2009.11.01. 오후 4:31,“우리 아파트 우리가 깨끗하게”,"[('“우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗하게”', 'O')]"
39,2009.11.01. 오후 4:30,한국생산성본부 재개발 재건축 전문가 과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
40,2009.11.01. 오후 4:21,아파트 주간시세 수도권 7개월만에 내림세 돌아서,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
41,2009.11.01. 오후 3:41,고덕 아이파크 등 5045가구 공급,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5045가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2009.11.01. 오후 3:36,투자포인트수도권 민간아파트 분양 본격화,"[('투자포인트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
43,2009.11.01. 오후 3:19,경기도 부동산 투기 78건 적발 단속,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('78건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
44,2009.11.01. 오후 3:13,DTI수혜라더니… 분양권도 거래실종,"[('DTI수혜라더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종', 'O')]"
45,2009.11.01. 오후 3:12,얼어붙은 강남 재건축 모멘텀이 없다,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('모멘텀이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
46,2009.11.01. 오후 3:11,건설사 빅5 3Q 누가 잘했나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3Q', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘했나', 'O')]"
47,2009.11.01. 오후 3:05,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
48,2009.11.01. 오후 3:01,서울시 1415일 하이서울 국제걷기대회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1415일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하이서울 국제걷기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
49,2009.11.01. 오후 3:01,향남지웰2차 샘플하우스에 4000여명 인파,"[('향남지웰2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
50,2009.11.01. 오후 3:01,고양 블루밍일산위시티 청약경쟁률 2.2대 1,"[('고양 블루밍일산위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대 1', 'QUANTITY')]"
51,2009.11.01. 오후 2:53,내년 상업용 건물 기준시가 0.26% 하락,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
52,2009.11.01. 오후 2:22,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
53,2009.11.01. 오후 2:16,전원살이TIP18 축소지향의 전원주택,"[('전원살이TIP18', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소지향의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
54,2009.11.01. 오후 2:08,내년 오피스텔 기준시가 3.12% 상승,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
55,2009.11.01. 오후 1:27,서울시 부당 부과한 세금 10억여원 환급,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('부과한', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
56,2009.11.01. 오후 1:19,국토부 GTX 건설여부 내년 초 결정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설여부', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
57,2009.11.01. 오후 1:17,국내주식펀드  2주 연속 손실,"[('국내주식펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
59,2009.11.01. 오전 11:48,서울시 하이서울 국제 걷기대회 개최,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하이서울 국제 걷기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2009.11.01. 오전 11:34,수도권 35억원대 유망아파트 7선,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7선', 'QUANTITY')]"
61,2009.11.01. 오전 11:27,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
62,2009.11.01. 오전 11:25,고덕아이파크 시프트 128가구 이달 중 공급,"[('고덕아이파크 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('128가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2009.11.01. 오전 11:16,탄천물재생센터 친환경공원으로 탈바꿈,"[('탄천물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
64,2009.11.01. 오전 11:14,‘서초덮개공원 조성사업 찬성’ 10만명 서명서 제출,"[('‘', 'O'), ('서초덮개공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('찬성’', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서명서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
65,2009.11.01. 오전 11:10,11.3 대책 1년 최대 수혜는 강남 재건축,"[('11.3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
66,2009.11.01. 오전 11:01,대형 건설사 실적 3분기가 저점될까,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('저점될까', 'O')]"
67,2009.11.01. 오전 11:00,휴게소에서 고속버스 갈아탄다,"[('휴게소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈아탄다', 'O')]"
68,2009.11.01. 오전 11:00,부실감리 실태조사 실시,"[('부실감리', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
69,2009.11.01. 오전 11:00,2일부터 고속버스 환승 시범운행,"[('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운행', 'O')]"
70,2009.11.01. 오전 10:40,경기회복에 전주시 신시가지 땅 매각 활기,"[('경기회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
71,2009.11.01. 오전 10:07,거래 안 되고 가격 떨어지고…수도권 아파트값↓,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값↓', 'O')]"
72,2009.11.01. 오전 10:02,서울·수도권 민간 분양 기지개,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
73,2009.11.01. 오전 9:55,화성산업 경북 경산에 505가구 분양,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('505가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2009.11.01. 오전 9:22,주간부동산수도권 7개월만에 아파트값 하락,"[('주간부동산', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
75,2009.11.01. 오전 9:18,부동산캘린더일반분양 봇물..고덕아이파크 눈길,"[('부동산캘린더일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), ('고덕아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
76,2009.11.01. 오전 8:30,경매 위장 임차인만 찾아도 대박,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
77,2009.11.01. 오전 7:30,DTI 효과..집값 하락 지속 매수세 위축 심화,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('효과..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
78,2009.11.01. 오전 7:30,전세입자 불안해서 못 살겠네...수급 불안 가중,"[('전세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안해서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('살겠네...', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
79,2009.11.01. 오전 6:15,강남4구 재건축 11.3 대책 최대 수혜,"[('강남4구 재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11.3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
80,2009.11.01. 오전 6:01,보금자리 청약열풍 없어..제도손질 필요,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('없어..', 'O'), (' ', 'O'), ('제도손질', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
81,2009.11.02. 오후 10:00,‘U시티’에 4900억 투자,"[('‘', 'O'), ('U시티', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('4900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
82,2009.11.02. 오후 9:47,치솟는 전셋값에 시름 깊어진 서민들,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
83,2009.11.02. 오후 9:15,영등포·봉천동 등 서울 12곳 정비예정구역 지정,"[('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
84,2009.11.02. 오후 9:05,서울 아파트 경매 낙찰가율…올 첫 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율…올', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
85,2009.11.02. 오후 8:45,서울시내 12곳 정비예정구역 추가지정,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
86,2009.11.02. 오후 8:05,서울시 소단위 맞춤형정비사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소단위 맞춤형정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
87,2009.11.02. 오후 7:45,도심지 역사문화자원 맞춤형 정비사업 추진,"[('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('역사문화자원 맞춤형 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
88,2009.11.02. 오후 7:30,오랜만에 뉴타운 착한 분양가,"[('오랜만에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
89,2009.11.02. 오후 7:30,11.3대책 1년 버블만 키웠나,"[('11.3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블만', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠나', 'O')]"
90,2009.11.02. 오후 6:57,영국도 인정한 지하철9호선 고속터미널 정거장,"[('영국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정거장', 'O')]"
91,2009.11.02. 오후 6:54,“재폭락” vs “대세상승”  집값 전망 공방 ‘후끈’,"[('“재폭락”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“대세상승”', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
92,2009.11.02. 오후 6:44,포스코건설 송도 ‘커낼워크’ 임대료 보장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
93,2009.11.02. 오후 6:43,상가 투자자，서울 터미널인근 살펴라,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('터미널인근', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
94,2009.11.02. 오후 6:43,전세 낀 아파트 보금자리만큼 탐나네,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나네', 'O')]"
95,2009.11.02. 오후 6:42,대우건설 올 재개발·재건축 수주 2兆,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2兆', 'QUANTITY')]"
96,2009.11.02. 오후 6:42,그린벨트 해제지역 사업자 늘린다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
97,2009.11.02. 오후 6:42,한화 ‘인천 에코메트로’ 주거환경분야 색채대상,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천 에코메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경분야', 'O'), (' ', 'O'), ('색채대상', 'O')]"
98,2009.11.02. 오후 6:41,포스코건설 1000억원 재개발 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
99,2009.11.02. 오후 6:41,전문건설협회장에 박덕흠씨,"[('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박덕흠', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
100,2009.11.02. 오후 6:39,분양당첨자 개인정보 보호 무관심…수년째 관행적 노출,"[('분양당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('무관심…수년째', 'O'), (' ', 'O'), ('관행적', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
101,2009.11.02. 오후 6:32,신용산·영등포·아현동 도심재개발 12곳 추가 지정,"[('신용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
102,2009.11.02. 오후 6:32,청라·세종시 U시티 시범지구로,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범지구로', 'O')]"
103,2009.11.02. 오후 6:31,1차 청약으로 본 보금자리 下 정책 성공하려면,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O')]"
104,2009.11.02. 오후 6:31,그린벨트 해제지역 개발 모든 기관 참여 가능,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
105,2009.11.02. 오후 6:31,한경매물마당 청담동 명품매장 9층 빌딩 160억원 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품매장', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
106,2009.11.02. 오후 5:58,모란 환승역세권 ‘메트로칸’ 오피스텔 분양,"[('모란', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메트로칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2009.11.02. 오후 5:53,경기북부 최초 대규모 공구유통단지 조성,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공구유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
108,2009.11.02. 오후 5:47,대우건설 재개발·재건축·리모델링 2조 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
109,2009.11.02. 오후 5:46,꿈에그린 에코메트로 한국색채대상,"[('꿈에그린 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION')]"
110,2009.11.02. 오후 5:45,집값 하락세 수도권으로 확대,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
111,2009.11.02. 오후 5:43,현대성우 시즌권 구매고객 대상 클럽파티 개최,"[('현대성우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시즌권', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽파티', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
112,2009.11.02. 오후 5:40,LH 오는 2012년까지 정원 24% 감축,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
113,2009.11.02. 오후 5:40,DTI 제2금융권 확대 저가 아파트 경매 ↓,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
114,2009.11.02. 오후 5:38,파워인터뷰 최영 하이원리조트 사장 종합 리조트 발돋움,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('최영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하이원리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
115,2009.11.02. 오후 5:37,U시티 5년간 4900억원 투자,"[('U시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
116,2009.11.02. 오후 5:33,그린벨트 해제지역 개발 참여 가능,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
117,2009.11.02. 오후 5:32,대우건설 名家 재건의 길,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('名家', 'O'), (' ', 'O'), ('재건의', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
118,2009.11.02. 오후 5:31,송도 커낼워크 상업시설 임대료 보장제 실시,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
119,2009.11.02. 오후 5:31,산은 자금지원에 대우건설 매각 가속도,"[('산은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
120,2009.11.02. 오후 5:20,서초구 덮개공원 추진 10만명 서명부 제출,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덮개공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서명부', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
121,2009.11.02. 오후 5:17,파워인터뷰 최영 하이원리조트 사장 종합 리조트 발돋움,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('최영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하이원리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
122,2009.11.02. 오후 5:17,U시티 5년간 4900억원 투자,"[('U시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
123,2009.11.02. 오후 5:17,DTI 시대 주택 대출 현명하게,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('현명하게', 'O')]"
124,2009.11.02. 오후 5:17,집값 하락세 수도권으로 확대,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
125,2009.11.02. 오후 5:00,서울시 도심지역 소단위 정비사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심지역 소단위 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
126,2009.11.02. 오후 5:00,부동산경매 무료 강좌,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
127,2009.11.02. 오후 5:00,수원 동양파라곤 단지 상가 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2009.11.02. 오후 5:00,안양 IT밸리 상가분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
129,2009.11.02. 오후 5:00,그린벨트 풀려도 철거 약속 지켜야,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려도', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야', 'O')]"
130,2009.11.02. 오후 5:00,용인 타운하우스 레데보르,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('레데보르', 'ARTIFACT')]"
131,2009.11.02. 오후 5:00,해약해도 원금 돌려줍니다,"[('해약해도', 'O'), (' ', 'O'), ('원금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줍니다', 'O')]"
132,2009.11.02. 오후 4:59,이래도 안 사실래요…고가 타운하우스 바겐세일,"[('이래도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사실래요…고가', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('바겐', 'EVENT'), ('세일', 'O')]"
133,2009.11.02. 오후 4:58,강남 집값 떨어져도 전세금은 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
134,2009.11.02. 오후 4:57,연기금ㆍ국책은행도 그린벨트 개발 참여,"[('연기금ㆍ국책은행도', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
135,2009.11.02. 오후 4:55,포스코건설 수원 1114구역 재개발 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1114구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2009.11.02. 오후 4:45,행복도시에 금강살리기사업 접목한 생태하천 조성,"[('행복도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금강살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('접목한', 'O'), (' ', 'O'), ('생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
137,2009.11.02. 오후 4:42,한화 인천에코메트로 색채대상 수상,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
138,2009.11.02. 오후 4:42,대우건설 올 2조원 넘었다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
139,2009.11.02. 오후 4:42,건설산업硏 부동산전망 세미나,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
140,2009.11.02. 오후 4:36,송도 커낼워크 상업시설… 포스코건설 임대료 보장제,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설…', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료 보장제', 'CIVILIZATION')]"
141,2009.11.02. 오후 4:36,세계 유명 도시개발전문가 9일 상암DMC서 콘퍼런스,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O')]"
142,2009.11.02. 오후 4:33,지방 보금자리 무늬만 보금자리,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
143,2009.11.02. 오후 4:33,흑석동에 기숙사형 주택 들어선다,"[('흑석동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
144,2009.11.02. 오후 4:32,인천공항 지분 49% 매각..先상장 後매각,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각..先상장', 'O'), (' ', 'O'), ('後매각', 'O')]"
145,2009.11.02. 오후 4:27,아파트 거래량 증감 가격변동 보다 4개월 앞선다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증감', 'O'), (' ', 'O'), ('가격변동', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞선다', 'O')]"
146,2009.11.02. 오후 4:27,같은 지역·같은 평형 아파트… 새집헌집 가격差 최고 3억 넘어,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·같은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('새집헌집', 'O'), (' ', 'O'), ('가격差', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
147,2009.11.02. 오후 4:26,영종하늘도시 4순위서 대부분 마감,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
148,2009.11.02. 오후 4:26,포스코건설 수원 583세대 재개발공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('583세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2009.11.02. 오후 4:24,충남 천안시 청당지구 44만㎡ 도시개발구역 지정,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청당지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
150,2009.11.02. 오후 4:24,2017년께 신안산선 복선전철 사업 준공될 듯,"[('2017년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신안산선 복선전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
151,2009.11.02. 오후 4:18,청량리여의도안산간 복선전철 본격 추진,"[('청량리', 'LOCATION'), ('여의도', 'LOCATION'), ('안산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
153,2009.11.02. 오후 4:08,포스코건설 수원서 1000억대 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2009.11.02. 오후 4:05,포스코건설 1024억원 규모 수원 1114구역 주택재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1024억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1114구역 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2009.11.02. 오후 4:05,포스코건설 수원 1114구역 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1114구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
156,2009.11.02. 오후 3:56,청량리여의도안산간 복선전철 본격추진,"[('청량리', 'LOCATION'), ('여의도', 'LOCATION'), ('안산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
157,2009.11.02. 오후 3:56,새 입주 아파트 탐방평택 비전 경남아너스빌 주거여건 뛰어나 실수요 풍부,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
158,2009.11.02. 오후 3:54,포스코건설 인천 송도 커낼워크 임대료 보장제 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크 임대료 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
159,2009.11.02. 오후 3:47,꺽이지 않는 전세값...매매값과 역행,"[('꺽이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값...매매값과', 'O'), (' ', 'O'), ('역행', 'O')]"
160,2009.11.02. 오후 3:29,U시티 신성장동력으로 개발종합,"[('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성장동력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발종합', 'O')]"
162,2009.11.02. 오후 3:24,서울 준공업지역 복합개발 시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
163,2009.11.02. 오후 3:21,신한은행 금리혼합 주택대출 출시,"[('신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금리혼합', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
164,2009.11.02. 오후 3:14,C우방 2차매각도 결국 무산,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('매각도', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
165,2009.11.02. 오후 3:12,조건좋은 미분양아파트 선착순 마지막물량을 잡아라,"[('조건좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
166,2009.11.02. 오후 3:10,아파트 샘플하우스 북적북적,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
167,2009.11.02. 오후 3:08,10월 집값 7개월째↑..상승률은 둔화,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), ('↑..상승률은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
168,2009.11.02. 오후 3:07,판교나들목 교통정체 해소되나,"[('판교나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
169,2009.11.02. 오후 3:02,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
170,2009.11.02. 오후 3:01,UCity사업에 4900억 투입..신성장동력으로 육성,"[('UCity사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입..신성장동력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
171,2009.11.02. 오후 3:00,4900억원 투입 UCity 본격 조성,"[('4900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('UCity', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
172,2009.11.02. 오후 2:56,대우건설 재개발ㆍ재건축 수주 2조 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
173,2009.11.02. 오후 2:55,4일 판교IC 서울방향 진입로 이전,"[('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
174,2009.11.02. 오후 2:52,광화문 일원서 공익광고제 개막,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원서', 'O'), (' ', 'O'), ('공', 'EVENT'), ('익광고제', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
175,2009.11.02. 오후 2:51,293개 공공기관에 GB개발권 부여 난개발 우려,"[('293개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('GB', 'CIVILIZATION'), ('개발권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부여', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
176,2009.11.02. 오후 2:44,제 2금융권 DTI확대 저가아파트 경매 위축,"[('제 2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI확대', 'O'), (' ', 'O'), ('저가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
177,2009.11.02. 오후 2:37,한일건설 고양시 행신지구 재건축 수주,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
178,2009.11.02. 오후 2:36,세종시 수정 vs 원안 논란..여권 갈등,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('원안', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..여권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
179,2009.11.02. 오후 2:35,포스코건설 송도 커낼워크 임대료 보장제 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크 임대료 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
180,2009.11.02. 오후 2:32,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
181,2009.11.02. 오후 2:26,10월 전국 집값 전고점수준 회복.. 상승세는 둔화,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복..', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세는', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
182,2009.11.02. 오후 2:25,국토연 글로벌 환경변화와 도시정책 세미나,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('환경변화와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
183,2009.11.02. 오후 2:21,박덕흠 전문건협 9대 회장에 취임,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
184,2009.11.02. 오후 2:21,대림산업 오렌지뮤지컬데이 문화행사 눈길,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오렌지뮤지컬데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
185,2009.11.02. 오후 2:19,주택시장 과열 내리막..투자수요 상가로 몰릴까,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막..투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
186,2009.11.02. 오후 2:18,2009 세계부동산포럼 12일 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2009.11.02. 오후 2:14,국토연 4일 도시정책 국제세미나 개최,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정책 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
188,2009.11.02. 오후 2:14,서울 수도권 아파트 낙찰가율 올 들어 첫 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
189,2009.11.02. 오후 2:08,동정박양호 국토연구원장 도시정책 세미나 개최,"[('동정박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
190,2009.11.02. 오후 2:04,한강홍수통제소와 국립방재연구소 기술협약 체결,"[('한강홍수통제소', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('국립방재연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
191,2009.11.02. 오후 2:03,인천 송도 커낼워크 상업시설 임대료 보장제 실시,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
192,2009.11.02. 오후 2:01,안양 IT밸리 상가분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
193,2009.11.02. 오후 2:01,한·일 하천 및 수자원개발 기술협력 회의 36일 개최,"[('한·일 하천 및 수자원개발 기술협력 회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('36일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2009.11.02. 오후 2:01,3Q건설사실적①영업익GS건설 톱,"[('3Q', 'DATE'), ('건설사실적①영업익', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('톱', 'O')]"
195,2009.11.02. 오후 2:00,성지건설 여의도 오피스텔 파크센터,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('파크센터', 'ARTIFACT')]"
196,2009.11.02. 오후 1:58,넓어진 판교나들목···교통흐름 좋아진다,"[('넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('판교나들목', 'LOCATION'), ('···교통흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
197,2009.11.02. 오후 1:51,대우건설 재개발·재건축·리모델링 수주 2조원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY')]"
198,2009.11.02. 오후 1:43,영종동시분양 계약률 끌어올리자..다양한 마케팅,"[('영종동', 'LOCATION'), ('시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올리자..', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
199,2009.11.02. 오후 1:39,한일건설 고양 행신지구 재건축 이달 중 도급계약,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O')]"
200,2009.11.02. 오후 1:38,영종하늘도시 4순위서 힘받았다,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받았다', 'O')]"
201,2009.11.02. 오후 1:37,LH 통합 후 첫 기업설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2009.11.02. 오후 1:27,LH 2012년까지 정원 24% 감축,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
203,2009.11.02. 오후 1:23,LH 통합 후 최초 기업설명회 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
204,2009.11.02. 오후 1:15,현대건설 부동의 ‘취업희망1순위’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘취업희망', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
205,2009.11.02. 오후 1:13,5천만원 “종자돈” 굴려 “月 125만원 α” 노려,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“月', 'O'), (' ', 'O'), ('125만원 α', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
206,2009.11.02. 오후 1:01,평촌 e편한세상 선착순 VIP 분양 각종혜택 2년간 대출이자 지원,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각종혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
207,2009.11.02. 오후 12:57,포스코건설 송도 커낼워크 임대료 보장제 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크 임대료 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
208,2009.11.02. 오후 12:50,건산硏 경기전망 세미나,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
209,2009.11.02. 오후 12:21,한화건설 한국색채 대상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국색채 대상', 'CIVILIZATION')]"
210,2009.11.02. 오후 12:21,중개사시험 오류투성이 수험생 원성,"[('중개사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오류투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원성', 'O')]"
211,2009.11.02. 오후 12:21,대우건설 향후 실적개선 기대감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('실적개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
212,2009.11.02. 오후 12:21,수도권 분양시장 뒷심 무섭네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷심', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네', 'O')]"
213,2009.11.02. 오후 12:21,재개발ㆍ재건축 사업장 활기 되찾는다,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾는다', 'O')]"
214,2009.11.02. 오후 12:04,“서울 1층상가임대료 3.3㎡당 18만3480원”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('상가임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18만3480원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
216,2009.11.02. 오후 12:01,한화건설 꿈에그린 한국색채대상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
217,2009.11.02. 오전 11:55,법원 그린벨트 이축허가 옛건물 철거가 전제,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('이축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('옛건물', 'O'), (' ', 'O'), ('철거가', 'O'), (' ', 'O'), ('전제', 'O')]"
218,2009.11.02. 오전 11:55,분양단신 양주 덕계 신도브래뉴 249가구 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('249가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2009.11.02. 오전 11:55,대우건설 재개발·재건축·리모델링 2조 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
220,2009.11.02. 오전 11:54,송도 커낼워크 상업시설 임대료 보장제 실시,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
221,2009.11.02. 오전 11:47,서울시 도심재개발 소단위 맞춤형 정비사업 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심재개발 소단위 맞춤형 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
222,2009.11.02. 오전 11:46,단독서울도심 주상복합 용적률 인센티브 50%p축소,"[('단독', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('50%p', 'QUANTITY'), ('축소', 'O')]"
223,2009.11.02. 오전 11:46,평촌 e편한세상 선착순 VIP 분양 각종혜택 2년간 대출이자 지원,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각종혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
224,2009.11.02. 오전 11:40,사고 부동산재테크 투자 고수에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
225,2009.11.02. 오전 11:38,대우건설 올해 재개발 등 수주 2조원 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
226,2009.11.02. 오전 11:33,송도 커낼워크 상업시설에 임대료 보장제,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('보장제', 'O')]"
227,2009.11.02. 오전 11:32,연기금ㆍ국책은행 혁신도시 등에도 개발 참여가능,"[('연기금ㆍ국책은행', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등에도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여가능', 'O')]"
228,2009.11.02. 오전 11:30,건산연 2010 건설·부동산 경기전망 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
229,2009.11.02. 오전 11:30,세계유명 도시개발전문가 DMC로 모인다,"[('세계유명', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
230,2009.11.02. 오전 11:29,LH  통합 후 첫 기업설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
231,2009.11.02. 오전 11:29,서울지역 실외공공장소 흡연규제 시작되나,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실외공공장소', 'O'), (' ', 'O'), ('흡연규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
232,2009.11.02. 오전 11:28,집값 어디로… 저울아 넌 알고있니,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로…', 'O'), (' ', 'O'), ('저울아', 'O'), (' ', 'O'), ('넌', 'O'), (' ', 'O'), ('알고있니', 'O')]"
233,2009.11.02. 오전 11:27,달라진 한강공원 방문객 200만명 돌파,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
234,2009.11.02. 오전 11:26,박덕흠 회장 대한전문건설협회 9대 회장 취임,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
235,2009.11.02. 오전 11:26,서울시 암사정수센터 고도정수처리시설 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('암사정수센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고도정수처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
236,2009.11.02. 오전 11:26,천안 백석 푸르지오 단지내 상가 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2009.11.02. 오전 11:25,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
238,2009.11.02. 오전 11:23,연기금ㆍ국책은행도 그린벨트 해제지 투자 허용,"[('연기금ㆍ국책은행도', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
239,2009.11.02. 오전 11:23,중년부부 한우물만 깊게 파면 답이 나온다,"[('중년', 'CIVILIZATION'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한우물만', 'O'), (' ', 'O'), ('깊게', 'O'), (' ', 'O'), ('파면', 'O'), (' ', 'O'), ('답이', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
240,2009.11.02. 오전 11:22,분양단신 송파 근린상가 현대드림밸리,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대드림밸리', 'LOCATION')]"
241,2009.11.02. 오전 11:22,분양단신 아파트형공장 이노플렉스,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이노플렉스', 'ARTIFACT')]"
242,2009.11.02. 오전 11:21,토지주택공사 첫 기업설명회,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O')]"
243,2009.11.02. 오전 11:21,인천 에코메트로 색채대상 수상,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
244,2009.11.02. 오전 11:21,대우건설 올해 재개발재건축 수주 ‘2조 돌파’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파’', 'O')]"
245,2009.11.02. 오전 11:20,세계 도시개발 전문가 상암 DMC에 모인다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
246,2009.11.02. 오전 11:18,제일화재·한화손보 후순위채 긍정적 검토,"[('제일화재', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화손보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후순위채', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
247,2009.11.02. 오전 11:16,대우건설 재개발·재건축 수주 2조 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
248,2009.11.02. 오전 11:16,한강공원 재개장 한달 200만명 찾아,"[('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개장', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
249,2009.11.02. 오전 11:16,서울시 수돗물 아리수 고도정수시설 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('아리수', 'O'), (' ', 'O'), ('고도정수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
250,2009.11.02. 오전 11:15,대한전문건설협회 제9대 박덕흠 회장 취임,"[('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
251,2009.11.02. 오전 11:15,세계 도시개발 전문가들 9일 상암 DMC에 모인다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
252,2009.11.02. 오전 11:15,국내 최대 고도정수시설 암사정수센터 3일 착공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고도정수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('암사정수센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
253,2009.11.02. 오전 11:11,10년뒤 中 도시가구 3분의 2 새집 거주,"[('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시가구', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
254,2009.11.02. 오전 11:11,산은·기은 등도 그린벨트 공영개발 가능,"[('산은', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('기은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
255,2009.11.02. 오전 11:05,연기금·국책은행도 그린벨트 해제 개발사업 가능,"[('연기금·국책은행도', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
256,2009.11.02. 오전 11:01,11월 분양시장 유망단지 풍성…통장가입자 행복한 고민,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…통장가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
258,2009.11.02. 오전 11:01,국토부방재청 물재해 공동대응한다,"[('국토부방재청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물재해', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대응한다', 'O')]"
259,2009.11.02. 오전 11:00,연기금 등 공공기관도 그린벨트 해제 공공사업 참여,"[('연기금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관도', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
260,2009.11.02. 오전 11:00,종잣돈의 ‘이자’ 월125만원,"[('종잣돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이자’', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY')]"
261,2009.11.02. 오전 11:00,국내 항공안전관리체계 세계가 배운다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
262,2009.11.02. 오전 11:00,박덕흠 코스카 제 9대 회장 취임,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코스카', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 9대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
263,2009.11.02. 오전 11:00,한강홍수통제소와 국립방재연구소 기술협약 체결,"[('한강홍수통제소', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('국립방재연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
264,2009.11.02. 오전 11:00,한국 공항안전관리 세계서 러브콜 받아,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공항안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세계서', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
265,2009.11.02. 오전 10:57,명품교육사 경남 지역 명품교육특화아파트 분양,"[('명품', 'O'), ('교육사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('명품교육특화아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2009.11.02. 오전 10:52,분양단신 천안 휴러클 리조트 회원 모집,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('천안 휴러클 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
267,2009.11.02. 오전 10:51,분양단신 아산코아루 에듀파크 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('아산코아루 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2009.11.02. 오전 10:49,지지옥션 2010년 부동산 전략 무료 특강,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
269,2009.11.02. 오전 10:43,분양현장 포커스 평촌e편한세상‥4호선 역세권 아파트…오렌지 로비 눈길,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌e편한세상', 'ARTIFACT'), ('‥', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('오렌지', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
270,2009.11.02. 오전 10:41,분양현장 포커스 고덕 아이파크‥단지내 커뮤니티 시설 탁월 강동권 랜드마크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), ('‥단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('강동권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
271,2009.11.02. 오전 10:38,수도권 아파트 매매가도 3월이후 첫 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('3월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
272,2009.11.02. 오전 10:37,토지주택공사 최초 기업설명회 3일 개최,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2009.11.02. 오전 10:37,수도권 광역급행철도 추진 늦춰진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰진다', 'O')]"
274,2009.11.02. 오전 10:37,LH 내일 통합 후 첫 기업설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O')]"
275,2009.11.02. 오전 10:37,현대건설 메세나 활동으로 임직원 소통,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메세나', 'O'), (' ', 'O'), ('활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
276,2009.11.02. 오전 10:36,제주 특급 호텔을 무료로 숙박할 수 있다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
277,2009.11.02. 오전 10:35,대명리조트 소노펠리체 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
278,2009.11.02. 오전 10:26,서울시내 터미널 주변에 관심 가져볼까,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼까', 'O')]"
279,2009.11.02. 오전 10:26,수도권 신규 분양시장  34순위의 힘,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('34순위', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
280,2009.11.02. 오전 10:26,재개발ㆍ재건축 다시 시동건다,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시동건다', 'O')]"
281,2009.11.02. 오전 10:18,경기연 “주택정책 시장에 맡겨야”,"[('경기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야”', 'O')]"
282,2009.11.02. 오전 10:11,한화건설 꿈에그린 한국색채대상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
283,2009.11.02. 오전 10:11,한화건설 ‘꿈에그린’ 한국색채대상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
284,2009.11.02. 오전 10:08,신동아건설 용인 흥덕 파밀리에 단지 청소 행사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
285,2009.11.02. 오전 9:57,꿈에그린 에코메트로 한국색채대상,"[('꿈에그린 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION')]"
286,2009.11.02. 오전 9:57,전문가가 말하는 2010년 부동산 시장과 세법 대전망,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O')]"
287,2009.11.02. 오전 9:53,부동산시장 양극화 보금자리 열풍 신규분양 후끈…DTI 충격 기존 주택은 냉랭,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
288,2009.11.02. 오전 9:51,한화건설 꿈에그린 한국색채대상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
289,2009.11.02. 오전 9:50,부동산시장 양극화 이달에도 서울ㆍ수도권 입지좋은 신규분양 2만6230채 쏟아져,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6230채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
290,2009.11.02. 오전 9:49,인천 검단 오류 풍림아이원 특별 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2009.11.02. 오전 9:45,신도종합건설 양주 덕계 신도브래뉴 분양,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2009.11.02. 오전 9:45,부동산시장 전망 내년초까진 숨고르기…박스권 벗어나도 잔물결 그칠듯,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초까진', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숨고르기…박스권', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나도', 'O'), (' ', 'O'), ('잔물결', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
293,2009.11.02. 오전 9:44,부동산시장 전망 굳이 지금 사야한다면 저가매수 노려야,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('굳이', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사야한다면', 'O'), (' ', 'O'), ('저가매수', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O')]"
294,2009.11.02. 오전 9:40,한화건설 인천 에코메트로 한국색채대상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
295,2009.11.02. 오전 9:37,학생기숙사 에듀하우스 중앙대 인근에 첫선,"[('학생', 'OCCUPATION'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
296,2009.11.02. 오전 9:27,서울·지방 상가 임대료 최고 4배차,"[('서울', 'CITY'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('차', 'O')]"
297,2009.11.02. 오전 9:27,서울시 흑석뉴타운 내 기숙사형 주택 건립 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
298,2009.11.02. 오전 9:25,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
299,2009.11.02. 오전 9:21,현대산업개발 안양 석수 IPARK 후분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
300,2009.11.02. 오전 9:21,양주 ‘덕계 신도브래뉴’ 6일 견본주택 오픈,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕계 신도브래뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
301,2009.11.02. 오전 9:21,용인 흥덕 신동아 파밀리에 입주 모든 단지 청소행사,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청소행사', 'O')]"
302,2009.11.02. 오전 9:20,수도권 광역급행철도 결정 늦춰진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰진다', 'O')]"
303,2009.11.02. 오전 9:19,한화건설 ‘꿈에그린’ 한국색채대상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
304,2009.11.02. 오전 9:15,한화건설 인천 에코메트로 한국색채대상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
305,2009.11.02. 오전 9:06,LH 통합상징 1호 부부 탄생,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합상징', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
306,2009.11.02. 오전 8:56,내년 9월 인천부동산박람회 개최,"[('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
307,2009.11.02. 오전 8:52,뉴서울CC 매각 회원 반대로 주춤,"[('뉴서울CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
308,2009.11.02. 오전 8:49,인천공항고속도 검단IC 신설,"[('인천공항고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검단IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
309,2009.11.02. 오전 8:31,김포한강신도시 ‘한양수자인1차’ 3순위 전 평형 마감,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인1차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
310,2009.11.02. 오전 8:31,역세권 상가 이어 터미널주변 상가도 뜬다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
311,2009.11.02. 오전 8:30,중앙대 인근 학생전용 기숙형 주택 들어선다,"[('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
312,2009.11.02. 오전 8:30,서울시 마포 등 아리수 아파트 4개 단지 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아리수 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
313,2009.11.02. 오전 8:26,대우건설 향후 전망 ‘맑음’. 영업이익 등 상승세로 전환,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맑음’.', 'O'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
314,2009.11.02. 오전 8:02,에너지 절감형 미래주택 체험하러 오세요,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
315,2009.11.02. 오전 7:58,화합의 상징 결혼식 주례 선 이지송 LH 사장,"[('화합의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('주례', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
316,2009.11.02. 오전 7:47,경기도 부동산투기 78건 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('78건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
317,2009.11.02. 오전 7:30,모델하우스 비상‥겨울비수기에 신종플루까지,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('비상‥', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('신종플루', 'TERM'), ('까지', 'O')]"
318,2009.11.02. 오전 7:26,현대건설 기업메세나 활동에도 적극,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업메세나', 'O'), (' ', 'O'), ('활동에도', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O')]"
319,2009.11.02. 오전 7:25,여의도 재건축 아파트 ‘나홀로 강세’,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세’', 'O')]"
320,2009.11.02. 오전 6:30,영종하늘도시 4순위에서 뒷심..업체들 안도,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷심..업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('안도', 'O')]"
321,2009.11.02. 오전 6:20,동정2010년 건설·부동산 경기전망 세미나 개최,"[('동정', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2009.11.02. 오전 6:01,건설사 밀어내기 분양..민영아파트 공급↑,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급↑', 'O')]"
324,2009.11.02. 오전 5:19,인천 도화 재개발 또 ‘안개 속’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안개', 'O'), (' ', 'O'), ('속’', 'O')]"
325,2009.11.02. 오전 3:13,매매 시황수도권 소형아파트마저 매수세 감소,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트마저', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
326,2009.11.02. 오전 3:13,住소식 地소식서울 구로동 아파트형 공장 ‘STX W타워’  外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('STX W타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
327,2009.11.02. 오전 3:13,닥터봉의 돈 되는부동산부동산 매입전 따져봐야할 5가지,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는부동산부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입전', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야할', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY')]"
328,2009.11.02. 오전 3:13,부동산 캘린더서울 고덕 아이파크등 전국 7곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
329,2009.11.02. 오전 3:13,수도권 재건축 10월 0.79%↓… 올들어 매매가 첫 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.79%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
330,2009.11.02. 오전 3:13,어제도 모델하우스 나들이… 분양 노린다면 이점만은 꼭,"[('어제', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이점만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O')]"
331,2009.11.03. 오후 10:17,해외건설 수주 3년 연속 300억弗 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('300억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
332,2009.11.03. 오후 10:00,보금자리 주변지역 전셋값 올렸다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
333,2009.11.03. 오후 9:16,미분양아파트 전달보다 ↓,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
334,2009.11.03. 오후 9:16,고덕 아이파크 1순위 청약 평균 1.85대1 대부분 마감,"[('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.85대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
335,2009.11.03. 오후 9:09,고덕 아이파크 1순위 청약 평균 1.85대1 대부분 마감,"[('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.85대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
336,2009.11.03. 오후 8:49,한국토지주택공사，채권 발행통한 자금조달 본격화,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), ('，채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행통한', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
337,2009.11.03. 오후 8:44,고덕 아이파크 대부분 1순위 마감..평균 1.85대 1,"[('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.85대 1', 'QUANTITY')]"
338,2009.11.03. 오후 7:46,미분양 아파트 6개월 연속 감소세,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
339,2009.11.03. 오후 7:25,SH공사·LH공사 친환경 아파트 속도낸다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
340,2009.11.03. 오후 7:15,거품 뺀 타운하우스 ‘눈길 끄네’,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네’', 'O')]"
341,2009.11.03. 오후 7:05,11월 4일 부동산 파일,"[('11월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
342,2009.11.03. 오후 6:33,승마장에 요트까지… 골프ㆍ타운하우스의 진화,"[('승마장에', 'O'), (' ', 'O'), ('요트', 'ARTIFACT'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ타운하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
343,2009.11.03. 오후 6:33,현대건설 공공디자인 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공', 'CIVILIZATION'), ('공디자인 대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
344,2009.11.03. 오후 6:33,잠잠해진 집값… 이달엔 신규분양이 희비 가른다,"[('잠잠해진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다', 'O')]"
345,2009.11.03. 오후 6:33,해외건설현장 사무직도 근소세 비과세,"[('해외건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사무직', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('근소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
346,2009.11.03. 오후 6:32,해외건설 올해도 해피엔딩,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('해피엔딩', 'O')]"
347,2009.11.03. 오후 6:32,지방 미분양 한달새 5000채 팔려,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
348,2009.11.03. 오후 6:32,한경매물마당 사당 역세권 신축부지 600㎡ 63억원 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('600㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('63억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
349,2009.11.03. 오후 6:31,뉴스카페 55짜리 노원구 랜드마크가 36층으로 낮아진 이유,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('55짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크가', 'O'), (' ', 'O'), ('36층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
350,2009.11.03. 오후 6:31,건설사 면허 추가등록 쉬워진다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('추가등록', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
351,2009.11.03. 오후 6:31,강남 해청아파트 동호수 재추첨 위기 넘겨,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해청아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('재추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
352,2009.11.03. 오후 6:29,해건협 창립33주년 새 CI선포,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('33주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI선포', 'O')]"
353,2009.11.03. 오후 6:18,현장클릭 신울진 원전 유찰 해법은 없나신홍범 기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('신울진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O'), ('신홍범', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
354,2009.11.03. 오후 6:15,해외건설협회 새 CI·비전 선포,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI·비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
355,2009.11.03. 오후 6:13,오피스빌딩 금융위기 그늘 걷혔다,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혔다', 'O')]"
356,2009.11.03. 오후 6:13,미분양 6개월째 감소.. 2년8개월 만에‘최저’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), (' ', 'O'), ('2년8개월 만', 'DATE'), ('에‘최저’', 'O')]"
357,2009.11.03. 오후 6:11,LH 2012년부터 재무구조 크게 개선될 것,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('개선될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
358,2009.11.03. 오후 6:09,LH 보금자리·국민주택기금 출자전환 2012년부터 부채 탕감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리·', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('탕감', 'O')]"
359,2009.11.03. 오후 5:52,해외건설협회 창립 33주년 기념 CI변경,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('33주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('CI변경', 'O')]"
361,2009.11.03. 오후 5:49,막바지 신도시 분양 노려라,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
362,2009.11.03. 오후 5:45,해외건설 수주 300억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
363,2009.11.03. 오후 5:44,보금자리주택 주변 전세가 상승,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
364,2009.11.03. 오후 5:33,전국 미분양 6개월째 감소... 회복 아니다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소...', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
365,2009.11.03. 오후 5:33,엇박자 부동산 규제 시장 왜곡만 키운다,"[('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
366,2009.11.03. 오후 5:26,서울 역세권 위주 도심 재개발 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
367,2009.11.03. 오후 5:26,새만금 민자참여 본격 개발,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자참여', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
368,2009.11.03. 오후 5:26,전국 미분양 6개월째 감소... 회복 아니다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소...', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
369,2009.11.03. 오후 5:26,막바지 신도시 분양 노려라,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
370,2009.11.03. 오후 5:26,부동산 전문가들이 추천하는 최고의 수익형 상가는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('추천하는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O')]"
371,2009.11.03. 오후 5:17,서울 5개 권역마다 신개념 노인복지시설 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권역마다', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('노인복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
372,2009.11.03. 오후 5:15,11월 철도대란 카운트다운,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도대란', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O')]"
373,2009.11.03. 오후 5:15,보금자리 기다리다 주변 전셋값 오른다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리다', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
374,2009.11.03. 오후 5:12,길 하나로 양도세규정 달라 역차별 논란,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'QUANTITY'), ('나로', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
375,2009.11.03. 오후 5:12,송파웰츠타워 오피스텔,"[('송파웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
376,2009.11.03. 오후 5:11,재개발 입주권 노린 신축 제동,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
377,2009.11.03. 오후 5:06,해외건설 400억달러 돌파 무난할 듯,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('무난할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
378,2009.11.03. 오후 5:06,서울 시프트 발코니 확장 홍역,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('홍역', 'O')]"
379,2009.11.03. 오후 5:06,집값 떨어질수도… 서울 경매시장 썰렁,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질수도…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
380,2009.11.03. 오후 5:06,GS건설 주상복합 서초아트자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2009.11.03. 오후 4:40,MK 추천매물 분당 판교 단지내 상가 6억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3천만원', 'QUANTITY')]"
382,2009.11.03. 오후 4:40,농어촌 개인도로 개설 쉬워진다,"[('농어촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개인도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
383,2009.11.03. 오후 4:40,미분양 6개월째 감소…전국 12만6천가구 남아,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
384,2009.11.03. 오후 4:40,한사람이 미분양 8채 사기도,"[('한사람', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사기도', 'O')]"
385,2009.11.03. 오후 4:39,해외건설 수주액 300억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
386,2009.11.03. 오후 4:39,미분양서 진주찾기 대전ㆍ충남 가보세요,"[('미분양서', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보세요', 'O')]"
387,2009.11.03. 오후 4:32,경제 회복세에 해외부동산 취득도 UP,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
388,2009.11.03. 오후 4:31,서울 중구 중림동 충정로역세권 개발 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충정로역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
389,2009.11.03. 오후 4:24,해건협 창립 33주년 CI 선포식 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('33주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
390,2009.11.03. 오후 4:16,지방미분양 여파로 건설사 실적 부진,"[('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
391,2009.11.03. 오후 4:08,해건협 33주년 CI 선포,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
392,2009.11.03. 오후 4:06,판교 중대형 분양권 거래 큰장 선다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
393,2009.11.03. 오후 3:50,대한주택보증 외환위기 이후 첫 명예퇴직 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('명예퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
394,2009.11.03. 오후 3:49,연내 분양가상한제 폐지 어렵네,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
395,2009.11.03. 오후 3:43,인천시 주민 설문 조사로 재개발 논란 정면 돌파,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('조사로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
396,2009.11.03. 오후 3:43,해외건설협회 창립 33주년 기념 CI변경,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('33주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('CI변경', 'O')]"
397,2009.11.03. 오후 3:33,과천시 안전진단 호재도 못넘는 DTI한파,"[('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('못넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI한파', 'O')]"
398,2009.11.03. 오후 3:33,한샘 잠실 인테리어 직매장 인산인해,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('직매장', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
399,2009.11.03. 오후 3:26,환금성 수익성 안정성 3박자를 고루 갖춘 미래가치에 투자하라,"[('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
400,2009.11.03. 오후 3:25,파주 자연아파트 분양 중…700만원대로 가격도 저렴,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자연아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
401,2009.11.03. 오후 3:22,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
402,2009.11.03. 오후 3:14,KT 송파 가락동에 오피스텔 183실 분양,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('183실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2009.11.03. 오후 3:14,33주년 해외건설협회 새 CI 선포 도약,"[('33주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
404,2009.11.03. 오후 3:02,농어촌에 진출입로 개설 쉬워진다,"[('농어촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('진출입로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
405,2009.11.03. 오후 2:57,서울시 전세대책 두달..생색내기로 끝나나,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('..생색내기로', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나', 'O')]"
406,2009.11.03. 오후 2:53,내년 2월 양도세감면 시한 앞두고 미분양 입질,"[('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O')]"
407,2009.11.03. 오후 2:43,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
408,2009.11.03. 오후 2:43,포스코건설 수원 1114구역 주택재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1114구역 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2009.11.03. 오후 2:42,아파트 실입주금5천만원 선착순,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
410,2009.11.03. 오후 2:42,쌍용건설 9호선 고속터미널 정거장 ICE 2009 브루넬 메달 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정거장', 'O'), (' ', 'O'), ('ICE', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브루넬 메달', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
411,2009.11.03. 오후 2:29,미분양 주택 6개월째 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
412,2009.11.03. 오후 2:25,강현욱 전 전북지사 새만금위원회 공동위원장 위촉,"[('강현욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
413,2009.11.03. 오후 2:15,남양주시 수동면 비금계곡 앞 전원토지 37500원㎡ 매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비금계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('37500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
414,2009.11.03. 오후 2:10,시장 선도아파트 가격상승세 급제동..KB통계,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동..', 'O'), ('KB통계', 'ORGANIZATION')]"
415,2009.11.03. 오후 2:01,GS건설 인천 검단 자이아파트 분양 중,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
416,2009.11.03. 오후 2:00,수원 영통 아파트형공장 이노플렉스 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이노플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2009.11.03. 오후 1:45,대천시 대천해수욕장 3지구 분양조건 완화,"[('대천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
418,2009.11.03. 오후 1:22,서울 서부도로교통사업소 친환경 건물로 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부도로교통사업소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
419,2009.11.03. 오후 1:15,오너쉽 신규분양가격특별인하 신규특별회원모집.대명리조트,"[('오너쉽', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양가격특별인하', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집.', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION')]"
420,2009.11.03. 오후 1:12,“내돈 5000만원” 굴려..아는 만큼 돈 번다,"[('“내돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려..아는', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
421,2009.11.03. 오후 1:11,위례신도시 사전 청약 서울 거주자로 한정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O')]"
422,2009.11.03. 오후 1:11,미분양 아파트 6개월 새 4만 가구 줄어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
423,2009.11.03. 오후 12:50,추천경매물건 용인 양지사거리 토지 1157㎡ 10억705만3000원,"[('추천경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1157㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억705만3000원', 'QUANTITY')]"
424,2009.11.03. 오후 12:46,남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡분양 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
425,2009.11.03. 오후 12:41,순천시 왕지동 두산위브 실수요자 관심,"[('순천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
426,2009.11.03. 오후 12:36,보금자리가 되레 전세값 올렸다,"[('보금자리가', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
427,2009.11.03. 오후 12:36,포스코건설 수원 재개발 1024억원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1024억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
428,2009.11.03. 오후 12:36,현대산업개발 안양 I’PARK 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), (""I'PARK"", 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2009.11.03. 오후 12:36,쌍용건설 9호선 고난도공사 해외서도 인정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고난도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
430,2009.11.03. 오후 12:36,포토뉴스한국색채대상 수상 한화건설 ‘꿈에그린월드’,"[('포토뉴스', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
431,2009.11.03. 오후 12:36,서민 내집마련 더 멀어졌다,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어졌다', 'O')]"
432,2009.11.03. 오후 12:36,판교 에듀파크 상가 우림건설 연내 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2009.11.03. 오후 12:36,재개발ㆍ재건축ㆍ리모델링 대우건설 올 수주 2조 돌파,"[('재개발ㆍ재건축ㆍ리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
434,2009.11.03. 오후 12:32,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2009.11.03. 오후 12:21,규제 아랑곳…거침없는 집값,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('아랑곳…거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
436,2009.11.03. 오전 11:54,단독연간 최대 4번 펀드 판매사 이동가능,"[('단독연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('판매사', 'O'), (' ', 'O'), ('이동가능', 'O')]"
437,2009.11.03. 오전 11:52,농어촌 지역에서 개인도로 개설 쉬워진다,"[('농어촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개인도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
438,2009.11.03. 오전 11:49,LH 한토신 주식 3천만주 재매각 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
439,2009.11.03. 오전 11:49,강북최고 아파트 이수건설 조합원 분양,"[('강북', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2009.11.03. 오전 11:43,★전액돌려드립니다 전국 대명리조트대명콘도 절호의 기회,"[('★전액돌려드립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
441,2009.11.03. 오전 11:40,KT 가락동 송파 웰츠타워 오피스텔 공급,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
442,2009.11.03. 오전 11:36,서울시 강북 지하도상가 24곳 3년 연장계약,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장계약', 'O')]"
443,2009.11.03. 오전 11:31,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
444,2009.11.03. 오전 11:29,성북구 돈암동 코아루 더 클래식 분양,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더 클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2009.11.03. 오전 11:26,충남 연기군 농지이용실태조사,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지이용실태조사', 'O')]"
446,2009.11.03. 오전 11:19,삼일아카데미 부동산사업타당성분석 강좌 실시,"[('삼일아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산사업타당성분석', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
447,2009.11.03. 오전 11:17,눈 앞으로 다가온 해외건설 400억불 달성,"[('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
448,2009.11.03. 오전 11:15,서울시 5개 노인복지복합시설 세운다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노인복지복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
449,2009.11.03. 오전 11:15,SH공사 합동결혼식 7쌍..소원 들어준다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('7쌍', 'QUANTITY'), ('..소원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어준다', 'O')]"
450,2009.11.03. 오전 11:15,서울 서부교통사업소 친환경건물 짓고 상암동 이전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부교통사업소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
451,2009.11.03. 오전 11:15,서울 서부도로사업소 상암동 친환경건물로 이전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부도로사업소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
452,2009.11.03. 오전 11:15,서울 5개 자치구 대규모 노인복지시설 설치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노인복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
453,2009.11.03. 오전 11:12,해외건설 수주 300억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
454,2009.11.03. 오전 11:06,그 누구도 흉내낼수없는 명품의가치 “이제 강서입니다.”,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('누구도', 'O'), (' ', 'O'), ('흉내낼수없는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품의가치', 'O'), (' ', 'O'), ('“이제', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('입니다.”', 'O')]"
455,2009.11.03. 오전 11:02,해외건설 수주 300억弗 돌파..삼성ENG 톱,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('톱', 'O')]"
456,2009.11.03. 오전 11:01,9월 미분양 7355가구 감소..6개월새 4만가구↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7355가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
457,2009.11.03. 오전 11:01,전국 미분양주택 2년8개월 만에 ‘최저’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2년8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
458,2009.11.03. 오전 11:00,전국 미분양 12만6천여가구...6개월째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12만6천여가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
459,2009.11.03. 오전 11:00,전국 미분양 6개월째 감소.. 9월말 7355가구↓,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7355가구', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
460,2009.11.03. 오전 11:00,전국 미분양 12만가구대..6개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구대', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
461,2009.11.03. 오전 11:00,해외건설 수주 300억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
462,2009.11.03. 오전 10:56,부자들의 여윳돈이 몰리는 이유는,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
463,2009.11.03. 오전 10:52,용인 신봉 ‘동일하이빌’ 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2009.11.03. 오전 10:51,10월 전국집값 전고점 회복…수도권 버블세븐은 10%이상 ↓,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블세븐은', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
465,2009.11.03. 오전 10:42,3Q건설사실적②매출현대 호조vs삼성 저조,"[('3Q', 'DATE'), ('건설사실적②매출', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호조vs', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
466,2009.11.03. 오전 10:38,현대산업 3분기 영업익 63억 적자전환,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('63억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자전환', 'O')]"
467,2009.11.03. 오전 10:32,LH 통합 후 첫 외부자금 조달 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('외부자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
468,2009.11.03. 오전 10:26,내년 2월부터 건설업체 다수면허 쉬워진다,"[('내년 2월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다수면허', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
469,2009.11.03. 오전 10:24,교보證 4일 송파지점 투자설명회 개최,"[('교보證', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
470,2009.11.03. 오전 10:18,건설업체 다른 면허 따기 쉬워진다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('따기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
471,2009.11.03. 오전 10:17,보금자리주택 주변 전셋값 상승,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
472,2009.11.03. 오전 10:17,두산건설 3분기 영업이익 465억원..전년비 87% 증가,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('465억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
473,2009.11.03. 오전 10:11,보금자리 주변지역 전셋값 급상승,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
474,2009.11.03. 오전 10:11,포스코건설 1024억원 수원 조원동 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1024억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조원동 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
475,2009.11.03. 오전 10:10,한국투자證 투자권유대행인 초청 세미나,"[('한국투자', 'ORGANIZATION'), ('證', 'O'), (' ', 'O'), ('투자권유대행인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
476,2009.11.03. 오전 10:10,양평 호수조망 초특가 전원부지 분양,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수조망', 'O'), (' ', 'O'), ('초특가', 'O'), (' ', 'O'), ('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2009.11.03. 오전 10:09,선착순 300분께 스위트룸 무료 체험,"[('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('300분께', 'TIME'), (' ', 'O'), ('스위트룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
478,2009.11.03. 오전 10:09,시행사 PF보증에 발목잡힌 현대산업개발,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF보증에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION')]"
479,2009.11.03. 오전 10:08,현대성우 3일 오후12시 시즌 첫 개장,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
480,2009.11.03. 오전 10:06,두산건설 탄현 주상복합 1200억원 PF 추진,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상', 'ARTIFACT'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
481,2009.11.03. 오전 10:04,두산건설 3Q 영업익 465억원..전년比 87%↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('465억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
482,2009.11.03. 오전 10:03,건설업체 다수 면허 보유 쉬워진다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
483,2009.11.03. 오전 10:02,아파트 1층에 대한 오해와 진실,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('오해와', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
484,2009.11.03. 오전 10:00,농어촌 사도개설 쉬워져.. 토지개발 용이해진다,"[('농어촌', 'O'), (' ', 'O'), ('사도개설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져..', 'O'), (' ', 'O'), ('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용이해진다', 'O')]"
485,2009.11.03. 오전 10:00,건설업 면허 추가때 부담 대폭 완화,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('추가때', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
486,2009.11.03. 오전 10:00,내년 2월부터 건설사 다수 면허 등록 쉬워져,"[('내년 2월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
487,2009.11.03. 오전 10:00,농어촌지역 개인도로 개설 쉬워진다,"[('농어촌지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개인도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
488,2009.11.03. 오전 9:59,한경매물마당 청담동 명품매장 9층 빌딩 160억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품매장', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
489,2009.11.03. 오전 9:56,법원 재개발계획 수립 중 건축허가 불허 적법,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
490,2009.11.03. 오전 9:47,인천 내항 재개발 논란 새 국면,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내항', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
491,2009.11.03. 오전 9:47,유엔알컨설팅 6일 부동산투자 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
492,2009.11.03. 오전 9:42,에버랜드 연내 관광단지로 지정될 듯,"[('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
493,2009.11.03. 오전 9:35,서울시 강북 24개 지하상가 3년 계약 연장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
494,2009.11.03. 오전 9:35,압구정 로데오거리 보행자 중심 테마거리 조성,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('테마거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
495,2009.11.03. 오전 9:31,5000만원으로 2년동안 월세만 3000만원 받기,"[('5000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받기', 'O')]"
496,2009.11.03. 오전 9:29,역전세난은 격세지감 ...왜 매매값과 반대로 가나 ,"[('역전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('격세지감', 'O'), (' ', 'O'), ('...왜', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값과', 'O'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
497,2009.11.03. 오전 9:13,인사대한주택보증,"[('인사대한주택보증', 'ORGANIZATION')]"
498,2009.11.03. 오전 9:06,알짜 未분양 투자가치 높아,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('未분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
499,2009.11.03. 오전 9:05,현대산업 3분기 영업익·순익 적자전환,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익·순익', 'O'), (' ', 'O'), ('적자전환', 'O')]"
500,2009.11.03. 오전 9:05,보금자리가 주변 전셋값 끌어올렸다,"[('보금자리가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올렸다', 'O')]"
501,2009.11.03. 오전 9:04,현대건설 메세나 활동으로 임직원 소통 나서,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메세나', 'O'), (' ', 'O'), ('활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
502,2009.11.03. 오전 8:54,춘천지역 주택 매매가 평균 0.8% 상승,"[('춘천', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
503,2009.11.03. 오전 8:46,집값 상승폭 줄었지만 자영업자와 입주예정자들 시름,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O')]"
504,2009.11.03. 오전 8:41,현대산업개발 3Q 영업손실 63억원..적자전환,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('63억원', 'QUANTITY'), ('..적자전환', 'O')]"
505,2009.11.03. 오전 8:30,상장도 안한 공기업 LH가 기업설명회 여는 속사정은,"[('상장도', 'O'), (' ', 'O'), ('안한', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정은', 'O')]"
506,2009.11.03. 오전 8:21,대전 도안 국민임대아파트 4블럭 1216가구 공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1216가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
507,2009.11.03. 오전 8:13,보금자리주택 주변지역 전세가 끌어올렸다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올렸다', 'O')]"
508,2009.11.03. 오전 8:09,인천도개공 경영 부실 도마 위에,"[('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('도마', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O')]"
509,2009.11.03. 오전 7:53,서울시 지하도상가 24곳과 3년 연장계약,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장계약', 'O')]"
510,2009.11.03. 오전 7:51,대우건설 실사 마무리 4일부터 본입찰,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O')]"
511,2009.11.03. 오전 7:41,세계 도시개발 전문가 상암 DMC에 모인다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
512,2009.11.03. 오전 7:35,국토부 개발 금지된 그린벨트 등급낮춰 개발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('금지된', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('등급낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
513,2009.11.03. 오전 7:25,아산신도시 2단계 보상 ‘가속도’ ...절차 확정,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가속도’', 'O'), (' ', 'O'), ('...절차', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
514,2009.11.03. 오전 7:25,‘그린벨트 개발 참여’ 공공기관 확대,"[('‘그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
515,2009.11.03. 오전 7:07,세입자 없는데 무슨 전세난,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
516,2009.11.03. 오전 6:41,‘보금자리’가 주변 전셋값 올렸다,"[('‘보금자리’가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
517,2009.11.03. 오전 6:35,방송광고 시장 변혁 시작됐다,"[('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변혁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
518,2009.11.03. 오전 6:00,서울시 강북권 지하도 상가 3년 연장계약,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장계약', 'O')]"
519,2009.11.03. 오전 5:02,인천 땅값 꾸준히 高高,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
520,2009.11.03. 오전 2:56,2009 새만금 국제포럼…동북아 허브 육성,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새만금 국제포럼', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
521,2009.11.04. 오후 10:24,혜택 많은 미분양 계약률 ‘껑충’,"[('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
522,2009.11.04. 오후 10:19,DTI규제 2금융권 확대，돈 마른 경매법정 ‘한산’,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('확대，돈', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('경매법정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한산’', 'O')]"
523,2009.11.04. 오후 10:16,전세자금 대출 보증액 사상 최대,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
524,2009.11.04. 오후 9:42,한일건설 리비아서 4000만弗 공사 수주,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
525,2009.11.04. 오후 8:35,10명 중 3명 “향후 6개월 내 신규아파트 청약 하겠다”,"[('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“향후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다”', 'O')]"
526,2009.11.04. 오후 8:05,조력발전소 곧 완공…청정에너지 대량 생산,"[('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('완공…청정에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O')]"
527,2009.11.04. 오후 7:52,전세·월세 거래정보 관리시스템 구축,"[('전세·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정보', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
528,2009.11.04. 오후 6:59,부동산경기회복 내년 집값 4% 상승 예상,"[('부동산경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
529,2009.11.04. 오후 6:58,부동산 투기 봐주는 것 없다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('봐주는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
530,2009.11.04. 오후 6:57,타워팰리스 전셋값 22억 5000만원...전국 최고,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('22억 5000만원', 'QUANTITY'), ('...전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
531,2009.11.04. 오후 6:51,내년 집값 4%·전세 5∼6% 오른다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5∼6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
