,date,headline,keyword
0,2007.11.11. 오후 8:23,2009년 안성 칠곡에 100㎡ 물류센터..2020년 도시기본계획,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물류센터..', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O')]"
1,2007.11.11. 오후 7:55,단국대터 고급주택 상한제 적용받나..,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용받나..', 'O')]"
2,2007.11.11. 오후 7:48,수요자들 ‘싼분양’으로 몰린다,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싼분양’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
3,2007.11.11. 오후 6:36,청계천변 강북판 코엑스몰 분양…12일부터 청약 접수,"[('청계천', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
4,2007.11.11. 오후 6:11,광운대 1316일 재테크 강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1316일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
5,2007.11.11. 오후 6:11,국제자산신탁 신탁업 인가,"[('국제자산', 'CIVILIZATION'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁업', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
6,2007.11.11. 오후 6:11,분양 김포 오스타ㆍ파라곤,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT')]"
7,2007.11.11. 오후 6:11,기반시설부담금 분할납부,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('분할납부', 'O')]"
8,2007.11.11. 오후 6:11,이번주 12곳서 5459가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5459가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2007.11.11. 오후 6:00,올 종부세 ‘100만원이하’ 42% 대상자 48% 늘어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100만원이하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
10,2007.11.11. 오후 5:33,은평 뉴타운 분양일정 확정…A공구 교통편리·B공구 환경 쾌적,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…A공구', 'O'), (' ', 'O'), ('교통편리·B공구', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
11,2007.11.11. 오후 5:33,분양정보남양주 신도브래뉴 350가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('350가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
12,2007.11.11. 오후 5:33,부동산 소식서희건설 숭실대 민자기숙사 건립 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숭실대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
13,2007.11.11. 오후 4:39,현장르포 부산 용호동 ‘오륙도 SK뷰’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오륙도 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
14,2007.11.11. 오후 4:39,인천 소―중대형 동반상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소―중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
15,2007.11.11. 오후 4:39,분양정보 건국AMC ‘더 클래식500’ 450가구 임대분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('건국AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 클래식500', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
16,2007.11.11. 오후 4:39,재개발 단지 ‘상한제 딜레마’,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('딜레마’', 'O')]"
17,2007.11.11. 오후 4:37,11·15대책 1년 의정부웃고 과천울고,"[('11·15대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('울고', 'O')]"
18,2007.11.11. 오후 4:36,fn 금주 부동산 브리핑 11월12∼16일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('11월12∼16일', 'DATE')]"
19,2007.11.11. 오후 4:27,운정역 인근 동양·월드·동문 주목,"[('운정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('월드', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
20,2007.11.11. 오후 4:27,분양정보 아이앤콘스 상계동 124가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아이앤콘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('124가구', 'QUANTITY')]"
21,2007.11.11. 오후 4:27,SK 주택사업비중 확대…2015년 70%선까지,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업비중', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70%선', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
22,2007.11.11. 오후 4:27,건설업계 주택 수주난 본격화,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주난', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
23,2007.11.11. 오후 4:27,분양 하이라이트 상한제 피하자 분양 봇물,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
24,2007.11.11. 오후 4:12,국내경제 전망 가계수지·고용동향등 잇달아 발표,"[('국내경제', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('가계수지·고용동향등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
25,2007.11.11. 오후 4:00,시세 동향 서울 강동등 재건축단지 하락세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
26,2007.11.11. 오후 4:00,개포주공·은마아파트 거래 썰렁,"[('개포주공', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
27,2007.11.11. 오후 3:45,동영상우림 카자흐 복합단지 마케팅센터 개관,"[('동영상우림', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마케팅센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
28,2007.11.11. 오후 3:36,地地玉選 낙찰받은 집에 전소유주가 살림 남겨놓고 잠적했을땐,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받은', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('전소유주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('살림', 'O'), (' ', 'O'), ('남겨놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('잠적했을땐', 'O')]"
29,2007.11.11. 오후 3:36,부동산 써브 추천 알짜 물건 11월12일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('11월12일', 'DATE')]"
30,2007.11.11. 오후 3:33,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 강북권 상승 지속·재건축 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
31,2007.11.11. 오후 3:33,다트 머니 복합단지내 상가 틈새상품으로 주목,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
32,2007.11.11. 오후 3:33,다트머니 복합단지 후광효과 노려라,"[('다트머니 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
33,2007.11.11. 오후 3:18,Editors Letter 사람투자가 최고다,"[('Editors', 'O'), (' ', 'O'), ('Letter', 'O'), (' ', 'O'), ('사람투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고다', 'O')]"
34,2007.11.11. 오후 3:12,다트 머니 부동산 틈새시장서 돈 벌어볼까,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어볼까', 'O')]"
35,2007.11.11. 오후 2:45,“주택부문 과감한 투자하겠다” SK건설 사장,"[('“주택부문', 'O'), (' ', 'O'), ('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하겠다”', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
37,2007.11.11. 오후 2:28,올해 종부세 대상자 42% 100만원 이하,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만원 이하', 'QUANTITY')]"
38,2007.11.11. 오후 2:28,인천 중대형 아파트 나홀로 강세,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
39,2007.11.11. 오후 2:21,네티즌 70% 미분양물량 증가세 지속,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
40,2007.11.11. 오후 12:58,외환위기후 서울 분양가 3.4배 상승,"[('외환위기', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
41,2007.11.11. 오후 12:54,“北 인력 한국 해외건설현장에서 누빈다”,"[('“', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외건설현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누빈다”', 'O')]"
42,2007.11.11. 오후 12:17,유웅석 SK건설 사장 올해 해외수주 30억불 기대,"[('유웅석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('30억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
43,2007.11.11. 오후 12:02,경총 2007년 임금조정 실태조사 결과,"[('경총', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금조정', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
44,2007.11.11. 오후 12:00,대규모 택지.도시개발시 대중교통체계 구축 의무화,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지.', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
45,2007.11.11. 오전 11:55,기반시설부담금 건축물 준공때 납부 가능,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('준공때', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
46,2007.11.11. 오전 11:48,SK건설 아파트 가치 증대 위한 밸류업 행사 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('증대', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('밸류업', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
47,2007.11.11. 오전 11:45,SK건설 아파트 가치 벨류업행사로 높인다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('벨류업행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
48,2007.11.11. 오전 11:30,해외건설현장서 북한 노동자 만난다,"[('해외건설현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노동자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
49,2007.11.11. 오전 11:09,SK건설 계약 끝난 아파트에도 추가 투자할 것,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
50,2007.11.11. 오전 11:07,SK건설 브랜드 가치 향상시켜 주택사업 강화,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('향상시켜', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
51,2007.11.11. 오전 11:07,SK건설 글로벌 벤처 30개국 40개 법인으로 늘릴 것,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('30개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
52,2007.11.11. 오전 11:05,네티즌 71% 미분양 내년까지 증가할 것,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
53,2007.11.11. 오전 11:05,혁신도시.제주과학기술단지 기반시설부담금 면제,"[('혁신도시.', 'O'), ('제주과학기술단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
54,2007.11.11. 오전 11:02,대규모 택지·도시개발시 대중교통체계를 구축해야,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지·도시개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통체계를', 'O'), (' ', 'O'), ('구축해야', 'O')]"
55,2007.11.11. 오전 11:02,기반시설부담금 건축물 준공할 때 내도 돼,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('준공할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
56,2007.11.11. 오전 11:02,대학수학능력 시험일 항공기 53분간 스톱,"[('대학수학능력', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시험일', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('53분간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
57,2007.11.11. 오전 11:01,기반시설부담금 건축 준공때 납부,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('준공때', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
58,2007.11.11. 오전 10:51,외환위기 이후 서울 분양가 3.4배나 올랐다,"[('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4배', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
59,2007.11.11. 오전 10:42,투자포인트맞수의 대결,"[('투자포인트', 'O'), ('맞수', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
60,2007.11.11. 오전 10:23,행정도시내 시설공사 턴키수주전 본격화,"[('행정도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
61,2007.11.11. 오전 10:22,대전·충남 아파트 분양실적 저조,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
62,2007.11.11. 오전 10:17,대부업체 시장 1년간 50% 확대,"[('대부업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
63,2007.11.11. 오전 9:33,토공 양산물금 아파트용지 5필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양산물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2007.11.11. 오전 9:01,주간부동산서울 재건축 아파트값 낙폭 커져,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
65,2007.11.11. 오전 8:46,부동산캘린더전국 6천가구..공공민간 공급박차,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), ('..공공민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공급박차', 'O')]"
66,2007.11.11. 오전 7:15,외환위기 이후 10년 서울 분양가 3.4배로 상승,"[('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
67,2007.11.11. 오전 7:02,올해 달라진 종합부동산세 내용,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내용', 'O')]"
68,2007.11.11. 오전 7:02,독신여성을 잡아라…아파트 보안 마케팅 활발,"[('독신여성을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
69,2007.11.11. 오전 7:01,올해 종부세대상 42% 세액 100만원 이하,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세대상', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세액', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원 이하', 'QUANTITY')]"
70,2007.11.11. 오전 6:03,혁신도시 건설 어디까지 왔나,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
71,2007.11.11. 오전 6:03,연내 황금주거지서 분양잔치 열린다,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('황금주거지서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
72,2007.11.12. 오후 8:41,인천 구월동 리모델링 사업 수주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2007.11.12. 오후 7:35,건설사들 ‘상한제’ 그물 빠져나가기,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('그물', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져나가기', 'O')]"
75,2007.11.12. 오후 6:46,건설업 체감경기 석달 연속 악화,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
76,2007.11.12. 오후 6:46,MK 추천매물 충남 태안군 토지 60억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY')]"
77,2007.11.12. 오후 6:46,아산 펜타포트 계약률 98%%,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), ('%', 'O')]"
78,2007.11.12. 오후 6:46,보라매 e편한세상 20일부터 분양,"[('보라매 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2007.11.12. 오후 6:46,분양 횡성 대경파라다이스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대경파라다이스', 'ARTIFACT')]"
80,2007.11.12. 오후 6:46,주공 청주 강서 국민임대 773가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('773가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2007.11.12. 오후 6:46,진흥기업 새브랜드 더 루벤스 선보여,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
82,2007.11.12. 오후 6:46,강남 학원가 오피스텔 과외방으로 인기…월세 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과외방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
83,2007.11.12. 오후 6:46,PF大戰 이번엔 남양주 별내 상업용지,"[('PF大戰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O')]"
84,2007.11.12. 오후 6:46,송파 오금동 리모델링타운 되나,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링타운', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
85,2007.11.12. 오후 6:33,동탄1신도시 가보니… 분양가 싼 광교에 밀려 집값 뚝,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
86,2007.11.12. 오후 6:18,건설사 브랜드 투자 확대,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
87,2007.11.12. 오후 6:18,분양정보 보라매 e편한세상 386가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('보라매 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('386가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2007.11.12. 오후 6:18,분양정보 김포 오스타 파라곤 1634가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1634가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2007.11.12. 오후 6:16,분양시장 한파 컨소시엄으로 뚫어라,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
90,2007.11.12. 오후 6:16,월드건설 11월 말 김포 고촌에 560세대 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('560세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2007.11.12. 오후 6:15,성완종 경남기업회장，에티오피아 총리 환담,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업회장', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환담', 'O')]"
92,2007.11.12. 오후 6:15,11·15 부동산대책이후 1년 버블세븐·재건축 집값 약세로,"[('11·15 부동산대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O')]"
93,2007.11.12. 오후 6:15,진흥기업 “2010년 매출 1兆”,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
94,2007.11.12. 오후 6:15,토지 감정 중대 과실땐 1천만원이하 벌금부과,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('중대', 'O'), (' ', 'O'), ('과실땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), ('부과', 'O')]"
95,2007.11.12. 오후 6:03,미분양률 31%… 울산 부동산 시장 꽁꽁,"[('미분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
96,2007.11.12. 오후 6:03,세금 회피 매물폭탄 예측은 불발탄,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('예측은', 'O'), (' ', 'O'), ('불발탄', 'O')]"
97,2007.11.12. 오후 5:57,대림산업 울산 일산 1지구 재건축 시공사로 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
98,2007.11.12. 오후 5:57,분양정보 신영 美 LA 100가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY')]"
99,2007.11.12. 오후 5:51,마이너스옵션 계약 꼼꼼히 따져 보세요,"[('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
100,2007.11.12. 오후 5:51,내년 집값 상승 반전,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
101,2007.11.12. 오후 5:51,11·15 부동산대책 1년 버블세븐 약세…외곽 강세,"[('11·15 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
102,2007.11.12. 오후 5:41,보증금 프리미엄 고급 임대아파트 눈길,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
103,2007.11.12. 오후 5:40,서울국제금융컨퍼런스 14일 개최,"[('서울국제금융컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
104,2007.11.12. 오후 5:35,강남 땅값 3.3㎡당 3억대 이상급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억대 이상', 'QUANTITY'), ('급등', 'O')]"
105,2007.11.12. 오후 5:35,파주신도시 등 수도권 분양 러시,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
106,2007.11.12. 오후 5:35,외환위기 이후 서울 분양가 3.4배 상승,"[('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
107,2007.11.12. 오후 5:35,월드건설 김포 고촌서 560가구 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2007.11.12. 오후 5:04,김포 고촌 한강 월드메르디앙 500세대 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('500세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2007.11.12. 오후 4:55,한라건설 천안 용곡에 한라비발디 1163가구 공급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
110,2007.11.12. 오후 4:51,장기전세 입주자 평균46．8세,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), ('46．8세', 'QUANTITY')]"
111,2007.11.12. 오후 4:51,현대산업개발 저소득가정 연탄나눔 봉사활동,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
112,2007.11.12. 오후 4:48,화제의 분양단지를 찾아서 대림산업 ‘오산세마 e―편한세상’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산세마 e―편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
113,2007.11.12. 오후 4:46,울트라건설 아제르바이잔서 1149억 도로공사 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1149억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
114,2007.11.12. 오후 4:39,곽결호 한국수자원공사 사장 심포지움 개최,"[('곽결호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심포지움', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
115,2007.11.12. 오후 4:33,동영상보라매 e편한세상에 가보니,"[('동영상보라매', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
116,2007.11.12. 오후 4:28,재개발 비리 코오롱건설 임원 실형 1년,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실형', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
117,2007.11.12. 오후 4:17,수도권에 30만가구 공급된다는데..,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된다는데..', 'O')]"
118,2007.11.12. 오후 4:17,단국대터고급아파트 법정다툼 비화되나,"[('단국대터고급아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('비화되나', 'O')]"
119,2007.11.12. 오후 4:10,신일건업 효명건설 인수 포기,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
120,2007.11.12. 오후 4:09,상위 1% 아파트 최저가격…14억 5천만원,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가격…', 'O'), ('14억 5천만원', 'QUANTITY')]"
121,2007.11.12. 오후 4:01,SK건설 밸류업ValueUp행사 실시,"[('SK건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('밸류업ValueUp행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
122,2007.11.12. 오후 3:55,서울시 임대주택사업 확대해야시정연,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O'), ('시정연', 'ORGANIZATION')]"
123,2007.11.12. 오후 3:48,두산건설 GD상품 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GD상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
124,2007.11.12. 오후 3:46,두산건설 올 하반기 굿디자인 2개부문 인증,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('2개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
125,2007.11.12. 오후 3:42,스타시티 내 고급임대아파트 더클래식 500 분양,"[('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고급임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더클래식 500', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2007.11.12. 오후 3:30,건설업체 불황 타개 방법도 가지각색,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('타개', 'O'), (' ', 'O'), ('방법도', 'O'), (' ', 'O'), ('가지각색', 'O')]"
127,2007.11.12. 오후 3:18,행정공제회 美와코비아와 해외부동산개발 협약,"[('행정공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美와코비아', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
128,2007.11.12. 오후 3:15,삼호 신대방동 보라매 e편한세상 386가구 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보라매 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('386가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2007.11.12. 오후 3:05,진흥기업 새 브랜드 더 루벤스 런칭,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
130,2007.11.12. 오후 3:03,건설 체감경기 3개월 연속 하락,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
131,2007.11.12. 오후 3:02,서울 외곽선 중동IC 고속도로 진입제어 시범 실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽선', 'O'), (' ', 'O'), ('중동IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('진입제어', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
132,2007.11.12. 오후 2:58,진흥기업 새 브랜드 더 루벤스 공개,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
133,2007.11.12. 오후 2:49,진흥기업 새브랜드 더 루벤스 런칭,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
134,2007.11.12. 오후 2:36,11.15대책 1년…강남북 집값 역전,"[('11.15대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
135,2007.11.12. 오후 2:27,IC코퍼레이션 베트남에서 골프장 리조트사업,"[('IC코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트사업', 'O')]"
136,2007.11.12. 오후 2:11,경남기업 성완종 회장 에티오피아 수상 면담,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
137,2007.11.12. 오후 1:51,감정평가 중대실수땐 1000만원이하 벌금,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대실수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
138,2007.11.12. 오후 1:51,2008년 상가시장 올해와 ‘닮은 꼴’,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴’', 'O')]"
139,2007.11.12. 오후 1:51,버블세븐ㆍ재건축 울고 소외지역 웃고,"[('버블세븐ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
140,2007.11.12. 오후 1:51,“밸류 UP 서비스로 아파트시장 불황 타개”,"[('“밸류', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('타개”', 'O')]"
141,2007.11.12. 오후 1:51,대림산업 ‘현대 아성’ 울산 뚫었다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아성’', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
142,2007.11.12. 오후 1:51,금주의 부동산 캘린더 광명 소하지구 1144가구 공공분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1144가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
143,2007.11.12. 오후 1:50,IPARK 사회봉사단 연탄나눔 봉사활동,"[('IPARK 사회봉', 'ORGANIZATION'), ('사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
144,2007.11.12. 오후 1:40,성완종 경남기업 회장 에티오피아 수상 면담,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
145,2007.11.12. 오후 1:35,엠코 2008년 신입공채 180대,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입공채', 'O'), (' ', 'O'), ('180대', 'QUANTITY')]"
146,2007.11.12. 오후 1:12,강남 재건축 추락..지금살까 기다릴까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추락..지금살까', 'O'), (' ', 'O'), ('기다릴까', 'O')]"
147,2007.11.12. 오후 12:43,재테크광고초보 땅 투자길잡이,"[('재테크광고초보', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자길잡이', 'O')]"
148,2007.11.12. 오후 12:05,두산건설 올 하반기 굿디자인 2개부문 인증,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('2개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
149,2007.11.12. 오전 11:54,대전주상복합아파트 분양 고전,"[('대전주상복합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고전', 'O')]"
150,2007.11.12. 오전 11:54,엠코 2008년 신입공채 180대,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입공채', 'O'), (' ', 'O'), ('180대', 'QUANTITY')]"
151,2007.11.12. 오전 11:52,건설업체 체감경기 3개월연속 하락,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
152,2007.11.12. 오전 11:27,현대산업 자회사 부실에 허리휜다,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실에', 'O'), (' ', 'O'), ('허리', 'ANIMAL'), ('휜다', 'O')]"
153,2007.11.12. 오전 11:16,분양한파 건설사 짝짓기로 뚫어라,"[('분양한파', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
155,2007.11.12. 오전 11:15,서울시 아토피없는 건강한도시 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아토피', 'DISEASE'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
156,2007.11.12. 오전 11:07,IPARK 사회봉사단 연탄나눔 봉사활동,"[('IPARK 사회봉', 'ORGANIZATION'), ('사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
157,2007.11.12. 오전 11:06,아이파크사회봉사단연탄나눔 봉사실시,"[('아이파크사회봉사단', 'ORGANIZATION'), ('연탄', 'ARTIFACT'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사실시', 'O')]"
158,2007.11.12. 오전 11:02,건설기업 체감지수 석달째 내리막,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
159,2007.11.12. 오전 11:02,건교부 겨울철 건설현장 일제 점검,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
160,2007.11.12. 오전 11:00,건교부 국제 철도안전전문가 양성교육 실시,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
161,2007.11.12. 오전 11:00,건교부 동절기대비 건설현장 점검,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
162,2007.11.12. 오전 10:59,대림산업 울산 최대 재건축사업 시공사 선정종합,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정종합', 'O')]"
163,2007.11.12. 오전 10:51,중대과실 ‘부실 감정평가’ 고의 없어도 처벌한다,"[('중대과실', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가’', 'O'), (' ', 'O'), ('고의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌한다', 'O')]"
164,2007.11.12. 오전 10:45,감정평가사 땅값 감정 실수해도 처벌,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('실수해도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
165,2007.11.12. 오전 10:42,성완종 경남기업 회장 에티오피아 수상 면담,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
166,2007.11.12. 오전 10:41,내년 상가시장 올해와 비슷…단지내 상가 관심 여전,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷…단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
167,2007.11.12. 오전 10:40,건설사 공동시공으로 분양시장 불황 타파,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('타파', 'O')]"
168,2007.11.12. 오전 10:27,대림산업 현대텃밭 울산서 최대 재건축 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2007.11.12. 오전 10:25,초고가아파트 마케팅 VVIP를 잡아라,"[('초고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
170,2007.11.12. 오전 10:24,SK건설 숲사랑 행사 봉사활동 벌여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숲사랑 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
171,2007.11.12. 오전 10:24,프리즘집이 필요한 1인가구,"[('프리즘집이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O')]"
172,2007.11.12. 오전 10:23,엠코 2008년 신입공채 180대,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입공채', 'O'), (' ', 'O'), ('180대', 'QUANTITY')]"
173,2007.11.12. 오전 10:19,계룡건설 잇단 악재에 울상,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
174,2007.11.12. 오전 10:06,비강남권 중소형아파트 강세…11.15대책 1년 부동산시장,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('11.15대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
175,2007.11.12. 오전 9:50,대림산업 울산 최대 재건축사업 시공사 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
176,2007.11.12. 오전 9:39,한남동 단국대 고급주택 상한제 적용받을 듯,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급주택 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용받을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
177,2007.11.12. 오전 9:26,11.15대책 1년버블세븐ㆍ재건축 울고 소외지역 웃고,"[('11.15대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('버블세븐ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
178,2007.11.12. 오전 9:26,토지 감정평가 중대 실수땐 1000만원이하 벌금내년 하반기 시행,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대', 'O'), (' ', 'O'), ('실수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
180,2007.11.12. 오전 9:16,기고금융시장 안정화 위한 감정평가의 역할,"[('기고금융시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가의', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O')]"
181,2007.11.12. 오전 9:08,감정평가사 고의없는 중과실도 처벌,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고의없는', 'O'), (' ', 'O'), ('중과실도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
182,2007.11.12. 오전 8:57,한진重  1억620만불 필리핀 공항공사 수주,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억620만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필리핀 공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2007.11.12. 오전 8:55,네티즌 48% 미분양 아파트 매입 안해,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
184,2007.11.12. 오전 8:48,감정평가사 고의없는 실수도 처벌,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고의없는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
185,2007.11.12. 오전 8:47,장기전세주택 입주자 평균 46.8세,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('46.8세', 'QUANTITY')]"
186,2007.11.12. 오전 8:43,11.15 대책 1년 집값 안정화에 크게 기여,"[('11.15 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화에', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O')]"
187,2007.11.12. 오전 8:36,민간도시개발 사업지 3곳 연말분양 대격돌,"[('민간도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대격돌', 'O')]"
188,2007.11.12. 오전 8:31,토공 양산 물금 공동주택지 5필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2007.11.12. 오전 8:20,SK건설 가족과 함께하는 숲사랑 행사 가져,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('숲사랑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
190,2007.11.12. 오전 7:37,부동산 캘린더 11월 셋째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 셋째주', 'DATE')]"
191,2007.11.12. 오전 7:37,광운대 부동산 재테크 무료 강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
192,2007.11.12. 오전 7:29,외환위기 이후 10년간 서울 분양가 3.4배 상승,"[('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
193,2007.11.12. 오전 7:26,단국대터 고급주택 분양가 낮춰질 듯,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
194,2007.11.12. 오전 7:26,강남 땅값이 미쳤나…호가 급등 3.3㎡당 최고 3억5천만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤나…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5천만원', 'QUANTITY')]"
195,2007.11.12. 오전 7:21,뚝섬땅 계약금 444억원 운명은 ,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('444억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
196,2007.11.12. 오전 6:59,경기지방공사 무방문 전자계약제 시행,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무방문 전자계약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
197,2007.11.12. 오전 6:11,11.15대책 1년..버블세븐.재건축에 직격탄,"[('11.15대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..버블세븐.재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
198,2007.11.12. 오전 6:06,감정평가사 고의없는 중과실도 처벌,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고의없는', 'O'), (' ', 'O'), ('중과실도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
199,2007.11.12. 오전 6:06,재개발 단지 ‘상한제 딜레마’,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('딜레마’', 'O')]"
200,2007.11.12. 오전 6:03,천안 KTX역 초고층아파트 분양 대박,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
201,2007.11.12. 오전 6:03,서울시 장기전세주택 입주자 평균 46.8세,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('46.8세', 'QUANTITY')]"
202,2007.11.12. 오전 3:19,종부세 가구당 주택분 최소 35% 오른다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
203,2007.11.12. 오전 3:11,대형 건설사도 ‘물량 부족’… 상위 30개사 수주액 4% 감소,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족’…', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('30개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
204,2007.11.12. 오전 3:08,겨울잠 모르는 수도권 서북부 분양,"[('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2007.11.12. 오전 3:08,부동산 캘린더전국서 아파트 5900여 채 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5900여 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
206,2007.11.12. 오전 3:08,住소식 地소식서울 황학동 ‘롯데캐슬 베네치아’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 베네치아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
207,2007.11.12. 오전 3:08,고가주택 이색분양 “눈에 띄네”,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이색분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네”', 'O')]"
208,2007.11.12. 오전 3:08,아파트 미리보기경기 광주 장지동 벽산블루밍,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT')]"
209,2007.11.12. 오전 3:08,아하 그렇군요복잡한 양도소득세 계산 쉽게 할 순 없나,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('그렇군요복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('순', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
210,2007.11.12. 오전 3:08,부동산과 법률임대계약 기간 내 끝내려면…,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률임대계약', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내려면…', 'O')]"
211,2007.11.12. 오전 3:08,전세 시황서울 노원도봉 전세 수요 꾸준… 소폭 오름세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
212,2007.11.12. 오전 3:08,매매 시황겨울철 비수기… 문의 줄어들고 거래도 꽁꽁,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
213,2007.11.13. 오후 11:36,부동산 거래 한눈에 … 전자지도 나온다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
214,2007.11.13. 오후 10:19,부동산 거래현황 한눈에 전자지도 나온다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
215,2007.11.13. 오후 10:13,발코니 바가지,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('바가지', 'O')]"
216,2007.11.13. 오후 9:45,토지공사 공주신금지구 조성용지 84필지 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주신금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('84필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2007.11.13. 오후 7:58,실버주택 이미지 변신 선언 “도심 속 고품격 주거단지”,"[('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('“도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지”', 'O')]"
218,2007.11.13. 오후 7:48,공원 옆 작은 단지는 어때요,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
219,2007.11.13. 오후 7:28,뉴타운 땅값 상승률 폭등 수준,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
220,2007.11.13. 오후 7:16,효명건설 최종 부도..신일그룹 MA 철회,"[('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도..', 'O'), ('신일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
221,2007.11.13. 오후 7:08,11월 14일 부동산 파일,"[('11월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
222,2007.11.13. 오후 7:07,인천지역 효명건설 최종 부도,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
223,2007.11.13. 오후 7:05,사진서울시반크VANK 서울공동홍보 MOU,"[('사진', 'O'), ('서울시반크VANK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울공동홍보 MOU', 'ORGANIZATION')]"
224,2007.11.13. 오후 6:58,뉴타운 땅값 폭등… 서울 평균보다 2.8배 올라,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
225,2007.11.13. 오후 6:55,효명건설 최종 부도,"[('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
226,2007.11.13. 오후 6:45,SK건설 밸류업ValueUp행사 실시,"[('SK건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('밸류업ValueUp행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
227,2007.11.13. 오후 6:42,현대건설 동탄에 주상복합 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2007.11.13. 오후 6:42,건설社 공격경영 불황 넘는다,"[('건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
229,2007.11.13. 오후 6:42,부동산을 움직이는 사람들 김준현 공인중개사協 공동회장,"[('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('김준현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('공동회장', 'CIVILIZATION')]"
230,2007.11.13. 오후 6:41,리조트형 펜션단지 에코타운힐 분양,"[('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션단지', 'O'), (' ', 'O'), ('에코타운힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2007.11.13. 오후 6:41,인천 남구 주안역 멀티플레스 ‘아이하니’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀티플레스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이하니', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2007.11.13. 오후 6:39,금호아시아나 후원 한·베트남 수교 15주년 문화주간 행사,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('한·', 'EVENT'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수교', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화주간', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
233,2007.11.13. 오후 6:39,분양정보 구미원호 푸르지오 818가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구미원호 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('818가구', 'QUANTITY')]"
234,2007.11.13. 오후 6:39,분양정보 용곡 한라비발디 1163가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1163가구', 'QUANTITY')]"
235,2007.11.13. 오후 6:36,분양정보 김포 ‘고촌 한강 월드메르디앙’ 560가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고촌 한강 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY')]"
236,2007.11.13. 오후 6:36,뉴타운 땅값 5년간 22% 급등,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
237,2007.11.13. 오후 6:33,서울 뉴타운 26곳 땅값 평균보다 최고10배 폭등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
238,2007.11.13. 오후 6:33,부산 아파트 입주율 50％이하,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('50％이하', 'QUANTITY')]"
239,2007.11.13. 오후 6:33,인천 건설업체 효명건설 최종 부도,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
240,2007.11.13. 오후 6:26,로봇랜드 예정지로 인천ㆍ마산 선정,"[('로봇랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
241,2007.11.13. 오후 6:25,강북뉴타운·판교 토지거래 허가 1년 연장,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
242,2007.11.13. 오후 6:21,동탄 하이페리온 19일 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2007.11.13. 오후 6:21,강북뉴타운ㆍ판교신도시 토지거래허가구역 재지정,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
244,2007.11.13. 오후 6:21,서울 뉴타운 땅값 서울시 평균의 2배 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
245,2007.11.13. 오후 6:21,대전 서ㆍ유성구 지역 우선 공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서', 'TERM'), ('ㆍ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
246,2007.11.13. 오후 6:21,부산 미분양 1만2000가구로 증가세,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
247,2007.11.13. 오후 6:21,부동산 거래 한눈에 전자지도 제작 착수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
248,2007.11.13. 오후 6:20,한국감정원장 3파전,"[('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
249,2007.11.13. 오후 5:44,건설공제조합 한일건설보증기관협력회의 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한일건설보증기관협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
250,2007.11.13. 오후 5:35,무안국제공항 활성화 대책 마련,"[('무안국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
251,2007.11.13. 오후 5:35,상한제  후폭풍 거세다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
252,2007.11.13. 오후 5:35,강북구 아파트 20% 5천만원 넘게 올라,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
253,2007.11.13. 오후 5:35,경기·인천 이달 3만 7천가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2007.11.13. 오후 5:35,뉴타운 땅값 서울 평균 410배 올라,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('410배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
255,2007.11.13. 오후 5:35,국내 분양 침체 해외 진출로 돌파구,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O')]"
256,2007.11.13. 오후 5:33,분양정보 구미원호 푸르지오 818가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구미원호 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('818가구', 'QUANTITY')]"
257,2007.11.13. 오후 5:27,청약통장 가입자 통계 또 ‘허점’,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허점’', 'O')]"
258,2007.11.13. 오후 5:27,경전철 수혜지역 집중점검 6 우이방학선,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'O'), (' ', 'O'), ('우이', 'LOCATION'), ('방학선', 'O')]"
259,2007.11.13. 오후 5:27,건축기행 건축은 문화다 25 파크 하얏트 서울,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('25 파크 하얏트 서울', 'ARTIFACT')]"
260,2007.11.13. 오후 5:27,도심속 미니신도시 재정비 촉진지구 11 북아현지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북아현지구', 'LOCATION')]"
261,2007.11.13. 오후 5:27,서울 신대방동 보라매 e편한세상 386가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보라매 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('386가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2007.11.13. 오후 5:06,PF사업 금융사 비중 커진다,"[('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
263,2007.11.13. 오후 5:03,강북 뉴타운·판교신도시 토지거래허가구역 재지정,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
264,2007.11.13. 오후 5:03,기피시설 이전 개발지역 탐방 3 서초구 정보사령부,"[('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보사령부', 'ORGANIZATION')]"
265,2007.11.13. 오후 5:03,광명소하 주공 청약 3대 1 넘어,"[('광명소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
266,2007.11.13. 오후 5:03,강북권 아파트값 심상찮네,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
267,2007.11.13. 오후 5:03,고가주택 기준 9억원 이상으로,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
268,2007.11.13. 오후 4:47,뉴타운 땅값 서울 평균보다 최고 10배 폭등,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
269,2007.11.13. 오후 4:16,일신건영 용인 죽전 휴먼빌 290 가구 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('290 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2007.11.13. 오후 4:03,국민임대 10년 준공은 고작 13만채,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공은', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY')]"
271,2007.11.13. 오후 4:02,판교신도시 아파트 앞 축대 조망권 논란,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('축대', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
272,2007.11.13. 오후 4:01,조달청 오송 생명학단지 신축공사 현대건설 선정,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송 생명학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
273,2007.11.13. 오후 3:39,포스코건설 국내 최고층 콘크리트 타설 기록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
274,2007.11.13. 오후 3:24,수자원공사 물에 관련된 모든 정보 드려요,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물에', 'O'), (' ', 'O'), ('관련된', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
275,2007.11.13. 오후 3:21,주공 일산2지구 중대형 공공분양 전평형 마감,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
276,2007.11.13. 오후 3:18,부산 아파트 해약 속출…건설사 자금난 심화,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
277,2007.11.13. 오후 3:18,현대건설 동탄신도시에 하이페리온 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2007.11.13. 오후 3:17,인천구월 신세계아파트 리모델링,"[('인천', 'CITY'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신세계아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
279,2007.11.13. 오후 3:14,금호아시아나후원 베트남 문화주간행사,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 문화주간행사', 'EVENT')]"
280,2007.11.13. 오후 3:12,희림 베트남 전력공사 국제현상설계 공모에 당첨,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 전력공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제현상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
281,2007.11.13. 오후 3:01,동영상김장 김치 버무리는 시장님,"[('동영상김장', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버무리는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O')]"
282,2007.11.13. 오후 3:00,고개숙인 ‘분양가’… 고개드는 ‘떴다방’,"[('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가’…', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’', 'O')]"
283,2007.11.13. 오후 2:58,재경부 금년 종부세 납부대상 38만1000세대,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부대상', 'O'), (' ', 'O'), ('38만1000세대', 'QUANTITY')]"
284,2007.11.13. 오후 2:36,분양소식화성 동탄 하이페리온 15일 분양 외,"[('분양소식화성', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
285,2007.11.13. 오후 2:36,부산 미분양 아파트 급증,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
286,2007.11.13. 오후 2:12,당산동 반도유보라 스크린골프대회 개최,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 스크린골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2007.11.13. 오후 2:00,청와대낙하산 민간기관 감사 외유논란,"[('청와대', 'ARTIFACT'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간기관', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('외유논란', 'O')]"
289,2007.11.13. 오후 1:59,중소기업 기술개발투자 꾸준히 증가,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
290,2007.11.13. 오후 1:55,강북 뉴타운·판교 토지거래허가 재지정,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
291,2007.11.13. 오후 1:51,건설공제조합 日건설보증기관과 협력회의,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('건설보증기관', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력회의', 'O')]"
292,2007.11.13. 오후 1:45,한라건설 천안용곡 한라비발디 1163가구 공급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2007.11.13. 오후 1:43,벽산건설 사랑의 연탄 나누기 행사 개최,"[('벽산건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄 나누기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
294,2007.11.13. 오후 1:42,남광·경남 구월신세계아파트 리모델링 수주,"[('남광', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월신세계아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2007.11.13. 오후 1:36,신도 브래뉴  “우린 불황 몰라요”…청약ㆍ계약률 100%,"[('신도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('브래뉴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“우린', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”…청약ㆍ계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
296,2007.11.13. 오후 12:53,재테크광고용인토지 58500원㎡ 2차분매각,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('58500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
297,2007.11.13. 오후 12:46,高價단지 입주자들 “왜 우리만…”,"[('高價단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우리만…”', 'O')]"
298,2007.11.13. 오후 12:46,용인 연내 1만2000가구 쏟아진다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
299,2007.11.13. 오후 12:46,미분양 속 잘나가는 건설사 2題 동원 타운하우스 ‘골라 골라’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골라', 'O'), (' ', 'O'), ('골라’', 'O')]"
300,2007.11.13. 오후 12:46,미분양 속 잘나가는 건설사 2題 신도브래뉴 “우린 불황 몰라요”,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“우린', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”', 'O')]"
301,2007.11.13. 오후 12:46,보라매 ‘e편한 세상’ 삼호 신대방동에 분양,"[('보라매', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한 세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2007.11.13. 오후 12:46,월드건설 ‘월드 메르디앙’ 김포 고촌 560가구 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드 메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2007.11.13. 오후 12:46,진흥기업 아파트 브랜드 ‘더 루벤스’로 새롭게 론칭,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
304,2007.11.13. 오후 12:38,희림 베트남 EVN 금융상업센터 설계 당선,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('EVN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융상업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
305,2007.11.13. 오후 12:00,포스코건설 국내 최고층 콘크리트 타설 기록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
306,2007.11.13. 오전 11:56,대우건설 구미원호 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미원호 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2007.11.13. 오전 11:54,강북뉴타운·판교신도시 토지거래허가구역 재지정,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
308,2007.11.13. 오전 11:50,벽산건설 사랑의 연탄 나누기 행사 개최,"[('벽산건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄 나누기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
309,2007.11.13. 오전 11:41,경매시장 단독주택 시들 아파트 후끈,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
310,2007.11.13. 오전 11:34,당산동 반도 유보라 팰리스 스크린 골프 대회 개최,"[('당산동 반도 유보라 팰리스 스크린 골프 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
311,2007.11.13. 오전 11:31,남광토건 개성공단 건설사업 취득,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
312,2007.11.13. 오전 11:29,파주운정 한라비발디 고분양가 논란,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
313,2007.11.13. 오전 11:26,버블세븐·재건축 울고 강북 등 소외지역 웃고,"[('버블세븐·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
314,2007.11.13. 오전 11:22,두산건설·현대산업 해운대 분양大戰,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양大戰', 'O')]"
315,2007.11.13. 오전 11:13,광교신도시 분양가 더 올리나,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올리나', 'O')]"
316,2007.11.13. 오전 11:02,강북뉴타운·판교신도시 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
317,2007.11.13. 오전 11:01,강북뉴타운 토지거래허가구역 재지정,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
318,2007.11.13. 오전 11:00,강북뉴타운.판교신도시 1년간 토지거래허가구역 재지정,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
319,2007.11.13. 오전 10:49,대우건설 구미 푸르지오 818가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('818가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2007.11.13. 오전 10:45,삼호 보라매 e편한세상 386가구 분양,"[('삼호 보라매 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('386가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2007.11.13. 오전 10:21,상한제 후폭풍 갈수록 거세진다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('거세진다', 'O')]"
322,2007.11.13. 오전 10:20,주공 오늘은 결혼 첫날밤... 광고대상 선정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날밤', 'TIME'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('광고대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
323,2007.11.13. 오전 10:17,건교부 철도.화물파업 비상대책 마련,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도.화물파업', 'O'), (' ', 'O'), ('비상대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
324,2007.11.13. 오전 10:09,용산 아파트 25% 1년새 5천만원↑..최고 4억 껑충,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('↑..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
325,2007.11.13. 오전 10:07,희림 베트남 EVN금융상업센터 국제설계 당선,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('EVN금융상업센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
326,2007.11.13. 오전 9:59,이준용 대림 명예회장 1년만에 일선 복귀,"[('이준용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일선', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
327,2007.11.13. 오전 9:56,동양건설산업 중추신경계 신약개발 투자,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중추신경', 'TERM'), ('계', 'O'), (' ', 'O'), ('신약개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
328,2007.11.13. 오전 9:50,재테크광고용인토지 58500원㎡ 2차분매각,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('58500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
329,2007.11.13. 오전 9:46,눈치보는 건설사들 분양시기 늦춘다,"[('눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
330,2007.11.13. 오전 9:45,현진에버빌 수원 영통서 530가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('530가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2007.11.13. 오전 9:41,희림 베트남 EVN 금융상업센터 국제현상 설계 당선,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('EVN 금융상업', 'ORGANIZATION'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('국제현상', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
332,2007.11.13. 오전 9:31,백화점 쇼핑하듯 타운하우스 골라보세요,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑하듯', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('골라보세요', 'O')]"
333,2007.11.13. 오전 9:31,뉴타운 지가 상승률 서울 평균보다 최고 10배,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
334,2007.11.13. 오전 9:31,용인분양 봇물…올해 1만 2000가구 쏟아져,"[('용인', 'CITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
335,2007.11.13. 오전 9:16,건설업계 뭉쳐야 산다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
336,2007.11.13. 오전 8:42,강북구 아파트 20% 5000만원 이상 상승,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
337,2007.11.13. 오전 8:42,5년간 뉴타운 땅값 폭등...투기 대책 미흡,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등...', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
338,2007.11.13. 오전 8:31,남광·경남 인천 구월 신세계아파트 리모델링 수주,"[('남광', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신세계아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2007.11.13. 오전 8:09,한국감정원장 건교부출신 황해성씨 유력,"[('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('황해성', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
340,2007.11.13. 오전 7:57,강북 집값 10채중 2채 5000만원 이상 올라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
341,2007.11.13. 오전 7:33,고흥군 도양읍고흥읍 4차로 개통,"[('고흥군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도양읍', 'LOCATION'), ('고흥읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
342,2007.11.13. 오전 7:25,더 클래식 500 16억원에 임대분양…종부세 걱정없어,"[('더 클래식 500', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정없어', 'O')]"
343,2007.11.13. 오전 7:25,미니도시 꿈꾸는 경기서북부 아파트,"[('미니도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
344,2007.11.13. 오전 7:14,인천경기경제자유구역 외국인 특별공급 아파트 외투기업 내국인 입주금지 추진,"[('인천경기경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외투기업', 'O'), (' ', 'O'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주금지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
345,2007.11.13. 오전 6:16,뉴타운 땅값 서울평균보다 410배 폭등,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('410배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
346,2007.11.13. 오전 6:12,아파트 분양시장 두얼굴 서두르고 미루고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서두르고', 'O'), (' ', 'O'), ('미루고', 'O')]"
347,2007.11.13. 오전 6:04,정부 부동산 전자지도로 투기 막는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
348,2007.11.13. 오전 6:04,부동산 거래현황 전자지도로 한눈에행자부,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), ('행자부', 'ORGANIZATION')]"
349,2007.11.13. 오전 5:56,대덕특구 특구기업과 중국진출 모색,"[('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특구기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
350,2007.11.13. 오전 5:54,데이지 맞춤형 화장품으로 시장 공략,"[('데이지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
351,2007.11.13. 오전 3:07,‘11·15 부동산 대책’발표 1년 버블세븐강북지역 상승률 역전,"[('‘', 'O'), ('11·15 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책’발표', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
352,2007.11.14. 오후 10:11,11.15 대책 1년 맥못추는 재건축,"[('11.15', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맥못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
353,2007.11.14. 오후 9:58,오 서울시장 외국인 교육.주거여건 개선 필요,"[('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육.주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
354,2007.11.14. 오후 9:30,11.15 대책 1년 깐깐해진 소비자,"[('11.15', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('깐깐해진', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION')]"
355,2007.11.14. 오후 9:28,철도 퇴직 원로 파업중단및 노사협상 촉구 호소문 발표,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('원로', 'O'), (' ', 'O'), ('파업중단및', 'O'), (' ', 'O'), ('노사협상', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('호소문', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
356,2007.11.14. 오후 8:23,재개발 조합 서면결의 함정,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
357,2007.11.14. 오후 7:48,은평뉴타운 커트라인 55점 58점 60점,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('55점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('58점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY')]"
358,2007.11.14. 오후 7:48,파주새도시 본보기집 공개…“27일부터 청약”,"[('파주새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…“', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약”', 'O')]"
359,2007.11.14. 오후 7:48,국민은행 증권업 진출 한누리투자증권 인수,"[('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증권업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('한누리투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
360,2007.11.14. 오후 6:31,반도건설 골프 사은잔치,"[('반도건설 골프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사은잔치', 'O')]"
361,2007.11.14. 오후 6:31,분양 청평에 전원주택단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O')]"
363,2007.11.14. 오후 6:31,분양 구미 대우 푸르지오 818가구  분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('818가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2007.11.14. 오후 6:31,MGM 싸이더스HQ와 제휴해 테마파크 세운다,"[('MGM 싸이더스HQ', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴해', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
365,2007.11.14. 오후 6:31,반포 삼호가든 1ㆍ2차 재건축사업 본격화,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1ㆍ2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
366,2007.11.14. 오후 6:31,집값 2010년까지 안정세 전망,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
367,2007.11.14. 오후 6:27,고수들의 財테크 지상강좌 투모컨설팅 본부장 홍만영,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('財테크', 'O'), (' ', 'O'), ('지상강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('투모컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('홍만영', 'PERSON')]"
368,2007.11.14. 오후 6:26,강남ㆍ강북뉴타운 중소형건물 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
369,2007.11.14. 오후 6:26,주공단지내 상가 102곳 경쟁입찰,"[('주공단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('102곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
370,2007.11.14. 오후 6:24,서울 반포 삼호가든 35층 대단지 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
371,2007.11.14. 오후 6:21,대형건설사도 이젠 ‘먹거리’ 걱정,"[('대형건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘먹거리’', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
372,2007.11.14. 오후 6:21,삼성건설 ‘래미안 가락 파크 팰리스’ 인공실개천 인기,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 가락 파크 팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인공실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
373,2007.11.14. 오후 6:18,지방 중소도시도 뉴타운 개발,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
374,2007.11.14. 오후 6:18,분양 정보 파주 동문굿모닝힐 624가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('624가구', 'QUANTITY')]"
375,2007.11.14. 오후 6:18,서울·경기아파트 3．3㎡당 1000만원넘어,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3．3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
376,2007.11.14. 오후 6:18,장위뉴타운 재개발 ‘탄력’,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
377,2007.11.14. 오후 6:15,뉴타운 후광효과 강북선 안통하나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('강북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안통하나', 'O')]"
378,2007.11.14. 오후 6:15,주공 유망상가 연내 102개 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망상가', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
379,2007.11.14. 오후 5:53,오피스텔·상가 관심 고조,"[('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
380,2007.11.14. 오후 5:53,강남·여의도·강북 국제 금융지구로 지정,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
381,2007.11.14. 오후 5:53,연말 인천 송도 2500가구 분양,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2007.11.14. 오후 5:53,서울·경기 아파트 절반 3.3㎡당 1천만원,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY')]"
383,2007.11.14. 오후 5:44,서울시 전역 미세먼지 주의보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
384,2007.11.14. 오후 5:31,베트남 공산당 서기장 명예 서울시민 된다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공산당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서기장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명예', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
385,2007.11.14. 오후 5:31,경기 인천지역 분양 봇물 약 3만7천 가구 분양 들어가,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('약 3만7천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O')]"
386,2007.11.14. 오후 4:51,코오롱건설 물사업 본격화,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
387,2007.11.14. 오후 4:51,여의도에 최고 분양가 오피스텔 선보인다,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
388,2007.11.14. 오후 4:48,초인기 단지에도 미분양 있네,"[('초인기', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
389,2007.11.14. 오후 4:48,서울·경기 아파트중 절반 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
390,2007.11.14. 오후 4:48,분양정보 성원건설 광주 쌍령 198가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('198가구', 'QUANTITY')]"
391,2007.11.14. 오후 4:48,단국대 부지 사업 다시 표류 조짐,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
392,2007.11.14. 오후 4:36,주목 이곳 강북 드림랜드 일대,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드림랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
393,2007.11.14. 오후 4:36,알쏭달쏭 부동산교실 실거주 입증하면 이주정착금 받을 수 있어,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('입증하면', 'O'), (' ', 'O'), ('이주정착금', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
394,2007.11.14. 오후 4:36,창립 30돌 쌍용건설 社史 발간,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('社史', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
395,2007.11.14. 오후 4:36,분양단지 들여다보기 김포 걸포지구 오스타 파라곤,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT')]"
396,2007.11.14. 오후 4:33,서민만 울린 11.15 대책..1억미만 전세 4만 가구↓,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('울린', 'O'), (' ', 'O'), ('11.15', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책..', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
397,2007.11.14. 오후 4:18,신한 리비아에서 도로기반시설 공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
398,2007.11.14. 오후 4:18,동문 굿모닝힐 624가구,"[('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('624가구', 'QUANTITY')]"
400,2007.11.14. 오후 3:41,용 트림 하는 용산…드림허브 제트엔진 달다,"[('용', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('트림', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('드림허브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제트엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('달다', 'O')]"
401,2007.11.14. 오후 3:41,파주 교하 동문굿모닝힐 624가구 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('624가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2007.11.14. 오후 3:30,대전 둔산 신도심 마지막 상업용지 공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산 신도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2007.11.14. 오후 3:18,주공 난곡 휴먼시아로 최우수 작품상 수상,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('난곡 휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수 작품상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
404,2007.11.14. 오후 3:18,수도권 아파트 절반 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
405,2007.11.14. 오후 3:18,쌍용건설 창립 30주년 맞아 사사 발간,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('사사', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
406,2007.11.14. 오후 3:17,신혼부부 조바심에 유망 분양지 주변 들썩,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조바심에', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
407,2007.11.14. 오후 3:15,대전 서·유성구 아파트 거주자 우선공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서·유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
408,2007.11.14. 오후 3:15,서울 반포 삼호가든 부지에 35층 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
409,2007.11.14. 오후 3:14,코오롱건설 3Q 영업익 171억..전년비 40%↓,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('171억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
410,2007.11.14. 오후 2:57,이철 코레일 사장 노조 파업시 국민들의 민영화 요구 더 거세질 것,"[('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('파업시', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('거세질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
411,2007.11.14. 오후 2:48,수도권주민 송도·청라 청약 법제처에 물어봐,"[('수도권', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법제처', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
412,2007.11.14. 오후 2:05,부산 미분양 1만2천가구..중대형이 절반,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), ('..중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
413,2007.11.14. 오후 1:32,풍림산업 스페이스본 할인판매..왜,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스페이스본', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인판매..왜', 'O')]"
414,2007.11.14. 오후 1:27,주공 단지내상가 연말 102개 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2007.11.14. 오후 1:09,분양열전②파주 당첨커트라인 4045점,"[('분양열전②', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당첨커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('4045점', 'QUANTITY')]"
416,2007.11.14. 오후 1:06,미니신도시 아파트 쏟아진다,"[('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
417,2007.11.14. 오후 1:06,줌인 ‘송도’ 청약 막차 놓치지 마라,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
418,2007.11.14. 오후 1:06,‘현대 하이페리온’ 부활 ‘5년만에 동탄신도시에,"[('‘', 'O'), ('현대 하이페리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), (""부활'"", 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
419,2007.11.14. 오후 1:06,‘스타시티’ 급매물 속출…썰렁하네,"[('‘', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…썰렁하네', 'O')]"
420,2007.11.14. 오후 1:06,오금동 개롱역일대 ‘쌍용 타운’ 박차,"[('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개롱역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
421,2007.11.14. 오후 1:06,남광토건 3분기 순이익 전년 동기대비 954%고도성장,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('954%', 'QUANTITY'), ('고도성장', 'O')]"
422,2007.11.14. 오후 1:06,전문기자 리포트 복합단지 개발의 빛과 그림자,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O')]"
423,2007.11.14. 오후 12:58,분양열전①파주 6천가구 27일 1순위,"[('분양열전①', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
424,2007.11.14. 오후 12:53,재테크광고용인토지 58500원㎡ 2차분매각,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('58500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
425,2007.11.14. 오전 11:54,서판교 임대아파트에 옹벽 설치 말썽,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('옹벽', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('말썽', 'O')]"
426,2007.11.14. 오전 11:53,서울·경기 아파트 절반이 3.3㎡당 1천만원대,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY')]"
427,2007.11.14. 오전 11:47,스티글리츠 세계화에 반대하지 않는다,"[('스티글리츠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세계화에', 'O'), (' ', 'O'), ('반대하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
428,2007.11.14. 오전 11:43,기자수첩분양가상한제의 엇갈린 대응,"[('기자수첩분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
429,2007.11.14. 오전 11:31,주택도 도로법상 협의매수대상으로고충위,"[('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('도로법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('협의매수대상으로', 'O'), ('고', 'ORGANIZATION'), ('충위', 'O')]"
430,2007.11.14. 오전 11:31,아스팔트 교체주기 7년 2개월 → 10년으로 늘어,"[('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('교체주기', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
431,2007.11.14. 오전 11:27,서울시 반포동 삼호가든아파트 재건축 조건부 의결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
432,2007.11.14. 오전 11:26,추천매물서울 강서구 내발산동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'LOCATION'), ('발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
433,2007.11.14. 오전 11:26,건설교통부 숨은 상상찾기 홍보공모전 개최,"[('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
434,2007.11.14. 오전 11:25,현대ENG 김중겸사장 임직원 수능자녀에 선물,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
435,2007.11.14. 오전 11:15,찬밥 중대형 아파트..인천에선 귀하신 몸,"[('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트..', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
436,2007.11.14. 오전 11:10,2007 서울국제금융컨퍼런스 개막,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울국제금융컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
437,2007.11.14. 오전 11:00,도로 아스팔트 포장 품질 혁신방안 마련,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('포장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
438,2007.11.14. 오전 11:00,청주 사직재건축APT 평당 864만원재건축조합,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('재건축APT', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('864만원', 'QUANTITY'), ('재건축조합', 'ORGANIZATION')]"
439,2007.11.14. 오전 10:47,미분양 사주세요..10채중 1채,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사주세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY')]"
440,2007.11.14. 오전 10:46,용인 개발축 동남부권으로 이동 중,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('동남부권', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
441,2007.11.14. 오전 10:45,자하철 8호선 연장 별내선 광역철도로 추진,"[('자하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('별내선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광역철도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
443,2007.11.14. 오전 10:26,올 송도 마지막 분양에 ‘시선집중’…일반분양 2500가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시선집중’…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY')]"
444,2007.11.14. 오전 10:26,新고급단지 건대 앞 현장은 지금…,"[('新고급단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…', 'O')]"
445,2007.11.14. 오전 10:20,지방 노후 중소도시 되살아난다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난다', 'O')]"
446,2007.11.14. 오전 10:12,이런 조경에서 살고 싶어요,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('조경에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어요', 'O')]"
447,2007.11.14. 오전 10:12,모기지 시장 내년 더 악화될 것SP,"[('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('악화될', 'O'), (' ', 'O'), ('것SP', 'O')]"
448,2007.11.14. 오전 10:03,강북 뉴타운·판교 신도시 토지거래허가구역 재지정,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
449,2007.11.14. 오전 9:58,주공상가 수도권 102개실 올 마지막 러브콜,"[('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('102개실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
450,2007.11.14. 오전 9:58,뉴타운지구 땅값 상승률 서울 평균보다 최고 10배,"[('뉴타운지구', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
451,2007.11.14. 오전 9:44,코오롱건설 수처리설비 잇단 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수처리설비', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
452,2007.11.14. 오전 9:41,5년만에 동탄서 부활한 현대 하이페리온,"[('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부활한', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT')]"
453,2007.11.14. 오전 9:37,수도권 아파트 절반 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
454,2007.11.14. 오전 9:31,중앙건설 3Q 영업익 67.3억..전년比 96.9%↑,"[('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('67.3억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('96.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
455,2007.11.14. 오전 9:29,코오롱건설 동국제강 당진공장 수처리공사 계약,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수처리공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
456,2007.11.14. 오전 9:12,성남 도촌 등 수도권 주공상가 러시,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
457,2007.11.14. 오전 8:58,남광토건 3Q 영업익 77.8억..전년比 169.4%↑,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('77.8억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('169.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
458,2007.11.14. 오전 8:14,발코니 담합의혹 ,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('담합의혹', 'O')]"
459,2007.11.14. 오전 8:07,인천경제청 연세대 송도캠퍼스 토지 재계약 방침,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세대 송도캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
460,2007.11.14. 오전 7:41,집값 열쇠 쥘 실버세대…핵심계층으로 부상,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('쥘', 'O'), (' ', 'O'), ('실버세대…핵심계층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
461,2007.11.14. 오전 7:41,2030년 주택시장 어떻게 바뀔까,"[('2030년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
462,2007.11.14. 오전 7:41,용인서 연말까지 7530가구 쏟아져,"[('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7530가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
463,2007.11.14. 오전 6:04,대전 복수동·성남동 주택 재개발사업 탄력,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복수동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
464,2007.11.14. 오전 3:15,분양시기 미룰까 당길까 고심,"[('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('미룰까', 'O'), (' ', 'O'), ('당길까', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
465,2007.11.14. 오전 3:15,오피스텔… 들어가도 될까요,"[('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까요', 'O')]"
466,2007.11.14. 오전 3:15,분양정보수원 ‘한라시그마팰리스’ 잔여분 外,"[('분양정보수원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라시그마팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
467,2007.11.14. 오전 3:05,아파트 변혁을 꿈꾸다5맞춤형 아파트,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('변혁을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다5맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
468,2007.11.15. 오후 10:12,임대아파트 주민의 설움,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O')]"
469,2007.11.15. 오후 9:18,판교 주거전용 단독택지 1순위서 64필지 미달,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('64필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
470,2007.11.15. 오후 8:31,인천 효명건설 부도 지역 협력업체 줄도산 우려,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
471,2007.11.15. 오후 8:12,파주시 교하 Vs 건교부 운정 신도시명칭 논란,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Vs', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
472,2007.11.15. 오후 7:42,청라지구 서울.경기주민도 청약,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
473,2007.11.15. 오후 7:38,‘2006년 전세대란’ 재현될라,"[('‘', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대', 'EVENT'), ('란’', 'O'), (' ', 'O'), ('재현될라', 'O')]"
474,2007.11.15. 오후 7:28,인천자유구역 안 주택 청약 새달부터 서울시민도 가능,"[('인천자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('새달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
475,2007.11.15. 오후 7:17,서울 거주자도 청라·송도지구 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
476,2007.11.15. 오후 7:14,파주교하 동시분양 6개업체 5068가구… 빠르면 11월27일부터,"[('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('5068가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('11월27일부터', 'DATE')]"
477,2007.11.15. 오후 6:42,아현뉴타운 1402가구 건립,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1402가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
478,2007.11.15. 오후 6:30,청라 45∼55점·송도 60점 돼야 당첨,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45∼55점', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
480,2007.11.15. 오후 6:30,서울 마곡 워터프런트 개발계획 국제현상공모,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터프런', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('국제현상공모', 'O')]"
481,2007.11.15. 오후 6:27,분양정보 광주 우림필유 475가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('475가구', 'QUANTITY')]"
482,2007.11.15. 오후 6:24,파주 운정신도시 5068가구 쏟아져,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5068가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
483,2007.11.15. 오후 6:24,중형임대 건설후 분양전환 추진,"[('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
484,2007.11.15. 오후 6:21,현대카드 부동산중개 온라인서비스,"[('현대카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인서비스', 'O')]"
485,2007.11.15. 오후 6:21,톡톡 부동산 신도시 명칭 혼선 운정 교하,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION')]"
486,2007.11.15. 오후 6:21,분양 남양주 신도브래뉴 2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
487,2007.11.15. 오후 6:21,MK추천매물 시흥시 정왕동 원룸주택 12억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
488,2007.11.15. 오후 6:21,잠원동 데뜨아르…청약률 95% 기록,"[('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데뜨아르', 'ARTIFACT'), ('…청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
489,2007.11.15. 오후 6:21,분양 암사동 한솔솔파크 더 리버,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔솔파크 더 리버', 'ARTIFACT')]"
490,2007.11.15. 오후 6:21,분양 경기 안성 참아름 국민임대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('참아름', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O')]"
491,2007.11.15. 오후 6:21,분양 하월곡동 코업스타클래스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT')]"
492,2007.11.15. 오후 6:21,서울시 염리3 주택 재개발 정비구역 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
493,2007.11.15. 오후 6:21,오리역 인근에 8면 개방형 이색 타운하우스,"[('오리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('8면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
494,2007.11.15. 오후 6:21,영남권 대표할 신공항 검토,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표할', 'O'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
495,2007.11.15. 오후 6:21,서울ㆍ경기주민 내달부터 청라ㆍ송도 청약 가능할듯,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할듯', 'O')]"
496,2007.11.15. 오후 6:18,송도·청라지구내 아파트 서울·수도권 거주자도 청약 가능,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
497,2007.11.15. 오후 6:15,수도권 1억미만 전세 1년새 12만가구 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
498,2007.11.15. 오후 6:12,서대문 홍은네거리에 아파트 549가구 건립,"[('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍은네거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('549가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
499,2007.11.15. 오후 6:12,파주 동시분양 모델하우스 가보니…,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
500,2007.11.15. 오후 6:10,파주 신도시 이달 5천여가구 동시분양,"[('파주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
501,2007.11.15. 오후 6:06,금호건설 디자이너 이상봉씨와 업무 제휴,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이상봉', 'PERSON'), ('씨와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
502,2007.11.15. 오후 6:06,광주 7년만에 대규모 공급,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
503,2007.11.15. 오후 6:03,‘지역주택조합’ 분양가 상한제 허점,"[('‘', 'O'), ('지역주택조합', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허점', 'O')]"
504,2007.11.15. 오후 6:02,맵리얼티 해외 부동산 투자 무료 세미나 20일 개최,"[('맵리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
505,2007.11.15. 오후 5:48,인천 청라·송도·영종지구 서울 거주자도 청약 가능,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
506,2007.11.15. 오후 5:36,인천 아파트 시가총액 서울 경기에 이어 3위 기록,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
507,2007.11.15. 오후 5:36,우림건설 11월 경기 광주 ‘태전동 우림필유’ 475가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('475가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
508,2007.11.15. 오후 5:36,대주건설 11월 16일 남양주 마석지구 ‘피오레’ 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
509,2007.11.15. 오후 5:30,“이안 충효” 경주 충효도시개발지구내 608세대 분양,"[('“이안', 'O'), (' ', 'O'), ('충효”', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충효도시개발지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('608세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
510,2007.11.15. 오후 5:30,동양건설산업 연말 경기 김포 남양주 등 총 3236가구 공급계획,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3236가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O')]"
511,2007.11.15. 오후 5:29,계약조건 파격...미분양 막기 총력,"[('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('파격...미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
512,2007.11.15. 오후 5:29,미분양 적체...줄도산 현실화 하나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적체...줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
513,2007.11.15. 오후 5:29,타운하우스 연말 분양 봇물,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
514,2007.11.15. 오후 5:29,서울 아현뉴타운에 25층 아파트 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
515,2007.11.15. 오후 5:17,현대건설 성남시청사 기공식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
516,2007.11.15. 오후 5:04,리모델링협회 21일 순회 세미나 개최,"[('리모델링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
517,2007.11.15. 오후 4:05,11.15대책 1년... 절반의 성공,"[('11.15대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
518,2007.11.15. 오후 3:58,김종필의 세무상담,"[('김종필', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O')]"
519,2007.11.15. 오후 3:58,진흥기업 내년 새 브랜드 도입,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
520,2007.11.15. 오후 3:53,동영상베트남 서기장 서울시청 방문하는 날,"[('동영상', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('서기장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문하는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O')]"
521,2007.11.15. 오후 3:51,파격 분양조건 당근전략 먹힐까,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('당근', 'PLANT'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
522,2007.11.15. 오후 3:39,서울거주자 인천 청라 청약길 열려,"[('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
523,2007.11.15. 오후 3:15,우림건설 태전동우림필유 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태전동우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
524,2007.11.15. 오후 2:34,건축물 2000㎡ 이상 분양·임대시 부동산개발업 등록해야,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2000㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양·임대시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O')]"
525,2007.11.15. 오후 2:30,1억으로도 아파트 전세 구하기 힘드네,"[('1억', 'QUANTITY'), ('으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네', 'O')]"
526,2007.11.15. 오후 2:30,연말 톱브랜드 1만8340가구 ‘분양 홍수’,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('톱브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수’', 'O')]"
527,2007.11.15. 오후 2:29,C우방 3분기 연속 흑자 기록,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
528,2007.11.15. 오후 2:22,경기지방공사 경기뉴타운 덕소지원센터 개설,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕소지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
529,2007.11.15. 오후 2:16,인천 효명건설 부도 ..지역 건설업계 파장 우려,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('..지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
530,2007.11.15. 오후 2:15,인천 청라·송도 서울거주자도 청약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
531,2007.11.15. 오후 2:13,동영상드림랜드개발 발표한달 호가만 1억↑,"[('동영상드림랜드', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
532,2007.11.15. 오후 2:11,우림건설 광주 태전동 우림필유 475가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('475가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
533,2007.11.15. 오후 2:06,대주건설 남양주 마석 피오레 278가구 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('278가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
534,2007.11.15. 오후 1:58,국내 건축설계업체 해외수주 봇물,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
535,2007.11.15. 오후 1:45,C우방 3분기 영업익 48억..전년비 흑자전환,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('48억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
