,date,headline,keyword
0,2010.03.21. 오후 10:36,중소형 매물 부족으로 강세 이어져,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
1,2010.03.21. 오후 10:34,서울 재건축 아파트 6주 연속 내림세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
2,2010.03.21. 오후 9:15,부동산실거래가 허위신고 64명 적발,"[('부동산실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
3,2010.03.21. 오후 7:05,지난해 3분기 실거래가 허위 신고 64명 적발,"[('지난해 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
4,2010.03.21. 오후 6:58,서울 왕십리노원구 은행사거리 경전철 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
5,2010.03.21. 오후 6:57,호재 불구 지방부동산시장 여전히 썰렁,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('지방부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
7,2010.03.21. 오후 6:51,분양하이라이트 동대문 한신휴플러스 등 4곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2010.03.21. 오후 6:51,청주 지웰시티 배우러 왔어요,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배우러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔어요', 'O')]"
9,2010.03.21. 오후 6:51,위례신도시 보금자리주택 평균경쟁률 강남권보다 높아,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
10,2010.03.21. 오후 6:50,문정동 가든파이브에 웬 상가 알박기,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O')]"
11,2010.03.21. 오후 6:50,위례 청약 끝나고 쉬어가기…이번주 741채 일반분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가기…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('741채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
12,2010.03.21. 오후 6:49,실거래가 허위신고 64명 적발,"[('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
13,2010.03.21. 오후 6:49,한경매물마당 청담동 로데오길 6층 빌딩 급매 80억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY')]"
14,2010.03.21. 오후 6:48,10년 끈 가락시영 재건축 또 혼란,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끈', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
15,2010.03.21. 오후 6:47,도시형생활주택 외면…고시원만 우후죽순,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('외면…고시원만', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O')]"
16,2010.03.21. 오후 6:45,영산강 하구둑 사업자로 남양건설㈜ 선정,"[('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하구', 'LOCATION'), ('둑', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('남양건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
17,2010.03.21. 오후 6:43,부동산 실거래가 허위신고 64명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
18,2010.03.21. 오후 6:05,금호동 일대 재개발 일반분양 잇따라,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
19,2010.03.21. 오후 6:05,서울 아파트 매매가 4주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
20,2010.03.21. 오후 5:47,다운계약서등 허위·위장신고 134명 적발,"[('다운계약서등', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·위장신고', 'O'), (' ', 'O'), ('134명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
21,2010.03.21. 오후 5:46,서울시 “시프트 2018년까지 13만가구 공급”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
22,2010.03.21. 오후 5:46,“정부發 호재 없으면 ‘버블세븐’ 대세하락 이어질 듯”,"[('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
23,2010.03.21. 오후 5:46,버블세븐，거래·가격 ‘뚝뚝뚝’.. 대치동 ‘초초급매물’ 등장,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('，거래·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝뚝’..', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘초초급매물’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
24,2010.03.21. 오후 5:29,‘버블세븐’ 해법은 “시장 불확실성 해소”,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('해소”', 'O')]"
25,2010.03.21. 오후 5:06,현대엠코 상도 엠코타운 견본주택 개관…선착순 분양 개시,"[('현대엠코 상도 엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
26,2010.03.21. 오후 5:01,소형아파트의 완벽한 대체… 마지막 500만원대 송도앞 주거형오피스텔,"[('소형아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('대체…', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔', 'O')]"
27,2010.03.21. 오후 4:57,아파트 주간시세 강남권 하락세 주도… 4주째 내리막,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
28,2010.03.21. 오후 4:47,실전 부동산경매 무료 강좌,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
29,2010.03.21. 오후 4:47,MK 추천 매물 양평 기업연수원 160억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY')]"
30,2010.03.21. 오후 4:47,속성 경매 마스터 강좌,"[('속성', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
31,2010.03.21. 오후 4:47,민간임대아파트 줄어든다 …전체 임대 30% 그쳐,"[('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O'), (' ', 'O'), ('…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
32,2010.03.21. 오후 4:47,실거래가 허위신고 64명,"[('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY')]"
33,2010.03.21. 오후 4:45,빅5건설사 다음달 일제히 분양 재개,"[('빅5', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
34,2010.03.21. 오후 4:45,서울시 왕십리중계동 경전철 본격화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
35,2010.03.21. 오후 4:33,역세권 재개발·재건축 투자해볼까 용적률 상향 호재 청량리역 주변등 13개 구역 관심을,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
36,2010.03.21. 오후 4:30,역세권 재개발·재건축 투자해볼까 역세권이라도 조합 선택따라 용적률 달라져,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('선택따라', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('달라져', 'O')]"
37,2010.03.21. 오후 4:27,수도권 미분양 적체현상…‘양도세 감면’ 수도권까지 확대해야,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적체현상…‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
38,2010.03.21. 오후 4:23,부동산X파일반도건설 두바이사업 이상없어요,"[('부동산X파일반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이상없어요', 'O')]"
39,2010.03.21. 오후 4:19,경기도시공사 전세임대주택 300가구 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
40,2010.03.21. 오후 4:17,日 건설사 회장단 신영 지웰시티 현장 방문,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회장단', 'O'), (' ', 'O'), ('신영 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
41,2010.03.21. 오후 4:12,부동산 QA 소형 원룸텔 투자 하고 싶은데… 수익성 높지만 재산권 행사 제약 많아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('높지만', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('제약', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
42,2010.03.21. 오후 4:03,2차 보금자리로 민간 공급 주춤..4월 분양단지는,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
43,2010.03.21. 오후 3:47,공급이 부족하다 주거형 오피스텔이 뜬다,"[('공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
44,2010.03.21. 오후 2:55,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
45,2010.03.21. 오후 2:49,사실인가요 초역세권 송도앞 500만원대 오피스텔,"[('사실인가요', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
46,2010.03.21. 오후 2:47,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
47,2010.03.21. 오후 2:13,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2010.03.21. 오후 2:00,인천시 송도국제업무단지 일부 직접 개발,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
49,2010.03.21. 오후 1:59,일본건설사 지웰시티 한수 가르쳐줘요,"[('일본', 'COUNTRY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가르쳐줘요', 'O')]"
50,2010.03.21. 오후 1:47,재건축 시장 놓고 감정평가업계 갈등 ‘증폭’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘증폭’', 'O')]"
51,2010.03.21. 오후 1:12,건설공제조합 근로자재해공제 대상 확대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자재해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
52,2010.03.21. 오후 1:11,왕십리노원구 은행사거리 경전철사업 본격화,"[('왕십리노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행사거리 경전철사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
53,2010.03.21. 오후 1:10,LH 광명역세권 주상복합용지등 30필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('30필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2010.03.21. 오후 12:50,홍콩 호화아파트 가격 띄우기 제동,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호화아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
55,2010.03.21. 오후 12:41,판교는 지금 상가 분양 대전,"[('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
56,2010.03.21. 오후 12:28,서울의 저렴한 아파트 LIG건설 중랑숲 리가 조건변경 특별분양 한다,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
57,2010.03.21. 오후 12:26,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
58,2010.03.21. 오후 12:21,송도웰카운티3단지 입주자 84% 만족,"[('송도웰카운티', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
59,2010.03.21. 오후 12:14,이번주 분양 위례신도시 끝물에 민간분양 빼꼼,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끝물에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빼꼼', 'O')]"
60,2010.03.21. 오후 12:12,실거래가 허위신고 64명…과태료 5억 7000만원,"[('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), ('…과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 7000만원', 'QUANTITY')]"
61,2010.03.21. 오후 12:00,송도국제도시 美 게일사 독주 시대 끝났다,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('게일사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독주', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O')]"
62,2010.03.21. 오전 11:35,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
63,2010.03.21. 오전 11:28,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
64,2010.03.21. 오전 11:24,송도국제학교 설립 최종 마무리 단계,"[('송도국제학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O')]"
65,2010.03.21. 오전 11:15,서울시 재개발지역 빈집관리 대책 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
66,2010.03.21. 오전 11:15,서울시 빈집 특별관리..범죄 악용 막는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관리..범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
67,2010.03.21. 오전 11:13,LH 광명·용인구성·성남여수 용지 25일부터 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인구성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
68,2010.03.21. 오전 11:07,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
69,2010.03.21. 오전 11:06,영종하늘도시 개발 물꼬 트였다,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트였다', 'O')]"
70,2010.03.21. 오전 11:02,‘혁신도시별 건설협의체’ 구성한다,"[('‘혁신도시별', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협의체’', 'O'), (' ', 'O'), ('구성한다', 'O')]"
71,2010.03.21. 오전 11:02,정부 공항소음 지역주민 각종 지원확대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항소음', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('지원확대', 'O')]"
72,2010.03.21. 오전 11:02,실거래 허위·매매위장 신고 130여명 적발,"[('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·매매위장', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('130여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
74,2010.03.21. 오전 11:01,실거래가 허위신고 64명 적발,"[('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
75,2010.03.21. 오전 11:01,국토부 혁신도시 건설협의체 구성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협', 'ORGANIZATION'), ('의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
76,2010.03.21. 오전 11:00,GM대우 윈스톰·라세티 프리미어·다마스 리콜,"[('GM대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈스톰', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('라세티 프리미어', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('다마스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
77,2010.03.21. 오전 11:00,항공보안검색 방해시 1천만원 벌금,"[('항공보안검색', 'O'), (' ', 'O'), ('방해시', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
78,2010.03.21. 오전 11:00,공항소음피해지역 지원 늘어난다,"[('공항소음피해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
80,2010.03.21. 오전 11:00,항공 전문교육기관에도 정부예산 지원,"[('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('전문교육기관에도', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
81,2010.03.21. 오전 11:00,작년 3분기 실거래가 허위신고자 64명 적발,"[('작년 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
82,2010.03.21. 오전 11:00,항공기에 총 반입 허용된다,"[('항공기', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('반입', 'O'), (' ', 'O'), ('허용된다', 'O')]"
83,2010.03.21. 오전 11:00,GM대우 윈스톰 등 3종 5.8만대 리콜,"[('GM대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈스톰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5.8만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
84,2010.03.21. 오전 11:00,항공기 일시적 운항중지 1년으로 늘어난다,"[('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('운항중지', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
85,2010.03.21. 오전 11:00,거래가격 허위신고 64명에 5.7억 과태료,"[('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
86,2010.03.21. 오전 11:00,항공기 소음 심한 지역주민에게 전기료 지원,"[('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
87,2010.03.21. 오전 10:49,현대엠코 상도동 엠코타운 286가구 선착순 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2010.03.21. 오전 10:47,LH 광명역세권 주상복합용지 등 30필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('30필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2010.03.21. 오전 10:34,그 곳에 무슨일이용인에 3.3㎡당 900만원대 아파트 등장,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('용인에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
90,2010.03.21. 오전 10:13,보금자리 비켜라..수도권 대표단지 나가신다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜라..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나가신다', 'O')]"
91,2010.03.21. 오전 10:04,LH 광명역세권 주상복합용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
92,2010.03.21. 오전 9:45,힘빠진 재건축 급매물 잇따라 등장,"[('힘빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
93,2010.03.21. 오전 9:40,용인시 역북도시개발 급물살..개발계획 승인,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살..개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
94,2010.03.21. 오전 9:27,주간부동산집값 하락세 지속..장기침체 우려,"[('주간부동산집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
95,2010.03.21. 오전 9:08,부동산캘린더상도동 엠코타운 22일 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2010.03.21. 오전 7:33,왕십리∼노원구 은행사거리 경전철 본격화,"[('왕십리', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
97,2010.03.21. 오전 7:30,현대엠코 상도 엠코타운 견본주택 후끈,"[('현대엠코 상도 엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
98,2010.03.21. 오전 7:30,수도권 집값 하락세 전환하나..맥 못추는 강남,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환하나..', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
99,2010.03.21. 오전 7:30,서울 강북 전세 부족 상승세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
100,2010.03.21. 오전 6:01,3월4주 아파트분양 동향민간 분양 자취 감춰…청약시장 썰렁,"[('3월4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동향민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춰…청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
101,2010.03.22. 오후 9:36,“월급 12년치 꼬박 모아야 서울 아파트 장만”,"[('“월급', 'O'), (' ', 'O'), ('12년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만”', 'O')]"
102,2010.03.22. 오후 9:33,김중겸 현대건설사장 강연료 전액 기부,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강연료', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
103,2010.03.22. 오후 9:06,초고층 호재 여의도아파트 나 홀로 고공 행진,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
104,2010.03.22. 오후 8:42,단독A건설사 부도설..저축은행 나 떨고 있니,"[('단독A건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도설..저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있니', 'O')]"
105,2010.03.22. 오후 8:15,올 판교등 수도권 공공분양 1만가구 집들이,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
106,2010.03.22. 오후 8:12,비강남권 소규모 재건축 뜬다,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
107,2010.03.22. 오후 8:12,범양건영 대표이사에 김성균·임연정씨,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김성균', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('임연정', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
108,2010.03.22. 오후 8:12,강남역대법원 일대 복합 비즈니스 중심지로,"[('강남역대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O')]"
109,2010.03.22. 오후 8:12,소규모 개발사업 부담금 실비정산서 면적당 표준개발비로,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('실비정산서', 'O'), (' ', 'O'), ('면적당', 'O'), (' ', 'O'), ('표준개발비로', 'O')]"
110,2010.03.22. 오후 8:06,혜택 쏠쏠한 입주 단지 노려볼까,"[('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠한', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
112,2010.03.22. 오후 7:01,6·2지방선거김충환 강북에 강남수준의 버스터미널 건설 공약,"[('6·2지방선거', 'EVENT'), ('김충환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수준의', 'O'), (' ', 'O'), ('버스터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O')]"
113,2010.03.22. 오후 6:33,GS의 힘…UAEㆍ오만 플랜트시장 절반 장악,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장악', 'O')]"
114,2010.03.22. 오후 6:33,100억 가진 부자 강남 빌딩 거품 안꺼질것 82%,"[('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('안꺼질것', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY')]"
115,2010.03.22. 오후 6:33,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 전북 군산 새만금 프로젝트 호재,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동', 'ARTIFACT'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새만금 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
116,2010.03.22. 오후 6:33,한강보다 햇빛 볼래…흑석 푸르지오 분양권 남향만 인기,"[('한강', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('햇빛', 'O'), (' ', 'O'), ('볼래…', 'O'), ('흑석 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('향만', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
117,2010.03.22. 오후 6:33,은마도 상가빼고 재건축 하나,"[('은마도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
118,2010.03.22. 오후 6:32,한경매물마당 길음동 역세권 수익용 빌딩 급매 95억원 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('95억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
119,2010.03.22. 오후 6:32,상가 넌 빠져 …아파트만 재건축하는 곳 늘었다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('넌', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('…아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축하는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
120,2010.03.22. 오후 6:32,범양건영 제2의 창업,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O')]"
121,2010.03.22. 오후 6:27,중동 수주신화 새로 쓸것 자신감,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주신화', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸것', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O')]"
122,2010.03.22. 오후 6:18,르포모라토리엄 4개월 두바이는 지금,"[('르포모라토리엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O')]"
123,2010.03.22. 오후 6:16,투데이초대석 김경수 국토지리정보원장,"[('투데이', 'ARTIFACT'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('김경수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토지리정보원장', 'CIVILIZATION')]"
124,2010.03.22. 오후 6:10,파워인터뷰 변정일 제주개발센터 이사장 제주 변신 이상무,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('변정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제주개발센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'PERSON')]"
125,2010.03.22. 오후 6:10,누굴 위한 양도세 감면,"[('누굴', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
126,2010.03.22. 오후 6:06,부동산탐방 “월세 받아 가세요” 10년치 임대료 대기업에서 지급.,"[('부동산탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급.', 'O')]"
127,2010.03.22. 오후 5:57,르포동탄신도시 임대주택 불법전매 현장 가보니,"[('르포동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
128,2010.03.22. 오후 5:55,사장님사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장님', 'CIVILIZATION'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
129,2010.03.22. 오후 5:54,사우디 66억달러 프로젝트…한국 싹쓸이 수주 유력,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
130,2010.03.22. 오후 5:52,서울서 중형 아파트 장만하려면 월급 12년치 꼬박 모아야,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
131,2010.03.22. 오후 5:48,건설산업硏  김흥수 원장 “공익적 기능 대폭 강화”,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“공익적', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
132,2010.03.22. 오후 5:46,서울 중형아파트 사려면 샐러리맨 평균 12년걸려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('샐러리맨', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), ('걸려', 'O')]"
134,2010.03.22. 오후 5:45,3차보금자리 4∼5곳 내달초 발표,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4∼5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
135,2010.03.22. 오후 5:45,주택 침체에 ‘서울 분양불패’ 깨지나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('깨지나', 'O')]"
136,2010.03.22. 오후 5:43,투데이초대석 김경수 국토지리정보원장,"[('투데이', 'ARTIFACT'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('김경수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토지리정보원장', 'CIVILIZATION')]"
137,2010.03.22. 오후 5:39,위례 마무리..2차 보금자리 뜬다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마무리..', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
138,2010.03.22. 오후 5:36,존재합니다 초역세권 송도앞 500만원대 오피스텔,"[('존재합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
139,2010.03.22. 오후 5:35,중동서 11조원 플랜트 수주 임박,"[('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
140,2010.03.22. 오후 5:30,현대산업개발 최동주 사장 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
141,2010.03.22. 오후 5:30,고밀복합 뉴타운 예정지약수역 관심 집중,"[('고밀복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지약수역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
142,2010.03.22. 오후 5:30,고밀복합 뉴타운 예정지충정로역 중림동 눈도장,"[('고밀복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), ('충정로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈도장', 'O')]"
143,2010.03.22. 오후 5:25,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
144,2010.03.22. 오후 5:17,광교신도시 봉녕사 주변 시민문화공원으로 조성,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉녕사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시민문화공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
145,2010.03.22. 오후 5:16,파워인터뷰 변정일 제주개발센터 이사장 제주 변신 이상무,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('변정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제주개발센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'PERSON')]"
147,2010.03.22. 오후 5:16,누굴 위한 양도세 감면,"[('누굴', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
148,2010.03.22. 오후 5:16,위례 마무리..2차 보금자리 뜬다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마무리..', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
149,2010.03.22. 오후 5:15,대림산업 공사현장도 친환경으로 관리,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
150,2010.03.22. 오후 5:15,친환경 저에너지 기술 적용된 e편한세상,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
151,2010.03.22. 오후 5:15,에너지 소비량 제로0에 도전한다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('제로0', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전한다', 'O')]"
152,2010.03.22. 오후 5:12,재개발 시공권 뺏지 말아달라 힘겨운 워크아웃 건설사,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏지', 'O'), (' ', 'O'), ('말아달라', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
153,2010.03.22. 오후 5:10,올해도 중동시장 수주 전망 밝아,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝아', 'O')]"
154,2010.03.22. 오후 5:03,중화동 동양 엔파트 상가분양 개시,"[('중화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양 엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
155,2010.03.22. 오후 5:02,왜 아파트는 지고 오피스텔은 뜨는가,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는가', 'O')]"
156,2010.03.22. 오후 4:59,서울에 옥상공원 160개 생긴다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상공원', 'O'), (' ', 'O'), ('160개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
157,2010.03.22. 오후 4:59,여의도 아파트 실거래가격 나홀로 강세,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
158,2010.03.22. 오후 4:59,전국 땅지도 100년만에 새로 만든다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅지도', 'O'), (' ', 'O'), ('100년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
159,2010.03.22. 오후 4:59,대형건설사 분양사업 개점휴업,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
160,2010.03.22. 오후 4:57,김연아，여의도에 6억대 전세 아파트 마련,"[('김연아', 'PERSON'), ('，', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
161,2010.03.22. 오후 4:56,UAE 루와이스 GS건설 그린디젤 현장에 가다,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린디젤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
162,2010.03.22. 오후 4:54,UAE원전 수주액 400억 달러 진실은,"[('UAE원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('400억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진실은', 'O')]"
163,2010.03.22. 오후 4:46,고밀복합 뉴타운 예정지환승역 주변 투자문의 활기,"[('고밀복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
164,2010.03.22. 오후 4:29,여의도 초고층정비구역 아파트값 고공행진,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
165,2010.03.22. 오후 4:16,공항철도 연말 완전 개통 수혜 지역은,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
166,2010.03.22. 오후 4:00,서울 중형아파트 사려면 월급 12년 2개월 모아야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('12년 2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
167,2010.03.22. 오후 3:57,한국건설 중남미시장 공략 본격화,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
168,2010.03.22. 오후 3:51,LH공사 올해 입주 물량 8만5523가구 확정,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5523가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
169,2010.03.22. 오후 3:51,2010년형 고급주택 등 신모델 출시,"[('2010년', 'DATE'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신모델', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
170,2010.03.22. 오후 3:39,월급 12년치 꼬박 모아야 서울 중형아파트 장만,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('12년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O')]"
171,2010.03.22. 오후 3:39,해운대 중동역 입구 SH타워 오피스텔 274실 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('SH타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('274실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2010.03.22. 오후 3:22,분양시장 봄기지개 켜나,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
173,2010.03.22. 오후 3:22,르포두바이 집값도 인구도 곤두박질,"[('르포두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('인구도', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
174,2010.03.22. 오후 3:21,제주첨단과학기술단지 25일 준공식,"[('제주첨단과학기술단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
175,2010.03.22. 오후 3:19,용인에 3.3㎡당 900만원대 아파트가…,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가…', 'O')]"
176,2010.03.22. 오후 3:18,도시 특성 고려한 저탄소 녹색도시계획 표준모델 연말 마련,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('저', 'TERM'), ('탄소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('녹색도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('표준모델', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
177,2010.03.22. 오후 3:13,광주시 교육.놀이 테마파크 조성 MOU,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교육.놀이', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
178,2010.03.22. 오후 3:12,개발부담금 산정에 표준개발비용 도입,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정에', 'O'), (' ', 'O'), ('표준개발비용', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
179,2010.03.22. 오후 3:12,LH 올해 8만5천 가구 신규 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만5천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
180,2010.03.22. 오후 3:12,아·태지역 15개국 항공안전 협력회의 서울서 개최,"[('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('15개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공안전 협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2010.03.22. 오후 3:12,해건협밀뱅크 24일 중동 원전사업 세미나,"[('해건협밀뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중동 원전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
182,2010.03.22. 오후 3:10,송도국제도시 원룸텔 씨네뷰 분양,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('씨네뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2010.03.22. 오후 3:09,부모님 행복한 노년 500만원대 오피스텔로 준비하세요,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노년', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
184,2010.03.22. 오후 3:08,여의도 초고층구역 아파트 실거래가 가파른 상승,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층구역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
185,2010.03.22. 오후 3:08,서울 중랑구 소형아파트 1000만원대 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
186,2010.03.22. 오후 3:08,군산 공설시장 재건축 22일 착수,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
187,2010.03.22. 오후 3:06,“지웰시티서 복합단지 저력 배워요”,"[('“', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('저력', 'O'), (' ', 'O'), ('배워요”', 'O')]"
188,2010.03.22. 오후 3:06,줌인발빠른 투자자 중림동 눈도장,"[('줌인발빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈도장', 'O')]"
189,2010.03.22. 오후 3:06,줌인개발예정 구역 밀집 관심집중,"[('줌인개발예정', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
190,2010.03.22. 오후 3:06,속성 경매 마스터과정,"[('속성', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터과정', 'O')]"
191,2010.03.22. 오후 3:06,광명역세권 등 30필지… LH  오는 25일부터 공급,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('30필지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
192,2010.03.22. 오후 3:01,라이벌 열전2차보금자리 진건지구vs갈매지구,"[('라이벌', 'O'), (' ', 'O'), ('열전', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('진건지구', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION')]"
193,2010.03.22. 오후 2:55,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
194,2010.03.22. 오후 2:54,범양건영 올해는 제2의 창사 원년,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
195,2010.03.22. 오후 2:53,송도대학가 빈방부족... 소액으로 임대사업 해볼까,"[('송도대', 'ARTIFACT'), ('학가', 'O'), (' ', 'O'), ('빈방부족...', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
196,2010.03.22. 오후 2:52,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
197,2010.03.22. 오후 2:46,광역 학군제 시행 강남 8학군 인접 지역 수혜,"[('광역 학군제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
198,2010.03.22. 오후 2:44,월급쟁이 강남 30평 마련.. 19년4개월,"[('월급쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련..', 'O'), (' ', 'O'), ('19년4개월', 'DATE')]"
199,2010.03.22. 오후 2:30,한국주택협회 25일 신임회장 선출,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
200,2010.03.22. 오후 2:27,시장 침체에도 여의도 아파트값 꿈틀,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
201,2010.03.22. 오후 2:26,소규모 개발부담금 산정 방식 간소화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
202,2010.03.22. 오후 2:17,서울에서 내집마련 평균12년2개월 걸려,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), ('12년2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
203,2010.03.22. 오후 2:17,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
204,2010.03.22. 오후 2:16,서울 아파트 매매값은 뒷걸음 전세는 상승세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값은', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
205,2010.03.22. 오후 2:12,범양건영 회장에 김성균씨,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김성균', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
206,2010.03.22. 오후 2:10,초고층 호재 여의도아파트  나홀로 실거래가 고공 행진,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
207,2010.03.22. 오후 2:10,송도 국제도시 대학가 원룸 임대 수요 급증 소액으로 임대 사업 해볼까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
208,2010.03.22. 오후 2:09,위례 떨어지면 어디로 강남 반값아파트 4월말 개봉,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남 반값아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개봉', 'O')]"
209,2010.03.22. 오후 2:07,울산전하 푸르지오①규모총 1345채 대규모 단지의 2차분 분양,"[('울산전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('①규모총', 'O'), (' ', 'O'), ('1345채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2010.03.22. 오후 2:07,울산전하 푸르지오②입지3600여 세대의 아파트촌으로 탈바꿈,"[('울산전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('3600여 세대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
211,2010.03.22. 오후 2:07,울산전하 푸르지오③구성동구에서 첫 100% 지하 주차장 설치,"[('울산전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('③', 'O'), ('구성동구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
212,2010.03.22. 오후 2:06,울산전하 푸르지오④특징초기 계약금 정액제로 500만원,"[('울산전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('④특징초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제로', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
213,2010.03.22. 오후 2:03,한국주택협회 정기총회 개최,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
214,2010.03.22. 오후 2:02,부동산 실거래가 허위신고 64명 꼼짝 마,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼼짝', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'O')]"
215,2010.03.22. 오후 2:00,미니오피스텔원룸텔 소액 투자 상품으로 뜬다,"[('미니오피스텔원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
216,2010.03.22. 오후 1:58,22일은 세계 물의날.. 지구촌 자원 확보 전쟁 중,"[('22일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('세계 물의날', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('지구촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자원', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
217,2010.03.22. 오후 1:58,LIG건설 중랑숲 리가 조건변경 특별분양 한다. 무조건 잡아라.,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한다.', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라.', 'O')]"
218,2010.03.22. 오후 1:50,혁신도시 건설협의체 구성...사업추진 속도,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성...사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
219,2010.03.22. 오후 1:37,소규모 개발사업 개발부담금 산정 개선,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
220,2010.03.22. 오후 1:36,LH 올해 국민임대 등 8만5천가구 입주예정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
221,2010.03.22. 오후 1:36,주택협회 김중겸 신임 회장 25일 선출,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
222,2010.03.22. 오후 1:34,국토부 소규모 개발부담금 계산방식 간소화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('계산방식', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
223,2010.03.22. 오후 1:15,탄탄한 기술력으로 일군 세계 최대 아로마틱스 공장,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일군', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('아로마틱스', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
224,2010.03.22. 오후 1:12,초역세권 “G밸리” 안정성·수익성 최고 노려라,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('G밸리', 'LOCATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
225,2010.03.22. 오후 12:59,동탄신도시중심 “유진마젤란” 오피스텔 특혜분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('유진마젤란', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜분양', 'O')]"
226,2010.03.22. 오후 12:42,강남 사모님도 “깜짝” 놀란 5천만원 투자처,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝”', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
227,2010.03.22. 오후 12:33,송도 대학가 빈방 부족... 소액으로 임대사업 해볼까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('빈방', 'O'), (' ', 'O'), ('부족...', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
228,2010.03.22. 오후 12:10,여유롭고 가치 있는 신안실크밸리 3차 분양 中,"[('여유롭고', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION')]"
229,2010.03.22. 오후 12:02,강남 부자는 지금 어디에 투자하고 있을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
230,2010.03.22. 오전 11:56,롯데부여리조트 홍보전시관 개관,"[('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
231,2010.03.22. 오전 11:56,동정김중겸 한국주택협회 회장 25일 선출,"[('동정김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
232,2010.03.22. 오전 11:54,르포아부다비 그린디젤 건설현장을 가다,"[('르포아부다비', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린디젤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
233,2010.03.22. 오전 11:51,서울 중량구 소형아파트 마지막 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중량구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
234,2010.03.22. 오전 11:46,특 A급 풀옵션 원룸텔 마지막 기회 특별분양 잡아라,"[('특', 'O'), (' ', 'O'), ('A급', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
235,2010.03.22. 오전 11:46,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
236,2010.03.22. 오전 11:45,대형건설사 분양사업 개점휴업,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
237,2010.03.22. 오전 11:44,범양건영 제2의 창사 선언…해외사업강화 주력,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('선언…해외사업강화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
238,2010.03.22. 오전 11:41,국토부 개발부담금 산정 간소화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개', 'CIVILIZATION'), ('발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
239,2010.03.22. 오전 11:40,아파트 지고 원룸텔 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
240,2010.03.22. 오전 11:40,한국 기업이 지은 세계최대 벤젠공장 가보니…,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('벤젠공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
241,2010.03.22. 오전 11:37,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
242,2010.03.22. 오전 11:31,르포GS건설 축복의 땅에서 노다지 캐다,"[('르포GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('축복의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에서', 'O'), (' ', 'O'), ('노다지', 'O'), (' ', 'O'), ('캐다', 'O')]"
243,2010.03.22. 오전 11:27,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
244,2010.03.22. 오전 11:22,Jump 2020그린 APT대우건설 48가지 프리미엄 누린다,"[('Jump 2020그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('APT', 'ARTIFACT'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('48가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
245,2010.03.22. 오전 11:21,서울시 중소 수퍼마켓 물류센터 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('수퍼마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
246,2010.03.22. 오전 11:19,서울시 옥상공원 늘어난다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥상공원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
247,2010.03.22. 오전 11:16,서울 도심 옥상에 선유도공원 절반 규모 정원 생긴다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('선유도공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
248,2010.03.22. 오전 11:16,서울시 도심 옥상공원 60곳 추가 조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상공원', 'O'), (' ', 'O'), ('60곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
249,2010.03.22. 오전 11:15,동네슈퍼 살리기···물류센터 3개소 건립,"[('동네슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기···물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('3개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
250,2010.03.22. 오전 11:09,저금리시대 유망 부동산 투자처는,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
252,2010.03.22. 오전 11:05,범양건영 김성균회장 선임,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김성균', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
253,2010.03.22. 오전 11:04,개발부담금 산정 간편해 진다,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('간편해', 'O'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
254,2010.03.22. 오전 11:03,인터뷰GS건설 높은 평가 나만의 생각은 아냐,"[('인터뷰', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('생각은', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
255,2010.03.22. 오전 11:01,르포중동 넘어 세계 플랜트 휩쓰는 건설한국,"[('르포', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY')]"
256,2010.03.22. 오전 11:00,LH 올해 전국 128개단지 8만5523가구 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('128개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5523가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
258,2010.03.22. 오전 11:00,소규모 개발사업 개발부담금 산정 개선,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
259,2010.03.22. 오전 11:00,국토부 제2차 해안발전 공모전 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해안발전 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
260,2010.03.22. 오전 11:00,내달 화물운전자 복지재단 설립,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물운전자 복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
261,2010.03.22. 오전 11:00,르포오만 소하르에서 찾은 부가가치,"[('르포오만 소하르', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O')]"
262,2010.03.22. 오전 11:00,양승열의 건축외전⑧기술과 예술을 넘어,"[('양승열', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축외전⑧기술과', 'O'), (' ', 'O'), ('예술을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
263,2010.03.22. 오전 11:00,개발부담금 산정 투명해진다,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
264,2010.03.22. 오전 11:00,신한카드 화물운전자 복지재단 기금 197억원 전달,"[('신한카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물운전자 복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('197억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
265,2010.03.22. 오전 10:58,초역세권 G밸리 안정성·수익성 최고 노려라,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('G밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정성·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
266,2010.03.22. 오전 10:46,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
267,2010.03.22. 오전 10:45,돈 몰리는 오피스텔 시장…목좋은 소형 물건 잡아볼까,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('목', 'ANIMAL'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
268,2010.03.22. 오전 10:43,범양건영 올해 해외사업 강화..제 2의 도약 선언,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
269,2010.03.22. 오전 10:40,22일은 세계 물의 날.. 지구촌 물 전쟁 중,"[('22일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), ('촌', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
270,2010.03.22. 오전 10:39,정부 내년부터 지적도 전면 재조사 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
271,2010.03.22. 오전 10:37,32평 아파트보다 비싼 홍대앞 5평 원룸,"[('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O')]"
272,2010.03.22. 오전 10:37,2월 상업용 건축물 거래량 반등,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
273,2010.03.22. 오전 10:28,영무예다음 구미시 구평2지구에 572가구 공급,"[('영무예', 'ORGANIZATION'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구평2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
274,2010.03.22. 오전 10:25,청약통장 아껴두고… 상도동 엠코타운 선착순 분양 관심,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴두고…', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
275,2010.03.22. 오전 10:20,LH 올해 총 8만5523가구 입주..수도권 47%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5523가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY')]"
276,2010.03.22. 오전 10:18,동일토건·엠코 동춘지구 PFV 설립 추진,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동춘지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
277,2010.03.22. 오전 10:16,벽산건설 파주 운정 PF 300억 조달,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
278,2010.03.22. 오전 10:15,삼성투신 중구 정동빌딩 1780억에 인수,"[('삼성투신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정동빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1780억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
279,2010.03.22. 오전 10:15,토지주택공사 올 8만5523가구 입주시작,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만5523가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
280,2010.03.22. 오전 10:13,중앙건설 원주 미분양 담보대출 연장 추진,"[('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2010.03.22. 오전 10:12,신동아건설대주단 야음동 PF 1년 연장 합의,"[('신동아건설대주단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야음동 PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
282,2010.03.22. 오전 10:02,청정원 신안섬보배 3년 묵은 천일염 출시,"[('청정원 신안섬보배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('천일염', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
283,2010.03.22. 오전 10:01,초역세권 오피스텔 코아루파크 돈되네,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
284,2010.03.22. 오전 10:01,한경매물마당 청담동 로데오길 6층 빌딩 급매 80억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
285,2010.03.22. 오전 9:59,강남 사모님도 깜짝 놀란 5천만원 투자처,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
286,2010.03.22. 오전 9:54,아부다비 원전 운영 한국 안맡을 가능성,"[('아부다비 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('안맡을', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
287,2010.03.22. 오전 9:53,LH 올해 128개 단지 8만5000가구 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('128개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
288,2010.03.22. 오전 9:53,4호선 성신여대역 초역세권 상가 코아루 센타시아 분양,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2010.03.22. 오전 9:49,김명조 부사장 삼부토건 대표이사 승진,"[('김명조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
290,2010.03.22. 오전 9:43,보금자리 재산 증식 동시에 하는 집 구입 처음이 중요,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('증식', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('처음이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
291,2010.03.22. 오전 9:41,서울 중화동 ‘동양엔파트’ 상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2010.03.22. 오전 9:35,LH 광명역세권지구 주상복합용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2010.03.22. 오전 9:25,금호자이1차②입지신금호역에서 200m쯤 떨어진 역세권 아파트,"[('금호자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), ('②입지', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('금호역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('200m쯤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
295,2010.03.22. 오전 9:24,금호자이1차③구성선호도 높은 시설로 갖춰진 자이안센터,"[('금호자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), ('③구성선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('자이안센터', 'ARTIFACT')]"
296,2010.03.22. 오전 9:24,금호자이1차④평면주택형별 1세대 이상 기준층 물량 분양,"[('금호자이1차', 'ARTIFACT'), ('④평면주택형별', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준층', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2010.03.22. 오전 9:23,여의도파크센터①규모최대 8억원 할인분양 되는 호텔풍 오피스텔,"[('여의도파크센터', 'ARTIFACT'), ('①규모최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔풍', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
298,2010.03.22. 오전 9:23,여의도파크센터③구성오피스텔 입주자도 메리어트호텔 서비스 받아,"[('여의도파크센터', 'ARTIFACT'), ('③구성', 'ARTIFACT'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('메리어트호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
299,2010.03.22. 오전 9:23,여의도파크센터②입지사생활 보호위한 보안시스템 대거 적용,"[('여의도파크센터', 'ARTIFACT'), ('②입지사생활', 'O'), (' ', 'O'), ('보호위한', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
300,2010.03.22. 오전 9:15,5천만원 투자 이런 곳 “고수익↑“ 보장 노려볼만..,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('“고수익↑“', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만..', 'O')]"
301,2010.03.22. 오전 9:09,서울 지방선거 표심 부동산에 물어봐,"[('서울 지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('표심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
302,2010.03.22. 오전 8:40,“지웰시티서 저력 배워 갑니다”…日건설사 임직원 방문,"[('“', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('저력', 'O'), (' ', 'O'), ('배워', 'O'), (' ', 'O'), ('갑니다”…', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
303,2010.03.22. 오전 8:30,LH공사 광명역세권지구 주상복합용지 등 공급,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2010.03.22. 오전 8:30,2월 상업용 건축물 거래량 반등 성공,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
305,2010.03.22. 오전 8:27,동양메이저 중화동 동양엔파트 상가분양,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
306,2010.03.22. 오전 7:46,중견건설사 살아야 한다…불황타파 3색전략,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살아야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다…불황타파', 'O'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), ('전략', 'O')]"
307,2010.03.22. 오전 7:41,왕십리노원구 은행사거리 경전철 본격화,"[('왕십리노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
309,2010.03.22. 오전 7:21,민간기업같은 혁신 공기업 임무 충실,"[('민간기업같은', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('임무', 'O'), (' ', 'O'), ('충실', 'O')]"
310,2010.03.22. 오전 7:11,日 건설사 신영 지웰시티 차세대 롤 모델 호평,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신영 지웰시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('롤', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
311,2010.03.22. 오전 6:02,한국도 물부족국 가뭄때 가용수자원 53%불과,"[('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('물부족국', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄때', 'O'), (' ', 'O'), ('가용수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), ('불과', 'O')]"
312,2010.03.22. 오전 6:00,감정평가사공인회계사 충돌 위기’,"[('감정평가사공인회계사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), (""위기'"", 'O')]"
313,2010.03.22. 오전 6:00,제18회 세계 물의 날 기념식 개최,"[('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
314,2010.03.22. 오전 6:00,저탄소 녹색도시 활성화 방안 토론회,"[('저탄소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
315,2010.03.22. 오전 6:00,아·태지역 15개국 항공안전 협력 논의,"[('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('15개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
316,2010.03.22. 오전 6:00,제18회 세계 물의 날 전국서 물 살리기,"[('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O')]"
317,2010.03.22. 오전 6:00,강남 3구 온실가스 배출 가장 많아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
318,2010.03.22. 오전 3:15,부동산 실거래가 허위신고 64명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
319,2010.03.22. 오전 3:15,닥터봉의 돈 되는 부동산준주택으로 ‘신분’ 바뀌는 원룸텔오피스텔,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산준주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신분’', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔오피스텔', 'O')]"
320,2010.03.22. 오전 3:15,부동산 캘린더위례 보금자리 기관추천 23 24일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('기관추천', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
321,2010.03.22. 오전 3:15,끊겼던 문의전화 살아나… ‘양도세 약발’ 통할진 미지수,"[('끊겼던', 'O'), (' ', 'O'), ('문의전화', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('통할진', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
322,2010.03.22. 오전 3:15,부동산 양도세 예정신고 안하면 1020% 가산,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정신고', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
323,2010.03.22. 오전 3:12,매매 시황서울 재건축 6주연속 마이너스 기록,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
324,2010.03.22. 오전 3:12,LH 광명 주복용지  용인 주택용지등 30필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주복용지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('30필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2010.03.23. 오후 11:33,美기존주택 판매 3개월 연속 감소세,"[('美', 'LOCATION'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
326,2010.03.23. 오후 9:32,권홍사 건설협회장 수도권 미분양도 양도세 감면해달라,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면해달라', 'O')]"
327,2010.03.23. 오후 9:30,강남권도 중 ·대형 전셋값 역전,"[('강남권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
328,2010.03.23. 오후 9:28,아파트값 가구 연소득의 6배 넘어,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('연소득의', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
329,2010.03.23. 오후 9:27,임대주택 전대·양도 요건 강화,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·양도', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
330,2010.03.23. 오후 9:06,감정가의 70%대 낙찰 주상복합아파트 ‘굴욕’,"[('감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굴욕’', 'O')]"
331,2010.03.23. 오후 9:06,‘내집 마련’에 짓눌리는 도시근로자,"[('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓눌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION')]"
332,2010.03.23. 오후 7:30,머니투데이 2010 해외건설 대상 쌍용건설 수상,"[('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
333,2010.03.23. 오후 7:28,계룡재단 상금 4천만원 경로효친대상 공모,"[('계룡재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경로효친대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
334,2010.03.23. 오후 7:14,수도권 4곳 부동산 불법계약서 실태조사,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
335,2010.03.23. 오후 7:00,미분양 양도세 감면연장 수도권까지 확대해야,"[('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
336,2010.03.23. 오후 7:00,돈 되는 부동산 투자법 알려준다,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
337,2010.03.23. 오후 6:57,롯데건설 빛·소리 어우러진 조명 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빛·소리', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
338,2010.03.23. 오후 6:57,대림산업 줄줄 새는 에너지 잡는다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
339,2010.03.23. 오후 6:51,응암동에 아파트 687가구,"[('응암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('687가구', 'QUANTITY')]"
340,2010.03.23. 오후 6:51,돈 되는 분양상가 찾아드려요 판교생활대책용지PFV 강연회,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아드려요', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('생활대책용지PFV', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
341,2010.03.23. 오후 6:51,여의도 아파트 실거래가 나홀로 고공행진,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
342,2010.03.23. 오후 6:46,서울 저렴한 내집마련 노하우,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
343,2010.03.23. 오후 6:45,올 강남권 분양 물량 5년來 최다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
344,2010.03.23. 오후 6:32,보금자리 민간용지 추첨으로 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간용지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2010.03.23. 오후 6:32,2차 보금자리서 10년 임대 3000채 사전예약,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
346,2010.03.23. 오후 6:32,경매시장 주상복합 수난시대,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수난시대', 'O')]"
347,2010.03.23. 오후 6:32,은평 응암 11구역 재개발…최고 25층 687채,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('687채', 'QUANTITY')]"
348,2010.03.23. 오후 6:32,대림산업 에너지절감 시스템 적용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
349,2010.03.23. 오후 6:32,유엔알컨설팅 부동산 아카데미,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 아카데미', 'ORGANIZATION')]"
350,2010.03.23. 오후 6:31,빚으로 산 집…평균 주택대출 1억9000만원,"[('빚으로', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('집…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9000만원', 'QUANTITY')]"
351,2010.03.23. 오후 6:30,뇌물 건설사 처벌 완화 ‘역주행’,"[('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역주행’', 'O')]"
352,2010.03.23. 오후 6:29,올해는 강남 입성의 해,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
353,2010.03.23. 오후 6:20,집값 미·일 정점 수준 넘어,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정점', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
354,2010.03.23. 오후 6:19,中 부동산 다시 활황세..양회 효과,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활황세..양회', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
355,2010.03.23. 오후 6:14,2010 해외건설대상 시상식 성황리에 열려,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
356,2010.03.23. 오후 6:06,삼송 계룡 리슈빌 31일 1순위 청약,"[('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
357,2010.03.23. 오후 6:05,도시형생활주택 편법분양 판친다... 투자자 주의 국토부 뒷짐,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편법분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다...', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒷짐', 'O')]"
358,2010.03.23. 오후 5:56,돈되는 판교 분양상가 찾는 법 24일 설명회 개최,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
359,2010.03.23. 오후 5:55,용산·강동·판교·동탄·용인 거래내역 집중조사,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래내역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중조사', 'O')]"
360,2010.03.23. 오후 5:50,건설업계 수도권 규제완화 절실,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
361,2010.03.23. 오후 5:48,삼성물산 건설부문 로비에서 교통정보도 알려줘,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('로비에서', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('알려줘', 'O')]"
362,2010.03.23. 오후 5:48,하늘 나는 집 제로 에너지…꿈속의 집이 현실이 된다,"[('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지…꿈속의', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('현실이', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
363,2010.03.23. 오후 5:48,현대건설 현관 마술거울 비 와요 우산가져가세요,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현관', 'O'), (' ', 'O'), ('마술거울', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('와요', 'O'), (' ', 'O'), ('우산가져가세요', 'O')]"
364,2010.03.23. 오후 5:44,GS건설 에너지소비·오염·소음 없는 그린하우스,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지소비·오염·소음', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린하우스', 'O')]"
365,2010.03.23. 오후 5:44,대우건설 태양열·지열로 냉난방·전력 30% 해결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양열·지열로', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방·전력', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
366,2010.03.23. 오후 5:42,포스코건설 송도 미래형 첨단도시 변신,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단도시', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
367,2010.03.23. 오후 5:36,건설인 2명 중 1명 이직 계획 있다,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이직', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
368,2010.03.23. 오후 5:31,대림산업 냉난방비 제로 에코하우스에 도전,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('에코하우스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
369,2010.03.23. 오후 5:22,중소 건설업체도 해외로 눈길,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
370,2010.03.23. 오후 5:22,중동 플랜트 수주 순풍…출혈 경쟁 피해야,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍…출혈', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야', 'O')]"
371,2010.03.23. 오후 5:21,3차 보금자리 후보지 이르면 이달말 발표,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
372,2010.03.23. 오후 5:17,“판교 유망상가는 여기” PFV 24일 재테크 강연회,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('여기”', 'O'), (' ', 'O'), ('PFV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
373,2010.03.23. 오후 5:16,서울시민 85% “하반기 집값 안정”,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정”', 'O')]"
374,2010.03.23. 오후 5:16,건설업계 수도권 규제완화 절실,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
375,2010.03.23. 오후 5:16,도시형생활주택 편법분양 판친다... 투자자 주의 국토부 뒷짐,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편법분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다...', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒷짐', 'O')]"
376,2010.03.23. 오후 5:16,올해는 강남 입성의 해,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
377,2010.03.23. 오후 5:16,서울 저렴한 내집마련 노하우,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
378,2010.03.23. 오후 5:15,현대산업개발 아이파크 태양광발전으로 급탕·난방,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급탕·난방', 'O')]"
379,2010.03.23. 오후 5:15,한화건설 꿈에 그린 아파트 창문이 태양광 발전소,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('창문이', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O')]"
381,2010.03.23. 오후 5:13,SK건설 현관에 소등·가스차단 시스템,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현관에', 'O'), (' ', 'O'), ('소등·가스차단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
382,2010.03.23. 오후 5:12,분양시장 불황 ‘교육’에서 해법 찾다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교육’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
383,2010.03.23. 오후 5:12,롯데건설 건물 옥상에 텃밭…벽에는 태양전지,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭…벽에는', 'O'), (' ', 'O'), ('태양전지', 'TERM')]"
384,2010.03.23. 오후 5:11,‘제2 중동붐’의 중심 GS건설 해외현장을 가다,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('붐’의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
385,2010.03.23. 오후 5:11,GS건설 은근ㆍ끈기로 오만도 접수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은근ㆍ끈기로', 'O'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
386,2010.03.23. 오후 5:11,“韓 아파트값 年소득의 6배”…美日은 34배,"[('“', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('年소득의', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('”…', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('日', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('34배', 'QUANTITY')]"
387,2010.03.23. 오후 5:10,쌍용건설 그린빌딩 600억달러 시장 공략,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('600억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
388,2010.03.23. 오후 5:10,동부건설 로봇이 지키는 안전한 아파트,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지키는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
389,2010.03.23. 오후 5:10,금호건설 에너지 제로 하우스 앞당긴다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
391,2010.03.23. 오후 5:08,현대엠코 벽지부터 마감재까지 친환경 제품만 사용,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽지부터', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재까지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('제품만', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
392,2010.03.23. 오후 5:08,벽산건설 가변형 설계로 아파트 수명 더 길게,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수명', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('길게', 'O')]"
393,2010.03.23. 오후 5:03,한양 수자인 태양광·풍력…에너지 낭비 없앤다,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수자인', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('·', 'O'), ('풍력', 'TERM'), ('…에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
394,2010.03.23. 오후 5:02,한라건설 휴대폰으로 집안 가스·난방 조절,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집안', 'O'), (' ', 'O'), ('가스·난방', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
395,2010.03.23. 오후 5:02,토지주택공사 스마트그리드로 전력 효율 높여,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트그리드', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전력', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
397,2010.03.23. 오후 4:58,남광토건 단지 절반이 녹지…정원·수경시설 깔끔,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지…정원·수경시설', 'O'), (' ', 'O'), ('깔끔', 'O')]"
398,2010.03.23. 오후 4:49,수도권 미분양도 양도세 감면해야 권홍사 회장 건의,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면해야', 'O'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
399,2010.03.23. 오후 4:49,3차 보금자리 이르면 이달말 발표,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
400,2010.03.23. 오후 4:49,아파트 새는 에너지 싹 잡는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
401,2010.03.23. 오후 4:49,강남권 아파트 분양 5년만에 최대,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
402,2010.03.23. 오후 4:49,응암동 제11구역에 아파트 687가구,"[('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제11구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('687가구', 'QUANTITY')]"
403,2010.03.23. 오후 4:42,국내 아파트 가격 일본의 버블 붕괴 직전 수준 産銀,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('産銀', 'O')]"
404,2010.03.23. 오후 4:27,계룡건설 고양삼송 계룡리슈빌 1024가구 31일 청약접수,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
405,2010.03.23. 오후 4:26,금융위기 이후 두바이 지고 아부다비 뜨고,"[('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
406,2010.03.23. 오후 4:26,재테크 ‘가평’가평역 5분거리2010년 전철개통1130㎡3350만원,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('가평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), ('1130㎡3350만원', 'QUANTITY')]"
407,2010.03.23. 오후 4:23,서울 아파트값 美·日 버블붕괴 때보다 위험,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
408,2010.03.23. 오후 4:22,대한지적공사 상반기 신규직원 58명 채용,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('58명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
409,2010.03.23. 오후 4:20,삼구건설 포항 양덕신도시 삼구 트리니엔 분양,"[('삼구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼구 트리니엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2010.03.23. 오후 4:20,4대강 살리기 갑천1지구 24일 착공,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갑천1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
411,2010.03.23. 오후 4:14,경기도 공공 분양주택 에너지 30% 절감 의무화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
412,2010.03.23. 오후 4:06,건설협회 양도세 한시 감면은 부족,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('감면은', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
413,2010.03.23. 오후 4:00,GS건설 올해 첫 분양 금호자이1차,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
414,2010.03.23. 오후 3:55,LH공사 매입임대주택 올 5140가구 공급,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2010.03.23. 오후 3:51,건설사 분양가 할인이 어려운 이유,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인이', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
416,2010.03.23. 오후 3:50,임대주택 전대ㆍ임차권 양도 요건 강화,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전대ㆍ임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
417,2010.03.23. 오후 3:35,광주 지난해 중대형 아파트 거래 활발,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
418,2010.03.23. 오후 3:29,돈 되는 상가 찾는 법 설명회 24일 개최,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
419,2010.03.23. 오후 3:22,서울 중랑구 소형아파트 1000만원대 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
420,2010.03.23. 오후 3:19,APT투자는 옛말....미니오피스텔이 대세다.,"[('APT투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말....미니오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다.', 'O')]"
421,2010.03.23. 오후 3:16,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
422,2010.03.23. 오후 3:08,중랑구 동양 엔파트 상가 분양 개시,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
423,2010.03.23. 오후 3:07,권홍사 건설협회장 금융규제·세제 완화 시급,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융규제·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
424,2010.03.23. 오후 3:07,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
425,2010.03.23. 오후 3:05,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
426,2010.03.23. 오후 3:04,권홍사 건설협회장 경기·인천 대출규제 완화필요,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화필요', 'O')]"
427,2010.03.23. 오후 3:01,광주 중대형 아파트 전성시대 오나,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
428,2010.03.23. 오후 3:00,부고 문완식 SH공사 홍보처장 부친상,"[('부고', 'O'), (' ', 'O'), ('문완식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부친', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
429,2010.03.23. 오후 2:59,대출금리 상승으로 주택구입 부담 증가,"[('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
430,2010.03.23. 오후 2:56,종합－전문 원·하도급 길 열린다,"[('종합－전문', 'O'), (' ', 'O'), ('원·하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
431,2010.03.23. 오후 2:55,고품격 프리미엄 원룸텔 노블레스빌 선착순 특별분양,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노블레스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
432,2010.03.23. 오후 2:55,분양단신 서울 중화동 동양 엔파트 상가분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
433,2010.03.23. 오후 2:48,롯데건설 아파트 단지 빛과 소리로  재탄생,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('소리로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
434,2010.03.23. 오후 2:46,동작구 일대 한강 르네상스 개발 수혜 듬뿍,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('한강 르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('듬뿍', 'O')]"
435,2010.03.23. 오후 2:43,한일베라체 아파트 하자 집단분쟁조정 개시,"[('한일베라체 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('집단분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
436,2010.03.23. 오후 2:38,신도시 임대 아파트 불법 전매 엄중 단속,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
437,2010.03.23. 오후 2:35,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
438,2010.03.23. 오후 2:32,보행·자전거·대중교통 이용시 14가지 건강증진,"[('보행·', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('·대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용시', 'O'), (' ', 'O'), ('14가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건강증진', 'O')]"
439,2010.03.23. 오후 2:26,권홍사 대한건설협회장 “양도세 감면 혜택 수도권까지 확대해야”,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야”', 'O')]"
440,2010.03.23. 오후 2:15,경기도시公 24일 양주홍죽산업단지 착공,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('홍죽산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
441,2010.03.23. 오후 2:05,중동의 미래 먹거리 한국건설 손에,"[('중동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O')]"
442,2010.03.23. 오후 2:05,“새는 에너지 싹 잡아요”  대림산업 EMS 첫 적용,"[('“새는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아요”', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
443,2010.03.23. 오후 2:05,롯데건설  ‘빛소리’  조합 환경시설물 미디어폴 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘빛소리’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('환경시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어폴', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
444,2010.03.23. 오후 2:05,3차 보금자리 후보지 빠르면 이달말 발표,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
445,2010.03.23. 오후 2:05,국토부·전국 운수업계 CEO 대상 운수산업 포럼,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·전국', 'O'), (' ', 'O'), ('운수업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('운수산업', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
446,2010.03.23. 오후 2:05,방배동 고급빌라 40%할인분양으로 방문객 줄이어,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('할인분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
447,2010.03.23. 오후 2:02,상위 1% 부자가 100억대 초고가 빌라에 사는 이유,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자가', 'O'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라에', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
448,2010.03.23. 오후 1:56,GS건설 금호자이1차 31가구 일반분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
449,2010.03.23. 오후 1:56,올 강남권 분양 5년來  최대풍년,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대풍년', 'O')]"
450,2010.03.23. 오후 1:54,권홍사 건설협회 회장 양도세 감면 수도권으로 확대해야,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
451,2010.03.23. 오후 1:52,권홍사회장 수도권도 미분양 양도세 감면해야,"[('권홍사회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면해야', 'O')]"
452,2010.03.23. 오후 1:49,강남권 분양물량 5년새 최대,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
453,2010.03.23. 오후 1:48,부동산X파일피겨여왕 김연아의 자이 사랑,"[('부동산X파일', 'O'), ('피겨', 'CIVILIZATION'), ('여왕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O')]"
454,2010.03.23. 오후 1:48,3차 보금자리주택지구 이르면 이달말 발표,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
455,2010.03.23. 오후 1:47,40㎞이상 이사때에만 임대주택 양도허용,"[('40㎞이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사때에만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도허용', 'O')]"
456,2010.03.23. 오후 1:45,LH 올해 매입임대주택 5140호 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5140호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
457,2010.03.23. 오후 1:43,유엔알컨설팅 25일 부동산 핵심 투자처 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
458,2010.03.23. 오후 1:40,대학가 및 역세권 수익형부동산 주목,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
459,2010.03.23. 오후 1:35,LH 올해 ‘매입임대주택’ 5140가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘매입임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('5140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
460,2010.03.23. 오후 1:34,4천만원 투자처. 8호선 신흥역세권을 주목하세요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처.', 'O'), (' ', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신흥', 'LOCATION'), ('역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하세요', 'O')]"
461,2010.03.23. 오후 1:33,LH 매입임대 5140가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
462,2010.03.23. 오후 1:33,LH 실버사원 2천명 임대아파트 배치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
463,2010.03.23. 오후 1:33,해건협 해외건설 관리자 취업과정 개설,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취업과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
464,2010.03.23. 오후 1:32,경기도 토지거래허가구역 전면 해제 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
465,2010.03.23. 오후 1:32,2010년 부동산 투자의 맥을 잡아라,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('맥을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
466,2010.03.23. 오후 1:32,GS건설 금호자이1차 올해 첫 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2010.03.23. 오후 1:30,유엔알컨설팅 25일 부동산투자 세미나 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
468,2010.03.23. 오후 1:29,지적공사 신입사원 58명 선발,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('58명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
469,2010.03.23. 오후 1:25,럭셔리 주상복합 경매시장에선 찬밥,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
470,2010.03.23. 오후 1:23,종합건설사 하도급 횡포 심각…“직권조사·실명공개 시급”,"[('종합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…“직권조사·실명공개', 'O'), (' ', 'O'), ('시급”', 'O')]"
471,2010.03.23. 오후 1:22,불황기 부동산투자 도심역세권소형에  분산투자하라,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('도심역세권소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('분산투자하라', 'O')]"
472,2010.03.23. 오후 1:19,5000만원대 풀옵션 원룸텔 무조건 잡아라,"[('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
473,2010.03.23. 오후 1:12,5천만원 투자처 “연일북새통” 급부상 ‘화제’ 인기절정,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일북새통”', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화제’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기절정', 'O')]"
474,2010.03.23. 오후 1:10,계룡건설 삼송 리슈빌 1024가구 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2010.03.23. 오후 1:08,내달부터 강남권 신규분양 대거 공급,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
476,2010.03.23. 오후 1:04,1200만원 있으면 이 오피스텔 꼭 잡아라,"[('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
477,2010.03.23. 오후 1:01,3.3㎡당 800만원대의 대단지프리미엄 아파트,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
478,2010.03.23. 오후 1:00,산은 연구소 국내 아파트값 조정 압력 내재,"[('산은 연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('압력', 'O'), (' ', 'O'), ('내재', 'O')]"
479,2010.03.23. 오후 12:54,부동산 이슈 불황에도 끄떡없는 노후 대책용 소액 틈새 상품,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대책용', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O')]"
480,2010.03.23. 오후 12:51,최고의 투자처 1호선 송내역 광장 풀옵션 원룸텔,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송내역 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
481,2010.03.23. 오후 12:47,소노펠리체 오픈 대명리조트대명콘도 패밀리스위트 특별분양 신규혜택단행,"[('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('패밀리스위트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신규혜택단행', 'O')]"
482,2010.03.23. 오후 12:42,“으뜸” 재테크 “56천만원”으로 월수익 150만권리금,"[('“으뜸”', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('56천만원', 'QUANTITY'), ('”으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월수익', 'O'), (' ', 'O'), ('150만권', 'QUANTITY'), ('리금', 'O')]"
483,2010.03.23. 오후 12:28,노후대책 “월 125200만” 받고 내점포 마련,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
484,2010.03.23. 오후 12:19,중견건설사 특정인 사외이사직 장기집권,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('특정인', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기집권', 'O')]"
485,2010.03.23. 오후 12:15,서울 은평구 백련산 자락에 아파트 687세대 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('687세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
486,2010.03.23. 오후 12:06,광주 건설사 하도급 횡포…체계적 직권조사 등 시급,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포…체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('직권조사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
487,2010.03.23. 오전 11:59,대한지적공사 상반기 신규직원 58명 채용,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('58명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
488,2010.03.23. 오전 11:49,송도국제도시 대학가 원룸임대수요급증... 소액으로 임대사업 해볼까,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸임대수요급증...', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
489,2010.03.23. 오전 11:48,서울대 등청라지구 국제 BITPORT 조성 업무협약 체결 한 청라지구영화블렌하임 오피스텔 연일 북세통,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제 BITPORT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구영화블렌하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북세통', 'ORGANIZATION')]"
490,2010.03.23. 오전 11:45,서울 중량구 소형아파트 마지막 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중량구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
491,2010.03.23. 오전 11:40,4000만 원대 원룸텔 노블레스빌 연12% 수익,"[('4000만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노블레스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
492,2010.03.23. 오전 11:37,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
493,2010.03.23. 오전 11:36,국립 서울현충원 외곽 대규모 공원 조성,"[('국립', 'O'), (' ', 'O'), ('서울현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
494,2010.03.23. 오전 11:34,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
495,2010.03.23. 오전 11:34,더블역세권에 21층 규모 상가 분양,"[('더블역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
496,2010.03.23. 오전 11:33,동탄신도시중심 “유진마젤란” 오피스텔 특혜분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('유진마젤란', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜분양', 'O')]"
497,2010.03.23. 오전 11:25,송도국제병원 건립 급물살,"[('송도국제병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
498,2010.03.23. 오전 11:24,임대주택 편법 거래 꼼짝마... 재임대 요건 대폭 강화,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마...', 'O'), (' ', 'O'), ('재임대', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
499,2010.03.23. 오전 11:24,근린상가도 브랜드 시대,"[('근린상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
500,2010.03.23. 오전 11:23,보금자리지구 3차 이달 말 확정·발표,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정·발표', 'O')]"
501,2010.03.23. 오전 11:19,서울 자가주택 31% 평균 1억9천만원 껴안고 산다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껴안고', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
502,2010.03.23. 오전 11:18,‘고양 삼송 계룡리슈빌’ 31일부터 1순위 청약,"[('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
503,2010.03.23. 오전 11:17,임대주택 전대·임차권 양도 요건 강화,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
504,2010.03.23. 오전 11:17,은평구 응암11구역 지역순응형 단지로 개발,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역순응형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
