,date,headline,keyword
0,2020.03.01. 오후 9:43,좁지만 아이 성장에 맞춰 바꿀 수 있으니까…“가성비 따지면 신희타”,"[('좁지만', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있으니까…“가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('따지면', 'O'), (' ', 'O'), ('신희타', 'PERSON'), ('”', 'O')]"
1,2020.03.01. 오후 9:43,1409가구 대단지 ‘힐스테이트 부평’,"[('1409가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 부평', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
2,2020.03.01. 오후 9:43,‘고양 삼송 우미라피아노’ 527가구,"[('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('527가구', 'QUANTITY')]"
3,2020.03.01. 오후 9:42,‘속초 디오션자이’ 454가구 분양,"[('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('454가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2020.03.01. 오후 9:38,법인의 ‘쓸어담기식’ 아파트 투자 증가…정부가 주시해야 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('법인의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쓸어담기식’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주시해야', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
5,2020.03.01. 오후 8:16,11년 만에 기본형 건축비 인하 … 건설사 금융 부담에 골머리,"[('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
6,2020.03.01. 오후 8:16,규제에 아파트 매매 포기… 다시 고개 드는 전세난,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
7,2020.03.01. 오후 8:16,풍선효과가 살린 인천… 미분양 무덤 탈출,"[('풍선효과가', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
8,2020.03.01. 오후 8:16,권홍사 반도건설 회장 코로나19 성금 2억 기탁,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
9,2020.03.01. 오후 7:06,과천지정타 첫 분양…3월 첫째주 2100가구 청약접수,"[('과천', 'LOCATION'), ('지정타', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
10,2020.03.01. 오후 6:42,황인관 롯데건설 현장소장 건설엔 정답 없어… 현장직원과 소통이 경쟁력  해외로 뻗어가는 건설 한류,"[('황인관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설엔', 'O'), (' ', 'O'), ('정답', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…', 'O'), (' ', 'O'), ('현장직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통이', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
11,2020.03.01. 오후 6:42,추천서 받을 정도로 인정받아… 추가 수주 기대감 해외로 뻗어가는 건설 한류,"[('추천서', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('정도로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받아…', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
12,2020.03.01. 오후 6:42,잠실 롯데월드몰에 투입된 기술로 프놈펜 랜드마크 짓는다 해외로 뻗어가는 건설 한류,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드몰', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투입된', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('프놈펜', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
13,2020.03.01. 오후 6:01,과천 지식정보타운 3일 청약접수 개시,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
14,2020.03.01. 오후 6:01,미분양 몸살 앓던 평택·천안…삼성 효과에 훈풍,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('앓던', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
15,2020.03.01. 오후 5:54,반대의견 빗발쳤지만...청약 1순위 2년 거주 원안대로,"[('반대의견', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발쳤지만...청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('원안대로', 'O')]"
16,2020.03.01. 오후 5:53,서울시 보증금 지원 ‘장기안심주택’ 입주자 5000명 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장', 'ARTIFACT'), ('기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
17,2020.03.01. 오후 5:50,뉴타운 출구전략 끝낸 市 정비사업 기조 바꾸나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낸', 'O'), (' ', 'O'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸나', 'O')]"
18,2020.03.01. 오후 5:48,분양캘린더 과천지식타운 제이드자이 첫 민간분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('과천지식타운 제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O')]"
19,2020.03.01. 오후 5:28,벌점제 개정 건설업계 강력 반발,"[('벌점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
20,2020.03.01. 오후 5:28,과천·마곡서 시세 반값 로또 청약 나온다,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
21,2020.03.01. 오후 5:28,임대사업 규정위반 전수조사…불법행위 신고센터 6월 신설,"[('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('규정위반', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사…불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
23,2020.03.01. 오후 5:27,8101개 건설사 벌점 개편 시행령 철회하라…정부에 탄원,"[('8101개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원', 'O')]"
24,2020.03.01. 오후 5:27,대구서도…분양열기 코로나 공포 넘어서나,"[('대구', 'CITY'), ('서도…분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서나', 'O')]"
25,2020.03.01. 오후 5:26,中 유학생 韓 더 무서워···자취방 계약 잇따라 파기,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워···자취방', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('파기', 'O')]"
26,2020.03.01. 오후 5:16,서울 정비사업 23곳 일몰제에 존폐 기로,"[('서울 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일몰제에', 'O'), (' ', 'O'), ('존폐', 'O'), (' ', 'O'), ('기로', 'O')]"
28,2020.03.01. 오후 5:10,태영그룹 코로나 성금 5억,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
29,2020.03.01. 오후 4:59,등록 임대사업자 공적 의무 위반여부 전수조사,"[('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공적', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('위반여부', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O')]"
30,2020.03.01. 오후 4:59,태영그룹 코로나 극복 성금 5억 기탁,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
31,2020.03.01. 오후 4:59,누적평균서 ‘합산’으로… 대형사일수록 ‘선분양 제한’ 불합리,"[('누적평균서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘합산’으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('불합리', 'O')]"
32,2020.03.01. 오후 4:59,LH 코로나로 공사중단시 계약기간 연장·금액 조정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사중단시', 'O'), (' ', 'O'), ('계약기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장·금액', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
33,2020.03.01. 오후 4:59,서울 아파트 거래량만 줄었을 뿐… 가격은 ‘요지부동’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량만', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었을', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘요지부동’', 'O')]"
34,2020.03.01. 오후 4:36,LCC “벼랑 끝 항공산업 퇴로 안보인다” 정부지원 요청,"[('LCC', 'O'), (' ', 'O'), ('“벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('항공산업', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴로', 'O'), (' ', 'O'), ('안보인다”', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
35,2020.03.01. 오후 4:08,“재택근무도 불가능한데…” 코로나로 멈춰선 건설현장,"[('“재택근무도', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능한데…”', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O')]"
36,2020.03.01. 오후 4:06,LH 코로나로 멈춰선 공사현장 지원 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
37,2020.03.01. 오후 4:06,국토부 올해 소규모재생사업지 70여곳 선정…사업 내실화 방안도 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모재생사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('70여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('내실화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안도', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
38,2020.03.01. 오후 4:05,쌍용 더 플래티넘 서울역 청약 마감…평균 4.2대 1,"[('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2대 1', 'QUANTITY')]"
39,2020.03.01. 오후 4:05,고강도 규제 연이어 내놔도 부동산에 돈 쏠리는 이유는 여전히 서울 새집 부족한 탓,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
40,2020.03.01. 오후 4:05,국토부 등록임대사업자 임대의무기간 준수여부 전수조사 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등록임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('준수여부', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
41,2020.03.01. 오후 4:03,전매제한 짧은 수도권 비규제지역 주목,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('짧은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
42,2020.03.01. 오후 4:02,저금리 시대에 웃돈까지 알짜 오피스텔로 몰린다,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈까지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
43,2020.03.01. 오후 4:02,집값 상승 기대되는 저평가 아파트 50곳 엄선,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엄선', 'O')]"
44,2020.03.01. 오후 4:00,코로나19에 개점 휴업 폭격맞은 대구 부동산시장,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개점', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('폭격맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
46,2020.03.01. 오후 2:54,시그널이번엔 베트남 스타트업...해외로 영토 넓히는 직방,"[('시그널이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타트업...해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION')]"
47,2020.03.01. 오후 2:28,살던 집 경매 안넘기고도 주택대출 상환 쉬워진다,"[('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('안넘기고도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
48,2020.03.01. 오후 2:06,“쓸 만한 공매 물건 잡아볼까”… 캠코 300억 규모 468건 공매,"[('“쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까”…', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('468건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
49,2020.03.01. 오후 2:04,조달청 이번 주 36건·2704억원 공사 입찰,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('36건', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('2704억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
50,2020.03.01. 오후 1:52,혜택 만큼 의무 준수 정부·지자체 등록임대주택 합동점검,"[('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('등록임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
51,2020.03.01. 오후 1:48,3월 첫째주 로또분양 과천제이드자이 3일 청약,"[('3월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
52,2020.03.01. 오후 1:29,2년새 5억 올랐다..봉준호가 사랑한 방배동 아파트,"[('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('봉준호', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑한', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
53,2020.03.01. 오후 1:24,국토부 공동체 활성화 소규모 도시재생사업 공모,"[('국토부 공동체 활성화 소규모 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
54,2020.03.01. 오후 1:07,소규모 도시재생사업 70여곳 선정···최대 2억원 지원,"[('소규모 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('70여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정···최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
55,2020.03.01. 오후 1:00,국토부 전국 등록 임대 전수조사···6월까지 자진신고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사···', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O')]"
56,2020.03.01. 오후 12:51,LH 코로나19로 공기 연장시 ‘계약금액 조정’ 적극 검토,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘계약금액', 'O'), (' ', 'O'), ('조정’', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
57,2020.03.01. 오후 12:49,임대사업자 전수조사.. ‘임대료 5%’ 이상 올리면 최대 3000만원 과태료,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전수조사..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
58,2020.03.01. 오후 12:43,착한 임대인 혜택 점포 9372곳…프랜차이즈 9곳도 동참,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('9372곳', 'QUANTITY'), ('…프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
60,2020.03.01. 오후 12:36,청약 수요 몰린 아파트 ‘단지 내 상가’도 완판 이어갈까,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
61,2020.03.01. 오후 12:01,3월 1주 분양동향 과천지정타 첫 분양…견본주택 3곳 개관,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('지정타', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
62,2020.03.01. 오전 11:51,태영그룹 코로나19 바이러스 극복 성금 5억 원 전달,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
63,2020.03.01. 오전 11:40,LH 코로나19 대응 건설현장 계약조정 방안 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조정', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
64,2020.03.01. 오전 11:36,3월 첫째주 과천지식정보타운 첫 분양…전국 3100가구 공급,"[('3월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2020.03.01. 오전 11:29,의무준수 안하는 임대사업자 처벌강화…임차인 보호 총력,"[('의무준수', 'O'), (' ', 'O'), ('안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌강화…', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
66,2020.03.01. 오전 11:29,서울시 보증금 30% 지원 ‘장기안심주택’ 입주자 5000명 모집,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
67,2020.03.01. 오전 11:25,전세금 5% 넘게올린 임대사업자 전수조사 딱 걸린다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게올린', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
68,2020.03.01. 오전 11:16,서울시 전월세보증금 최대 30% ‘무이자 지원’ 5천명 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원’', 'O'), (' ', 'O'), ('5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
69,2020.03.01. 오전 11:16,서울시 장기안심주택 입주대상자 모집…보증금 최대 30% 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
70,2020.03.01. 오전 11:15,서울시 전월세보증금 30% 최장 10년 무이자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
71,2020.03.01. 오전 11:15,보증금 30% 지원 서울시 이달 장기안심주택 5000명 모집,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
72,2020.03.01. 오전 11:14,등록 임대사업자 공적 의무 위반여부 전수조사..6월까지 자진신고,"[('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공적', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('위반여부', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사..', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O')]"
73,2020.03.01. 오전 11:03,등록 임대사업자 공적의무 위반 전수조사…6월까지 자진신고 접수,"[('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공적의무', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사…', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
74,2020.03.01. 오전 11:02,LH 코로나19 대응 건설현장 계약조정 세부방안 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조정', 'O'), (' ', 'O'), ('세부방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
75,2020.03.01. 오전 11:01,국토부 올해 소규모 재생사업 70곳 선정…최대 2억씩,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억씩', 'QUANTITY')]"
76,2020.03.01. 오전 11:01,등록 임대사업자 전수조사…임대기간·임대료 의무위반 점검,"[('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전수조사…임대기간·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('의무위반', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
77,2020.03.01. 오전 11:01,LH 코로나19로 공기 연장시 계약금액 조정 적극 검토,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장시', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금액', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
78,2020.03.01. 오전 11:01,LH 코로나19發 건설현장 계약조정 세부방안 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19發', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조정', 'O'), (' ', 'O'), ('세부방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
79,2020.03.01. 오전 11:01,정부 소규모 재생사업 70곳 선정한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정한다', 'O')]"
80,2020.03.01. 오전 11:00,지난달02월 아파트 매매 실거래가,"[('지난달02월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
81,2020.03.01. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
82,2020.03.01. 오전 11:00,국토부 올해 소규모 재생사업 약 70곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('약 70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
83,2020.03.01. 오전 11:00,정부 임대사업자 전수 조사... 연 5% 임대료증액 등 점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전수', 'O'), (' ', 'O'), ('조사...', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료증액', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
84,2020.03.01. 오전 11:00,올해 소규모 재생사업 약 70곳 선정한다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('약 70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정한다', 'O')]"
85,2020.03.01. 오전 11:00,올해 소규모 재생사업 70곳 뽑는다… 최대 2억원 예산 지원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재생사업', 'O'), (' ', 'O'), ('70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
86,2020.03.01. 오전 11:00,LH 코로나19로 공사 못하면 계약 연장…건설현장 대책 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
87,2020.03.01. 오전 11:00,국토부 등록 임대사업자 관리 강화…전수조사·미성년 제한,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…전수조사·미성년', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
88,2020.03.01. 오전 10:55,코로나 우려에 집 보러 오지 마세요…매매·전세까지 영향,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요…매매·전세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
89,2020.03.01. 오전 10:45,과천지정타 첫 분양…분양열기 코로나 공포 넘어서나,"[('과천', 'LOCATION'), ('지정타', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서나', 'O')]"
90,2020.03.01. 오전 10:39,떴다부동산 특사경…몸사리는 입주자·스타강사 카톡방,"[('떴다부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특사경', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('사리는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('카톡방', 'O')]"
91,2020.03.01. 오전 10:26,태영그룹 코로나19 극복 위해 성금 5억 기탁,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
92,2020.03.01. 오전 10:01,원베일리 일반분양 224가구로 줄어…조합원 물량 늘려,"[('원베일리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('224가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
93,2020.03.01. 오전 10:01,‘웅천 롯데캐슬 마리나’ 3월 2일 청약홈 통해 청약접수 실시,"[('‘', 'O'), ('웅천 롯데캐슬 마리나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
94,2020.03.01. 오전 9:23,SR 대구경북 코로나19 의료지원 의료진 SRT무료 이용 지원,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료지원', 'O'), (' ', 'O'), ('의료진', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
95,2020.03.01. 오전 9:21,대한건설단체총연합회 벌점제 개정 반대 탄원서 제출,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벌점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
96,2020.03.01. 오전 9:14,쌍용 더 플리티넘 서울역 평균경쟁률 4.2 대 1,"[('쌍용 더 플리티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2 대 1', 'QUANTITY')]"
97,2020.03.01. 오전 9:12,이러다 정말 집 못 살라…수원 아파트 2·20대책 이후 오히려 신고가,"[('이러다', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('살라…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2·20대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
98,2020.03.01. 오전 9:00,대형공원 품은 공세권 아파트 ‘성성 레이크시티 두산위브’ 눈길,"[('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성성 레이크시티 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
99,2020.03.01. 오전 8:55,아파트 돋보기 공동주택 세계화 시대 한류 아파트 키우자,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('키우자', 'O')]"
100,2020.03.01. 오전 8:38,고강도 규제에 ‘눌러앉기’…전세난 우려 커진다,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눌러앉기’…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
101,2020.03.01. 오전 8:30,부린이 가이드 용적률 건폐율... 우리 집이 무슨 땅인지 아시나요,"[('부린이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율...', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('땅인지', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
102,2020.03.01. 오전 8:27,단독집값담합 단속에도…“비회원과 공동중개 못해”,"[('단독집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('단속에도…“비', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동중개', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O')]"
103,2020.03.01. 오전 8:20,힐스테이트 송도 더스카이 3월 전격 분양,"[('힐스테이트 송도 더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2020.03.01. 오전 8:19,‘보유세 강화’ 언급한 文…이달 공개 아파트 공시가 주목,"[('‘', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('언급한', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
105,2020.03.01. 오전 8:01,주간실거래가신반포자이 33억 ‘1위’…초고가 아파트 약세,"[('주간실거래가신반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’…초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
106,2020.03.01. 오전 7:30,공짜로 사줘도 관리비 500만원 때문에 못살겠네,"[('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('사줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('못살겠네', 'O')]"
107,2020.03.01. 오전 7:03,하석주 롯데건설 사장 글로벌시장 공략… 사업다각화 시동,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
108,2020.03.01. 오전 6:48,전세수급지수 40개월만에 최고치…수도권 공급부족 1년전比 악화,"[('전세수급지수', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
109,2020.03.01. 오전 6:03,코로나 사태에도 더 오르는 대전… 10채 중 3채가 신고가,"[('코로나 사태', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
110,2020.03.01. 오전 12:50,상가정보연구소 상가 공실 예방 임대 대행 컨설팅 서비스 실시,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
111,2020.03.02. 오후 11:52,김상수 대한건설협회 회장 취임,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
112,2020.03.02. 오후 10:13,신천지 평화의궁전 4km 거리 통일교 천정궁 가평군 주목,"[('신천지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평화의궁전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('통일교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천정궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
113,2020.03.02. 오후 8:15,봄성수기 놓치나 … 분양시장 잇단 악재에 시계 제로,"[('봄', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치나', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('시계', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
114,2020.03.02. 오후 8:15,호반그룹 코로나 성금 10억 쾌척,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌척', 'O')]"
115,2020.03.02. 오후 8:15,시세 반값 분양가로 입소문 … 위례 로또열풍 과천서 이어간다,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
116,2020.03.02. 오후 8:15,금호산업 인천 효성새시마 재건축… 최고 아파트로 조합원 신뢰에 보답,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성새시마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰에', 'O'), (' ', 'O'), ('보답', 'O')]"
117,2020.03.02. 오후 8:15,학생인권법 등 청소년 위한 法 절실… 인물·공약·정당 살펴볼 것,"[('학생인권법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('法', 'O'), (' ', 'O'), ('절실…', 'O'), (' ', 'O'), ('인물·공약·정당', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴볼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
118,2020.03.02. 오후 8:15,HDC현대산업개발 아시아나항공 품고 모빌리티그룹 도약,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('모빌리티그', 'ORGANIZATION'), ('룹', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
119,2020.03.02. 오후 8:15,호반그룹 스타트업에 투자 시너지 창출 기대감,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타트업에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
120,2020.03.02. 오후 8:15,GS건설 태양광 등 신재생에너지 사업 정조준,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정조준', 'O')]"
121,2020.03.02. 오후 8:15,대우건설 투자 수익률 높은 베트남 집중 공략,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
122,2020.03.02. 오후 8:15,한우물 파는 시대는 끝났다 … 新시장 개척으로 희망歌,"[('한우물', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('新시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척으로', 'O'), (' ', 'O'), ('희망歌', 'O')]"
123,2020.03.02. 오후 8:15,김상수 대한건설협회 회장 취임,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
124,2020.03.02. 오후 7:29,미국 가는 모든 항공편 발열 검사 한다,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('발열', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
125,2020.03.02. 오후 7:22,대한건설협회 제28대 회장에 김상수 한림건설 대표,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
126,2020.03.02. 오후 6:35,호반그룹 코로나 피해복구 성금품 10억원 기탁,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금품', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
127,2020.03.02. 오후 6:35,김상수 대한건설협회장 취임 신수요 시장 개척 … 제2의 건설부흥 다짐,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('신수요', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부흥', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
128,2020.03.02. 오후 6:31,김상수 대한건설협회 신임 회장 건설물량 기근 극심…신규수요 창출에 전력,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설물량', 'O'), (' ', 'O'), ('기근', 'O'), (' ', 'O'), ('극심…신규수요', 'O'), (' ', 'O'), ('창출에', 'O'), (' ', 'O'), ('전력', 'O')]"
129,2020.03.02. 오후 6:30,한국→미국행 전 항공편서 출국 전 발열검사…37.5℃ 이상 ‘탑승거부’,"[('한국', 'COUNTRY'), ('→', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편서', 'O'), (' ', 'O'), ('출국', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('발열검사…', 'O'), ('37.5℃ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘탑승거부’', 'O')]"
130,2020.03.02. 오후 6:29,신천지 이만희 100억대 부동산 의혹 부인… 안양지청 수사계류 상태,"[('신천지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('부인…', 'O'), (' ', 'O'), ('안양지청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사계류', 'O'), (' ', 'O'), ('상태', 'O')]"
131,2020.03.02. 오후 6:26,미국행 전 항공편에서 출국전 발열검사…탑승거부 가능,"[('미국', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편에서', 'O'), (' ', 'O'), ('출국전', 'O'), (' ', 'O'), ('발열검사…탑승거부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
132,2020.03.02. 오후 6:24,화성 3억 태왕 1억…대구 건설업계 코로나 성금 릴레이 동참,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태왕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
133,2020.03.02. 오후 6:18,김현수 국토·도시계획학회 회장,"[('김현수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토·도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
134,2020.03.02. 오후 6:14,내일부터 37.5도 넘으면 미국행 비행기 못 탄다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('37.5도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), ('국행', 'O'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
135,2020.03.02. 오후 6:07,상암DMC 후광효과 힐스테이트 에코 덕은 관심 UP,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
136,2020.03.02. 오후 6:02,김상수 대한건설협회 제28대 회장 취임,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
137,2020.03.02. 오후 6:02,3만3433가구 대기하던 3월 분양도 안갯속… 봄 대목 없다,"[('3만3433가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기하던', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속…', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대목', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
138,2020.03.02. 오후 5:59,철도공사·노조 대구시에 2억 기부…코로나19 극복 동참,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), ('·노조', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부…', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
139,2020.03.02. 오후 5:57,국토부 미국행 모든 노선 승객 출발 전 발열검사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('발열검사', 'O')]"
140,2020.03.02. 오후 5:55,화성산업 대구·경북지역 코로나19 극복을 위한 성금 3억원 전달,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('극복을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
141,2020.03.02. 오후 5:45,윤슬의아침 수완4차 리더스카운티 460억 규모 PF 투자 유치 성공,"[('윤슬', 'PERSON'), ('의', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('수완', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리더스카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('460억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
142,2020.03.02. 오후 5:35,코로나 여파에 2월 공급 물량 절반 가까이 분양 못했다,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못했다', 'O')]"
143,2020.03.02. 오후 5:33,LH 올해 기술심사평가위원 구성···외부전문가 역대 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술심사평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구성···', 'O'), ('외부', 'CIVILIZATION'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
144,2020.03.02. 오후 5:33,김석중 재건축 조합장 한강조망 알짜입지…최고가 아파트 될 것,"[('김석중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜입지…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
145,2020.03.02. 오후 5:33,조정지역 묶여도 실수요는 탄탄…수원 올해 1만6000가구 나온다,"[('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여도', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
146,2020.03.02. 오후 5:32,전국 땅값 111개월째 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('111개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
147,2020.03.02. 오후 5:31,축의금도 ··· 집 산 돈 증빙서류 떼는 소비자 부글,"[('축의금도', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('증빙서류', 'O'), (' ', 'O'), ('떼는', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부글', 'O')]"
148,2020.03.02. 오후 5:29,서울시 도계위 무기 연기...일몰제 연장에도 코로나 불똥,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무기', 'O'), (' ', 'O'), ('연기...일몰제', 'O'), (' ', 'O'), ('연장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
149,2020.03.02. 오후 5:29,태영건설 컨소시엄 마곡CP4 매각 우선협상자로 선정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡CP4', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
150,2020.03.02. 오후 5:28,2월분양 당초계획의 반토막…3월도 막막,"[('2월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당초계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막…', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('막막', 'O')]"
151,2020.03.02. 오후 5:28,이마트 마곡 노른자 용지…8천억에 태영건설이 품어,"[('이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('용지…', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('품어', 'O')]"
152,2020.03.02. 오후 5:28,강남 꺾이자 이번엔 인천 과열…풍선효과 어디까지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꺾이자', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과열…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
153,2020.03.02. 오후 5:28,보성LG CNS 합자법인 스마트시티 건설 협력,"[('보성LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'TERM'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
154,2020.03.02. 오후 5:27,‘코로나19 전면 방지’ SK건설 업계 최초로 직원 전원 대상 재택근무,"[('‘', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('방지’', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('재택근무', 'O')]"
155,2020.03.02. 오후 5:26,전용률 높은 동탄레이크자연앤푸르지오 단지 내 상가 입찰 앞둬,"[('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄레이크자연앤푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
156,2020.03.02. 오후 5:12,두산건설 서울 중구 봉래구역 도시정비형재개발 수주…671억원 규모,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉래구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시정비형재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('671억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
157,2020.03.02. 오후 5:09,힐스테이트 송도 더스카이 13일 사이버 견본주택 오픈,"[('힐스테이트 송도 더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
158,2020.03.02. 오후 5:09,가재울뉴타운 웃돈 2억3억 붙어,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
159,2020.03.02. 오후 5:09,코레일·철도노조 대구시에 2억 성금,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금', 'O')]"
160,2020.03.02. 오후 5:09,코로나보다 무서운 분상제… 흑석 재개발 ‘울며 겨자먹기 분양’,"[('코로나', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('분상제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울며', 'O'), (' ', 'O'), ('겨자먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
161,2020.03.02. 오후 5:09,보성산업LG CNS ICT 도시개발 합자법인 설립,"[('보성산업LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
162,2020.03.02. 오후 5:09,금호산업 인천 효성새사미 재건축 수주,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성새사미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2020.03.02. 오후 5:05,대한국토·도시계획학회 제26대 회장에 김현수 단국대 교수,"[('대한국토·도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제26대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김현수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
164,2020.03.02. 오후 5:04,텅텅 빈 철도·고속도로…주말·휴일 이용자 급감종합,"[('텅텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('철도·고속도로…', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('·휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감종합', 'O')]"
165,2020.03.02. 오후 5:02,전세금 반환보증 보증료 산정 방식 상반기 대폭 바뀐다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
166,2020.03.02. 오후 4:53,태영건설 마곡 CP4부지 우선협상자,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CP4부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION')]"
167,2020.03.02. 오후 4:52,맛집방에서 쌍화차를…신조어 넘치는 부동산 카톡방,"[('맛집방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍화차', 'CIVILIZATION'), ('를…신조어', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('카톡', 'TERM'), ('방', 'O')]"
168,2020.03.02. 오후 4:50,10억원 미만 꼬마빌딩거래 활발,"[('10억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
169,2020.03.02. 오후 4:44,틈새시장 찾아라 중견건설사 수납·교육·카페 공간 설계 중점,"[('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수납·교육·카페', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
170,2020.03.02. 오후 4:44,대한건설협회 김상수 28대 회장 취임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
171,2020.03.02. 오후 4:43,연기 또 연기…코로나에 꽁꽁 얼어붙은 분양시장,"[('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('코로나', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
172,2020.03.02. 오후 4:41,사대한국토·도시계획학회 새 회장에 김현수 단국대 교수,"[('사대한국토·도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김현수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
173,2020.03.02. 오후 4:40,코로나19 여파 건설 체감경기 두달 연속 감소,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
174,2020.03.02. 오후 4:34,특화설계 차별화로 분양 승부수 띄우는 건설사들,"[('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
175,2020.03.02. 오후 4:31,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 오목천역6일 사이버 모델하우스 개관예정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관예정', 'O')]"
176,2020.03.02. 오후 4:26,제주 드림타워 복합리조트 코로나19 확산 방지 위해 화상 면접 방식 도입,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('화상', 'O'), (' ', 'O'), ('면접', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
177,2020.03.02. 오후 4:11,코레일 승객 간 거리두기 방식 좌석 배정…창측 우선,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('거리두기', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('배정…창측', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
178,2020.03.02. 오후 4:04,코로나19 사태로 아파트 분양 줄줄이 연기… 3월 분양 불확실성 증가,"[('코로나19 사태', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
179,2020.03.02. 오후 4:00,코로나도 못막는 집값...수도권 더 올랐다,"[('코로나', 'MATERIAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못막는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
180,2020.03.02. 오후 3:52,조정대상지역 대출 규제…집값 9억원 초과시 LTV 30% 제한,"[('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과시', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
181,2020.03.02. 오후 3:51,사대한국토·도시계획학회 26대회장에 김현수 단국대 교수 취임,"[('사대한국토·도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26대회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김현수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
182,2020.03.02. 오후 3:47,석미건설 동해지주택 사업인수···민간임대 추진한다,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해지주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업인수···민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
183,2020.03.02. 오후 3:35,호반그룹 코로나19 극복 위해 10억 원 상당 지원,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
184,2020.03.02. 오후 3:30,판교 공공임대 입주민 LH 상대 집단소송 분양전환으로 3400억 폭리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
185,2020.03.02. 오후 3:30,박원순 중기 재택근무 등 적극 참여 요청…김기문 강력한 경제회복책 시행돼야,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('재택근무', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('요청…', 'O'), ('김기문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('경제회복책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행돼야', 'O')]"
186,2020.03.02. 오후 3:25,보성산업 LG CNS와 도시개발 합자 법인 설립,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LG CNS', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
187,2020.03.02. 오후 3:24,병상 부족한데..중국처럼 모듈러병원 안짓나 못짓나,"[('병상', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한데..', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러병원', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓나', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓나', 'O')]"
188,2020.03.02. 오후 3:22,12·16 이후 짙어지는 서울 관망세…강북구만 거래 증가,"[('12·16 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('짙어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
189,2020.03.02. 오후 3:16,코로나19 승객간 전파 차단…한국철도 3일부터 창가좌석 먼저,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…', 'O'), ('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창가좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
190,2020.03.02. 오후 3:13,가재울뉴타운...서북부 중심도시 거듭날까,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날까', 'O')]"
191,2020.03.02. 오후 3:12,김상수 대한건설협회 신임 회장 취임,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
192,2020.03.02. 오후 3:05,착한 임대에 재산세·지방세 감면 현실화…전주 이어 경남도,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION')]"
193,2020.03.02. 오후 3:04,호반그룹 코로나19 극복 위해 3억원 지원…상가 임대료도 감면,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
194,2020.03.02. 오후 3:00,코레일 노사 대구시에 성금 2억원 기부,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
195,2020.03.02. 오후 2:59,롯데관광 제주드림타워 화상면접으로 신규 채용,"[('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화상면접으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
196,2020.03.02. 오후 2:58,석미건설 민간 임대주택사업 추진,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
197,2020.03.02. 오후 2:57,석미건설 동해시 지역주택조합 인수…민간임대주택사업 추진,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인수…', 'O'), ('민간임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
198,2020.03.02. 오후 2:51,한국철도 노사 대구시에 성금 2억원 기부,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
199,2020.03.02. 오후 2:51,경기 2월 아파트값 6개월만에 상승폭 최대,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
200,2020.03.02. 오후 2:51,“건설공사 부실벌점제 처벌 위주·규제 과도… 개편 반대”,"[('“건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실벌점제', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('위주·규제', 'O'), (' ', 'O'), ('과도…', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”', 'O')]"
201,2020.03.02. 오후 2:47,코레일 노사 대구시에 성금 2억원 기부,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
202,2020.03.02. 오후 2:44,제주 주택 매매가격 14개월 연속 떨어져…하락세 점차 뚜렷,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져…하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('점차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
203,2020.03.02. 오후 2:44,얼마집 용인 수지구 새 아파트 동천자이 2차 10억원 돌파,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
204,2020.03.02. 오후 2:43,코로나19 여파…아파트 하자보수 잠정 중단 확산,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('여파…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
206,2020.03.02. 오후 2:40,3월 전국 아파트 3만3천가구 분양...‘코로나19’ 변수 촉각,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...‘', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
207,2020.03.02. 오후 2:40,보성산업·LG CNS ICT 도시개발 합자법인 설립  완료,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
208,2020.03.02. 오후 2:37,전주시 임대료 인하 착한 건물주에 재산세 감면,"[('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
209,2020.03.02. 오후 2:37,한국공항공사하나은행 중소기업 금융지원 협약,"[('한국공항공사하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
210,2020.03.02. 오후 2:36,코로나 위협에 건설사도 재택근무 고심,"[('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('위협에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('재택근무', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
211,2020.03.02. 오후 2:35,전매제한 6개월로 짧은 수도권 민간택지물량…풍선효과 볼까,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('짧은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간택지물량…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
212,2020.03.02. 오후 2:30,규제에 코로나까지 ··· 건설업 체감경기 지수 두 달 연속 하락,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나까지', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
213,2020.03.02. 오후 2:28,한국수자원공사 코로나19 확산에 댐·정수장 원격운영 방안 강구,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('댐·정수장', 'O'), (' ', 'O'), ('원격운영', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
214,2020.03.02. 오후 2:28,호반그룹 코로나19 극복 위해 10억원 상당 지원,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
215,2020.03.02. 오후 2:24,힐스테이트 송도 더스카이 13일 분양 일정 돌입,"[('힐스테이트 송도 더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
216,2020.03.02. 오후 2:18,석미건설 민간 임대주택사업 추진,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
217,2020.03.02. 오후 2:18,2월 분양 대거 밀렸지만 3월도 불투명…봄 분양대목 없다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('밀렸지만', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
218,2020.03.02. 오후 2:14,대한건설협회 28대 회장에 김상수 한림건설 회장 취임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
219,2020.03.02. 오후 2:07,‘코로나19’로 2월 분양물량 반토막…3월 분양 빨간불,"[('‘', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
220,2020.03.02. 오후 2:05,건설경기도 코로나19 타격…지방·중소 건설기업 흐림,"[('건설경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타격…지방·중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
221,2020.03.02. 오후 2:04,3월 전년비 1만세대 늘어난 3.3만세대 분양,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2020.03.02. 오후 1:55,코로나19 여파 2월 분양 실적 절반 그쳐…지방은 곡소리,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐…지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('곡소리', 'O')]"
223,2020.03.02. 오후 1:55,대기업 임대주택 밀레니얼 心만 잡고 계약은 못 잡은 까닭… “가성비가 문제로다”,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀', 'CIVILIZATION'), ('레니', 'CIVILIZATION'), ('얼', 'O'), (' ', 'O'), ('心만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭…', 'O'), (' ', 'O'), ('“가성비가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로다”', 'O')]"
224,2020.03.02. 오후 1:53,이만희 기자회견…가평 평화의궁전 위치는,"[('이만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자회견…', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화의궁전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위치는', 'O')]"
225,2020.03.02. 오후 1:53,등록 임대사업자 관리 강화한다…6월까지 자진신고,"[('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다…', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O')]"
226,2020.03.02. 오후 1:48,코로나19에 건설업도 휘청…체감경기지수 두달 연속 하락,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업도', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청…체감경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
227,2020.03.02. 오후 1:46,양주 옥정신도시 최대 규모 랜드마크 대단지 분양 앞둬,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
228,2020.03.02. 오후 1:45,도로에 차가 없다..1일 고속도로 통행량 43% 급감,"[('도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행량', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
229,2020.03.02. 오후 1:41,한국철도 3일부터 전 열차 창가좌석 우선 배정…개인접촉 최소화,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'O'), (' ', 'O'), ('창가좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정…개인접촉', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
230,2020.03.02. 오후 1:38,코로나에 일정 무기한 연기 vs 총회 강행 정비사업장들 왜,"[('코로나', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('무기한', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업장들', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
231,2020.03.02. 오후 1:37,호반그룹 적십자에 3억 기탁·아브뉴프랑 6개월 임대료 감면,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적십자', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁·', 'O'), ('아브뉴프랑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
232,2020.03.02. 오후 1:35,2월 건설기업 경기실사지수 68.9… 7년래 최저,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('68.9', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('7년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
233,2020.03.02. 오후 1:34,호반 코로나19 확산 방지에 성금 3억 기탁… 임대료도 30% 감면,"[('호반 코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('방지에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
234,2020.03.02. 오후 1:32,호반그룹 대한적십자사에 코로나19 극복 성금 3억원 전달,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한적십자사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
235,2020.03.02. 오후 1:30,보성산업LG CNS ICT도시개발 합자법인 코리아DRD 설립,"[('보성산업LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아DRD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
236,2020.03.02. 오후 1:29,보성산업LG CNS ICT 도시개발 합자법인 설립,"[('보성산업LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
237,2020.03.02. 오후 1:24,강남3구 잡았지만 수원·대전 집값은 고공행진,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡았지만', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
238,2020.03.02. 오후 1:23,강원서 좌초한 지역주택조합사업 민간임대로 전환,"[('강원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
239,2020.03.02. 오후 1:16,SR 본사 직원 분산 근무 등 코로나19 대응방안 마련,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분산', 'O'), (' ', 'O'), ('근무', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('대응방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
240,2020.03.02. 오후 1:13,호반그룹 코로나19 극복 동참…대한적십자사에 3억원 기탁,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('동참…', 'O'), ('대한적십자사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
241,2020.03.02. 오후 1:12,금호산업 인천 효성새사미 재건축 시공사 선정,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성새사미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
242,2020.03.02. 오후 1:12,석미건설 좌초위기 지역조합주택사업 인수…민간임대로 전환,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인수…민간임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
243,2020.03.02. 오후 1:10,르포 텅 빈 남구로역 건설인력시장 중국인 근로자 NO,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('남구로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설인력시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
244,2020.03.02. 오후 1:08,보성산업LG CNS ICT도시개발 합자법인 설립,"[('보성산업LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
245,2020.03.02. 오후 1:05,SK건설 3개조 재택근무…건설업계 첫 사례,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재택근무…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
246,2020.03.02. 오후 1:03,석미건설 동해시 지역조합주택 인수해 민간임대주택사업,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인수해', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택사업', 'TERM')]"
247,2020.03.02. 오후 12:58,호반그룹 코로나19 극복 위해 10억원 상당 지원,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
248,2020.03.02. 오후 12:45,일찍 가입할수록 손해” 전세보증금 반환보증제 손본다,"[('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('가입할수록', 'O'), (' ', 'O'), ('손해""', 'O'), ('전세보증금 반환보증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
249,2020.03.02. 오후 12:41,보성산업LG CNS ICT도시개발 손잡는다…합자법인 설립,"[('보성산업LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는다…합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
250,2020.03.02. 오후 12:22,보성산업 LG CNS와 ICT도시개발 합자법인 설립 완료,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LG CNS', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
251,2020.03.02. 오후 12:15,호반그룹 코로나19 극복 위해 10억원 상당 지원,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
252,2020.03.02. 오후 12:10,호반그룹 코로나19 함께 극복하자 3억 성금·임대료 감면,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('극복하자', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
253,2020.03.02. 오후 12:08,판교 10년 공공임대 입주민 ‘분양전환가’ 집단소송 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘분양전환가’', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
254,2020.03.02. 오후 12:05,금호산업 인천 ‘효성새사미 재건축’ 시공사로 선정,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성새사미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
255,2020.03.02. 오후 12:01,코로나19 여파로 분양 일정도 안갯속…3월도 불확실,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정도', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속…', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실', 'O')]"
256,2020.03.02. 오후 12:01,단지 근처 15분 내에서 교육·쇼핑·여가 전부 해결 원스톱 인프라 갖춘 오피스텔이 대세,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·쇼핑·여가', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
257,2020.03.02. 오전 11:59,금호산업 인천 ‘효성새사미 재건축’ 시공사 선정,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성새사미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
258,2020.03.02. 오전 11:58,호반그룹 코로나19 극복 위해 10억원 상당 지원,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
259,2020.03.02. 오전 11:55,SR 직원 분산근무·탄력적 근무체제 운영…업무차질 최소화,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분산근무·탄력적', 'O'), (' ', 'O'), ('근무체제', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…업무차질', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
260,2020.03.02. 오전 11:47,대형공원 품은 천안 ‘성성 레이크시티 두산위브’ 분양,"[('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성성 레이크시티 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2020.03.02. 오전 11:43,LH 10년임대 분양전환 폭리…판교 입주민들 집단소송,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
262,2020.03.02. 오전 11:42,지방 부동산 ‘기지개’ 켜는데…눈 앞의 악재 ‘코로나’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는데…', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('앞의', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), ('’', 'O')]"
263,2020.03.02. 오전 11:42,강북 초소형 아파트도 ‘9억고지’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9억고지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
264,2020.03.02. 오전 11:42,태영건설 컨소시엄 ‘마곡 CP4’ 우선협상자로,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'ORGANIZATION'), ('시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 CP4', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
265,2020.03.02. 오전 11:41,강남 새아파트 절반 이상 ‘월세’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘월세’', 'O')]"
266,2020.03.02. 오전 11:41,2월 집값 ‘강남 숨고르기’…강북·수도권 ‘풍선효과’,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숨고르기’…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
267,2020.03.02. 오전 11:41,“일찍 가입땐 손해” 전세금 반환보증 개선,"[('“일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('가입땐', 'O'), (' ', 'O'), ('손해”', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
268,2020.03.02. 오전 11:41,대림산업 ‘아크로 서울 포레스트’ 고급아파트 새 기준 쓴다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울 포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
269,2020.03.02. 오전 11:41,‘코로나19’ 변수에도…3월 3만3000가구 ‘분양의 봄’ 채비,"[('‘', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('변수에도…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
270,2020.03.02. 오전 11:40,강남 3구 하락 노원구 상승 12·16 풍선효과 뚜렷,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16 풍선', 'EVENT'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
271,2020.03.02. 오전 11:35,금호산업 인천 효성새사미 재건축 시공사로 선정,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성새사미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
272,2020.03.02. 오전 11:33,평생 오션뷰 웅천 롯데캐슬 마리나 금일 청약홈에서 청약 진행,"[('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('웅천 롯데캐슬 마리나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
273,2020.03.02. 오전 11:33,호반그룹 ‘코로나19’ 극복 위해 10억원 상당 지원 추진,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
274,2020.03.02. 오전 11:32,그때그때 뜯어고치다 누더기된 청약제도…이젠 바꿀 때,"[('그때그때', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어고치다', 'O'), (' ', 'O'), ('누더기된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
275,2020.03.02. 오전 11:32,“공실 걱정마세요”…설계부터 입지까지 갖춘 오션테라스 스트리트 눈길,"[('“공실', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요”…설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('입지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오션테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
276,2020.03.02. 오전 11:31,점점 막혀가는 재건축… 점점 속도 내는 리모델링,"[('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀가는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
277,2020.03.02. 오전 11:30,돈되는 인기 지역으로 청약 쏠림현상 심화,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
278,2020.03.02. 오전 11:30,상업시설 흥행 중심에 선 멀티플렉스 대형 멀티플렉스 입점 확정 ‘현대 실리콘앨리 스퀘어 동탄’ 분양 관심,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 실리콘앨리 스퀘어 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
279,2020.03.02. 오전 11:30,호반그룹 ‘코로나19’ 극복 위해 10억원 상당 지원 추진,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2020.03.02. 오전 11:26,시들했던 세종시 집값 올들어 매매·전세 동반 급등…갭투자자들 관심,"[('시들했던', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…갭', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
282,2020.03.02. 오전 11:25,보성산업·LG CNS ICT 도시개발 합자법인 설립,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
283,2020.03.02. 오전 11:24,대출문턱 높였지만 집값 안정세는 글쎄,"[('대출문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높였지만', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
284,2020.03.02. 오전 11:21,서울 주택가격 상승률 절반으로 뚝…12·16대책 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
285,2020.03.02. 오전 11:20,무주택서민 프레임이 역차별 양산…청무피사 신조어까지,"[('무주택서민', 'O'), (' ', 'O'), ('프레임이', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('양산…청무피사', 'O'), (' ', 'O'), ('신조어까지', 'O')]"
286,2020.03.02. 오전 11:19,공인중개사협회 시험 상대평가 추진…국토부 검토 안해,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('상대평가', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
287,2020.03.02. 오전 11:18,12.16대책 영향 2월 서울 강남3구 집값 하락전환 뚜렷,"[('12.16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락전환', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
288,2020.03.02. 오전 11:16,서울 대치동 구마을 일대 용도변경 추진… 아파트촌 탈바꿈하나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈하나', 'O')]"
289,2020.03.02. 오전 11:15,코로나도 못막은 수도권 집값…인천·경기 상승폭 확대,"[('코로나', 'MATERIAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못막은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
290,2020.03.02. 오전 11:15,오피스도 ‘공세권’이 대세...‘광교 SK뷰 레이크타워’ 눈길,"[('오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공세권’이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세...‘', 'O'), ('광교 SK뷰 레이크타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
291,2020.03.02. 오전 11:11,금호산업 인천 ‘효성새사미 재건축’ 시공사로 선정,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성새사미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
292,2020.03.02. 오전 11:10,호반그룹 코로나19 극복 위해 10억원 상당 지원,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
293,2020.03.02. 오전 11:10,코로나 19 확산 ··· SK건설 3개조 나눠 전 직원 재택근무,"[('코로나 19', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재택근무', 'O')]"
294,2020.03.02. 오전 11:09,김상수 대한건설협회 회장 “제2 건설산업 부흥 나서겠다”,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('부흥', 'O'), (' ', 'O'), ('나서겠다”', 'O')]"
295,2020.03.02. 오전 11:08,코로나19 인천서 추가 확진자 발생…여의도 건설현장 근무자,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('확진자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발생…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근무자', 'CIVILIZATION')]"
296,2020.03.02. 오전 11:05,인천시 재개발·재건축 주거생활권 단위로 개편,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주거생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
297,2020.03.02. 오전 11:03,보성산업LG CNS ICT도시개발 합자법인 설립 완료,"[('보성산업LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합자법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
298,2020.03.02. 오전 11:02,2월 수도권 집값 상승세...서울 내렸지만 경기·인천 올라,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내렸지만', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
299,2020.03.02. 오전 11:01,속보수원영통 5%·노원 0.35%↑…2월 집값 경기·강북으로 ‘풍선효과’ 뚜렷,"[('속보수원영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.35%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
300,2020.03.02. 오전 11:00,지난달02월 다세대연립주택 매매 실거래가,"[('지난달02월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
301,2020.03.02. 오전 11:00,정부 규제에 2월 서울 집값 상승폭 반토막…수원은 폭등,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
302,2020.03.02. 오전 10:59,호반그룹 코로나19 극복 위해 함께 뛴다,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
303,2020.03.02. 오전 10:47,일찍 가입하면 더 내는 전세보증 손 본다,"[('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('가입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
304,2020.03.02. 오전 10:43,연내 3개 철도 개통 앞둔 인천서 5월까지 1만4000세대 분양,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2020.03.02. 오전 10:41,조정대상 수원·의왕 오름폭 축소,"[('조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
306,2020.03.02. 오전 10:41,코로나 확산에… ‘사이버 본보기집’ 속속 개관,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집’', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
307,2020.03.02. 오전 10:37,한강 서부권 4차 산업벨트 중심 고양 덕은지구에 선보이는 新오피스 ‘주목’,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('新오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
308,2020.03.02. 오전 10:36,제주 드림타워 코로나 사태에 화상면접으로 직원 채용,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워 코로나 사태', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화상면접으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
309,2020.03.02. 오전 10:35,고덕에서 제일가는 입지는 따로 있다 고덕신도시 제일풍경채 2차 Edu 분양 앞둬,"[('고덕', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제일가는', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('Edu', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
310,2020.03.02. 오전 10:33,태영건설 컨소시엄 마곡 CP4 부지 우선협상자로 선정,"[('태영건설 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CP4', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
311,2020.03.02. 오전 10:32,일찍 가입하면 보증료 많이 내는 전세금 반환보증료 개선되나,"[('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('가입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('개선되나', 'O')]"
312,2020.03.02. 오전 10:31,동양 선형창고 8만톤 건설 수주… 164억원 규모,"[('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선형창고', 'O'), (' ', 'O'), ('8만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('164억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
313,2020.03.02. 오전 10:31,전남 ‘영광 금호어울림 리더스’ 28일 홍보관 오픈… 분양 모집 중,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 리더스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
314,2020.03.02. 오전 10:31,‘규제 중심 정책’ 계속될 듯… ‘금리인하’ 영향 주목,"[('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('정책’', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘금리인하’', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
315,2020.03.02. 오전 10:28,코로나 여파 제주 드림타워 신규 채용에 화상 면접 활용,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용에', 'O'), (' ', 'O'), ('화상', 'O'), (' ', 'O'), ('면접', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
316,2020.03.02. 오전 10:25,김상수 한림건설 대표 대한건설협회 회장 취임,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
317,2020.03.02. 오전 10:21,취업 선호 건설사 삼성물산·현대건설·대림산업 순,"[('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
318,2020.03.02. 오전 10:20,강남 새아파트 절반 이상 ‘월세’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘월세’', 'O')]"
319,2020.03.02. 오전 10:19,김상수 건협 신임회장 취임…제2의 건설산업 부흥 이끈다,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('부흥', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
320,2020.03.02. 오전 10:19,고척동 투자기회 포문 연다 코로나19 불안 없는 청정 오피스텔 ‘고척 헤리움 더원’,"[('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O'), (' ', 'O'), ('포문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척 헤리움 더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
321,2020.03.02. 오전 10:15,제일건설 브랜드 아파트 700만원대에 마련한다 익산 ‘마동 오투그란데 힐즈’,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마동 오투그란데 힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
322,2020.03.02. 오전 10:12,대출 규제 빗겨간 지식산업센터 관심 UP  남동국가산업단지 지식산업센터 ‘청류지산’ 눈길,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('남동국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청', 'LOCATION'), ('류지산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
323,2020.03.02. 오전 10:11,제주 드림타워 코로나19 확산 방지 위해 화상 면접,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워 코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('화상', 'O'), (' ', 'O'), ('면접', 'O')]"
324,2020.03.02. 오전 10:10,LH 공사·용역업체 선정하는 기술심사 평가위원 955명 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사·용역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기술심사', 'O'), (' ', 'O'), ('평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('955명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
325,2020.03.02. 오전 10:06,LH 올해 기술심사평가위원 구성···외부전문가 역대 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술심사평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구성···', 'O'), ('외부', 'CIVILIZATION'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
326,2020.03.02. 오전 10:03,코로나 극복 힘모으자 동대문시장 4300여 점포 임대료 3개월 20% 인하,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('힘모으자', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4300여 점포', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
327,2020.03.02. 오전 10:01,SR “대구·경북 ‘코로나19 지원’ 의료인 SRT 무료”,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지원’', 'O'), (' ', 'O'), ('의료인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료”', 'O')]"
328,2020.03.02. 오전 9:56,태영건설 마곡 CP4 부지매각 우선협상자 선정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CP4', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
329,2020.03.02. 오전 9:56,김상수 한림건설 대표 대한건설협회 제28대 회장 취임,"[('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
330,2020.03.02. 오전 9:54,LH 올해 기술심사평가委 구성…외부전문가 역대 최대 523명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술심사평가委', 'O'), (' ', 'O'), ('구성…외부전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('523명', 'QUANTITY')]"
331,2020.03.02. 오전 9:50,오늘부터 과천 로또 지정타 첫 아파트 공급…수도권 흥행 이어가나,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('지정타', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
332,2020.03.02. 오전 9:49,3월 3만3000가구 분양 예정 코로나19로 불확실,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실', 'O')]"
333,2020.03.02. 오전 9:47,LH 제12기 기술심사평가위원 선정…955명 중 외부전문가 523명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술심사평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('955명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('523명', 'QUANTITY')]"
334,2020.03.02. 오전 9:45,한림건설 김상수 대표 대한건설협회 28대 회장 취임,"[('한림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
335,2020.03.02. 오전 9:42,3월 3만3000가구 분양 출격 채비…“코로나19 불확실성 변수”,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('출격', 'O'), (' ', 'O'), ('채비…“', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('변수”', 'O')]"
336,2020.03.02. 오전 9:39,지역 살리는 청년 건축가 SH 설계 공모전 예고,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
337,2020.03.02. 오전 9:39,태영건설 마곡CP4 부지 매각·건설 우선협상자 선정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡CP4', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
338,2020.03.02. 오전 9:39,LH 제12기 기술심사평가위원 선정…역대 최대 523명 외부전문가,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술심사평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('523명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외부전문가', 'CIVILIZATION')]"
339,2020.03.02. 오전 9:39,태영건설 컨소 마곡 이마트 부지 매각 우선협상자 선정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
340,2020.03.02. 오전 9:38,“일찍 가입하면 손해” 전세금 반환보증 개선한다,"[('“일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('가입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('손해”', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('개선한다', 'O')]"
341,2020.03.02. 오전 9:36,3월 3만3천여가구 분양 예정이지만…코로나19 여파에 불확실,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정이지만…', 'O'), ('코로나19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실', 'O')]"
342,2020.03.02. 오전 9:32,태영건설 컨소시엄 마곡CP4 매각 우선협상자로 선정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡CP4', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
343,2020.03.02. 오전 9:29,코로나19 여파에···2월 공급 물량 절반 가까이 분양 못했다,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파에···', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못했다', 'O')]"
344,2020.03.02. 오전 9:28,홍철호 김포파주 고속도로 한강해저터널 3월 착공,"[('홍철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김포파주 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
345,2020.03.02. 오전 9:23,SH공사 SH청년건축가 설계공모전 개최…수상자에 사업참여·창업지원 특전 제공,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH청년건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업참여·창업지원', 'O'), (' ', 'O'), ('특전', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
346,2020.03.02. 오전 9:22,태영건설 컨소시엄 마곡 CP4 매각 우선협상자 선정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CP4', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
347,2020.03.02. 오전 9:22,건설연 국내 최초 ‘건축물 내진성능’ 통합관리 시스템 개발,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능’', 'O'), (' ', 'O'), ('통합관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
348,2020.03.02. 오전 9:19,태영 마곡지구 CP4 부지 매각·건설 우선협상자 선정,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CP4', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
349,2020.03.02. 오전 9:18,서울의 주택·도시계획 기억 궁금하다면 여기로…,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('기억', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다면', 'O'), (' ', 'O'), ('여기로…', 'O')]"
350,2020.03.02. 오전 9:17,LH 제12기 LH 기술심사평가위원 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술심사평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
351,2020.03.02. 오전 9:14,‘귀한몸’ 초역세권 상가 눈여겨볼 ‘입지’는,"[('‘귀한', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지’는', 'O')]"
352,2020.03.02. 오전 9:11,제12기 LH 기술심사평가위원 선정…외부전문가 역대 최대,"[('제12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술심사평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('외부', 'CIVILIZATION'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
353,2020.03.02. 오전 9:07,지하철 5호선  거여역 도보 1분 거리...이안 송파 이스트플러스 조합원 모집,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거여역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리...', 'O'), ('이안 송파 이스트플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
354,2020.03.02. 오전 9:06,대한건설협회 제28대 김상수 회장 취임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
355,2020.03.02. 오전 9:05,기로에 선 지방 부동산 시장 반등할까 다시 꺾일까 데이터랩,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등할까', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일까', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터랩', 'O')]"
356,2020.03.02. 오전 9:03,LH 제12기 기술심사평가위원 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술심사평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
357,2020.03.02. 오전 9:03,대한건설협회 제28대 회장에 김상수 한림건설 대표,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
358,2020.03.02. 오전 9:02,대한건설협회 신임 회장 김상수 한림건설 대표 취임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
359,2020.03.02. 오전 9:02,비규제지역 강원도 속초 ‘자이·롯데캐슬·아이파크’ 브랜드 대전,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
360,2020.03.02. 오전 9:02,지역 사랑 실천하는 ‘월드타워12’ 직원 바자회 수익금을 시에 기부해 화제,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드타워12', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('바자회', 'O'), (' ', 'O'), ('수익금을', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부해', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
361,2020.03.02. 오전 9:01,김포파주 고속도로 한강통과구간 이달 착공 예정,"[('김포파주 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('통과구간', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
362,2020.03.02. 오전 9:01,강서구 서울시 최초 드라이브 스루 선별진료소 운영,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스루', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선별진료소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
363,2020.03.02. 오전 9:01,송도국제도시 최초 CGV 프리미엄 품은 ‘송도 타임스페이스’ 상업시설 분양,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 타임스페이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2020.03.02. 오전 9:00,건대입구역 신흥 상권 떠오른 로데오거리…맛집 카페 등 밀집돼 젊은 층에 인기,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('로데오거리', 'LOCATION'), ('…맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집돼', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('층에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
365,2020.03.02. 오전 8:57,전세금 떼일까봐 보증 빨리 가입했더니 손해… 제도허점 개선한다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일까봐', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('가입했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('손해…', 'O'), (' ', 'O'), ('제도허점', 'O'), (' ', 'O'), ('개선한다', 'O')]"
366,2020.03.02. 오전 8:56,10년공공임대아파트연합회 LH에 대규모 집단소송,"[('10년공공임대아파트연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
367,2020.03.02. 오전 8:55,비규제지역 강원도 속초서 대형건설사 브랜드 공급 박차,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
368,2020.03.02. 오전 8:54,대한건설협회 28대 회장 김상수 한림건설 대표 취임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
369,2020.03.02. 오전 8:54,이달 3만3000세대 공급 예정…청약업무 이관·코로나19로 물량 연기된 탓,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…청약업무', 'O'), (' ', 'O'), ('이관·', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('연기된', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
370,2020.03.02. 오전 8:44,교통호재·규제 청정지 인천 올 봄 1만4000여 가구 분양,"[('교통호재·규제', 'O'), (' ', 'O'), ('청정지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2020.03.02. 오전 8:40,SH공사 제6회 SH청년건축가 설계공모전 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SH청년건축가 설계공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
372,2020.03.02. 오전 8:33,태영건설 컨소시엄 마곡CP4 매각 우선협상자 선정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'ORGANIZATION'), ('시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡CP4', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
373,2020.03.02. 오전 8:30,코로나로 2월 분양 대거 밀려…3월 3만3000가구 예정,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
374,2020.03.02. 오전 8:14,코로나19 사태 확산에 아파트 분양 5월까지 연기 움직임,"[('코로나19 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
375,2020.03.02. 오전 7:51,일찍 가입할수록 손해…전세금 반환보증제도 손질,"[('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('가입할수록', 'O'), (' ', 'O'), ('손해…', 'O'), ('전세금 반환보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
376,2020.03.02. 오전 6:53,코로나19·총선에 분양 연기… 5월 공급 폭탄 가능성,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
377,2020.03.02. 오전 6:35,단독장기미집행 공원 토지보상 6월 첫 시작,"[('단독장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
378,2020.03.02. 오전 6:31,코로나 잠잠해질 때까지 연차 쓰라는 건설사 논란,"[('코로나', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('잠잠해질', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연차', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰라는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
379,2020.03.02. 오전 6:03,서울 아파트 분양권 ‘거래 막차’… 프리미엄도 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('막차’…', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
380,2020.03.02. 오전 6:01,SH공사 서울 건축자산 활용 ‘청년건축가’ 설계공모전 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축자산', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청년건축가', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
381,2020.03.02. 오전 6:00,코로나19 청약도 비대면...사이버 견본주택으로 위기 대응,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면...사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
382,2020.03.02. 오전 6:00,코로나19 조용한 서울 대학가 자취촌...대구·경북 학생들 공포감에 입주 서두르기도,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('자취촌...', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('공포감에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르기도', 'O')]"
383,2020.03.02. 오전 6:00,SH공사 청년건축가 설계공모전 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
384,2020.03.02. 오전 6:00,SH청년건축가 설계공모전 사업참여·창업지원 등 특전,"[('SH청년건축가 설계공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사업참여·창업지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특전', 'O')]"
385,2020.03.02. 오전 5:54,알림건설강국 코리아 주인공을 찾습니다,"[('알림건설강국', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
386,2020.03.02. 오전 5:45,‘구리갈매 금강펜테리움 IX타워’ 분양… 재산세·취득세 감면 혜택,"[('‘', 'O'), ('구리갈매 금강펜테리움 IX타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
387,2020.03.02. 오전 5:31,서울 부동산시장까지 코로나 포비아…‘거래절벽’ 심화 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포비아…‘거래절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
388,2020.03.02. 오전 5:30,서울 접근성 강점… ‘고양삼송 우미라피아노’ 3월 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('강점…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양삼송 우미라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2020.03.02. 오전 5:22,주목 경매물건 성사동 59.0㎡ 1.6억에 시작,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('성사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59.0㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1.6억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
390,2020.03.02. 오전 4:42,‘힐스테이트 부평’ 3월 분양… 전매제한 6개월,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 부평', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE')]"
391,2020.03.02. 오전 4:40,수익형부동산 빨간불 이태원 클라쓰 현실에선 임대 문의,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클라쓰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현실에선', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
392,2020.03.02. 오전 4:36,아파트단지 내 상가 초저금리시대 대체투자처로 인기,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대체투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
393,2020.03.02. 오전 4:35,수익형부동산 빨간불 날아간 내 은퇴자금,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('날아간', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴자금', 'O')]"
394,2020.03.02. 오전 4:30,수익형부동산 빨간불 규제 빈틈 파고든 오피스텔·상가,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빈틈', 'O'), (' ', 'O'), ('파고든', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O')]"
395,2020.03.02. 오전 3:12,위례신도시 426가구 모집에 4만4400여명 몰려,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4400여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
396,2020.03.02. 오전 3:12,현대건설 안전관리에 1000억 투자,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
397,2020.03.02. 오전 3:12,부동산 100자 정보 현대엔지니어링 인니 정유공장 설치 공사 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
398,2020.03.02. 오전 3:12,非강남 중저가 아파트 인기,"[('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
399,2020.03.02. 오전 3:12,양주 옥정신도시 높이 93m 오피스텔,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('93m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
400,2020.03.02. 오전 3:04,정부 소규모재생사업 70곳 모집 1곳당 최대 2억 지원… 내달말 선정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
