,date,headline,keyword
0,2017.04.23. 오후 10:56,첨단기술 입은 아파트… 미세먼지 막는다,"[('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
1,2017.04.23. 오후 9:10,서울 14주째 오름세… 신도시·경기·인천은 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
2,2017.04.23. 오후 8:57,롯데건설 내달 서울 ‘고덕 롯데캐슬 베네루체’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2017.04.23. 오후 8:57,GS건설 내달 중 김포 ‘한강메트로자이’ 4229가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4229가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
4,2017.04.23. 오후 8:57,우미건설 ‘충주 호암지구 우미린 에듀시티’ 견본주택 운영,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호암지구 우미린 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
5,2017.04.23. 오후 8:57,대림산업 내달 중 의정부 ‘e편한세상 추동공원2차’ 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2017.04.23. 오후 8:57,현대건설 6월 인천 ‘힐스테이트 송도 더테라스’ 선봬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 송도 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
7,2017.04.23. 오후 7:48,부고신기용한화건설 전 홍보팀장씨 본인상,"[('부고신기용한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보팀장', 'CIVILIZATION'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('본인상', 'O')]"
8,2017.04.23. 오후 7:30,입주단지를 찾아서 서울 종로 교남동 경희궁자이 강북 최초 전용 84㎡ 10억 넘어… 광화문 생활권 매력,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
9,2017.04.23. 오후 7:30,금주의 분양일정 움츠린 분양시장… 4901가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('4901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2017.04.23. 오후 7:07,스마트시티·자율주행차·드론 등 국민이 직접 체험하는 공간 생긴다,"[('스마트시티', 'TERM'), ('·', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
11,2017.04.23. 오후 7:07,신규 분양시장 사실상 후분양제 시작,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
12,2017.04.23. 오후 7:06,삼부토건·경남기업 이번엔 꼭 새주인 찾는다,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
13,2017.04.23. 오후 7:06,국토부 분양권 불법 전매 등 집중 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
14,2017.04.23. 오후 7:06,LH 의정부 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
15,2017.04.23. 오후 6:50,개발이익환수 피하자…한 동 재건축 속출,"[('개발이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
16,2017.04.23. 오후 6:46,수천대1 훌쩍···여전히 뜨거운 공공택지,"[('수천대1', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍···여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O')]"
17,2017.04.23. 오후 6:46,금주의 분양캘린더 분양시장 위축···이번주 4901가구 청약,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축···', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
19,2017.04.23. 오후 6:45,계룡·서희건설 등 수도권 뉴스테이 공급,"[('계룡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
20,2017.04.23. 오후 6:45,갤러리야 상가야…미술관 뺨치는 딜라이트 스퀘어,"[('갤러리야', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가야…미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT')]"
21,2017.04.23. 오후 6:45,정두환의 집과 사람 무색해진 집값 대세하락 전망,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('무색해진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
22,2017.04.23. 오후 6:43,미니 판교 대장지구 제일건설 품으로,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
23,2017.04.23. 오후 6:43,서희·서한·금호·계룡 등 뉴 스테이 8차 사업자 선정,"[('서희', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('계룡', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
24,2017.04.23. 오후 6:42,삼송지구·세종시·대치동 등서 13개 단지 청약,"[('삼송지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2017.04.23. 오후 6:39,삼송2차 원흥역 동원로얄듀크 비스타에 2만 인파,"[('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 인파', 'QUANTITY')]"
26,2017.04.23. 오후 6:31,정부  청약 과열 공공 택지  규제 강화키로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화키로', 'O')]"
27,2017.04.23. 오후 6:28,뉴스테이 8차 사업자 금호·서희·계룡·서한 우선협상대상자 선정,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서희', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('계룡', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
28,2017.04.23. 오후 6:04,서울 영동대로 지하 개발사업 가속도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
29,2017.04.23. 오후 6:03,농사·측량용 드론 3000대 띄운다,"[('농사·측량용', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
30,2017.04.23. 오후 5:16,한솔교육 뉴스테이 진출 추진,"[('한솔교육', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
31,2017.04.23. 오후 5:15,초과이익환수 집값 영향 가시화…강남재건축 추진 속도따라 희비,"[('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도따라', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
33,2017.04.23. 오후 5:15,청담삼익 이르면 내달 말 관리처분인가 신청,"[('청담삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
34,2017.04.23. 오후 5:14,이번주 전국 3300가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
35,2017.04.23. 오후 5:13,MK 추천매물 하남 미사강변도시 마트 건물 35억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
36,2017.04.23. 오후 5:02,국토부 공공택지 분양시장 불법행위 집중 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
37,2017.04.23. 오후 4:55,‘대치3차 아이파크’ 모델하우스 구름인파… 완판 기대감 UP,"[('‘', 'O'), ('대치3차 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
38,2017.04.23. 오후 4:38,충주 ‘호암택지지구’ 동시 분양에 구름인파… 사흘간 3만여명 몰려,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호암택지지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
39,2017.04.23. 오후 4:36,삼송2차 동원로얄듀크 비스타 모델하우스 2.1만명 북적,"[('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
40,2017.04.23. 오후 4:31,‘신진주역세권 꿈에그린’ 모델하우스에 주말 2만명 인파,"[('‘', 'O'), ('신진주역세권 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
41,2017.04.23. 오후 4:23,KTX역세권 ‘신진주역세권 꿈에그린’ 모델하우스 사흘간 2만명 인파,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신진주역세권 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
42,2017.04.23. 오후 3:40,대선전 분양 러시…4월 마지막주 5015가구 분양,"[('대선전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…', 'O'), ('4월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5015가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2017.04.23. 오후 3:34,삼송2차 원흥역 동원로얄듀크 모델하우스에 2만여명 다녀가,"[('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
45,2017.04.23. 오후 3:10,삼송2차 원흥역 동원로얄듀크 비스타 모델하우스 사흘간 2만1000명 몰려,"[('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
46,2017.04.23. 오후 2:56,공공택지 단독주택 불법전매 집중단속,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
47,2017.04.23. 오후 2:45,정부 다운계약서 작성·허위신고 등 공공택지 불법거래 행위 집중 단속,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성·허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
48,2017.04.23. 오후 2:44,진화하는 LH 변신 이끈 박상우 사장 직원들과 격의없는 대화 소통...조직문화 혁신하니 성과도 쑥,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('격의없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('소통...조직문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신하니', 'O'), (' ', 'O'), ('성과도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
49,2017.04.23. 오후 2:43,국토부 ‘청약 과열’ 공공택지 규제 강화 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
50,2017.04.23. 오후 2:41,LH 뉴스테이 민간공모에 금호·계룡·서한·서희 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('민간공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('계룡', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서희', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
51,2017.04.23. 오후 2:29,동부건설 인천 주안7구역 재건축 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
52,2017.04.23. 오후 2:28,집주인 임대주택사업 28일 맞춤형 설명회,"[('집주인 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
53,2017.04.23. 오후 2:27,Real Estate 맹모삼천 단지 안에서 교육서비스 多 누린다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모삼천 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
54,2017.04.23. 오후 2:26,Real Estate 미세먼지 고민 건설사가 해결한다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('해결한다', 'O')]"
55,2017.04.23. 오후 2:11,머니 시황 트리마제 효과 성동구 0.12% 올라,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('트리마제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
56,2017.04.23. 오후 2:11,머니 부동산QA 꼬마빌딩 투자 시작하려면,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하려면', 'O')]"
57,2017.04.23. 오후 1:57,대림그룹 임직원 가족 500명 남산 가꾸기 활동,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
59,2017.04.23. 오후 1:38,대치3차 아이파크 견본주택 3일간 2만5000명 방문 완판 기대,"[('대치', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
60,2017.04.23. 오후 1:36,금호·계룡·서한·서희건설 8차 뉴스테이 사업 추진,"[('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('계룡', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
61,2017.04.23. 오후 1:35,성동구 장안평 중고차매매센터 車종합정보센터로 탈바꿈,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중고차매매센터', 'O'), (' ', 'O'), ('車종합정보센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
62,2017.04.23. 오후 1:34,오피스텔로 다시 몰리는 투자자들...“계약금만으로 투자가능해”,"[('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들...“계약금만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가능해”', 'O')]"
63,2017.04.23. 오후 1:12,강남구 영동대로 지하공간 개발사업 속도낸다… 24일부터 주민공람,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하공간 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다…', 'O'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O')]"
64,2017.04.23. 오후 1:08,영동대로 통합개발 전략환경영향평가 공람 나서,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전략환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
65,2017.04.23. 오후 12:55,대림그룹 임직원 남산 무궁화 가꾸기 나서,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무궁화', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
66,2017.04.23. 오후 12:08,수서역세권 2년새 집값 34%↑…역세권 일대 개발호재로 껑충 ,"[('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('↑…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
67,2017.04.23. 오전 11:49,건설사 입주민 건강 챙기는 미세먼지 마케팅 통할까,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
68,2017.04.23. 오전 11:40,올해 세종시 첫 아파트 분양 현장에 방문객 ‘인산인해’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
69,2017.04.23. 오전 11:36,강남구 영동대로 통합개발 환경영향평가서 공람,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('환경영향평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('공람', 'O')]"
70,2017.04.23. 오전 11:27,경기도 따복하우스·행복주택 6만 가구에 임대보증금 이자 지원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
71,2017.04.23. 오전 11:27,현대산업개발 전국 릴레이 사회공헌 본격화,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
72,2017.04.23. 오전 11:19,영동대로 지하개발 본격화…환경영향평가서 초안 24일부터 주민공람,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…환경영향평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('초안', 'O'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O')]"
73,2017.04.23. 오전 11:04,국토부 지역수요 맞춤 지원사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역수요 맞춤 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
75,2017.04.23. 오전 11:03,항공조종사 꿈꾸는 꿈나무들 항공교실 참가하세요,"[('항공조종사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무들', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교실', 'O'), (' ', 'O'), ('참가하세요', 'O')]"
76,2017.04.23. 오전 11:03,국토부 공공택지 단독주택용지 다운계약·불법전매 집중 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약·불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
77,2017.04.23. 오전 11:02,LH 뉴스테이 민간사업자 8차 공모 4개지구 선정 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('4개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
78,2017.04.23. 오전 11:02,‘4차 산업혁명’ 팔걷은 국토부…융ㆍ복합으로 通하다,"[('‘', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('팔걷은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…융ㆍ복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('通하다', 'O')]"
79,2017.04.23. 오전 11:01,국토부 공공택지 분양시장 불법행위 집중 단속·엄정 대처,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속·엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O')]"
80,2017.04.23. 오전 11:01,산업ㆍ복지ㆍ관광…‘지역 맞춤지원 사업’  지원,"[('산업ㆍ복지ㆍ관광…‘', 'O'), ('지역 맞춤지원 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
81,2017.04.23. 오전 11:01,공공택지 분양시장 불법행위 집중단속,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
82,2017.04.23. 오전 11:01,건설공제조합 금융거래 안전 기업으로 신뢰 얻어,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O')]"
84,2017.04.23. 오전 11:00,공공서비스에 IoT·AI 적용…4차 산업혁명 발전포럼 개최,"[('공공서비스에', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('4차 산업혁명 발전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2017.04.23. 오전 11:00,공공택지 분양시장 과열…불법행위 집중 단속 실시,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
86,2017.04.23. 오전 11:00,국토부 지역수요 맞춤지원 사업 대상 지역 공모,"[('국토부 지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
88,2017.04.23. 오전 11:00,뉴스테이 8차 공모 서한·서희·금호·계룡 선정,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서희', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
89,2017.04.23. 오전 11:00,공공택지 단독주택용지 청약 과열…불법전매 단속키로,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속키로', 'O')]"
90,2017.04.23. 오전 11:00,스마트한 모든 것을 실험하는 도시…커넥티드 타운 생긴다,"[('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것을', 'O'), (' ', 'O'), ('실험하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시…커넥티드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
91,2017.04.23. 오전 11:00,전국 70개 낙후지역 맞춤형 개발사업 20여개 지원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('70개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역 맞춤형 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('20여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2017.04.23. 오전 11:00,“항공 조종사승무원 꿈꾸는 청소년 항공교실’오세요”,"[('""', 'O'), ('항공 조종사승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항공교실\'오세요""', 'O')]"
93,2017.04.23. 오전 11:00,생활밀착형 부터 지역 연계 까지..지역수요 맞춤지원 사업 공모 접수 시작,"[('생활밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
94,2017.04.23. 오전 11:00,공공택지 분양 불법행위 집중 단속..최대 1억원 벌금,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속..최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
95,2017.04.23. 오전 11:00,국토부 제4회 청소년 항공교실 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청소년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('항공교실', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
96,2017.04.23. 오전 11:00,자율주행차 다니고 드론 날고..스마트 커넥티드 타운 추진,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다니고', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('날고..스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('커넥티드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2017.04.23. 오전 11:00,항공산업 꿈나무 키운다…청소년 항공교실 문열어,"[('항공산업', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다…', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항공교실', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
98,2017.04.23. 오전 11:00,국토부 분양권 불법 전매 단속 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
99,2017.04.23. 오전 11:00,제4회 청소년 항공교실 오는 24일부터 모집,"[('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청소년 항공교실', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오는 24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
100,2017.04.23. 오전 11:00,지역수요 맞춤지원 사업 대상지역 공모,"[('지역수요 맞춤지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
101,2017.04.23. 오전 11:00,스마트시티·자율주행차 실증단지 나온다,"[('스마', 'TERM'), ('트시티·', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실증단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
102,2017.04.23. 오전 11:00,동탄2에 계룡 뉴스테이..평택 고덕엔 금호컨소 선정,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('금호컨소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
103,2017.04.23. 오전 11:00,규제 풀고 투자 늘리고… 4차 산업혁명 대응전략 마련,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고…', 'O'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
104,2017.04.23. 오전 11:00,공공택지 불법 전매 집중단속…엄중 조치 ,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속…엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
105,2017.04.23. 오전 11:00,지역 특성 살린 맞춤형 활성화 사업 공모,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
106,2017.04.23. 오전 10:33,강남구 영동대로 지하화 환경영향평가 주민공람,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O')]"
107,2017.04.23. 오전 10:02,콘펠리체여의도 여의도 품은 입지 프리미엄으로 분양 순항,"[('콘펠리체여의도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
108,2017.04.23. 오전 9:01,서울 아파트값 0.06% 올라…14주 연속 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('14주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
109,2017.04.23. 오전 9:01,경매사냥 수도권 아파트 1층 관심…경기 파주시 문산읍 두산위브 120.76㎡ 1회 유찰 1억5260만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('120.76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5260만원', 'QUANTITY')]"
110,2017.04.23. 오전 8:17,청주시 7개 지구 196만6천㎡ 지적 재조사,"[('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('196만6천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O')]"
111,2017.04.23. 오전 7:24,김노향의 좋은 아파트 CCTV 찍는다는데… 집들이 갈까 말까,"[('김노향', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('찍는다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
112,2017.04.23. 오전 7:17,부동산S토리 11·3 비껴간 안양·의왕·안산,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION')]"
113,2017.04.23. 오전 7:02,수익형 부동산의 ‘콜라보’ 마케팅…공급홍수 속 차별화,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콜라보’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅…공급홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
114,2017.04.23. 오전 7:01,강남 재건축 살아났다지만…초과이익환수제로 단지 간 희비,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('살아났다지만…', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
115,2017.04.23. 오전 7:00,도시가 살아난다전면개발 지양… 낙후마을을 주민 손으로,"[('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다전면개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지양…', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후마을을', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
116,2017.04.23. 오전 7:00,도시가 살아난다용산 해방촌이 바뀐다…문화예술마을로,"[('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…문화예술마을로', 'O')]"
117,2017.04.23. 오전 6:00,부산 일광지구 공공분양아파트·주택용지 잇달아 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일광지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트·주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2017.04.24. 오후 9:38,취지는 좋지만 재원.토지 확보대책 빠져 실현은 미지수,"[('취지는', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('재원.토지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('실현은', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
119,2017.04.24. 오후 8:55,강남 재건축 수주전 삼성 래미안의 귀환,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
120,2017.04.24. 오후 8:50,부동산펀드 큰손 이지스자산운용…자산관리회사 메이트플러스 인수,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('이지스자산운용', 'ORGANIZATION'), ('…자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('메이트플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
121,2017.04.24. 오후 8:49,1조8000억…1분기 빌딩거래 사상 최대,"[('1조8000억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빌딩거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
122,2017.04.24. 오후 8:46,로터리 미래 예측의 함정,"[('로터리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('예측의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
123,2017.04.24. 오후 8:37,유커 빈자리…압구정·합정 상가 임대료 하락,"[('유커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빈자리…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
124,2017.04.24. 오후 8:36,부천시대한토지신탁…옛도심 재건축 업무협약,"[('부천시대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), ('…옛도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
125,2017.04.24. 오후 8:20,초과이익환수제 앞두고 매매가 들썩…엇갈린 재건축 희비,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
126,2017.04.24. 오후 7:32,문재인 주택시장 규제 빠진 공약.. 맞춤형 주거복지 초점,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('공약..', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
127,2017.04.24. 오후 7:31,강북 도심 아파트 비싸도 사죠,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('사죠', 'O')]"
128,2017.04.24. 오후 7:31,해외건설協 금융실무 케이스 스터디 교육,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('금융실무', 'O'), (' ', 'O'), ('케이스', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
129,2017.04.24. 오후 7:31,혁신도시·KTX역… 부산·진주 부동산 활기,"[('혁신도', 'LOCATION'), ('시·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
130,2017.04.24. 오후 7:30,1분기 오피스 거래 규모 1조 8000억원 역대 최대,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
131,2017.04.24. 오후 7:30,LH 그린리모델링 사업자 대상 맞춤 교육,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
132,2017.04.24. 오후 7:30,강남 아파트 거래 작년수준 넘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
133,2017.04.24. 오후 7:30,오피스 빌딩은 소형보다 대형이 잘나간다,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나간다', 'O')]"
134,2017.04.24. 오후 6:41,KCC건설 365억원 규모 울산 아파트 신축공사 수주,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('365억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
135,2017.04.24. 오후 6:41,초대형 몰Mall세권 누리자 ‘평택 효성해링턴 플레이스’,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('몰Mall세권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
136,2017.04.24. 오후 6:24,오산 센트럴 푸르지오 단지 내 국공립어린이집 설치,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
137,2017.04.24. 오후 6:17,동부건설 인천 주안7구역 공사도급 본계약 체결,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안7구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사도급', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
138,2017.04.24. 오후 6:08,송파구 대단지 ‘송파헬리오시티’ 초·중학교 통합설립 승인,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파헬리오시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('통합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
139,2017.04.24. 오후 6:07,1분기 서울 상가 임대료 전분기比 3% 하락…강남권역 등 타격,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
140,2017.04.24. 오후 6:06,압구정 신현대아파트 30억원 최고가거래,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가거래', 'O')]"
141,2017.04.24. 오후 5:55,中 사드보복에 상가임대료 뚝…압구정·북촌·합정 10% 넘게↓,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사드', 'ARTIFACT'), ('보복에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게↓', 'O')]"
142,2017.04.24. 오후 5:52,청담 삼익 재건축 ‘빨간불’…조합원 갈등 고조,"[('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
143,2017.04.24. 오후 5:50,한강 조망권·뛰어난 주거인프라 자랑하는 광진구 현대프라임,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권·뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대프라임', 'ARTIFACT')]"
144,2017.04.24. 오후 5:48,단지 조경 조망 가능한 저층 로열층으로 떠올라,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
145,2017.04.24. 오후 5:48,영등포구 신길동 래미안에스티움 최근 동향은,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안에스티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
146,2017.04.24. 오후 5:47,안강건설 희소가치 있는 복합단지  안강 더 럭스나인 오피스텔상가 선봬,"[('안강건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안강 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
147,2017.04.24. 오후 5:46,LG하우시스 1분기 영업익 341억원…전년비 19.6% 감소,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('341억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('19.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
148,2017.04.24. 오후 5:36,HDC아이앤콘스 삼성동 개발 수혜 대치3차 아이파크 분양,"[('HDC아이앤콘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2017.04.24. 오후 5:36,압구정 재건축 전고점 뚫었다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
150,2017.04.24. 오후 5:35,공실 도미노…이면도로 중소빌딩 빈사무실↑,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노…이면도로', 'O'), (' ', 'O'), ('중소빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('빈사무실↑', 'O')]"
151,2017.04.24. 오후 5:33,대한토지신탁 제주 행정타운 파미르파크 공급,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('파미르파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2017.04.24. 오후 5:25,불황에 유커 급감…서울 주요 상권 임대료 뚝↓,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('유커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝↓', 'O')]"
153,2017.04.24. 오후 5:23,화물차 운전자 7500명 안전운전 실천 나섰다,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전운전', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
154,2017.04.24. 오후 5:16,새로운 라이프스타일 추구 ‘더펜트하우스청담’ 선보인다,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더펜트하우스청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
155,2017.04.24. 오후 5:08,교통지옥 된 광명…민자고속도로 추진 ‘악재’,"[('교통지옥', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('…민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악재’', 'O')]"
156,2017.04.24. 오후 5:08,인사대한건설협회 ,"[('인사대한건설협회', 'ORGANIZATION')]"
157,2017.04.24. 오후 5:07,롯데월드타워 3일 개장 롯데월드타워 시그니엘 레지던스 다양한 혜택 제공,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시그니엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
158,2017.04.24. 오후 5:02,교통지옥 된 광명…민자고속도로 추진 악재,"[('교통지옥', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('…민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
159,2017.04.24. 오후 5:01,대우건설 오산 센트럴 푸르지오에 국공립어린이집 설치,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
160,2017.04.24. 오후 4:57,상반기 분양 앞둔 수도권 공공택지 기대되는 곳은 어디,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
161,2017.04.24. 오후 4:54,생활 공원 학군 다多 갖춘 퍼펙트 생활권 아파트 의정부 민락2 A6블록 4월 분양,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('다多', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼펙트', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A6', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2017.04.24. 오후 4:53,서초구 랜드마크 ‘반포래미안퍼스티지’ 최근 전세가가...,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
163,2017.04.24. 오후 4:51,강남 빌딩 공실률 16%… 경기악화로 소형빌딩 공실 쑥,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기악화로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
164,2017.04.24. 오후 4:49,코레일 혁신 아이디어 선보인 직원 특별 승진 시행 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
165,2017.04.24. 오후 4:42,지방자치3.0 목민관 박동철 금산군수 체육 분야 집중 투자 이유는,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체육', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
166,2017.04.24. 오후 4:41,지방자치3.0 목민관 박동철 금산군수 금산군의 복지 정책은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금산군', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
167,2017.04.24. 오후 4:40,지방자치3.0 목민관 박동철 금산군수 금산 인삼농업 세계중요농업유산 등재 진행 현황은,"[('지방자', 'CIVILIZATION'), ('치', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인삼', 'PLANT'), ('농업', 'O'), (' ', 'O'), ('세계중요농업유산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('현황은', 'O')]"
168,2017.04.24. 오후 4:39,지방자치3.0 목민관 박동철 금산군수 금산 귀농교육센터에 대해,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀농교육센', 'ARTIFACT'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O')]"
169,2017.04.24. 오후 4:34,도현종합건설 제주 수익형 부동산 연동 휴안 더센트럴 분양,"[('도현종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴안 더센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2017.04.24. 오후 4:34,우미건설 ‘충주 호암지구 우미린 에듀시티’ 27일 1순위 청약,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호암지구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
171,2017.04.24. 오후 4:25, 상속 건물 찾기 이름만으로 손쉽게  ,"[('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O')]"
172,2017.04.24. 오후 4:23,서울 상권 사드 쇼크…1분기 상가 임대료 3% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('사드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쇼크…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
173,2017.04.24. 오후 4:22,이베스트證 최대주주 아프로서비스그룹과 지분매각 협의,"[('이베스트證', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아프로서비스그룹', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지분매각', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
174,2017.04.24. 오후 4:22,문정동 법조타운 조성으로 송파구 현대1차 눈길,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
177,2017.04.24. 오후 4:16,분당 미금·수내·야탑 등 임대료 꿈틀… 일산은 정발산·마두·화정 상승,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('야탑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('정발산', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('마두', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('화정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
178,2017.04.24. 오후 4:12,유홍준 앞세운 문재인 광화문 대통령 구상 시동 걸었다,"[('유홍준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었다', 'O')]"
179,2017.04.24. 오후 4:04,수익형 부동산도 랜드마크 입지가 대세... 배곧신도시 해든트윈스 최고의 입지 자랑해,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세...', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해든트윈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑해', 'O')]"
181,2017.04.24. 오후 4:03,즉시 입주 가능 용인 흥덕지구 신동아 파밀리에 다양한 분양 혜택 눈길,"[('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
182,2017.04.24. 오후 3:59,고급 테라스형 개포동 디에이치아너힐즈 수요자 관심 끌어,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디에이치아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
183,2017.04.24. 오후 3:57,환상적인 스카이라인 아래에서 누리는 황홀한 주거공간 롯데월드타워 시그니엘 레지던스,"[('환상적인', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'TERM'), ('래에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('황홀한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT')]"
184,2017.04.24. 오후 3:53,대우건설 ‘오산 센트럴 푸르지오’ 내 국공립어린이집 짓는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
185,2017.04.24. 오후 3:50,부촌의 상징 강남구 압구정동 현대67차 최근 매매가가...,"[('부촌의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대67차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
187,2017.04.24. 오후 3:32,문재인 박근혜정부 뉴스테이 정책 당장 폐기 않겠다,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다', 'O')]"
188,2017.04.24. 오후 3:31,전지현씨 건물은 얼마 꼬마빌딩 실거래 정보 앱 속속 등장 ,"[('전지현', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
189,2017.04.24. 오후 3:30,부평구 십정동 십정2구역 재개발 매수 문의 활발,"[('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
190,2017.04.24. 오후 3:19,서울역 고가공원 녹색 입고 사계절 선물한다,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가공원', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입고', 'O'), (' ', 'O'), ('사계절', 'O'), (' ', 'O'), ('선물한다', 'O')]"
191,2017.04.24. 오후 3:14,대우건설오산시 국공립어린이집 설치 업무협약 체결,"[('대우건설오산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
192,2017.04.24. 오후 3:12,대우건설 오산 센트럴 푸르지오에 국공립어린이집 설치,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
193,2017.04.24. 오후 3:11,황홀 그 자체… 롯데월드타워 시그니엘레지던스 극찬,"[('황홀', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('자체…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시그니엘레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('극찬', 'O')]"
194,2017.04.24. 오후 3:11,분양단지 들여다보기 한화건설 ‘신진주역세권 꿈에그린’,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신진주역세권 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
195,2017.04.24. 오후 3:02,대우건설 오산 센트럴 푸르지오 내 국공립 어린이집 설치,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
196,2017.04.24. 오후 3:02,대우건설 오산 센트럴 푸르지오 단지내 국공립 어린이집 설치,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
197,2017.04.24. 오후 3:01,오산 센트럴푸르지오 내 국공립어린이집 짓는다,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
198,2017.04.24. 오후 3:00,광역교통망 등 교통인프라 갖춘 ‘로얄팰리스테크노’ 주목,"[('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로얄팰리스테크노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
199,2017.04.24. 오후 3:00,대우건설 오산센트럴푸르지오에 국·공립어린이집 MOU,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
200,2017.04.24. 오후 3:00,대우건설 오산센트럴푸르지오 국공립어린이집 설치 업무협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
201,2017.04.24. 오후 2:58,해외건설협회 2527일 ‘해외건설 금융실무 케이스 스터디’ 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융실무', 'O'), (' ', 'O'), ('케이스', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
202,2017.04.24. 오후 2:54,인기업종 독점계약으로 눈길 끄는 ‘대치3차 아이파크’ 상가 주목,"[('인기업종', 'O'), (' ', 'O'), ('독점계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
203,2017.04.24. 오후 2:49,국내 공간정보 기술로 아프리카 지질·광물자원 지도 제작,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지질·광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
204,2017.04.24. 오후 2:41,한강변 50층 재건축 단지 꿈꾸는 장미1차 9억원대 거래,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
205,2017.04.24. 오후 2:37,서울경제TV 이진우의 기센부동산김왕직 칼럼 다변화하는 미래형 한옥,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산김왕직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O')]"
206,2017.04.24. 오후 2:36,이조로 변호사의 부동산 법률 시부모 사망 시 재산상속은,"[('이조로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('시부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('재산상속은', 'O')]"
207,2017.04.24. 오후 2:34,부동산 세무상담 양도차익이 많은 토지 양도 시 절세 방법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('양도차익이', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
208,2017.04.24. 오후 2:34,새만금개발청 점심 시간에도 ‘만사열공’,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점심 시', 'TIME'), ('간에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만사열공’', 'O')]"
209,2017.04.24. 오후 2:27,‘1인가구 천만시대’ 배후수요 풍부한 송도 내 직주근접 소형오피스텔 인기,"[('‘', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('천만', 'QUANTITY'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
210,2017.04.24. 오후 2:26,한화건설 新진주역세권 꿈에그린 아파트 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2017.04.24. 오후 2:17,우리 기술로 아프리카 광물지도 만든다,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광물지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
212,2017.04.24. 오후 2:15,불량모래 왜 기승인가 했더니… EEZ 채취중단이 원인,"[('불량모래', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('기승인가', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('EEZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채취중단이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
213,2017.04.24. 오후 2:14,세종시 부동산전자계약 활성화 앞장선다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
214,2017.04.24. 오후 2:13,서울 청계천로에서 주말마다 야시장·중고마켓 열려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계천로', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주말마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('야시장·중고마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
215,2017.04.24. 오후 2:11,서울 매매가 14주 상승… 수도권은 보합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('14주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
216,2017.04.24. 오후 2:11,수익형 투자 ‘교통·미래가치’ 따져라,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통·미래가치’', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
217,2017.04.24. 오후 2:11,분양현장 바로 보기율하지구 인프라 누리고… 뒷산을 한눈에,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기율하지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리고…', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷산을', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
218,2017.04.24. 오후 2:11,마곡지구 인근 강서구 ‘화곡푸르지오’ 눈길,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화곡푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
219,2017.04.24. 오후 2:07,주말 3만 5천명 인산인해 ‘힐스테이트 세종 리버파크’ 4월 27일목 1순위 청약,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 27일', 'DATE'), ('목', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
220,2017.04.24. 오후 2:04,LH ‘영천문외’ 모델하우스 건립으로 분양 준비 박차,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영천문외', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
221,2017.04.24. 오후 2:04,교육특구 성동구 하왕십리 텐즈힐1 최근 전세가가…,"[('교육특구', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가…', 'O')]"
223,2017.04.24. 오후 2:01,해외건설협회 해외건설 금융실무 Case Study 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융실무', 'O'), (' ', 'O'), ('Case', 'O'), (' ', 'O'), ('Study', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
224,2017.04.24. 오후 1:57,남산 인접한 중구 남산타운 최근 전세가가...,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
225,2017.04.24. 오후 1:57,남동탄 항아리상권 ‘우성 애비뉴타워’ 대단지 배후수요 및 동탄 호수공원 방문객 흡수 가능,"[('남동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항아리상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성 애비뉴타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
226,2017.04.24. 오후 1:50,지난 1분기 서울 오피스빌딩 거래규모 1.8조원 역대 최대,"[('지난 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래규모', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
227,2017.04.24. 오후 1:48,올해 1분기 오피스 거래 규모 역대 최대치 기록,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
228,2017.04.24. 오후 1:45,1분기 서울 오피스 거래 규모 1조8000억원…역대 최대,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('1조8000억원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
229,2017.04.24. 오후 1:45,국토부 국가공간정보 공동활용 협약식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가공간정보 공동활용 협약식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2017.04.24. 오후 1:36,이지스자산운용 ‘메이트플러스’지분 인수,"[('이지스자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메이트플러스', 'ORGANIZATION'), ('’지분', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
231,2017.04.24. 오후 1:34,P2P금융 투자 열풍 메디컬상가로 확산,"[('P2P금융', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('메디컬상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
232,2017.04.24. 오후 1:34,삼송2차 원흥역 동원로얄듀크 비스타 개관 후 북적북적,"[('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
233,2017.04.24. 오후 1:32,주말 3만 5천명 인산인해 힐스테이트 세종 리버파크 4월 27일목 1순위 청약,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월 27일목', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
234,2017.04.24. 오후 1:17,울산 블루업스퀘어 상가 ‘제 2의 해운대’ 프리미엄 한 몸에,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루업스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O')]"
235,2017.04.24. 오후 12:08,건대 앞 영화관 ‘삼국지’,"[('건대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼국지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
236,2017.04.24. 오후 12:08,올 석 달간 영업이익 1조원…건설사들 ‘떼돈’ 벌었다,"[('올 석 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), ('…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떼돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('벌었다', 'O')]"
237,2017.04.24. 오후 12:07,“오르지 않을 거라더니”…집값 고공행진,"[('“오르지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('거라더니”…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
238,2017.04.24. 오후 12:07,‘유산 찾기’…땅 이어 건물도 이름만으로 조회,"[('‘유산', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기’…땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조회', 'O')]"
239,2017.04.24. 오후 12:07,상가 임대료 압구정은 10% 하락 망원·연남은 8% 상승,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('망원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
240,2017.04.24. 오후 12:06,병원상가 투자 쉬워진다,"[('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
241,2017.04.24. 오후 12:00,‘부천 중동 효성해링턴 플레이스’ 계약 이벤트 진행,"[('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
242,2017.04.24. 오전 11:58,3대가 한단지에 ‘e편한세상 용인 한숲시티’ 다양한 평면으로 주목,"[('3대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
243,2017.04.24. 오전 11:49,송도국제도시 오피스텔 완판 행진 왜,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
244,2017.04.24. 오전 11:49,서울시 30가구 미만 주거용 건축물 공사감리자 구청장이 직접 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('공사감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
245,2017.04.24. 오전 11:48,국가산업단지 주변 부동산이 뜬다 .. ‘창원 가음정동 라포레’ 인기,"[('국가산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가음정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
246,2017.04.24. 오전 11:40,DMC래미안e편한세상 서대문구 학주근접 아파트 눈길,"[('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
247,2017.04.24. 오전 11:37,문재인 주택 정책 미래에 방점 청년·신혼부부 보금자리 약속,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('미래에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O')]"
248,2017.04.24. 오전 11:37,‘대치3차 아이파크’ 주말 3일간 2만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
249,2017.04.24. 오전 11:35,빌라 자가율 1위 은평구..임대율은 송파가 가장 높아,"[('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('자가율', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), ('..임대율은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
250,2017.04.24. 오전 11:33,병원·약국 상가에도 P2P 바람 솔솔,"[('병원·약국', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
251,2017.04.24. 오전 11:32,의료복합 도시첨단산업단지 상가 ‘동백 스퀘어일레븐’ 이달 오픈,"[('의료복합', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동백 스퀘어일레븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
252,2017.04.24. 오전 11:31,코오롱글로벌 따복하우스 입주자 99% 공동체 문화생활 원해,"[('코오롱글로벌 따복하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('문화생활', 'O'), (' ', 'O'), ('원해', 'O')]"
253,2017.04.24. 오전 11:29,임대수요인프라교통 다 갖췄다 용인 수요자들 모여드는 안강 더 럭스나인,"[('임대수요인프라교통', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('모여드는', 'O'), (' ', 'O'), ('안강 더 럭스나인', 'ARTIFACT')]"
254,2017.04.24. 오전 11:27,수원역 광역환승센터 만든다… 환승 동선·시간 절반으로,"[('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('동선·시간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
255,2017.04.24. 오전 11:27,바다조망 영종뷰웰파크시티 분양,"[('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('영종뷰웰파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2017.04.24. 오전 11:25,수려한 페어웨이 배경과 고품격 외관 ‘죽전 트리플힐스 하나카운티’ 관심 몰려,"[('수려한', 'O'), (' ', 'O'), ('페어웨이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('배경과', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전 트리플힐스 하나카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
257,2017.04.24. 오전 11:22,소비위축에 관광객 감소까지 1Q 서울 상가임대료 전분기比 3%↓ ,"[('소비위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소까지', 'O'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
258,2017.04.24. 오전 11:22,신도시 인근 새 아파트 인기 좋네,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
259,2017.04.24. 오전 11:21,공공임대에 들어온 4차산업혁명,"[('공공임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어온', 'O'), (' ', 'O'), ('4차산업혁명', 'EVENT')]"
260,2017.04.24. 오전 11:19,LH 2017년도 그린리모델링 사업자 맞춤형교육 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
261,2017.04.24. 오전 11:17,도심 직주근접 아파트 종로구 ‘경희궁자이’ 관심 증가,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
262,2017.04.24. 오전 11:17,현대제철로 6월 개통 당진 송악기지시리 최대 수혜,"[('현대제철', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송악기지시리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
263,2017.04.24. 오전 11:14,상가정보연구소 2017 실전 상가투자 세미나 28일 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
264,2017.04.24. 오전 11:13,버스·화물차에 차로이탈 경고장치 장착 의무화,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차로이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
265,2017.04.24. 오전 11:10,조물주 위 건물주용적률 완화로 상가 임대료 묶는다,"[('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('묶는다', 'O')]"
266,2017.04.24. 오전 11:10,조물주 위 건물주뜨는 동네 지는 주민… 원주민 잡겠다,"[('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡겠다', 'O')]"
267,2017.04.24. 오전 11:09,1분기 서울 상가 임대료 전분기比 3% 하락…압구정 10.6% 떨어져,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
268,2017.04.24. 오전 11:07,국내 초정밀 GPS보정시스템 유럽과 함께 인증한다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('초정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('GPS보정시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('인증한다', 'O')]"
269,2017.04.24. 오전 11:07,공간정보 기술로 아프리카 지질·광물자원 지도 만든다,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지질·광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
270,2017.04.24. 오전 11:06,한화건설 신진주역세권 꿈에그린 주말 2만 1천명 인파 몰려 ,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
271,2017.04.24. 오전 11:06,수원시 호반베르디움더퍼스트 최근 매매가가...,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
272,2017.04.24. 오전 11:05,5월 아파트 시장 큰장 선다…5만9천가구 규모,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다…', 'O'), ('5만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
273,2017.04.24. 오전 11:03,국토부 등 13개 공공기관 공간정보 공유 정책 발굴 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
274,2017.04.24. 오전 11:03,우리 기술로 아프리카 지질·광물자원 지도 만든다,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지질·광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
275,2017.04.24. 오전 11:03,강남 건물 공실률 대형소형 양극화 뚜렷,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('대형소형', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
276,2017.04.24. 오전 11:02,버스·화물차 7월부터 차로 이탈 경고장치 장착 의무화,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
277,2017.04.24. 오전 11:02,하늘길 정확해진다…GPS 보정시스템 유럽과 인증계약 체결,"[('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다…', 'O'), ('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보정시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인증계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
278,2017.04.24. 오전 11:01,우리나라 하늘길 보다 정확해진다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다', 'O')]"
279,2017.04.24. 오전 11:01,13개 국가기관 데이터 융복합 공간정보로 정책 만든다,"[('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가기관', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보로', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
280,2017.04.24. 오전 11:00,연립·다세대 주택 매매 1위 은평 임대는 송파,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION')]"
281,2017.04.24. 오전 11:00,韓 기술로 아프리카 ‘지질광물자원 지도’ 만든다,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘지질광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('지도’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
282,2017.04.24. 오전 11:00,봉평 6중 추돌사고 막는다 버스화물 차로이탈 경고장치 장착 의무화,"[('봉평 6중 추돌사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('차로이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
283,2017.04.24. 오전 11:00,우리 공간정보 기술로 아프리카 지질·광물자원 지도 제작,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지질·광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
284,2017.04.24. 오전 11:00,버스·화물차 차로이탈 경고장치 장착 의무화,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차로이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
285,2017.04.24. 오전 11:00,하늘길 정확해진다…GPS 보정시스템 유럽과 함께 인증,"[('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다…', 'O'), ('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보정시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
287,2017.04.24. 오전 11:00,정부기관 협력 아프리카 자원지도 만든다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
288,2017.04.24. 오전 11:00,GPS 실시간 보정…유럽항공안전청이 인증 돕는다 ,"[('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('보정…', 'O'), ('유럽항공안전청', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
289,2017.04.24. 오전 10:59,분양권 불법전매 홍역 세종시에 부동산 전자계약 활성화,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('홍역', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
290,2017.04.24. 오전 10:59,안전한 수익과 쾌적한 주거를 한번에 제주 제이하임,"[('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익과', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제이하임', 'LOCATION')]"
291,2017.04.24. 오전 10:56,롯데월드타워·국제교류복합지구 조성 호재입은 잠실엘스,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('호재입은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ORGANIZATION')]"
292,2017.04.24. 오전 10:52,LH 그린리모델링사업자 맞춤형교육 시행한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시행한다', 'O')]"
293,2017.04.24. 오전 10:51,강남권역 빌딩 공실률 16.1% 대형이 소형보다 2.2배↓,"[('강남', 'LOCATION'), ('권역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('16.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2배', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
294,2017.04.24. 오전 10:50,LH 그린리모델링 실무교육 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
295,2017.04.24. 오전 10:47,코오롱글로벌 아파트 입주자 대상 문화프로그램 확대 운영,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('문화프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
296,2017.04.24. 오전 10:41,단독 전원주택형 용인 타운하우스 동백 라온프라이빗 테라스파크 5월 분양,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동백 라온프라이빗 테라스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2017.04.24. 오전 10:39,그린리모델링 사업자 447곳 실무교육,"[('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('447곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O')]"
298,2017.04.24. 오전 10:36,서울 상권 압구정 지고 망리단길ㆍ연트럴파크 뜨고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('망리단길', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('연트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
299,2017.04.24. 오전 10:35,中관광객 감소에 서울시내 상권 위축…임대료 전분기比 3.0% 하락,"[('中', 'LOCATION'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
300,2017.04.24. 오전 10:33,현대건설 힐스테이트 송도 더테라스 2784가구 6월 분양 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 송도 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2784가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2017.04.24. 오전 10:25,청담에 선보이는 최고의 주거시설 ‘더 펜트하우스 청담’,"[('청담', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
302,2017.04.24. 오전 10:24,424 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('424 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
303,2017.04.24. 오전 10:21,강남구 대치아이파크 학군수요로 인기,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학군수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
304,2017.04.24. 오전 10:19,실수요자 몰리는 중소형 아파트 역세권 따라 골라볼까,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
305,2017.04.24. 오전 10:19,땅 이어 건물 유산도..이름만으로 검색 가능해진다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('유산도..이름만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
306,2017.04.24. 오전 10:18,화물차운전자 7천5백명 안전운전 실천 나서,"[('화물차', 'ARTIFACT'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7천5백명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전운전', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
307,2017.04.24. 오전 10:17,부산 상가 네오 웨스턴스퀘어 성공 분양 이어가,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('네오 웨스턴스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
308,2017.04.24. 오전 10:16,명지국제신도시 포스코 3천여 세대 앞‘명지 대산골든스퀘어’,"[('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('‘', 'O'), ('명지 대산골든스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
309,2017.04.24. 오전 10:16,구 역삼세무서 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('구', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼세무서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
310,2017.04.24. 오전 10:16,올 1분기 서울 오피스 거래 1.8조원 최대.. 공실률 해소법 눈길,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대..', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('해소법', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2017.04.24. 오전 10:13,서울 연립·다세대 매매 비율 1위는 ‘은평’ 임대는 ‘송파’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
312,2017.04.24. 오전 10:13,서한 범어네거리에 인공지능 아파트 짓는다,"[('서한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어네거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
313,2017.04.24. 오전 10:12,11.3 이후…검증된 대형유통사 입지 지역 더욱 인기 행정타운 두산위브 더 파크 눈길,"[('11.3 이후', 'DATE'), ('…검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('대형유통사', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
314,2017.04.24. 오전 10:10,주목 건설人한찬건 포스코건설 사장 부진 탈출 우리의 역할은 지금부터,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('人', 'O'), ('한찬건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('우리의', 'O'), (' ', 'O'), ('역할은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금부터', 'O')]"
315,2017.04.24. 오전 10:09,주거형 오피스텔이 대세... 역세권 입지에 ‘투웨니퍼스트’ 공급,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세...', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2017.04.24. 오전 10:06,서울 접근성 개선된 원주 ‘원주부론일반산업단지’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주부론일반산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2017.04.24. 오전 10:02,캠스베일리 1차 완판에 이어 2차 분양 돌입,"[('캠스베일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
318,2017.04.24. 오전 9:58,충주 호암택지 동시분양 우미·두진건설 견본주택에 주말 인파,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호암택지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
319,2017.04.24. 오전 9:56,LH 2017년도 그린리모델링 사업자 맞춤형교육 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
320,2017.04.24. 오전 9:55,LH 2017년도 그린리모델링 사업자 맞춤형교육 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
321,2017.04.24. 오전 9:52,서울 오피스텔 거래 뚝…공급↑ 수요↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…공급↑', 'O'), (' ', 'O'), ('수요↓', 'O')]"
322,2017.04.24. 오전 9:51,동탄신도시 최중심 입지에 들어서는 ‘루체스타비즈’ 성황리 분양 중,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루체스타비즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
323,2017.04.24. 오전 9:50,올해 첫 동시분양 호암택지지구 3만 2000여 명 구름인파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호암택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만 2000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
324,2017.04.24. 오전 9:49,LH 그린리모델링 사업자 맞춤형교육 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
325,2017.04.24. 오전 9:46,주택시장 빗나간 전망 ② “주택시장 활황은 착시… 대선 이후 규제 폭탄 우려”,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황은', 'O'), (' ', 'O'), ('착시…', 'O'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
326,2017.04.24. 오전 9:46,주택시장 빗나간 전망 ① 달아오른 청약시장…집값도 高高,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장…집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
327,2017.04.24. 오전 9:45,대림산업 임직원 남산 가꾸기 사회활동 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('사회활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
328,2017.04.24. 오전 9:42,강동구 청년 드론산업 창업자 위한 임대주택 조성,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
329,2017.04.24. 오전 9:40,속도 내는 마곡 대우조선 부지 매각…상반기 절반 넘게 팔릴 듯,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우조선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
330,2017.04.24. 오전 9:39,건설사 올 석 달간 이익만 1兆...‘떼돈’ 벌었다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올 석 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이익만', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), ('...‘떼돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('벌었다', 'O')]"
331,2017.04.24. 오전 9:38,신도시 후광효과 누리는 지역 새 아파트 눈길,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
332,2017.04.24. 오전 9:37,세종시 부동산 전자계약 활성화 위한 선도지역으로 지정,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('선도지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
334,2017.04.24. 오전 9:26,분양가 싸고 생활인프라 공유.. 신도시 후광 아파트 눈길,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공유..', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
335,2017.04.24. 오전 9:24,서울시내 소규모 건축물 구청장이 감리자 지정한다 ,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
336,2017.04.24. 오전 9:20,올 1분기 오피스 거래액 1조8000억… 평균 공실률은 14.1%,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조8000억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률은', 'O'), (' ', 'O'), ('14.1%', 'QUANTITY')]"
337,2017.04.24. 오전 9:18,서울경제TV 이진우의 기센부동산 김왕직 교수 “한옥도 레고블럭 처럼 제품 표준화 필요”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('김왕직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“한옥도', 'O'), (' ', 'O'), ('레고', 'TERM'), ('블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
338,2017.04.24. 오전 9:11,역세권 중소형 아파트 지역 시세 이끌어,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O')]"
339,2017.04.24. 오전 9:11,소규모 건축물 구청장이 감리자 지정한다,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
340,2017.04.24. 오전 9:09,세종시 공인중개사 전자계약 거부하면 처벌,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('거부하면', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
341,2017.04.24. 오전 9:08,강남구 관리비 규정위반 아파트 단지에 과태료,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('규정위반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
342,2017.04.24. 오전 9:08,중구 주택에너지효율 개선시 공사비 융자지원,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('개선시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O')]"
343,2017.04.24. 오전 9:08,강동구 차세대 드론 창업가 위한 청년주택 강동드론마을 조성,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('창업가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강동드론마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
344,2017.04.24. 오전 9:06,서울시 빗물마을 조성 도시재생과 연계해 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빗물마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계해', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
345,2017.04.24. 오전 9:04,“개방감 UP” 3면 발코니 4bay 아파트 ‘김천 센트럴자이’,"[('“개방감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP”', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('4bay', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
346,2017.04.24. 오전 8:56,강남구 지난해 아파트 부적정 관리 적발 과태료 2억6000만원 부과 ,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
347,2017.04.24. 오전 8:50,서울시 공사감리자 지정제 이달부터 본격 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사감리자 지정제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
348,2017.04.24. 오전 8:49,단독 CGVㆍ메가박스 건대 앞 진출...극장 ‘삼국지’,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('메가박스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출...극장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼국지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
349,2017.04.24. 오전 8:43,땅 이어 건물 유산도 이름만으로 검색,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('유산도', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O')]"
350,2017.04.24. 오전 8:39,‘서한·서희·금호·계룡’ 컨소시엄 뉴스테이 8차 공모 우선협상대상자에 선정,"[('‘', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서희', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('계룡', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
351,2017.04.24. 오전 8:28,분양사업 덕분에 실적 웃음…주요 건설사 1분기 영업익 개선 전망,"[('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음…주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
352,2017.04.24. 오전 8:04,영동대로 지하개발 속도… 다음달까지 환경영향평가서 초안 주민공람,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환경영향평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('초안', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O')]"
353,2017.04.24. 오전 7:56,문재인 오늘 주택 정책 발표… 오후에는 천안 방문 충청 표심 공략,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표심', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
354,2017.04.24. 오전 7:40,호암지구 우미린 에듀시티④평면도심 유일 중대형…119㎡ 전가구 테라스 설계,"[('호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('④평면도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형…', 'O'), ('119㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
355,2017.04.24. 오전 7:38,호암지구 우미린 에듀시티③구성부지 절반이 조경면적…수도권 명문 학원 입점,"[('호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('③구성부지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('조경면적…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
356,2017.04.24. 오전 7:35,호암지구 우미린 에듀시티②입지호암근린공원·충주종합스포츠타운 주변 호재 풍부,"[('호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('호암근린공원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주종합스포츠타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
357,2017.04.24. 오전 7:31,호암지구 우미린 에듀시티①규모 충주 도심권 택지지구 10년 만에 공급 892가구,"[('호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('892가구', 'QUANTITY')]"
358,2017.04.24. 오전 7:30,롯데건설·신세계건설 母그룹서 나홀로서기 행보,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('母그룹서', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로서기', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
359,2017.04.24. 오전 6:42,세종시 ‘부동산 전자계약’ 선진도시 발돋움,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('선진도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
360,2017.04.24. 오전 6:03,30가구 미만 소규모 아파트 구청장이 공사감리자 지정한다,"[('30가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공사감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
362,2017.04.24. 오전 6:01,군인공제회·새마을금고 하이트진로 서초 사옥 투자 ‘연수익률 20%’,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('새마을금고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이트진로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
363,2017.04.24. 오전 6:01,건축에 관한 지침서… ‘건축주 내비게이터’,"[('건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('지침서…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내비게이터', 'TERM'), ('’', 'O')]"
364,2017.04.24. 오전 6:00,국토부세종시 부동산 전자계약 선도..다운계약 등 위법행위 적발 강화,"[('국토부세종시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('선도..다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
365,2017.04.24. 오전 6:00,세종시 부동산 전자계약으로 거래 투명성 높인다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
366,2017.04.24. 오전 6:00,서울 30가구 미만 다세대·연립·아파트 감리자 구청장이 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대·연립·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
367,2017.04.24. 오전 5:50,전세난 탓 지난 5년 서울 연립·다세대 매매 2배 증가,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
368,2017.04.24. 오전 5:46,오피스텔·상가…‘월급 주는 부동산’ 찾아라,"[('오피스텔·상가…‘월급', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
369,2017.04.24. 오전 5:32,GS건설 내달 김포 ‘한강메트로자이’ 4229가구 분양 스타트,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4229가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
370,2017.04.24. 오전 5:02,속도내는 물의 도시… 화성 송산그린시티 미분양 늪 탈출하나,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늪', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출하나', 'O')]"
371,2017.04.24. 오전 5:01,아버지가 유산으로 남긴 건물은 어디…하반기부터 쉽게 찾는다,"[('아버지', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('유산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
372,2017.04.24. 오전 4:41,아파트 설계 안전·건강 담다 ,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·건강', 'O'), (' ', 'O'), ('담다', 'O')]"
373,2017.04.24. 오전 4:40,고가도로 하부 노는 공간 시민 함께 노는 공간으로,"[('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하부', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O')]"
374,2017.04.24. 오전 4:40,하늘덮은 크레인··· 녹번·응암 아파트촌 변신,"[('하늘덮은', 'O'), (' ', 'O'), ('크레인', 'ARTIFACT'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
375,2017.04.24. 오전 4:40,재건축 1만5578가구 이삿짐 싸는데…강남發 전세대란 오나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5578가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이삿짐', 'O'), (' ', 'O'), ('싸는데…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
376,2017.04.24. 오전 4:03,굴뚝 남겨라…역사보존에 막힌 잠실5단지,"[('굴뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('남겨라…역사보존에', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
377,2017.04.24. 오전 3:05,공공택지 단독주택용지 투기바람 잡는다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기바람', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
378,2017.04.24. 오전 3:05,경기 의정부 도시형 생활주택 ‘더라움엠’ 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더라움엠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2017.04.24. 오전 3:05,포토부동산충주시 ‘호암택지지구’ 본보기집 사흘새 3만여명 북적,"[('포토부동산', 'O'), ('충주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호암택지지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
380,2017.04.24. 오전 3:05,부동산 캘린더서울 대치동 등 전국 11곳 6663채 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6663채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
381,2017.04.24. 오전 3:04,아파트 시세서울 아파트값 0.06% 상승… 경기인천 0.01%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
382,2017.04.24. 오전 12:32,교통망 개선·개발호재 도내 부동산시장 후끈,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개선·개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
383,2017.04.25. 오후 10:48,빚내서 집 사라던 정부 서민만 ‘시름’,"[('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라던', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시름’', 'O')]"
384,2017.04.25. 오후 9:47,고양 지축향동·하남 강일 분양 재개될듯,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축향동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개될듯', 'O')]"
385,2017.04.25. 오후 9:10,오피스텔도 드레스룸·창고 등 수납공간 차별화,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('드레스룸·창고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
386,2017.04.25. 오후 9:10,초고층 주상복합 밀집지역이 부촌된다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌된다', 'O')]"
387,2017.04.25. 오후 9:10,국토부 제1회 스마트시티 추진단 회의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티 추진단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('회의', 'O')]"
388,2017.04.25. 오후 9:09,두산건설 단계근린공원 우선대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단계근린공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
389,2017.04.25. 오후 9:09,GS건설 평택·당진항 21단계 조성사업 참여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
390,2017.04.25. 오후 9:09,화제의 분양단지 두산건설의 충남 천안 행정타운 두산위브 더 파크,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT')]"
391,2017.04.25. 오후 9:09,LH에 임대관리 맡기세요 집값 최대 80% 지원합니다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기세요', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원합니다', 'O')]"
392,2017.04.25. 오후 8:23,대전 유성구 오피스텔 ‘메종 드 세이’ 28일 분양 ,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메종 드 세이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2017.04.25. 오후 7:17,5.6년 한푼 안쓰고 모아야 내집마련,"[('5.6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
394,2017.04.25. 오후 7:16,7.5 강진 견디는 아파트 판교에 처음 짓는다,"[('7.5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강진', 'O'), (' ', 'O'), ('견디는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
395,2017.04.25. 오후 7:16,다세대·다가구주택 시세 85%에 세 놓으면 최대 4억까지 대출,"[('다세대·다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓으면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
396,2017.04.25. 오후 7:10,개포1단지 시공사 현대건설·현대산업개발 확정…하루 새 1000만원 뛰었다,"[('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
397,2017.04.25. 오후 7:00,중도금 집단대출 규제에도…나홀로 느긋한 대림산업,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도…나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('느긋한', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
398,2017.04.25. 오후 6:59,모십니다 물류센터 개발·운영전략 전문가 과정,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·운영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
399,2017.04.25. 오후 6:59,두산건설 충남 청주 행정타운 두산위브 더 파크 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2017.04.25. 오후 6:36,당신의 생각은 남의집 설움 평균 3.6년 집 살까 말까,"[('당신의', 'O'), (' ', 'O'), ('생각은', 'O'), (' ', 'O'), ('남의집', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
401,2017.04.25. 오후 6:23,GS건설 평택·당진항 1종 항만배후단지 사업 참여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만배후단지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
402,2017.04.25. 오후 6:16,시선집중 이 호텔 바이어 몰리는 삼성 도시 동탄에 20층 호텔,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바이어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
403,2017.04.25. 오후 6:15, 월세시대 본격화…저소득가구 주거여건 악화 ,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…저소득가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
404,2017.04.25. 오후 6:14,전월세 상한제·계약갱신 청구권 태풍 온다,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('계약갱신 청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
405,2017.04.25. 오후 6:08,송도국제도시 아파트값 역세권 따라 갈렸다,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('갈렸다', 'O')]"
406,2017.04.25. 오후 6:05,100가구 중 57가구 내집에 산다… 사상 최고치,"[('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
408,2017.04.25. 오후 5:54,최대 규모 재건축 강동구 ‘둔촌주공아파트’ 관심 증가,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('둔촌주공아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
409,2017.04.25. 오후 5:52,부동산시장 뒤집어보기훌쩍 커버린 부동산운용업계의 그림자,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('커버린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산운용업계의', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O')]"
410,2017.04.25. 오후 5:47,2분기 서울 오피스 임대시장…공실률·무상임대 늘며 침체,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장…공실률·무상임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
411,2017.04.25. 오후 5:45,자연장 장묘문화 반영… 양평 메모리얼파크 별그리다,"[('자연장', 'O'), (' ', 'O'), ('장묘문화', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메모리얼파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별그리다', 'O')]"
412,2017.04.25. 오후 5:40,진에어 “연내 증시 입성” 상장 채비 박차,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“연내', 'O'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('입성”', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
413,2017.04.25. 오후 5:40,강동구 강일리버파크3단지 최근 전세가가...,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일리버파크', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
414,2017.04.25. 오후 5:35,인천 남동구 한양수자인아르디에테라스 최근 전세가가…,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인아르디에테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가…', 'O')]"
415,2017.04.25. 오후 5:34,‘동탄 스타즈호텔 메타폴리스’ 오는 28일 분양 개시,"[('‘', 'O'), ('동탄 스타즈호텔 메타폴리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
416,2017.04.25. 오후 5:31,영종도 합리적인 분양가 돋보이는 힐링단지 ‘영종뷰웰파크시티’ 역세권·학세권·조망권 두루 갖춰,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종뷰웰파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·학세권·조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
417,2017.04.25. 오후 5:28,정원오 성동구청장 성수 재개발 1·3지구 곧 조합설립 인가,"[('정원오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1·3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
418,2017.04.25. 오후 5:27,을지3가 역세권에 20층 업무시설…세운지구 스카이라인 변신 가속화,"[('을지3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무시설…', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
419,2017.04.25. 오후 5:27,MK 추천매물 여수 웅천마리나항 대단지 상가 6억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천마리나항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억8천만원', 'QUANTITY')]"
420,2017.04.25. 오후 5:27,동백 라온프라이빗 테라스파크 분양,"[('동백 라온프라이빗 테라스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2017.04.25. 오후 5:27,제21회 살기좋은 아파트 고층주거 상생·윤리 부문 신설,"[('제21회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기좋', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고층주거', 'O'), (' ', 'O'), ('상생·윤리', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
