,date,headline,keyword
0,2012.07.15. 오후 10:18,하반기 수도권 집값 2% 하락... 전세값은 2% 상승,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락...', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값은', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2012.07.15. 오후 9:50,강남 재건축 아파트값 급락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
2,2012.07.15. 오후 8:31,강남 재건축값 2008년 금융위기 직후 수준,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융위기 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
3,2012.07.15. 오후 8:28,전세값에서 1천만원만 더 얹으면 내 집,"[('전세값에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('얹으면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
4,2012.07.15. 오후 8:26,재건축 아닌 일반 아파트 가격도 낙폭 커져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
5,2012.07.15. 오후 7:51,서울 강남 재건축 매매가 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
6,2012.07.15. 오후 7:23,810월 입주예정 아파트 4만3천 가구,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3천 가구', 'QUANTITY')]"
7,2012.07.15. 오후 7:23,스마트 국토정보 아이폰용 앱 서비스 개시,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아이폰', 'ARTIFACT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
8,2012.07.15. 오후 7:02,안택수 신보 이사장 1년 재연임,"[('안택수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재연임', 'O')]"
9,2012.07.15. 오후 6:33,재건축 면적 다이어트…조합원들 기존 집보다 작아도 좋다 중소형 선택,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('집보다', 'O'), (' ', 'O'), ('작아도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
10,2012.07.15. 오후 6:33,경의선 철길이 공원으로…주변 집값 들썩,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철길이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
11,2012.07.15. 오후 6:33,810월 입주예정 아파트 지난해보다 20% 감소,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
12,2012.07.15. 오후 6:33,하반기도 집값 2% 하락…건설산업연구원 전망,"[('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
13,2012.07.15. 오후 6:33,분양시장 한산…구월아시아드선수촌·전주오피스텔 청약,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2012.07.15. 오후 6:33,SH공사 대학생 임대주택 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
15,2012.07.15. 오후 6:33,오송 간 식약청 직원에도 세종시아파트 특별 공급,"[('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('식약청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2012.07.15. 오후 6:33,분양시장에 계약금 낮추기 바람,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
17,2012.07.15. 오후 6:33,농지 임대차  계약 최소 3년간 보장,"[('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
18,2012.07.15. 오후 6:33,가격 뚝뚝 떨어지는 대형 대신 소형 2채 받자,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
19,2012.07.15. 오후 6:33,85㎡ 이하만 지어선 남는게 없는데…건설사·조합 고민,"[('85㎡ 이하만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어선', 'O'), (' ', 'O'), ('남는게', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…건설사·조합', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
20,2012.07.15. 오후 6:31,청약경쟁 후끈…세종시 출범 후 더 뜨거워진 충청권,"[('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION')]"
21,2012.07.15. 오후 6:31,우리동네 리포트 순천 조례동 풍부한 천혜의 관광자원…8년간 2조5천억 기반시설 지원,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조례동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('관광자원…', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
22,2012.07.15. 오후 6:31,서울 아파트값 하락세…개포주공 1주일 새 1000만원 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
23,2012.07.15. 오후 6:23,아파트 시세 값 싼 매물만 소폭 움직임… 서울·수도권 모두 보합세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
24,2012.07.15. 오후 6:22,아파트 시세 장맛비 속 저가 급매물도 거래 뚝… 서울 하락폭 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('장맛비', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
25,2012.07.15. 오후 6:03,새집 많은 잠실 전세서 매매로 갈아타기도,"[('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기도', 'O')]"
26,2012.07.15. 오후 6:03,큰집·추가 분담금 싫다 우성2차 現평수로 재건축,"[('큰집·추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다', 'O'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('現평수로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
27,2012.07.15. 오후 6:01,금리 내려도 집값 요지부동 20% 안싸면 내놓지도 마세요,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안싸면', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓지도', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
28,2012.07.15. 오후 5:43,인천도시公，구월아시아드 선수촌 아파트 견본주택 열어,"[('인천', 'CITY'), ('도시公，', 'O'), ('구월아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
29,2012.07.15. 오후 5:43,신축 다세대주택 매입 1만2521가구 접수,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2521가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
30,2012.07.15. 오후 5:42,올 하반기 수도권 주택시장 먹구름,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
31,2012.07.15. 오후 5:37,건설사 재건축단지 사업 발 뺀다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
32,2012.07.15. 오후 5:37,강남권 재건축단지 매매가 ‘뚝’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
33,2012.07.15. 오후 5:37,810월 입주예정물량 전국 총 4만2886가구,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2886가구', 'QUANTITY')]"
34,2012.07.15. 오후 5:37,상반기 서울 거주자 아파트 구매지역 살펴보니,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매지역', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
35,2012.07.15. 오후 5:35,서울 재개발·재건축사업 달라진 풍속도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O')]"
36,2012.07.15. 오후 5:35,LH 하반기 전국 58곳 4만1040가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('58곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4만1040가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2012.07.15. 오후 5:31,SH공사 대학주변 희망하우징 329실 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학주변', 'O'), (' ', 'O'), ('희망하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('329실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
38,2012.07.15. 오후 5:28,무너진 재건축불패…금융위기 수준 추락,"[('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축불패…', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
39,2012.07.15. 오후 5:07,MK 추천매물 음성 단지형 공장용지 78억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('음성', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('78억원', 'QUANTITY')]"
40,2012.07.15. 오후 5:07,분양현장 NOW 인천구월 아시아드선수촌 2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
41,2012.07.15. 오후 5:07,서울 도시형주택 1300가구 집들이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
42,2012.07.15. 오후 5:07,서초우면 국민임대 457가구,"[('서초우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('457가구', 'QUANTITY')]"
43,2012.07.15. 오후 4:42,하반기 수도권 집값 2% 떨어질 것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
44,2012.07.15. 오후 4:31,버블세븐 아파트 세 채중 한 채꼴로 폭락,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세 채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채꼴', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
45,2012.07.15. 오후 4:22,앙숙이던 분양소장들 한자리에 모인 이유는,"[('앙숙이던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양소장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
46,2012.07.15. 오후 4:03,강남 보금자리 912가구 9월 집들이,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('912가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
47,2012.07.15. 오후 3:57,강남권 시프트 임대료 3년새 2배 껑충,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
48,2012.07.15. 오후 3:51,분양하이라이트 SH공사 16일 임대주택 2차분 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
49,2012.07.15. 오후 3:48,수영장 딸린 최상류층 부자 집 불티,"[('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('최상류층', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
50,2012.07.15. 오후 3:48,여윳돈 1억으로 짭짤한 수익 올리는 비법,"[('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
51,2012.07.15. 오후 3:42,부동산 QA 집값 계속 떨어지는데 하반기 내집마련 괜찮을지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을지…', 'O')]"
52,2012.07.15. 오후 3:36,아파트 주간 시세 잠실 주공5단지 1000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
53,2012.07.15. 오후 2:39,장마로 분양시장 소강상태…오피스텔 1개만 청약,"[('장마로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1개만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
54,2012.07.15. 오후 1:52,버블세븐 아파트 20만가구 20% 이상 하락,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
55,2012.07.15. 오후 12:55,서울시 SH공사 대학생 임대주택 희망하우징 329실 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('희망하우', 'ARTIFACT'), ('징', 'O'), (' ', 'O'), ('329실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2012.07.15. 오후 12:47,LH 내포신도시 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2012.07.15. 오후 12:03,서울에서 재산세 가장 많이 내는 건물은,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O')]"
58,2012.07.15. 오후 12:00,LH 내포신도시 공동주택용지 3필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2012.07.15. 오전 11:56,버블세븐 6년간 서울보다 5배 이상 하락,"[('버', 'ORGANIZATION'), ('블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
60,2012.07.15. 오전 11:28,810월 전국 집들이 4만2886가구,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2886가구', 'QUANTITY')]"
61,2012.07.15. 오전 11:20,전국 아파트값 19주· 전셋값 8주 연속 보합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('19주', 'DATE'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
62,2012.07.15. 오전 11:20,스마트 국토보정보 아이폰서도 이용,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토보정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아이폰서', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
63,2012.07.15. 오전 11:16,SH공사 대학생 임대주택 ‘희망하우징’ 329실 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망하우징', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('329실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2012.07.15. 오전 11:15,SH공사 대학주변 희망하우징 329실 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학주변', 'O'), (' ', 'O'), ('희망하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('329실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2012.07.15. 오전 11:01,올 하반기 부동산·건설경기 더욱 나빠진다,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산·건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠진다', 'O')]"
66,2012.07.15. 오전 11:01,전세물량 많을 대단지 올 가을엔 어디,"[('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많을', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
67,2012.07.15. 오전 11:00,하반기 수도권 집값 2% 하락할 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
68,2012.07.15. 오전 11:00,810월 전국 아파트 4만2천여가구 입주,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
69,2012.07.15. 오전 11:00,스마트 국토정보 서비스 아이폰으로 확대,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('아이폰', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
70,2012.07.15. 오전 11:00,하반기 수도권 집값 2% 하락 전망…전세시장은 안정,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…전세시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
71,2012.07.15. 오전 11:00,스마트폰 하나로 전국 부동산정보를 한번에,"[('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
72,2012.07.15. 오전 11:00,3분기 전국 4만2886가구 입주...중소형 78.7%,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2886가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주...중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('78.7%', 'QUANTITY')]"
73,2012.07.15. 오전 11:00,상반기 항공교통 전년比 8.3%↑..저비용항공사·KPop 영향,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공교통', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), ('↑..저비용항공사·KPop', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
74,2012.07.15. 오전 11:00,아파트의 진화… “여자를 움직여라”,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…', 'O'), (' ', 'O'), ('“여자를', 'O'), (' ', 'O'), ('움직여라”', 'O')]"
75,2012.07.15. 오전 10:58,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
76,2012.07.15. 오전 10:45,올 하반기 수도권 집값 2%↓·전셋값 2%↑,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('↓·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
77,2012.07.15. 오전 10:27,신축 다세대 매입 1만2천여가구 접수,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
78,2012.07.15. 오전 9:45,서울 전셋값으로 수도권 새 아파트 분양 받을까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
79,2012.07.15. 오전 9:01,부동산캘린더 장마철 분양시장 한산..2000가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('장마철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('산..', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2012.07.15. 오전 7:13,강남 재건축 아파트값 금융위기 수준으로 내렸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'DATE'), ('융위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
81,2012.07.15. 오전 2:34,가로수길 빌딩에 몰려드는 재벌 23세들,"[('가로수길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('23세', 'QUANTITY'), ('들', 'O')]"
82,2012.07.16. 오후 7:15,삼환기업 워크아웃 5일만에 법정관리 직행,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('직행', 'O')]"
83,2012.07.16. 오후 6:55,지금은 분양중 서울숲 2차푸르지오 아파트,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
84,2012.07.16. 오후 6:51,버블세븐 버블꺼졌다‥날개잃은 추락,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('버블꺼졌다‥날개잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
85,2012.07.16. 오후 6:49,주택가 인근 호텔 허용 논란…주민 반발 예상,"[('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
86,2012.07.16. 오후 6:47,70억 어음상환 어렵다.. 삼환기업 법정관리 신청,"[('70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어음상환', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다..', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
87,2012.07.16. 오후 6:34,경기도시공사 미분양용지 할인 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양용지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2012.07.16. 오후 6:34,삼환기업 법정관리 신청‥법원 재산처분 금지,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청‥', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재산처분', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
89,2012.07.16. 오후 6:32,삼환기업 CP 70억 못막아 법정관리 신청,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CP', 'O'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못막아', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
90,2012.07.16. 오후 6:31,방학철 학군수요 뚝…대치·목동 전세시장 잠잠,"[('방학철', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
91,2012.07.16. 오후 6:31,지자체 공공 건축물에도 한옥 바람,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
92,2012.07.16. 오후 6:31,부동산 소비심리지수 2년 만에 최저,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
93,2012.07.16. 오후 6:31,마켓인사이트 워크아웃 삼환기업 돌연 법정관리 신청,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
95,2012.07.16. 오후 6:31,청라지구 랜드마크 법원 조정으로 돌파구 찾나,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
96,2012.07.16. 오후 6:28,소유 땅 지하로 철도 통과 땐 보상,"[('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('지하로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
97,2012.07.16. 오후 6:27,부동산 부자 유명 연예인 알고보니 빚더미에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미에', 'O')]"
98,2012.07.16. 오후 6:26,전셋값 40개월 연속 상승… 40% 치솟아,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
99,2012.07.16. 오후 6:22,집 소유한 직장인 2명 중 1명 “나는 하우스 푸어”,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('소유한', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어”', 'O')]"
100,2012.07.16. 오후 6:13,6월 서울·수도권 부동산소비지수 하락,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산소비지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
101,2012.07.16. 오후 6:11,하반기 집 살 사람 더 줄어든다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
102,2012.07.16. 오후 5:57,무시무시한 집값 반토막 쓰나미 덮쳤다,"[('무시무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('덮쳤다', 'O')]"
103,2012.07.16. 오후 5:57,서울·수도권 아파트값 반토막 쓰나미 중소형 소유 1주택자 이참에 갈아타볼까,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까', 'O')]"
104,2012.07.16. 오후 5:57,서울·수도권 아파트값 반토막 쓰나미,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O')]"
105,2012.07.16. 오후 5:51,LH 청라 주택용지 3필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2012.07.16. 오후 5:50,세종시 하반기 기상도‥매매가 상승 둔화,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기상도‥매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
107,2012.07.16. 오후 5:50,주택가 인근도 호텔 허용…용적률 최대 100%P 높여,"[('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근도', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
108,2012.07.16. 오후 5:49,건설사들 뭉쳐야 산다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
109,2012.07.16. 오후 5:48,전셋값 40개월째 뜀박질,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
110,2012.07.16. 오후 5:48,민자역사 개발 호텔·소형주택으로 눈 돌린다,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·소형주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌린다', 'O')]"
111,2012.07.16. 오후 5:48,상습침수·산사태 지역 방재지구 지정 의무화,"[('상습침수·산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('방재지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
112,2012.07.16. 오후 5:46,삼환기업 법정관리 신청…70억원 어음이 발목종합,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('70억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어음이', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('종합', 'O')]"
113,2012.07.16. 오후 5:37,위례·미사 등에 민간 보금자리주택,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
114,2012.07.16. 오후 5:37,잘나가던 과천시 아파트 값 ‘끝없는 추락’,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락’', 'O')]"
115,2012.07.16. 오후 5:37,금리인하.. 오피스텔 시장 양극화 오나,"[('금리인하..', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
116,2012.07.16. 오후 5:36,주택가 인근도 호텔 허용…용적률 최대 100%P 높여,"[('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근도', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
117,2012.07.16. 오후 5:36,화성·수원 ‘동탄2 동시분양’ 앞두고 활기,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
118,2012.07.16. 오후 5:11,친환경 주택에 대한 오해와 편견,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('오해와', 'O'), (' ', 'O'), ('편견', 'O')]"
119,2012.07.16. 오후 5:11,＜생생코스피＞솔로몬저축은행 자사주 60만1603주 처분 결정,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('솔로몬저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('60만1603주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
120,2012.07.16. 오후 5:06,재해예방시설 설치하면 용적률완화 등 인센티브,"[('재해예방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
121,2012.07.16. 오후 5:06,장기미집행 도시계획시설 해제 쉬워져,"[('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
122,2012.07.16. 오후 5:05,광교 오피스텔 분양 잇단 무산 왜…도청 이전 보류 영향,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
123,2012.07.16. 오후 5:05,전국 전세금 40개월째 상승 행진,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
124,2012.07.16. 오후 5:05,국토부 위례·하남미사에 민간 보금자리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남미사', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
125,2012.07.16. 오후 5:05,톡톡 부동산 에너지 절감 마일리지로 관리비 낸다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('마일리지로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
126,2012.07.16. 오후 4:51,경기도시公 안성공도·기흥구갈 최대 14.7%할인 분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('안성공도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기흥구갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('14.7%', 'QUANTITY'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2012.07.16. 오후 4:47,정부 미얀마 해외건설 시장개척 본격화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장개척', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
128,2012.07.16. 오후 4:47,버블세븐 버블꺼졌다‥날개잃은 추락,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('버블꺼졌다‥날개잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
129,2012.07.16. 오후 4:46,건설사들 뭉쳐야 산다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
130,2012.07.16. 오후 4:45,6월 부동산소비 심리지수 2년來 최저,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산소비', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
131,2012.07.16. 오후 4:45,포스코AC 민간토지 장기임대 이동형 모듈러 하우스 첫 준공,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이동형', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
132,2012.07.16. 오후 4:44,인천공항 하루 이용객 12만5천명..개항이래 최다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12만5천명', 'QUANTITY'), ('..개항이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
133,2012.07.16. 오후 4:44,세종시 하반기 기상도‥매매가 상승 둔화,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기상도‥매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
134,2012.07.16. 오후 4:36,정정목동 신시가지4단지 142㎡ 시세 정정합니다,"[('정정목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('142㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('정정합니다', 'O')]"
135,2012.07.16. 오후 4:24,포스코AC 국내최초 이동형 모듈러 하우스 준공,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('이동형', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
136,2012.07.16. 오후 4:23,포스코건설 초고강도 콘크리트 강관 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('강관', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
137,2012.07.16. 오후 4:19,한중 수자원기술협력회의 열어,"[('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자원기술협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
138,2012.07.16. 오후 4:08,제1회 녹색항공세미나 열려.. 온실가스 저감 모색,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색항공세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려..', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
139,2012.07.16. 오후 4:05,추천 경매물건 송파구 오금동 아파트 전용 84.91㎡ 4억960만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.91㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억960만원', 'QUANTITY')]"
140,2012.07.16. 오후 3:34,현대엠코 지역주택조합 사업 강자로 ‘부상’,"[('현대엠코 지역주택조합 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부상’', 'O')]"
141,2012.07.16. 오후 3:30,포스코AC 신개념 모듈러 주택 뮤토 청담 준공,"[('포스코AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뮤토 청담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
142,2012.07.16. 오후 3:29,포스코AC 모듈러하우스 MUTO 청담 준공,"[('포스코AC 모듈러하우스 MUTO 청담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
143,2012.07.16. 오후 3:25,국토부 지자체 한옥건축지원사업 대상 5곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥건축지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
144,2012.07.16. 오후 3:23,민간토지 임대한 조립주택  첫 준공,"[('민간토지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대한', 'O'), (' ', 'O'), ('조립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
145,2012.07.16. 오후 2:51,건설協 건설원가관리시스템 맞춤형 단가제공,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('건설원가관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('단가제공', 'O')]"
146,2012.07.16. 오후 2:46,재해예방시설 설치하면 용적률완화는 덤,"[('재해예방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
147,2012.07.16. 오후 2:42,포스코건설 내력·내화성 강화된 CFT 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내력·내화성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('C', 'TERM'), ('FT', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
148,2012.07.16. 오후 2:38,화려한 연예인 빌딩부자 알고보니 빚잔치,"[('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빌딩부자', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('빚잔치', 'O')]"
149,2012.07.16. 오후 2:17,동영상미분양 아파트를 계약하는 이유,"[('동영상미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
150,2012.07.16. 오후 2:15,동탄신도시 동양파라곤 주상복합아파트 할인분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
151,2012.07.16. 오후 2:09,전세금 40개월 상승,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
152,2012.07.16. 오후 2:09,6월 부동산 소비심리지수 99…2년來 최저,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('99', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
153,2012.07.16. 오후 2:04,한미얀마 인프라 건설 협력 추진 전략 논의,"[('한미얀마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
154,2012.07.16. 오후 2:00,건설업계 미얀마 신공항프로젝트 참여 추진,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마 신공항프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
155,2012.07.16. 오후 2:00,정부 6억달러 미얀마 신공항 프로젝트 참여,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미얀마 신공항 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
156,2012.07.16. 오후 2:00,포스코건설 내력·내화성 강화된 CFT 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내력·내화성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('C', 'TERM'), ('FT', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
157,2012.07.16. 오후 1:58,대우건설 새 TV광고 제로에너지하우스편 선보여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지하우스편', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
158,2012.07.16. 오후 1:55,9월부터 에너지 아끼면 아파트관리비 줄어든다,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
159,2012.07.16. 오후 1:51,건설공제조합 해외근로자 재해공제 요율 최대 25% 인하,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
160,2012.07.16. 오후 1:46,포스코건설 초 내력 내화 구조벽 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('내력', 'O'), (' ', 'O'), ('내화', 'O'), (' ', 'O'), ('구조벽', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
161,2012.07.16. 오후 1:44,삼성물산 아메드 전무 GCC 영향력있는 100人에,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아메드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('GCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영향력있는', 'O'), (' ', 'O'), ('100人', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
162,2012.07.16. 오후 1:43,아메드 삼성물산 전무 중동 영향력 100인 선정,"[('아메드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O'), (' ', 'O'), ('100인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
163,2012.07.16. 오후 1:36,아메드 삼성물산 본부장 건설시장 영향력있는 100인 선정,"[('아메드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향력있는', 'O'), (' ', 'O'), ('100인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
164,2012.07.16. 오후 1:29,청라국제도시내 연립주택용지 3필지 공급,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2012.07.16. 오후 1:27,건설협회 건설자재 맞춤형 단가제공,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('단가제공', 'O')]"
166,2012.07.16. 오후 1:15,삼성물산 아메드 전무 건설시장 파워 인물 100 에,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아메드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('인물', 'O'), (' ', 'O'), ('100', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에', 'O')]"
167,2012.07.16. 오후 1:10,아시아 블로그박원순식 스카이라인과 코끼리 만지기,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인과', 'O'), (' ', 'O'), ('코끼리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('만지기', 'O')]"
168,2012.07.16. 오후 1:09,대우건설 ‘제로에너지하우스’ TV광고 시작,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로에너지하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
169,2012.07.16. 오후 1:00,부동산114 추천매물인천 옹진군 영흥면 상가주택 15억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옹진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영흥면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
170,2012.07.16. 오후 12:59,삼성물산 아메드 전무 중동 영향력있는 100인 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아메드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향력있는', 'O'), (' ', 'O'), ('100인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
171,2012.07.16. 오후 12:41,신분당선 광교역가칭 도보1분 광교 푸르지오 시티,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교역', 'LOCATION'), ('가칭', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('광교 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
172,2012.07.16. 오전 11:50,단지 내 상가 노후 대비로 ‘안성맞춤’,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안성맞춤’', 'O')]"
173,2012.07.16. 오전 11:47,부동산시장 소비심리 갈수록 꽁꽁,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
174,2012.07.16. 오전 11:45,서울시KIST 생산형 창업센터  MOU 체결,"[('서울시KIST', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생산형 창업센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
175,2012.07.16. 오전 11:45,서울시 9월부터 에코마일리지로 관리비 내세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에코마일리지로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요', 'O')]"
176,2012.07.16. 오전 11:41,27일 중랑구 세미나에서 내건물 내땅 개발 해법 찾는다,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
177,2012.07.16. 오전 11:33,KTX·GTX 통과하는 지하에도 토지보상기준 마련,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통과하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하에도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
178,2012.07.16. 오전 11:31,연예인 빌딩부자 ‘빛 좋은 개살구’,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빌딩부자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빛', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
179,2012.07.16. 오전 11:31,위례·하남 미사 등 신도시…민간참여 보금자리주택 도입,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
180,2012.07.16. 오전 11:31,‘반값’ 아파트의 눈물,"[('‘반값’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
181,2012.07.16. 오전 11:26,대형주택 수요 ‘꿈틀’…강남권·신도시 부촌…이번에 갈아타 볼까,"[('대형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌…이번에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
182,2012.07.16. 오전 11:25,눈물의 부동산 그래도 버블 세븐 이미지는…,"[('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지는…', 'O')]"
183,2012.07.16. 오전 11:21,전남 부동산 실거래 위반 132명 적발,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('132명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
184,2012.07.16. 오전 11:16,마포 공덕역 인근 공영주차장이 복합청사로 재탄생,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('공영주차장이', 'O'), (' ', 'O'), ('복합청사로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
185,2012.07.16. 오전 11:06,청라국제도시 3필지 분양,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2012.07.16. 오전 11:05,국토부 청평 면사무소 등 한옥 지원대상 5곳선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청평 면사무', 'ORGANIZATION'), ('소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('선정', 'O')]"
187,2012.07.16. 오전 11:02,동탄2신도시 동시분양 성공할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
188,2012.07.16. 오전 11:02,제주항공 항공기로 강남역에서 신분당선 환승,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승', 'O')]"
189,2012.07.16. 오전 11:01,국토부 철도노선사업 지하부분 보상기준 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도노선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하부분', 'O'), (' ', 'O'), ('보상기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
190,2012.07.16. 오전 11:00,재해취약지역 방재지구 지정 의무화,"[('재해취약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('방재지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
191,2012.07.16. 오전 11:00,한옥지원 대상에 창평면사무소 등 5곳 선정,"[('한옥지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('창평면사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
192,2012.07.16. 오전 11:00,국가기본도에 세종시 행정경계 반영,"[('국가기본도에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정경계', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
193,2012.07.16. 오전 11:00,일반철도 지하구간 토지보상 기준 마련한다,"[('일반철도', 'O'), (' ', 'O'), ('지하구간', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
194,2012.07.16. 오전 11:00,지자체 공공건축물도 한옥 입는다,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물도', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
195,2012.07.16. 오전 11:00,골프장 지을때 토지수용권 못쓴다,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('지을때', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용권', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓴다', 'O')]"
196,2012.07.16. 오전 11:00,세종시 행정경계 인터넷·내비게이션에도 제공,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정경계', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷·', 'O'), ('내비게이션', 'TERM'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
197,2012.07.16. 오전 11:00,국토부 한옥건축지원 공공건축물 5곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥건축지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
198,2012.07.16. 오전 11:00,부동산 심리지수 2년來 최저..시장대책 소용없어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저..시장대책', 'O'), (' ', 'O'), ('소용없어', 'O')]"
199,2012.07.16. 오전 11:00,세종시 새긴 국가지도 나온다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새긴', 'O'), (' ', 'O'), ('국가지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
200,2012.07.16. 오전 11:00,한·중·일 물류정보 교환 강화,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교환', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
201,2012.07.16. 오전 11:00,지하공간 보상기준 마련.. GTX 추진 힘 받는다,"[('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('보상기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련..', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
202,2012.07.16. 오전 11:00,재해예방시설 설치하면 용적률 인센티브,"[('재해예방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
203,2012.07.16. 오전 10:56,양치기 소년된 김문수 사기 혐의 피소 위기,"[('양치기', 'O'), (' ', 'O'), ('소년된', 'O'), (' ', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('피소', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
204,2012.07.16. 오전 10:48,분양 마케팅 약인 줄 알았더니 독종합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('약인', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았더니', 'O'), (' ', 'O'), ('독종합', 'O')]"
205,2012.07.16. 오전 10:46,내집 가진 직장인 절반 “나는 하우스 푸어”,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어”', 'O')]"
206,2012.07.16. 오전 10:31,LH 밀양에 국민임대아파트 715가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2012.07.16. 오전 10:28,가루다 인도네시아항공 2015년까지 신형 항공기 96대 구입,"[('가루다 인도네시아항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('96대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
208,2012.07.16. 오전 10:25,대우건설 정대우밴드 2편 제로에너지하우스 내보내,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정대우밴드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제로에너지하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내보내', 'O')]"
209,2012.07.16. 오전 10:21,LH 아파트단지 상가 6곳 무더기 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
210,2012.07.16. 오전 10:21,위례신도시ㆍ하남 미사지구에 민간 참여 추진,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
211,2012.07.16. 오전 10:15,알림2012 대한민국 명품하우징 대상 접수,"[('알림', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 명품하우징 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
212,2012.07.16. 오전 10:11,LH 청라국제도시내 연립주택용지 등 3필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2012.07.16. 오전 10:11,중계동 서희스타힐스 잔여세대 분양,"[('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2012.07.16. 오전 10:10,도청이전 보류 김문수 지사 사기 혐의 피소 위기,"[('도청이전', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('피소', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
215,2012.07.16. 오전 10:05,서울시 KIST와 동북권 첨단산업 거점 조성 MOU,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KIST', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
216,2012.07.16. 오전 10:04,대우건설 제로에너지하우스 TV광고 방영,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
217,2012.07.16. 오전 10:03,서울시 ‘에코마일리지’로 아파트 관리비 납부,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘에코마일리지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
218,2012.07.16. 오전 10:00,노숙자에 공공임대주택 우선입주권 준다,"[('노숙자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
220,2012.07.16. 오전 9:56,강남권ㆍ신도시 부촌 입성 노려볼까,"[('강남권', 'LOCATION'), ('ㆍ신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
221,2012.07.16. 오전 9:56,‘반값 아파트’의 눈물 강남아파트 반값 낙찰,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
222,2012.07.16. 오전 9:53,청라 연립및 단독주택지 3필지 8만6000㎡ 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립및', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8만6000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2012.07.16. 오전 9:47,LH 청라지구내 연립주택용지 등 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
224,2012.07.16. 오전 9:45,주택 소유 직장인 절반 나는 하우스 푸어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어', 'O')]"
225,2012.07.16. 오전 9:42,서울시 대학가 희망하우징 329실 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('희망하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('329실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2012.07.16. 오전 9:42,전국 전세가격 40개월 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
227,2012.07.16. 오전 9:41,연예인 빌딩부자는 빚 많은 개살구종합,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빌딩부자는', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL'), ('종합', 'O')]"
228,2012.07.16. 오전 9:41,연예인 빌딩 부자 알고보니 빚부자,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('빚부자', 'O')]"
229,2012.07.16. 오전 9:40,서울·수도권 집값 하반기 2% 하락 전망,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
230,2012.07.16. 오전 9:39,서울 신정뉴타운 두산위브 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2012.07.16. 오전 9:39,서울시 에코마일리지로 아파트 관리비 납부,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코마일리지로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
232,2012.07.16. 오전 9:34,LH 청라지구 연립주택용지 등 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2012.07.16. 오전 9:30,한화건설 실용성 강조한 디자인 선보여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('강조한', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
234,2012.07.16. 오전 9:28,첫 민간참여 보금자리 위례서 선보인다,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
235,2012.07.16. 오전 9:28,여의도 오피스 입주자 유치 경쟁…공급과잉으로 벌써부터 걱정 태산,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…공급과잉으로', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('태산', 'O')]"
236,2012.07.16. 오전 9:28,수인선 개통 최대 수혜지는 어디…인천 연수·논현 싱글벙글,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싱글벙글', 'O')]"
237,2012.07.16. 오전 9:26,한화건설 건물일체형 디자인 태양광 모듈 국내최초 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물일체형', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광 모듈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
238,2012.07.16. 오전 9:23,선임대 상가 투자설명회 오늘 2시 양재외교센터,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('양재외교센터', 'ARTIFACT')]"
239,2012.07.16. 오전 8:58,잠재적 주택구입 수요많아 전세값 추가상승은 제한적,"[('잠재적', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('수요많아', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
240,2012.07.16. 오전 8:47,전세금 40개월간 상승…역대 최장 오름세,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
241,2012.07.16. 오전 8:42,전세가격 40개월 연속 상승…역대 최장,"[('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O')]"
242,2012.07.16. 오전 8:37,르포강남 도심과 5분거리 서초 네이처힐,"[('르포', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심과', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('네이처힐', 'ARTIFACT')]"
243,2012.07.16. 오전 8:35,반값 아파트골라 전세자금으로 내집 마련해볼까,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트골라', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
244,2012.07.16. 오전 8:28,전세금 40개월간 연속 상승…역대 최장 상승 기록,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
245,2012.07.16. 오전 8:12,버블세븐 아파트의 비명…서울 평균대비 14.9%↓,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('비명…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균대비', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
246,2012.07.16. 오전 8:06,연예인 땅부자 알고보니 빚부자 많네,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('빚부자', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
247,2012.07.16. 오전 8:00,전셋값 40개월 연속 상승..역대 최장,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O')]"
248,2012.07.16. 오전 7:51,전세금 40개월간 상승…물가 상승률 3.5배,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…물가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
249,2012.07.16. 오전 6:52,강남 재건축 APT 가격 금융위기 수준‥거래도 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준‥거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
250,2012.07.16. 오전 6:03,20억하던 목동 54평 13억 버블세븐 어쩌다…,"[('20억', 'QUANTITY'), ('하던', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('54평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌다…', 'O')]"
251,2012.07.16. 오전 6:00,국토부 제18회 한·중 수자원기술협력회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 수자원기술협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
252,2012.07.16. 오전 5:15,고덕지구 소형비율 자발적 확대…재건축 새국면,"[('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('새국면', 'O')]"
253,2012.07.16. 오전 3:12,매매 시황썰렁한 매매시장… 강남권이 가격하락 주도,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
254,2012.07.16. 오전 3:11,부동산 캘린더SH 2차 국민임대주택 16일부터 청약접수,"[('부동산 캘린더SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
255,2012.07.16. 오전 3:11,아파트 4만2886채 810월 입주 시작,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2886채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
256,2012.07.16. 오전 3:11,역세권을 잡아라중 부평구청온수 7호선,"[('역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라중', 'O'), (' ', 'O'), ('부평구청', 'ORGANIZATION'), ('온수', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT')]"
257,2012.07.16. 오전 2:48,늘어나는 ‘깡통주택’… ‘깡통전세’까지 등장,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통주택’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통전세’까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
258,2012.07.16. 오전 2:48,부동산플러스 ‘래미안 밤섬 리베뉴’ 342가구 일반분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
259,2012.07.16. 오전 2:48,부동산플러스 ‘영등포아트자이’ 291가구 일반공급,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영등포아트자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
260,2012.07.16. 오전 2:48,수도권 집값 하반기 2% 내릴듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
261,2012.07.17. 오후 8:46,한옥 구매한다면…90% “실거주용”,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('구매한다면…', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“실거주용”', 'O')]"
262,2012.07.17. 오후 8:46,7월 18일 부동산 파일,"[('7월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
263,2012.07.17. 오후 8:19,분양가상한제 폐지..건설사 시큰둥,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
264,2012.07.17. 오후 8:15,건설업 불공정 하도급 적발땐 시정명령과 제재처분 동시에 내린다,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('적발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령과', 'O'), (' ', 'O'), ('제재처분', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
265,2012.07.17. 오후 7:00,종합당정 분양가상한제 폐지…재건축부담금 부과중지 추진,"[('종합당정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과중지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
266,2012.07.17. 오후 6:54,불공정 하도급 시정명령·과징금 동시에 부과,"[('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령·', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
267,2012.07.17. 오후 6:36,분양가상한제폐지 합의…취득세 폐지는 행안부 반대로 불발,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('행안부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
268,2012.07.17. 오후 6:34,주택보증 부산서 사회공헌사업 본격 추진,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
269,2012.07.17. 오후 6:33,당정 부동산 활성화 대책 소문난 잔치,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
270,2012.07.17. 오후 6:33,얼어붙은 주택거래 언제 풀리나…6월 전국 거래량  30% 감소,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
271,2012.07.17. 오후 6:33,수도권 공공택지 전매제한 1년으로 단축,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
272,2012.07.17. 오후 6:33,실태조사관 100여명 현장 파견…주민의견·사업성 반영 결정,"[('실태조사관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('파견…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견·사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
273,2012.07.17. 오후 6:33,세종시 바람 타고 천안·아산 아파트 공급 봇물,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
274,2012.07.17. 오후 6:33,은평·강동 등 28개 구역 해제…12월께 판가름,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('12월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
275,2012.07.17. 오후 6:33,부동산 프리즘 고척3구역 개발 이익금 120억 갈등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익금', 'O'), (' ', 'O'), ('120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
276,2012.07.17. 오후 6:33,마켓인사이트 베스타스투신 중학동 5000억 빌딩 매입,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스타스투신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
277,2012.07.17. 오후 6:33,당·정 분양가 상한제 폐지,"[('당·정 분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
278,2012.07.17. 오후 6:33,겉도는 기업회생제도 채권단 당혹스럽다,"[('겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업회생제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹스럽다', 'O')]"
279,2012.07.17. 오후 6:33,겉도는 기업회생제도 경기침체로 워크아웃 효과 실종…기업·채권단 승자없는 게임,"[('겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업회생제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…기업·채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('승자없는', 'O'), (' ', 'O'), ('게임', 'O')]"
280,2012.07.17. 오후 6:33,대주주채권단 제몫 챙기기 갈등…부실기업 회생 겉돈다,"[('대주주', 'CIVILIZATION'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('제몫', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…부실기업', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('겉돈다', 'O')]"
281,2012.07.17. 오후 6:29,부동산 정부대책 재확인 수준..시장 효과 미미할듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O'), (' ', 'O'), ('수준..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미할듯', 'O')]"
282,2012.07.17. 오후 6:28,패러다임 전환기 맞은 한국경제 2 “상한제 등 규제 먼저 풀어라”,"[('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라”', 'O')]"
283,2012.07.17. 오후 6:28,주택경기 빈사상태 ‘내집이 무너진다’,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('빈사상태', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집이', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진다’', 'O')]"
284,2012.07.17. 오후 6:26,패러다임 전환기 맞은 한국경제 2 바닥 모르는 집값,"[('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
285,2012.07.17. 오후 6:23,도심 유휴지 100배 활용 모듈러 하우스,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('100배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O')]"
286,2012.07.17. 오후 6:14,건설업체 불공정 하도급 행정재제 방안 마련,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('행정재제', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
287,2012.07.17. 오후 6:11,한국토지신탁 상반기 영업이익 9.4% 증가,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
288,2012.07.17. 오후 6:10,도심 유휴지 100배 활용 모듈러 하우스,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('100배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O')]"
289,2012.07.17. 오후 6:02,메머드급 단지 혜택 누려보자… ‘화명 롯데캐슬 카이저’ 입주 중,"[('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('누려보자…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
290,2012.07.17. 오후 5:54,동대문1·2구역등 재개발·재건축 18곳 내달 해제,"[('동대문', 'LOCATION'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
291,2012.07.17. 오후 5:52,경기북부 반환공여지 개발 답보,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('반환공여지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('답보', 'O')]"
292,2012.07.17. 오후 5:50,한국철도기술연구원국토지리정보원 교통·물류분야 MOU 체결,"[('한국철도기술연구원국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통·물류분야', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
293,2012.07.17. 오후 5:47,뉴타운 28곳 연내 해제 검토,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
294,2012.07.17. 오후 5:47,분양단신녹지율 40% ‘신봉 센트레빌’,"[('분양단신녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신봉 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
295,2012.07.17. 오후 5:44,방화4·천호3구역 등 뉴타운 28곳 연내해제 검토,"[('방화', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('천호', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
296,2012.07.17. 오후 5:44,홍제4구역 등 18곳 반대주민 30% 넘어 내달 최우선 해제,"[('홍제4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
297,2012.07.17. 오후 5:44,미아4·만리2구역 개발속도 낼듯,"[('미아', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('만리', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낼듯', 'O')]"
298,2012.07.17. 오후 5:37,홍천귀농귀촌협의회 초대회장에 김덕만씨 선임,"[('홍천귀농귀촌협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김덕만', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
299,2012.07.17. 오후 5:36,건설사 3곳 중 1곳 대출 이자도 못내,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
300,2012.07.17. 오후 5:27,우림건설 남양주 광릉 포레스트 C.C 숙박시설 증축공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광릉 포레스트 C.C', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('증축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2012.07.17. 오후 5:07,임대로 5년 살아보고 분양전환할까,"[('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환할까', 'O')]"
302,2012.07.17. 오후 5:07,1천가구 넘는 아파트 나눠서 분양,"[('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2012.07.17. 오후 5:07,주택거래 정상화는 말뿐…6월 16.3% 또 줄어,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화는', 'O'), (' ', 'O'), ('말뿐…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
304,2012.07.17. 오후 5:07,MK 추천매물 수원 호매실 1층 약국 7억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5천만원', 'QUANTITY')]"
305,2012.07.17. 오후 5:07,대형상가·오피스 2년마다 안전점검,"[('대형상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
306,2012.07.17. 오후 4:58,한토신 상반기 영업익 295억..전년比 9.4%↑,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('295억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
307,2012.07.17. 오후 4:55,도심 유휴지 100배 활용 모듈러 하우스,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('100배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O')]"
308,2012.07.17. 오후 4:55,1천세대 이상 분할 건설‥대단지 ‘숨통’,"[('1천세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('건설‥대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨통’', 'O')]"
309,2012.07.17. 오후 4:55,뉴타운 수술 ‘본격화’,"[('뉴타운 수술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('‘본격화’', 'O')]"
310,2012.07.17. 오후 4:55,우리 區가 달라졌어요 유덕열 동대문구청장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('유덕열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
311,2012.07.17. 오후 4:55,해외건설협회 미국 연방도로청 초청 간담회,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연방도로청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
312,2012.07.17. 오후 4:53,뉴타운 수술 ‘본격화’,"[('뉴타운 수술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('‘본격화’', 'O')]"
313,2012.07.17. 오후 4:50,우리 區가 달라졌어요 유덕열 동대문구청장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('유덕열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
314,2012.07.17. 오후 4:36,서울 뉴타운·재개발 28곳 12월께 주민이 찬반 결정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
315,2012.07.17. 오후 4:36,서울 중구 만리동에 1207가구 아파트촌,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만리동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1207가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O')]"
316,2012.07.17. 오후 4:36,6월 주택 거래 30% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
317,2012.07.17. 오후 4:30,하남 미사 전매제한 7년서 4∼6년으로,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4∼6년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
318,2012.07.17. 오후 4:22,전북 주택 거래 일년새 반토막…전국 최악,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('일년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
319,2012.07.17. 오후 4:19,하반기 입주물량 줄어 ‘전셋값 압박’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('압박’', 'O')]"
320,2012.07.17. 오후 4:19,화제의 주거단지 강원 칠전 부영 애시앙,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애시앙', 'ARTIFACT')]"
321,2012.07.17. 오후 4:15,해외건설협회 미국 연방도로청 초청 간담회 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연방도로청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2012.07.17. 오후 4:06,현대엠코 청주 엠코타운 조합주택으로 공급.. 조합원 모집,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
323,2012.07.17. 오후 4:06,한옥 주말 별장이 아니라 살림집으로,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('별장이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('살림집으로', 'O')]"
324,2012.07.17. 오후 3:50,현대엠코 청주 엠코타운 조합원 모집,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
325,2012.07.17. 오후 3:50,구월 아시아드 선수촌 2차 분양가 795만원 주목,"[('구월 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('795만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
326,2012.07.17. 오후 3:48,한국토지신탁 상반기 영업이익 295억원 달성종합,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('295억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성종합', 'ORGANIZATION')]"
327,2012.07.17. 오후 3:42,8월입주 서울숲 2차푸르지오 전망좋은방,"[('8월', 'DATE'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망좋은방', 'O')]"
328,2012.07.17. 오후 3:39,단지내상가 소액투자지만 이것빠지면,"[('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자지만', 'O'), (' ', 'O'), ('이것빠지면', 'O')]"
329,2012.07.17. 오후 3:38,건설업체 17% 적자‥경영난 심각,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자‥경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
330,2012.07.17. 오후 3:19,포스코엔지니어링 아프리카 가나서 해양설비공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해양설비공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
331,2012.07.17. 오후 3:17,건설사 3곳 중 1곳  번 돈으로 이자도 못내,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
332,2012.07.17. 오후 3:08,국토부 턴키입찰 심의의원 인터넷에 공개한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('심의의원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
333,2012.07.17. 오후 3:03,세종시훈풍 타고 천안 아산 8300가구 나온다,"[('세종시', 'CITY'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
334,2012.07.17. 오후 3:01,이수건설 ‘브라운스톤 동두천’ 분양중,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 동두천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
335,2012.07.17. 오후 2:54,인천 보금자리 주택 2차분양가 795만원,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('795만원', 'QUANTITY')]"
336,2012.07.17. 오후 2:48,거래에 소비심리까지 부동산 관련 지표 모두 빨간불,"[('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
337,2012.07.17. 오후 2:48,강남 보금자리지구내 상가 강남리더스프라자 ‘주목’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남리더스프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
338,2012.07.17. 오후 2:42,인천 구월지구 공공분양 2차 분양가 3.3당 700만원대로 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2012.07.17. 오후 2:38,LH 임대단지에 노인용 해피시니어센터 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('노인용', 'O'), (' ', 'O'), ('해피시니어센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
340,2012.07.17. 오후 2:38,“동탄2신도시 투자해볼까“..무료 세미나 개최,"[('“', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자해볼까“..무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2012.07.17. 오후 2:37,폭등 아파트값 하락세 계속,"[('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
342,2012.07.17. 오후 2:36,‘00혁신도시’에 아파트 분양이 몰리는 진짜 이유는,"[('‘', 'O'), ('00혁신도시', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
343,2012.07.17. 오후 2:34,주택보증 부산서 사회공헌활동,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
344,2012.07.17. 오후 2:33,한국감정원 勞社 사회적책임 실천 위해 맞손,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('勞社', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적책임', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
345,2012.07.17. 오후 2:28,인천교육청 섬지역 폐교 12곳 매각 추진,"[('인천교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('섬지역', 'O'), (' ', 'O'), ('폐교', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
346,2012.07.17. 오후 2:26,감정원 노·사·정 공동 선언문,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노·사·정', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('선언문', 'O')]"
347,2012.07.17. 오후 2:25,55억원… 상반기 가장 비싸게 거래된 아파트는,"[('55억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
348,2012.07.17. 오후 2:23,분양시장엔 휴가 없다… 8월 2만5천가구 쏟아져,"[('분양시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
349,2012.07.17. 오후 2:17,종합은평·강동 등 뉴타운·재개발 28곳 진로 12월 결정,"[('종합은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진로', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
350,2012.07.17. 오후 2:13,서울시 조합 매몰비용 19대 국회 재건의 할 것,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건의', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
351,2012.07.17. 오후 2:08,도공 고속도로 공공디자인 2차공모전 시작,"[('도', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('2차공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
352,2012.07.17. 오후 1:59,서울시 뉴타운·재개발 163개 구역 실태조사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('163개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
353,2012.07.17. 오후 1:56,동탄2신도시 투자 전망 무료 세미나 열려,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
354,2012.07.17. 오후 1:55,아파트 나눠 공급해 미분양막는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('공급해', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양막는다', 'O')]"
355,2012.07.17. 오후 1:54,서울역 뒤편 만리2구역 재개발 확정,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤편', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만리', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
356,2012.07.17. 오후 1:52,서울숲 2차 푸르지오 이달 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2012.07.17. 오후 1:51,포스코엔지니어링 아프리카서 827억 공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('827억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2012.07.17. 오후 1:47,조현민 진에어 전무 취항 4주년 맞아 경영실적 발표,"[('조현민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('4주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
359,2012.07.17. 오후 1:45,유나이티드 항공 보잉 737기 150대 주문,"[('유나이티드 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보잉 737기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('150대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
360,2012.07.17. 오후 1:39,우림건설 남양주 광릉 포레스트 C.C 숙박시설 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광릉 포레스트 C.C', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2012.07.17. 오후 1:35,대형상가 업무시설 정기점검 의무화,"[('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('정기점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
362,2012.07.17. 오후 1:34,10월 신동탄에 2천가구 규모 SK 뷰 파크 분양,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('SK 뷰 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2012.07.17. 오후 1:34,한·중 항공교통관제 협력회의 개최,"[('한·중 항공교통관제 협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
364,2012.07.17. 오후 1:34,대형 상가·오피스 빌딩 2년마다 점검,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
365,2012.07.17. 오후 1:33,6월 주택 거래량 전년 比 29.3%↓,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('29.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
366,2012.07.17. 오후 1:31,공공건설 준공후 공사비 재평가,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O')]"
367,2012.07.17. 오후 1:29,고속도로 디자인 공모전 개최,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2012.07.17. 오후 1:29,LH 국민임대 단지에 해피시니어센터 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('해피시니어센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
369,2012.07.17. 오후 1:27,공공공사 건설기술심의委 명단 인터넷 공개,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술심의委', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
370,2012.07.17. 오후 1:14,건설기업 13 영업이익으로 이자도 못갚는다,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚는다', 'O')]"
371,2012.07.17. 오후 1:01,서울숲 2차 푸르지오 24가구 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2012.07.17. 오후 1:01,서울시 도봉구 창동 등 뉴타운 실태조사 우선구역 28곳 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('우선구역', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
373,2012.07.17. 오후 12:57,조현민 진에어 전무 승객들에게 제주 감귤 주스와 생수 제공,"[('조현민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감귤 주스', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
374,2012.07.17. 오후 12:52,서울시 뉴타운·재개발 구역 실태조사 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
375,2012.07.17. 오후 12:51,포스코엔지니어링 가나 해양설비 공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해양설비', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2012.07.17. 오후 12:49,SH공사 감정평가협회와 업무 협약‥미매각 자산 판매,"[('SH공사 감정평가협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약‥미매각', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
377,2012.07.17. 오후 12:49,한옥 별장이 아니라 실거주용,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('별장이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주용', 'O')]"
378,2012.07.17. 오후 12:41,3500여세대 주 출입구 상가 광교 푸르지오 시티,"[('3500여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('출입구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
379,2012.07.17. 오후 12:32,조현민 진에어 전무의 기내 서비스 실력 어때요,"[('조현민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기내', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실력', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
380,2012.07.17. 오후 12:30,선령제한 완화.. 연안화물선 선박대체 쉬워진다,"[('선령제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), (' ', 'O'), ('연안화물선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
381,2012.07.17. 오후 12:16,부천 66층 리첸시아 중동 최대 30.5% 파격할인 확정,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
382,2012.07.17. 오후 12:01,서울 만리2구역 재개발 관리처분 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만리', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
383,2012.07.17. 오전 11:56,SK건설 10월 신동탄 SK뷰 파크 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2012.07.17. 오전 11:53,현대산업개발 안산  아이파크 추가 분양 중,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
385,2012.07.17. 오전 11:49,공공건설공사 관련 건설기술관리법 개정안 18일 시행,"[('공공건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
386,2012.07.17. 오전 11:46,수도권 집값 6년간 7% 빠졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
387,2012.07.17. 오전 11:46,수도권 공공택지 전매제한 27일부터 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
388,2012.07.17. 오전 11:46,하반기 아파트 입주물량 뚝…다시 전세대란 우려,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
389,2012.07.17. 오전 11:44,영업이익으로 이자도 못갚는 건설사 100개사중 36개사,"[('영업이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('100개사', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('36개사', 'QUANTITY')]"
390,2012.07.17. 오전 11:41,수도권 급행 교통시대 개막...수혜지역 중심으로 알짜단지 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급행', 'O'), (' ', 'O'), ('교통시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막...수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
391,2012.07.17. 오전 11:41,강남생활권 더블역세권 입지 갖춘 아파트 어디,"[('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
392,2012.07.17. 오전 11:39,아파트 나눠 지어 미분양막는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양막는다', 'O')]"
393,2012.07.17. 오전 11:35,대형상가 2년마다 점검 의무화..노래방 화재 줄어들까,"[('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화..노래방', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들까', 'O')]"
394,2012.07.17. 오전 11:33,대우건설 성동구 서울숲 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2012.07.17. 오전 11:32,국민임대아파트 경로당 시설 확대,"[('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경로당', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
396,2012.07.17. 오전 11:29,현대산업개발 안산 지역 첫 번째 아이파크 추가 분양 중,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
397,2012.07.17. 오전 11:29,살아나는가 싶던 주택 거래량 다시 급감,"[('살아나는가', 'O'), (' ', 'O'), ('싶던', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
398,2012.07.17. 오전 11:20,포스코엔지니어링 가나서 827억원 공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('827억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
399,2012.07.17. 오전 11:19,실속 분양가의 특별혜택 아파트...“어디 없나요”,"[('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트...“어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요”', 'O')]"
400,2012.07.17. 오전 11:17,뉴타운·정비사업 해제구역 무더기로 나온다,"[('뉴타운·', 'TERM'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
401,2012.07.17. 오전 11:16,뉴타운 수술어떻게 이뤄지나.. 실태조사관이 핵심역할,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수술어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄지나..', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사관', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심역할', 'O')]"
402,2012.07.17. 오전 11:16,뉴타운 수술시범구역 28개소… 12월이면 결정난다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수술시범구역', 'O'), (' ', 'O'), ('28개소', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('결정난다', 'O')]"
403,2012.07.17. 오전 11:16,SH공사감정평가協 민원해결 지원 등 MOU,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('민원해결', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
404,2012.07.17. 오전 11:16,서울시 지하철 공사에 ‘실드 터널공법’ 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실드 터널공법', 'THEORY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
405,2012.07.17. 오전 11:15,은평·강동 등 뉴타운·재개발 28곳 진로 12월 결정,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진로', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
406,2012.07.17. 오전 11:15,서울뉴타운·재개발 28곳 주민이 추진여부 첫 결정,"[('서울', 'CITY'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진여부', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
407,2012.07.17. 오전 11:15,SH공사감정평가協 판촉·보상 협력,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉·보상', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
408,2012.07.17. 오전 11:15,SH공사한국감정평가협회 협력구축에 대한 MOU 체결,"[('SH공사한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
409,2012.07.17. 오전 11:12,6월 주택거래량 작년比 29% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
410,2012.07.17. 오전 11:08,당정 분양가 상한제 폐지 추진키로,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진키로', 'O')]"
411,2012.07.17. 오전 11:08,강남거주자 90% 한옥 직접 살기 위해 사겠다,"[('강남', 'LOCATION'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
412,2012.07.17. 오전 11:05,지방 주택시장도 ‘침체의 늪’ 빠지나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪’', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
413,2012.07.17. 오전 11:03,분양소식 천안 용곡2차 동일하이빌,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
414,2012.07.17. 오전 11:03,日파나소닉 마쓰시타 명예회장 사망,"[('日', 'LOCATION'), ('파나소닉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마쓰시타', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
415,2012.07.17. 오전 11:01,대형상가 업무시설 10년 경과하면 매 2년마다 정기점검 의무화,"[('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경과하면', 'O'), (' ', 'O'), ('매', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
416,2012.07.17. 오전 11:01,휴가철 고속道 8월3일·6일 가장 혼잡,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('8월3일', 'DATE'), ('·', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
417,2012.07.17. 오전 11:01,한중 항공교통관제 협력회의,"[('한중 항공교통관제 협력회의', 'ORGANIZATION')]"
418,2012.07.17. 오전 11:00,6월 전국주택거래량 5만6천건 올 들어 첫 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만6천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
419,2012.07.17. 오전 11:00,6월 주택거래량 급감..전년比 29% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
420,2012.07.17. 오전 11:00,대형 상가·업무시설 정기점검 의무화,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('정기점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
421,2012.07.17. 오전 11:00,피서객 고속도로 이용 7월27일8월3일 집중,"[('피서객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('7월27일8월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
422,2012.07.17. 오전 11:00,대형상가·업무시설 2년마다 유지관리점검 의무화,"[('대형상가·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유지관리점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
423,2012.07.17. 오전 11:00,10년 지난 대형 건축물 2년마다 점검 의무화,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
424,2012.07.17. 오전 11:00,제3차 한·중 항공교통관제 협력회의 개최..실질적 기술협력 도모,"[('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 항공교통관제 협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최..실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
425,2012.07.17. 오전 11:00,턴키공사 심의위원 인터넷에 공개한다,"[('턴키공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
426,2012.07.17. 오전 11:00,더 경색되는 주택거래.. 6월 29% 감소,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('경색되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
427,2012.07.17. 오전 10:59,군장종합건설 수원 인계지음 분양,"[('군장종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계', 'ORGANIZATION'), ('지음', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2012.07.17. 오전 10:46,SK건설 10월 신동탄 SK VIEW Park 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW Park', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2012.07.17. 오전 10:44,분양정보 신동탄 SK VIEW Park,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW Park', 'ORGANIZATION')]"
430,2012.07.17. 오전 10:43,풍부한 배후수요 자랑하는 광주 첨단지구,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단지구', 'O')]"
431,2012.07.17. 오전 10:40,LH 국민임대단지 경로당 확 바꾼다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경로당', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
432,2012.07.17. 오전 10:31,수도권 집값 6년간 43% 올랐다가 7% 빠졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다가', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
433,2012.07.17. 오전 10:30,우림건설 법정관리 후 첫 수주 성공,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
434,2012.07.17. 오전 10:29,아파트 경로당의 변신…LH 해피시니어센터 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경로당의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해피시니어센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
435,2012.07.17. 오전 10:26,아파트 대란大亂 오나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대란大亂', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
436,2012.07.17. 오전 10:26,27일부터 수도권 공공택지 전매제한 완화,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
438,2012.07.17. 오전 10:23,우림건설 기업회생절차 개시 이후 첫 사업 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
439,2012.07.17. 오전 10:22,우림건설 기업회생절차 개시 첫 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
440,2012.07.17. 오전 10:21,SK건설 화성반월에 신동탄 SK뷰 파크 10월 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성반월', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2012.07.17. 오전 10:21,우림건설 기업회생절차 개시 이후 첫 사업 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
442,2012.07.17. 오전 10:21,SK건설 화성 반월택지지구에 ‘신동탄 SK VIEW Park뷰 파크’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반월택지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄 SK VIEW Park뷰 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2012.07.17. 오전 10:18,우림건설 기업회생절차 개시 이후 첫 사업 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
444,2012.07.17. 오전 10:17,대우건설 서울숲 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2012.07.17. 오전 10:08,서울역 뒤 만리동 일대 신흥 주거촌 변신,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
446,2012.07.17. 오전 10:08,서울시 민간 협동조합단체와 손잡았다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합단체와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡았다', 'O')]"
447,2012.07.17. 오전 10:07,잠실 올림픽축구장 9월까지 대관,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽축구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대관', 'O')]"
448,2012.07.17. 오전 10:04,아파트 커뮤니티의 진화... 반도건설 양산신도시 반도유보라4차,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화...', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY')]"
449,2012.07.17. 오전 10:00,포스코엔지니어링 아프리카 인프라시장 진출,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
450,2012.07.17. 오전 9:48,아파트값 폭락했다더니...4년동안 고작 7%↓,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락했다더니...', 'O'), (' ', 'O'), ('4년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
451,2012.07.17. 오전 9:46,집값 많이 내렸나 했더니.. 43%오르더니 고작 7%↓,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('오르더니', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
452,2012.07.17. 오전 9:46,지난해 건설업 경영지표 ‘흐림’…영업이익 4년연속 하락,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경영지표', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흐림’…영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
453,2012.07.17. 오전 9:43,도로공사 고속도로 공공디자인 2차 공모,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
454,2012.07.17. 오전 9:36,“수도권 집값 43% 올랐다가 7% 빠졌다…바닥론은 일러”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다가', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠졌다…바닥론은', 'O'), (' ', 'O'), ('일러”', 'O')]"
455,2012.07.17. 오전 9:32,추천 경매물건 성북구 석관동 아파트 전용 164.92㎡ 4억1600만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('164.92㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억1600만원', 'QUANTITY')]"
456,2012.07.17. 오전 9:31,파산위기 놓인 60대 하우스 푸어의 탈출구는,"[('파산위기', 'O'), (' ', 'O'), ('놓인', 'O'), (' ', 'O'), ('60대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어의', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구는', 'O')]"
457,2012.07.17. 오전 9:29,서울 최고가 아파트 강남 아닌 강북에 있다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
458,2012.07.17. 오전 9:25,수도권 집값 43% 올랐다가 7% 빠졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다가', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
459,2012.07.17. 오전 9:19,포스코엔지니어링 827억 가나 해양 설비 건설공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('827억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
460,2012.07.17. 오전 9:19,27일 중랑구 세미나에서 내건물 내땅 개발 해법 찾는다,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
461,2012.07.17. 오전 9:15,서울시 아이 보행안전 아마존 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('보행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('아마존', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
462,2012.07.17. 오전 9:10,하반기 전국 입주물량 9만600가구‥25%↓,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('9만600가구', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
463,2012.07.17. 오전 9:06,포스코건설 내력耐力 ㆍ내화耐火성 강화된 CFT 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내력耐力', 'O'), (' ', 'O'), ('ㆍ내화耐火성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('CFT', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
464,2012.07.17. 오전 9:03,울산 우정혁신도시에 골드클래스 임대주택 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2012.07.17. 오전 9:03,수도권 공공주택 전매제한 3년→1년,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
466,2012.07.17. 오전 8:57,분양소식 대우건설 서울숲 2차 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
467,2012.07.17. 오전 8:50,프리미엄 1억.. 재개발 투자 여전히 성행,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
468,2012.07.17. 오전 8:49,분양정보 서울숲 2차 푸르지오,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
469,2012.07.17. 오전 8:33,수도권 주택 전매제한기간 3년→1년,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
471,2012.07.17. 오전 8:18,우리집 최신 항공사진 경기도 부동산 포털에서 본다,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털에서', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
472,2012.07.17. 오전 8:06,정대우가 사는 집은 제로에너지 하우스…대우건설 새 기업PR TV광고 선보여,"[('정대우', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'ORGANIZATION'), ('로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기업PR', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
473,2012.07.17. 오전 8:02,27일부터 수도권 공공택지 전매제한 완화,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
474,2012.07.17. 오전 7:53,충남도 토지거래면적 올해 상반기 3.2% 줄어,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래면적', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
475,2012.07.17. 오전 7:24,전셋집 구하기 힘들어지나.. 하반기 입주량 25%↓,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어지나..', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
476,2012.07.17. 오전 7:20,LH 신사옥 건축공사 본격화.. 진주시대 서막,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('서막', 'O')]"
477,2012.07.17. 오전 6:39,27일부터 수도권 공공택지 전매제한 완화,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
478,2012.07.17. 오전 6:11,올해보다 내년이 더 위험…곳곳서 악소리,"[('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위험…곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('악소리', 'O')]"
479,2012.07.17. 오전 6:01,27일부터 수도권 전매제한 기간 3년→1년 단축,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
480,2012.07.17. 오전 6:00,1000가구 넘는 대단지 2개이상 쪼개 분양,"[('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2개이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
481,2012.07.17. 오전 6:00,1000가구 이상 주택단지 시간차 분양 허용,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시간차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
482,2012.07.17. 오전 3:42,연예인들은 ‘빚딩’ 부자,"[('연예인', 'OCCUPATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빚딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O')]"
483,2012.07.17. 오전 3:11,‘바닥’ 모르는 부동산 심리 2년새 최저,"[('‘바닥’', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
484,2012.07.17. 오전 3:10,‘천장’ 모르는 전세금… 40개월 연속 상승 ‘최장 기록’,"[('‘천장’', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금…', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최장', 'O'), (' ', 'O'), ('기록’', 'O')]"
485,2012.07.17. 오전 12:33,부동산 소비심리 4개월째 하락세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
486,2012.07.18. 오후 7:57,한강 조망 아파트 ‘불황에도 끄떡없네’,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없네’', 'O')]"
487,2012.07.18. 오후 7:56,부동산단신 조치원 ‘세종 e편한세상’ 983가구 외,"[('부동산단신', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('983가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
488,2012.07.18. 오후 7:54,김규정의 부동산특강 부동산 정책 남발,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O')]"
489,2012.07.18. 오후 7:49,수도권 단독주택 매매가 22개월만에 하락세 반전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('22개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
490,2012.07.18. 오후 6:42,아파트 하자 분쟁 급증,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
491,2012.07.18. 오후 6:33,마켓인사이트 주신한 횡성에 테마파크 세운다,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'PERSON'), ('신한', 'O'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
492,2012.07.18. 오후 6:31,주택가 호텔 허용 놓고…정부·서울시 갈등,"[('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
493,2012.07.18. 오후 6:31,알림 하우스푸어 탈출 전략 설명회,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
494,2012.07.18. 오후 6:31,LH 강남 보금자리 등 하반기 3만9000가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
