,date,headline,keyword
0,2020.03.15. 오후 9:03,온라인만 보고 청약 넣기엔 ‘찜찜’ 분양 현장에는 무조건 가보세요,"[('온라인만', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('넣기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜찜’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에는', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('가보세요', 'O')]"
1,2020.03.15. 오후 9:03,GS건설 고양 덕은지구 2개 단지,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
2,2020.03.15. 오후 9:03,‘쌍용 더 플래티넘 해운대’ 171가구,"[('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 해운대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('171가구', 'QUANTITY')]"
3,2020.03.15. 오후 9:03,‘현대 테라타워 영통’ 3개 동 분양,"[('‘', 'O'), ('현대 테라타워 영통', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2020.03.15. 오후 7:12,창동기지 개발 본격화... 도봉면허시험장 의정부로 이전,"[('창동기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화...', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉면허시험장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
5,2020.03.15. 오후 6:28,현대경제硏 코로나19로 대면기피 주택거래도 위축 우려,"[('현대경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대면기피', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
6,2020.03.15. 오후 6:25,HDC현산 유증 3207억 납입… 아시아나 인수자금 확보 순항,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('3207억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납입…', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수자금', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
7,2020.03.15. 오후 6:25,배당 늘리고 전자투표제 도입… 주주친화경영 나선 현대건설,"[('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('주친화경영', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
8,2020.03.15. 오후 6:25,LH 마을정비형 공공주택사업 첫 준공,"[('LH 마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
9,2020.03.15. 오후 6:25,서울 집값 조정 불가피… 강남권 재건축 직격탄 맞을수도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을수도', 'O')]"
10,2020.03.15. 오후 6:25,부산 주거 취약계층 껴안은 이재광號,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('껴안은', 'O'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), ('號', 'O')]"
11,2020.03.15. 오후 6:25,훈풍 부는 송도 … 집값·분양가 동반상승,"[('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
12,2020.03.15. 오후 6:24,코로나19가 집값 잡나 강남4구 수억원 낮춘 급매물 등장,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
13,2020.03.15. 오후 6:06,현대건설 배당금 확대·전자투표제 도입···주주권익 향상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·', 'O'), ('전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입···', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('권익', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
14,2020.03.15. 오후 6:05,요동치는 글로벌 경제 위기에…국내 부동산 시장 영향은,"[('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('위기에…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
15,2020.03.15. 오후 6:04,올해도…강남·마용성 공시가發 보유세 폭탄,"[('올해', 'DATE'), ('도…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가發', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
16,2020.03.15. 오후 6:03,현대경제연구원 보고서 코로나發 주택거래 급격 위축,"[('현대경제연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급격', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
17,2020.03.15. 오후 6:03,마곡 9단지 공공분양 16일 서울 1순위 청약,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
18,2020.03.15. 오후 6:01,해외 명소처럼 지식산업센터 상가 특화설계 바람,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('명소처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
19,2020.03.15. 오후 5:59,GTXA 2023년말 개통해도 삼성역 2년간 무정차 통과,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2023년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통해도', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무정차', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
20,2020.03.15. 오후 5:53,분양현장 NOW 비규제·개발호재 송도에 초고층 랜드마크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제·개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
21,2020.03.15. 오후 5:51,단독 HUG 분양가 몽니에 세운지구 아파트 포기 검토,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('몽니에', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
22,2020.03.15. 오후 5:50,독립공간 선호에…오피스텔도 복층화 바람,"[('독립공간', 'O'), (' ', 'O'), ('선호에…오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('복층화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
23,2020.03.15. 오후 5:50,코로나에도…줍줍열기는 뜨거웠다,"[('코로나', 'MATERIAL'), ('에도…줍줍열기는', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠다', 'O')]"
24,2020.03.15. 오후 5:50,이번주 전국 1000여 가구 분양…코로나19 여파 청약 2곳뿐,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
25,2020.03.15. 오후 5:48,LH 1호 마을정비형 공공주택 전남 진도 동외리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을정비형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동외리', 'LOCATION')]"
26,2020.03.15. 오후 5:48,안산 푸르지오 브리파크 이달 말 분양,"[('안산 푸르지오 브리파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2020.03.15. 오후 5:48,16일 로또 분양 마곡9단지 962가구 청약,"[('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡9단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('962가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2020.03.15. 오후 5:48,‘50년 디벨로퍼’ 권홍사 회장 반도건설 민간부지 직접 일군다,"[('‘', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간부지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O')]"
29,2020.03.15. 오후 5:47,주주 친화 경영 나서는 현대건설,"[('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('친화', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
30,2020.03.15. 오후 5:27,초고가 위축·고가 널뛰기·중저가 강세… 가격대별 재편코로나19가 바꾼 부동산 시장,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('위축·고가', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰기·중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격대별', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
31,2020.03.15. 오후 5:27,코로나19 집값까지 끌어내릴까 금융위기 재현  vs.  폭락은 없다  코로나19가 바꾼 부동산 시장,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값까지', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어내릴까', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재현', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
32,2020.03.15. 오후 5:18,운수종사자들 직접 교육했더니 교통사고 사망률 확 줄었죠fn이사람,"[('운수종사자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('교육했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망률', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었죠fn이사람', 'O')]"
33,2020.03.15. 오후 5:06,국토부 풍선효과 지역 집값담합 집중조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('집중조사', 'O')]"
34,2020.03.15. 오후 5:05,덩치 51조로 커졌지만...상장된 리츠는 7개 뿐,"[('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('51조', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌지만...상장된', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠는', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
35,2020.03.15. 오후 5:03,흑석3구역·원베일리 0...사라지는 추첨제 물량,"[('흑석', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('·원베일리', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('...사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
36,2020.03.15. 오후 5:01,현대건설 배당금 상향·전자투표제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('상향·', 'O'), ('전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
37,2020.03.15. 오후 4:48,분양캘린더  로또 마곡지구 9단지 1순위 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2020.03.15. 오후 4:34,침산1 소규모재건축사업 화성산업 시공사 선정,"[('침산', 'TERM'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
39,2020.03.15. 오후 4:30,메이드 바이 코리아 경전철 교통지옥 자카르타 해결사로 해외로 뻗어가는 건설 한류,"[('메이드', 'O'), (' ', 'O'), ('바이 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통지옥', 'O'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
40,2020.03.15. 오후 4:30,조성희 한국철도시설공단 인니 지사장 한국 철도기업 인니 진출 마중물 될 것 해외로 뻗어가는 건설 한류,"[('조성희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('마중물', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
41,2020.03.15. 오후 4:30,김진남 KIND 인니 지사장 확실한 자금 지원으로 한중일 대결서 주도권 해외로 뻗어가는 건설 한류,"[('김진남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KIND', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한중일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대결서', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
42,2020.03.15. 오후 4:25,대한건설협회 코로나19 애로 신고센터 가동,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
43,2020.03.15. 오후 4:07,부동산 2008년 위기 온다 vs V자 회복할 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('V자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('회복할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
44,2020.03.15. 오후 3:33,그래픽 서울 강남권·비강남권 아파트값 변동 사례,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
45,2020.03.15. 오후 3:32,성호건의 전지적 토지관점토지 살 때 가치 평가하는 28개 지목,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관점토지', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가하는', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지목', 'O')]"
46,2020.03.15. 오후 3:23,코로나 충격에도…지방 분양시장은 정중동,"[('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('충격에도…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('정중동', 'O')]"
47,2020.03.15. 오후 3:23,집값 잡으려다 전셋값은 놓쳤다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('놓쳤다', 'O')]"
48,2020.03.15. 오후 3:08,‘초고가 위축’ ‘고가 널뛰기’ ‘중저가 강세’ 코로나19가 재편한 서울 부동산,"[('‘초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('위축’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고가', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰기’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세’', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('재편한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
49,2020.03.15. 오후 2:52,현대건설 결산 배당금 상향 전자투표제 도입 등 주주 이익과 편리에 앞장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이익과', 'O'), (' ', 'O'), ('편리에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
50,2020.03.15. 오후 2:51,부동산114 “1년 만에…강남4구 아파트값 일제 하락”,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에…', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
51,2020.03.15. 오후 2:28,대한건설협회 건설현장 코로나19 애로 신고센터 가동,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애로 신고센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
52,2020.03.15. 오후 2:22,국토부 5500개 건설용어 통일했다...건설기준용어집 펴내,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5500개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설용어', 'O'), (' ', 'O'), ('통일했다...', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기준용어집', 'O'), (' ', 'O'), ('펴내', 'O')]"
53,2020.03.15. 오후 2:22,배당금 높이고 전자투표 도입···현대건설 주주권리 강화,"[('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표', 'O'), (' ', 'O'), ('도입···', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
54,2020.03.15. 오후 1:57,국토부건설연 국가건설기준 용어집 첫 발간,"[('국토부건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가건설기준', 'O'), (' ', 'O'), ('용어집', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
55,2020.03.15. 오후 1:55,코로나 확산과 거래신고 강화에 강남 4구 아파트값 동반 하락,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
56,2020.03.15. 오후 1:55,코로나 확산과 거래신고 강화에 강남 4구 아파트값 동반 하락,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
57,2020.03.15. 오후 1:55,코로나 확산과 거래신고 강화에 강남 4구 아파트값 동반 하락,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
58,2020.03.15. 오후 1:55,코로나 확산과 거래신고 강화에 강남 4구 아파트값 동반 하락,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
59,2020.03.15. 오후 1:55,코로나 확산과 거래신고 강화에 강남 4구 아파트값 동반 하락,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
61,2020.03.15. 오후 1:49,국화 꽃처럼 피운 우리 철도 기술해외로 뻗어가는 건설 한류,"[('국화', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('꽃', 'PLANT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('피운', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('기술해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
62,2020.03.15. 오후 1:44,인도네시아 수도 한복판 한국 철로 위 한국 열차 해외로 뻗어가는 건설 한류,"[('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철로', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
63,2020.03.15. 오후 1:40,강남4구 아파트값 1년여만에 일제 하락,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
64,2020.03.15. 오후 1:40,강남4구 아파트값 일제 하락…1년 만에 처음,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
65,2020.03.15. 오후 1:40,서울 강남4구 아파트값 1년 만에 동반 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
66,2020.03.15. 오후 1:39,팬데믹 쇼크 서울 집값 조정 불가피…강남 재건축 직격탄,"[('팬데믹 쇼크', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
67,2020.03.15. 오후 1:26,현대건설 보통주  600원·우선주 650원 배당… 주총 전자투표제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보통주', 'O'), (' ', 'O'), ('600원', 'QUANTITY'), ('·우선주', 'O'), (' ', 'O'), ('650원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당…', 'O'), (' ', 'O'), ('주총 전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
68,2020.03.15. 오후 1:13,현대건설 주주 배당금 상향·전자투표제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('상향·', 'O'), ('전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
69,2020.03.15. 오후 1:11,국토부 우수 도시재생사업 엮은 사례집 펴내,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('엮은', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('펴내', 'O')]"
70,2020.03.15. 오후 1:09,마곡지구9단지 등 전국 1000여 가구 분양예정,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
71,2020.03.15. 오후 1:08,현대건설도 배당금 20% 상향…전자투표 도입 주주친화책,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향…전자투표', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('친화책', 'O')]"
72,2020.03.15. 오후 1:07,LH 전남 진도에서 중소도시 마을정비사업 첫 준공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시 마을정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
73,2020.03.15. 오후 1:04,서울 강남4구 아파트값 동반 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
74,2020.03.15. 오후 1:04,강남4구 아파트값 1년 만에 하락,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
75,2020.03.15. 오후 1:04,강남4구 아파트값 일제히 하락,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
76,2020.03.15. 오후 1:04,강남4구 아파트값 1년 만에 동반 하락,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
77,2020.03.15. 오후 1:04,공사 중단 30곳… 건설협회 코로나 애로 센터 가동,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나 애로 센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
78,2020.03.15. 오후 1:04,현대건설 배당금 상향·주총 전자투표제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('상향·주총 전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
79,2020.03.15. 오후 1:03,동반 하락한 강남4구 아파트값,"[('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
80,2020.03.15. 오후 1:03,강남4구 아파트값 일제히 하락,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
81,2020.03.15. 오후 1:03,서울 강남.서초.송파.강동 아파트값 일제 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('.', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
82,2020.03.15. 오후 12:47,현대건설 배당금 높이고 ·전자투표제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
83,2020.03.15. 오후 12:35,5억 로또 마곡9단지 16일 청약… 해운대 아파트도 분양,"[('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2020.03.15. 오후 12:26,트리플 압박 강남 재건축 4억∼5억 내린 급매 등장,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4억∼5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
85,2020.03.15. 오후 12:26,풍선효과에 들썩이는 송도…집값·분양가 동반상승,"[('풍선효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…집값·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
86,2020.03.15. 오후 12:17,대한건설협회 ‘건설현장 코로나19 애로 신고센터’ 운영,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
88,2020.03.15. 오후 12:04,30대의 부동산 만능주의 누가 부추겼나 김하나의 R까기,"[('30대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('만능주의', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겼나', 'O'), (' ', 'O'), ('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O')]"
89,2020.03.15. 오후 12:01,3월 3주 분양동향 봄 분양 성수기 삼킨 코로나19,"[('3월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼킨', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION')]"
90,2020.03.15. 오전 11:58,대림·삼성 신반포15차 재건축 놓고 왕좌의 게임,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('왕좌의', 'O'), (' ', 'O'), ('게임', 'O')]"
91,2020.03.15. 오전 11:40,현대건설 배당총액 669억원 확정…전년대비 20% 증가,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당총액', 'O'), (' ', 'O'), ('669억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
92,2020.03.15. 오전 11:22,건설중단 30곳...건협 코로나19 애로 신고센터 운영,"[('건설중단', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
94,2020.03.15. 오전 11:11,현대건설 ‘주주 친화경영’…배당금 상향 및 전자투표제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('친화경영’…배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
95,2020.03.15. 오전 11:08,건설공제조합 코로나19 피해 극복 위해 힘 보탠다,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('보탠다', 'O')]"
96,2020.03.15. 오전 11:01,LH ‘중소도시 마을정비사업’으로 지역활력 창출에 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중소도시 마을정비사업', 'TERM'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역활력', 'O'), (' ', 'O'), ('창출에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
97,2020.03.15. 오전 11:01,도시재생사업 사례집 나온다,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
98,2020.03.15. 오전 11:01,전남 진도 동외리 LH 1호 마을정비형 공공주택사업 됐다,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동외리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
99,2020.03.15. 오전 11:00,국토부 ‘국가건설기준 용어집 첫 발간’…용어 통일로 혼선 방지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘국가건설기준', 'O'), (' ', 'O'), ('용어집', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간’…용어', 'O'), (' ', 'O'), ('통일로', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
100,2020.03.15. 오전 11:00,LH 마을정비형 공공주택사업 첫 준공…“지역활력 창출에 앞장설 것”,"[('LH 마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…“지역활력', 'O'), (' ', 'O'), ('창출에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장설', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
101,2020.03.15. 오전 11:00,국가건설기준 용어집 첫 발간,"[('국가건설기준', 'O'), (' ', 'O'), ('용어집', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
102,2020.03.15. 오전 11:00,국토부 국가건설기준 용어집 첫 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가건설기준', 'O'), (' ', 'O'), ('용어집', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
103,2020.03.15. 오전 11:00,LH 진도 동외리에 마을정비형 공공주택사업 첫 준공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동외리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
104,2020.03.15. 오전 11:00,헷갈리는 분야별 건설용어 통일한다… 국가건설기준 용어집 발간,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('분야별', 'O'), (' ', 'O'), ('건설용어', 'O'), (' ', 'O'), ('통일한다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건설기준', 'O'), (' ', 'O'), ('용어집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
105,2020.03.15. 오전 11:00,헷갈리는 건설용어 쉽게 쓰자… 통일 용어집 발간,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설용어', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰자…', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O'), (' ', 'O'), ('용어집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
106,2020.03.15. 오전 11:00,LH 중소도시 마을정비사업 첫 준공… 지역활력 창출 기대,"[('LH 중소도시 마을정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역활력', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
107,2020.03.15. 오전 10:58,현대건설 주주친화경영 앞장선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('친화경영', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
108,2020.03.15. 오전 10:42,대한건설협회 건설현장 코로나19 애로 신고센터 가동,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애로 신고센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
109,2020.03.15. 오전 10:41,코로나 확산·거래신고 강화에 서울 강남권 매수 문의조차 뚝,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산·거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의조차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
110,2020.03.15. 오전 10:41,요동치는 글로벌 경제 코로나19발 집값 하락 오나,"[('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ARTIFACT'), ('19발', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
111,2020.03.15. 오전 10:36,비규제 효과 톡톡 6개월 전매 가능…인천 신·원도심 분양경쟁 누가 웃을까,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신·원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
112,2020.03.15. 오전 10:02,‘이태원클라쓰’도 울게 한 코로나팬데믹 상권 흔들린다,"[('‘', 'O'), ('이태원클라쓰', 'ORGANIZATION'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('울게', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나팬데믹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들린다', 'O')]"
113,2020.03.15. 오전 10:01,약속 못지킨 조합장 물러가라… 서울 재개발·재건축 조합장 수난시대,"[('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('못지킨', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물러가라…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수난시대', 'O')]"
114,2020.03.15. 오전 10:00,둔촌주공 3.3㎡당 3550만원으로 분양보증 신청,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3550만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
115,2020.03.15. 오전 10:00,권홍사 반도건설 회장 뚝심 “민간부지 매입 명품 주거단지 개발”,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뚝심', 'O'), (' ', 'O'), ('“민간부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발”', 'O')]"
116,2020.03.15. 오전 9:46,대한건설협회 건설현장 코로나 애로 신고센터 운영,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'ORGANIZATION'), ('로나', 'O'), (' ', 'O'), ('애로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
117,2020.03.15. 오전 9:36,현대건설 주주친화경영 앞장선다…주주배당금 상향·전자투표제 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('친화경영', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다…', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('상향·', 'O'), ('전자투표제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
118,2020.03.15. 오전 9:30,HDC현산 유상증자 3207억 납입완료…아시아나 인수자금 확보 순항,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('3207억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납입완료…', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수자금', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
119,2020.03.15. 오전 9:21,아파트 돋보기코로나19로 늘어난 층간소음 대처법은①,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'TERM'), ('코로나19', 'DISEASE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('대처법은①', 'O')]"
120,2020.03.15. 오전 9:18,분양시장도 ‘코로나19’ 여파…3월 셋째주 전국 1479가구 분양,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('3월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1479가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2020.03.15. 오전 9:12,경기도 아파트 전자결재시스템 시범단지 10곳 선정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전자결재시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
122,2020.03.15. 오전 9:11,경기도 누리집에 등록임대주택 세입자 권리 홍보,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누리집에', 'O'), (' ', 'O'), ('등록임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
123,2020.03.15. 오전 9:00,힐스테이트 송도 더스카이 전용 84㎡ 수요자 관심 증가,"[('힐스테이트 송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
124,2020.03.15. 오전 8:27,최광호 한화건설 대표 이라크에 띄운 마음 편지,"[('최광호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('편지', 'O')]"
125,2020.03.15. 오전 8:09,잠실 리센츠 16억 정상거래였다… 본격 하락장 신호,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정상거래였다…', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락장', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
126,2020.03.15. 오전 8:00,부린이 가이드 장기수선충당금 수선유지비… 봐도 모르겠는 관리비 알려드립니다,"[('부린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('장기수선충당금', 'O'), (' ', 'O'), ('수선유지비…', 'O'), (' ', 'O'), ('봐도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르겠는', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드립니다', 'O')]"
127,2020.03.15. 오전 7:53,주간실거래가한양8차 48억 ‘1위’…8개월만에 신고가,"[('주간', 'DATE'), ('실거래가', 'O'), ('한양', 'ARTIFACT'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('48억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
128,2020.03.15. 오전 7:01,집코노미TV 초유의 복합 위기 우려…현금 최대한 확보하라,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초유의', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…현금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('확보하라', 'O')]"
129,2020.03.15. 오전 6:22,역세권보다 ‘특화설계’,"[('역세권보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특화설계’', 'O')]"
130,2020.03.15. 오전 6:05,올핸 기존주택 대신 분양…실수요자 내집마련 청약에 걸어야,"[('올', 'DATE'), ('핸', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어야', 'O')]"
131,2020.03.15. 오전 5:50,코로나發 분양가상한제 연기..국토부 이번주 결정,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연기..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
132,2020.03.15. 오전 5:14,강남 5억 빠지는데 수도권 부동산 풍선효과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
133,2020.03.16. 오후 11:46,마곡지구 마지막 로또청약…하루 통장 3만7천개나 몰려,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약…', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7천개', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
134,2020.03.16. 오후 9:59,반도 권홍사회장 한진 명예회장직 요구 진실공방,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권홍사회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('진실공방', 'O')]"
135,2020.03.16. 오후 9:52,‘로또’ 마곡9단지 1순위 청약경쟁률 146대 1,"[('‘로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡9단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('146대 1', 'QUANTITY')]"
136,2020.03.16. 오후 9:44,마곡 9단지 청약 평균 147 대 1,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('147 대 1', 'QUANTITY')]"
137,2020.03.16. 오후 9:28,로또 마곡9단지 1순위 청약률 146.82대 1,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡9단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('146.82대 1', 'QUANTITY')]"
138,2020.03.16. 오후 9:18,“분양가상한제 유예기간 연장” 요구에 ‘딜레마 빠진 정부’,"[('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장”', 'O'), (' ', 'O'), ('요구에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
139,2020.03.16. 오후 9:06,경기 침체로 금리인하 효과 떨어져…집값 상승 제한적,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
140,2020.03.16. 오후 8:54,공공분양 최대어 마곡9단지 1순위 청약경쟁률 38.5대1,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('38.5대1', 'QUANTITY')]"
141,2020.03.16. 오후 8:51,코로나도 못 막는 로또청약...마곡 9단지 최고 264.6대 1,"[('코로나', 'MATERIAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약...', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('264.6대 1', 'QUANTITY')]"
142,2020.03.16. 오후 8:50,반값로또 마곡9단지 1순위 청약경쟁률 147대 1,"[('반값로또', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡9단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('147대 1', 'QUANTITY')]"
143,2020.03.16. 오후 8:46,권홍사 반도건설 회장 조원태 대화 내용 악의적 편집,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조원태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('악의적', 'O'), (' ', 'O'), ('편집', 'O')]"
144,2020.03.16. 오후 8:36,반값 로또 마곡9단지 경쟁률 146대 1…1순위 청약 마감,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('146대 1…', 'QUANTITY'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
145,2020.03.16. 오후 8:29,반도건설 권홍사 조원태 대화 내용 왜곡…명예회장 요구는 비상식적,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조원태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡…', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구는', 'O'), (' ', 'O'), ('비상식적', 'O')]"
146,2020.03.16. 오후 8:23,권홍사 회장 한진칼 명예회장 요구 학력 위조범 조원태다운 짓,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한진칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('학력', 'O'), (' ', 'O'), ('위조범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조원태', 'PERSON'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('짓', 'O')]"
147,2020.03.16. 오후 8:05,권홍사 회장 “한진 명예회장직 요구 악의적 편집”,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('악의적', 'O'), (' ', 'O'), ('편집”', 'O')]"
148,2020.03.16. 오후 8:00,반도 권홍사 한진그룹 명예회장 요구 안해 녹음·편집 악용,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O'), (' ', 'O'), ('녹음·편집', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O')]"
149,2020.03.16. 오후 7:44,HUG 둔촌주공 분양보증 반려..조합의 선택은,"[('HUG 둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('반려..조합의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
150,2020.03.16. 오후 7:33,기준금리 0%대로 전격 돌입…부동산시장 영향은 제한적,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
151,2020.03.16. 오후 6:57,이주열 단기적으로 주택가격 상승세 제한될 것,"[('이주열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('단기적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('제한될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
152,2020.03.16. 오후 6:52,코로나 한파 녹인 강남권 재건축 수주전 열기,"[('코로나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
153,2020.03.16. 오후 6:52,코로나에도 비대면 청약시장 뜨겁다,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
154,2020.03.16. 오후 6:52,상한제 연기 요구에… 고심 거듭하는 국토부,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('요구에…', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
155,2020.03.16. 오후 6:52,신혼부부 전세임대주택 1만호… LH 23일부터 수시 모집 접수,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
156,2020.03.16. 오후 6:52,대림산업 아크로 서울포레스트 아트프레임 도입… 한강·서울숲 전경 한눈에,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아트프레임', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전경', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
157,2020.03.16. 오후 6:37,국토부 산하기관 소상공인 지원 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
158,2020.03.16. 오후 6:37,수자원공사 33개국과 물사업 윈윈모델 만든다,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33개국', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('물사업', 'O'), (' ', 'O'), ('윈윈모델', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
159,2020.03.16. 오후 6:37,LH 23일부터 신혼부부 전세임대주택 수시접수 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수시접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
160,2020.03.16. 오후 6:37,GS건설 광양센트럴자이 5월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2020.03.16. 오후 6:37,교통호재·신도시 수요에 하남 전셋값 급등,"[('교통호재·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
162,2020.03.16. 오후 6:36,이자 내기도 힘든데… 착한 임대인 운동이 불편한 임대인,"[('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('내기도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든데…', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운동이', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION')]"
163,2020.03.16. 오후 6:36,대한건설협회·건설공제조합.. 코로나 피해 접수·금융지원,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('접수·금융지원', 'O')]"
164,2020.03.16. 오후 6:36,대림 아크로 서울포레스트 12월 준공,"[('대림 아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울포레스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
165,2020.03.16. 오후 6:30,코로나發 사상 첫 ‘0%대’ 금리...부동산 시장 향방은,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0%대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금리...부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
166,2020.03.16. 오후 6:25,부동산 전문가 규제 많은 부동산 시장 살리기엔 역부족,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
167,2020.03.16. 오후 6:19,HUG 둔촌 주공 분양보증 반려,"[('HUG 둔촌 주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
168,2020.03.16. 오후 6:11,HUG 둔촌주공 분양보증 신청 반려…조합 선택 기로에,"[('HUG 둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('반려…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O')]"
169,2020.03.16. 오후 6:10,광역교통 컨트롤타워 대광위 출범 1년…3기 신도시 교통대책 올해 확정,"[('광역교통', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤타워', 'O'), (' ', 'O'), ('대광위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
170,2020.03.16. 오후 6:09,지금 집 사도 되나… 전격 금리인하 부동산 영향은,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
171,2020.03.16. 오후 6:07,HUG 둔촌주공 분양보증 반려,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
172,2020.03.16. 오후 6:05,제로금리 부동산 부양효과 미미… 이자부담 줄어든 다주택자는 버티기 한국 0% 금리 시대,"[('제', 'QUANTITY'), ('로금리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부양효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미…', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
173,2020.03.16. 오후 5:59,부동산시장 신규자금 유입 어려워···집값 상승 제한적,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워···집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
174,2020.03.16. 오후 5:53,0%대 금리가 부동산에 미칠 영향은…코로나로 매수심리 위축될듯,"[('0%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('미칠', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은…', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될듯', 'O')]"
175,2020.03.16. 오후 5:50,‘고액’ 아파트값 신고가 행렬 향후 정부 정책,"[('‘고액’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
176,2020.03.16. 오후 5:48,단독공인중개업소 집값담합 내사 …서울 강서구 ‘시범 케이스’,"[('단독공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('내사', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘시범', 'O'), (' ', 'O'), ('케이스’', 'O')]"
177,2020.03.16. 오후 5:45,코너 몰린 둔촌주공 선택만 남았다…HUG 요구 수용 vs 후분양,"[('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선택만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
178,2020.03.16. 오후 5:40,공공임대 5만여가구 코로나에 공급 연기,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코로나', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
179,2020.03.16. 오후 5:39,시그널 신한금투 신도림 디큐브시티 백화점 2600억원에 인수,"[('시그널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신한금투', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 디큐브시티 백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2600억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
180,2020.03.16. 오후 5:37,2만 가구서 3500가구로...쪼그라든 민간 건설임대,"[('2만 가구', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), ('로...쪼그라든', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설임대', 'O')]"
181,2020.03.16. 오후 5:37,코로나도 못 막는 청약 열기..수억 시세차익 단지들 후끈,"[('코로나', 'MATERIAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기..수억', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
182,2020.03.16. 오후 5:37,아파트 매매거래 부쩍 증가한 경기 지역…비규제지역 12·16 대책 이후 50% 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역…비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
183,2020.03.16. 오후 5:36,포항블루밸리 국가 산단 임대전용 30만㎡ 추가 지정,"[('포항블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
184,2020.03.16. 오후 5:35,성수동 한강변 49층 ‘아크로 서울포레스트’ 위용 드러내,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위용', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내', 'O')]"
185,2020.03.16. 오후 5:35,분양가상한제 유예기간 연장 제기에 딜레마 빠진 정부,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('제기에', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
186,2020.03.16. 오후 5:33,한은 기준금리 0.5%p 전격 인하..부동산 향방은,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
187,2020.03.16. 오후 5:33,집값 뜨자…수원 아파트 10여곳 리모델링 붐,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨자…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
188,2020.03.16. 오후 5:32,보름만에 3억 오르락내리락…혼란스러운 강남 아파트값,"[('보름만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르락내리락…혼란스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
189,2020.03.16. 오후 5:32,분양 HOTSPOT 위례신사선 수혜 주거용 고급 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('HOTSPOT', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
190,2020.03.16. 오후 5:32,2020 서경하우징페어현대건설 작년 정비사업 수주액 1위···프리미엄 디에이치 강북으로 확장,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경하우징페어현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('···프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
191,2020.03.16. 오후 5:30,HUG 둔촌주공 분양보증 반려… 후분양 가나,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('반려…', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY')]"
192,2020.03.16. 오후 5:30,반도건설 천안 사료공장터에 아파트,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사료공장터', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
193,2020.03.16. 오후 5:29,2020 서경하우징페어현대건설 둔촌주공·개포주공1 등 올 2만 1000가구 공급,"[('2020', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서경하우징페어현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2020.03.16. 오후 5:28,둔촌주공 분양보증신청 반려…HUG 분양가 심사기준 웃돌아,"[('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증신청', 'O'), (' ', 'O'), ('반려…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
195,2020.03.16. 오후 5:28,인천·경기 2월 부동산 매매지수 최고치,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매지수', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
196,2020.03.16. 오후 5:27,부동산 경매 물건 1년새 40% 넘게 늘었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
198,2020.03.16. 오후 5:25,생방송·VR…사이버 모델하우스 봇물,"[('생방송·', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('…사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
199,2020.03.16. 오후 5:25,매매계약후 대출받아 잠적…전세금 먹튀 주의보,"[('매매계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('잠적…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('먹튀', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
200,2020.03.16. 오후 5:25,공공주택 임대료 50% 감면… 국토부 등 경제 활성화대책,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O')]"
201,2020.03.16. 오후 5:24,공시가 산정 자료 공개 의무화 한다지만… “논란 없애기에는 역부족,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('한다지만…""논란', 'O'), (' ', 'O'), ('없애기에는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
203,2020.03.16. 오후 5:22,코로나19 SR 대구경북 의료 인력에 물품 지원,"[('코로나19 SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료', 'O'), (' ', 'O'), ('인력에', 'O'), (' ', 'O'), ('물품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
204,2020.03.16. 오후 5:14,둔촌주공 후분양 갈까…HUG 3.3㎡당 3000만원 이하 고수,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
206,2020.03.16. 오후 5:12,사진부동산 규제에 코로나19까지 강남4구 아파트값 하락,"[('사진부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
207,2020.03.16. 오후 5:11,사진한산한 부동산 밀집 상가,"[('사진한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
208,2020.03.16. 오후 5:11,사진강남4구 아파트값 하락 한산한 부동산 밀집상가,"[('사진', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집상가', 'O')]"
209,2020.03.16. 오후 5:11,사진강남4구 아파트 값 일제히 하락세,"[('사진', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
210,2020.03.16. 오후 5:11,사진서울 강남권 아파트값 동시 하락세,"[('사진', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
211,2020.03.16. 오후 5:11,HUG “둔촌주공 분양보증 불가”···조합 결단만 남아,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불가”···조합', 'O'), (' ', 'O'), ('결단만', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
212,2020.03.16. 오후 5:09,사진1년만에 동시 하락한 강남4구 아파트 가격,"[('사진', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
213,2020.03.16. 오후 5:09,현대엔지니어링 초대형 지식산업센터 ‘현대 테라타워 CMC’ 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 테라타워 CMC', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2020.03.16. 오후 5:08,사진강남4구 아파트 동시 하락세,"[('사진', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
215,2020.03.16. 오후 5:08,LH 신혼부부 전세임대주택 입주자 수시모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수시모집', 'O')]"
216,2020.03.16. 오후 5:08,HUG 둔촌주공 분양보증 거부…조합 선택 주목,"[('HUG 둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거부…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
217,2020.03.16. 오후 5:04,사진강남4구 아파트 가격 1년만에 동시 하락,"[('사진', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
218,2020.03.16. 오후 4:54,손명수 차관 코로나19 철도 방역현장 점검,"[('손명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('방역현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
219,2020.03.16. 오후 4:54,손명수 차관 대전 철도차량사업소 방역 현장 방문,"[('손명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철도차량사업소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
220,2020.03.16. 오후 4:54,대전 철도차량사업소 현장 찾은 손명수 차관,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철도차량사업소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('손명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
221,2020.03.16. 오후 4:54,서울 부동산 큰손 작년 강원도 아파트 쇼핑 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
222,2020.03.16. 오후 4:52,동네방네성동구 성동안심상가 임대료 유예·관리비 감면,"[('동네방네', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성동안심상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('유예·관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
223,2020.03.16. 오후 4:50,대구·경북 공공임대주택 임대료 3개월간 절반만 받는다,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
224,2020.03.16. 오후 4:45,경기도 비규제지역 아파트 거래 석달새 50% 급증,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
225,2020.03.16. 오후 4:45,집콕 하다 하다 그만…주말 열차·고속도로 이용자 늘었다상보,"[('집콕', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('·고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘었다상보', 'O')]"
226,2020.03.16. 오후 4:37,포토정부의 초고가 규제에 코로나19까지…주택시장 냉각기 접어드나,"[('포토', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어드나', 'O')]"
227,2020.03.16. 오후 4:36,포토초고가 규제에 코로나19까지…주택시장 냉각기 접어드나,"[('포토초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어드나', 'O')]"
228,2020.03.16. 오후 4:36,포토초고가 규제에 코로나19까지…강남 4구 아파트 가격 하락,"[('포토초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
229,2020.03.16. 오후 4:36,포토초고가 규제에 코로나19까지…강남 4구 하락세,"[('포토초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('까지…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
230,2020.03.16. 오후 4:36,포토초고가 규제에 코로나19까지…강남권 거래절벽 현실화,"[('포토초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
231,2020.03.16. 오후 4:33,서울 거주자가 매입한 지방 아파트 작년 강원도 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
232,2020.03.16. 오후 4:32,호서대 산학협력단 입주기업 임대료 3개월간 50% 감면,"[('호서대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
233,2020.03.16. 오후 4:28,주담대 금리 내린다… 코픽스 1.43%대,"[('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('1.43%대', 'QUANTITY')]"
234,2020.03.16. 오후 4:24,20대 국회의원들 지역구 아닌 강남권 아파트 보유↑,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유↑', 'O')]"
235,2020.03.16. 오후 4:18,제로금리시대 현실화…전세 사라질까,"[('제로금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까', 'O')]"
236,2020.03.16. 오후 4:14,공공주택 임대료 50% 감면…KTX·SRT 동대구역 운임 할인,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운임', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
237,2020.03.16. 오후 4:14,집값 하락세에도 불구하고 썰렁한 부동산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불구하고', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
238,2020.03.16. 오후 4:14,하락하는 강남 집값,"[('하락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
239,2020.03.16. 오후 4:14,강남 집값 흔드는 코로나19,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION')]"
240,2020.03.16. 오후 4:14,강남 집값 흔드는 코로나19,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION')]"
241,2020.03.16. 오후 4:13,강남 집값 1년 만에 하락세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
242,2020.03.16. 오후 4:13,강남 집값 하락세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
243,2020.03.16. 오후 4:13,강남 집값 하락에도 썰렁한 부동산,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
244,2020.03.16. 오후 4:13,하락세를 보이는 강남 집값,"[('하락세를', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
245,2020.03.16. 오후 4:13,전국 영구임대주택 13만명 반년간 임대료 납부 미뤄준다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄준다', 'O')]"
246,2020.03.16. 오후 4:11,강남 집값 하락에도 썰렁한 부동산,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
247,2020.03.16. 오후 4:11,코로나19 여파 집값 하락 조짐,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
248,2020.03.16. 오후 4:11,정부 규제와 코로나19 영향으로 하락세를 보이는 강남 집값,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제와', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세를', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
249,2020.03.16. 오후 4:11,정부 규제와 코로나19 영향으로 하락세를 보이는 강남 집값,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제와', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세를', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
250,2020.03.16. 오후 4:06,편의점주협의회 담배광고 외부노출 단속 계도기간 연장해야,"[('편의점주협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담배', 'CIVILIZATION'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('외부노출', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('계도기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장해야', 'O')]"
251,2020.03.16. 오후 4:04,코로나19로 떨어지는 강남 집값,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
252,2020.03.16. 오후 4:04,부동산 중개업소에 붙은 급매,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소에', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
254,2020.03.16. 오후 4:02,HUG 재건축 대어 둔촌주공 분양보증 거절할 듯,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거절할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
255,2020.03.16. 오후 4:01,대구·경북 공공임대주택 3개월 임대료 50% 깎아준다,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
256,2020.03.16. 오후 4:01,코로나19 극복위해 ‘임대주택 임대료 50% 감면’ 등 실시,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('극복위해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
257,2020.03.16. 오후 4:01,국토부 산하기관들 소상공인·취약계층 지원 팔 걷어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관들', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), ('·취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷어', 'O')]"
258,2020.03.16. 오후 4:00,코로나19 어려움 겪는 취약계층 임대료 50% 낮춘다,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('겪는', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
259,2020.03.16. 오후 3:59,동네방네서초구 스마트 에너지시티 구축한다,"[('동네방네', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지시티', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
260,2020.03.16. 오후 3:55,경기 비규제지역 아파트 거래량 12·16 대책 이후 50% 증가,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
261,2020.03.16. 오후 3:33,경기도 오산시 지식산업센터 현대 테라타워 CMC 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('현대 테라타워 CMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2020.03.16. 오후 3:26,포토정부 규제에 코로나19까지···부동산 시장 충격 불가피,"[('포토', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로', 'TERM'), ('나19', 'QUANTITY'), ('까지···부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
263,2020.03.16. 오후 3:26,포토정부 규제에 코로나19까지···냉각기 접어든 강남 주택시장,"[('포토', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'QUANTITY'), ('까지···냉각기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
264,2020.03.16. 오후 3:26,포토정부 규제에 코로나19까지···냉각기 접어든 주택시장,"[('포토', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'QUANTITY'), ('까지···냉각기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
265,2020.03.16. 오후 3:26,포토코로나19 사태 장기화 조짐에 냉각기 접어든 주택시장,"[('포토코로나19 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
266,2020.03.16. 오후 3:26,포토코로나19 사태 장기화 조짐에 강남 4구 1년만에 첫 동반 하락,"[('포토코로나19 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
267,2020.03.16. 오후 3:26,포토강남 아파트 흔드는 코로나19,"[('포토', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION')]"
268,2020.03.16. 오후 3:26,포토강남 아파트 흔드는 코로나19…석 달 만에 5억 떨어져,"[('포토', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('석 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
269,2020.03.16. 오후 3:25,포토서울 강남.서초.송파.강동 아파트값 일제 하락,"[('포토서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('.', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
270,2020.03.16. 오후 3:25,포토코로나 확산과 거래신고 강화에 강남 4구 아파트값 동반 하락,"[('포토코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확산과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
271,2020.03.16. 오후 3:25,포토코로나19에 ‘강남 불패’도 흔들리나 아파트값 하락세 지속,"[('포토코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패’도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리나', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
272,2020.03.16. 오후 3:25,포토코로나가 잡은 강남 집값… 1년 만에 하락 반전,"[('포토코로나', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
273,2020.03.16. 오후 3:25,포토정부 규제에 코로나19까지…강남 4구 아파트값 1년만에 동시 하락,"[('포토', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
274,2020.03.16. 오후 3:25,포토정부 규제에 코로나19까지…강남4구 1년만에 하락,"[('포토', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'QUANTITY'), ('까지…', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
275,2020.03.16. 오후 3:25,포토정부 규제에 코로나19까지…강남 아파트 절반 이상 가격 하락,"[('포토', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
276,2020.03.16. 오후 3:25,포토정부 규제에 코로나19까지…강남구 아파트 절반 이상 가격 하락,"[('포토', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
277,2020.03.16. 오후 3:24,2월 경기 아파트 거래량 회복세…비규제지역 거래 급등,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
278,2020.03.16. 오후 3:24,포토코로나19 장기화 조짐에 주택시장 싸늘,"[('포토코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
279,2020.03.16. 오후 3:21,힐스테이트 송도 더스카이 오픈 3일간 문의 인기,"[('힐스테이트 송도 더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
280,2020.03.16. 오후 3:20,힐스테이트 송도 더스카이 오픈 3일간 홈피·전화 접속자수 ‘놀라워’,"[('힐스테이트 송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홈피·전화', 'O'), (' ', 'O'), ('접속자수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘놀라워’', 'O')]"
281,2020.03.16. 오후 3:14,코로나19 위협 정부 영구임대주택 임대료 6개월 유예 등 지원책,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('위협', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O')]"
282,2020.03.16. 오후 3:12,HUG “분양보증 불가” 통지 예고…둔촌주공 또 격랑 속으로,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불가”', 'O'), (' ', 'O'), ('통지', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('격랑', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
283,2020.03.16. 오후 3:02,아파트 매매량 경기 비규제지역 중심 4개월새 50%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
284,2020.03.16. 오후 2:59,국토부 포항블루밸리 임대전용산단 30만㎡ 추가 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대전용산단', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
285,2020.03.16. 오후 2:56,그래픽 20대 국회의원 보유 아파트 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
286,2020.03.16. 오후 2:51,코로나 덮친 재건축단지… “분상제 시행 연기해달라”,"[('코로나', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덮친', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('연기해달라”', 'O')]"
287,2020.03.16. 오후 2:49,성수동 랜드마크 아크로 서울포레스트 현재 모습은,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크 아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('모습은', 'O')]"
288,2020.03.16. 오후 2:45,교통호재·신도시 수요에 자취 감춘 하남 전세 매물...전셋값 계속 오를까,"[('교통호재·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물...전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
289,2020.03.16. 오후 2:44,3040세대 선호 역세권 초품아 분양사업장 눈길,"[('3040세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
290,2020.03.16. 오후 2:39,풍부한 인프라배후수요…직주근접 아파트 열풍,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라배후수요…직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
291,2020.03.16. 오후 2:36,국회의원 보유 아파트의 절반은 서울… 강남4구에 82채,"[('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('82채', 'QUANTITY')]"
292,2020.03.16. 오후 2:36,그래픽 경기 규제·비규제 지역 아파트매매 거래량 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
293,2020.03.16. 오후 2:34,신혼부부 전세임대주택 1만3천가구 입주자 수시 모집,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
294,2020.03.16. 오후 2:30,순천 신흥 주거벨트 최중심 프리미엄...금호건설 ‘순천 금호어울림 더파크 2차’ 이달 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄...', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2020.03.16. 오후 2:25,로또 단지 사수하자…코로나도 못 막는 강남 재건축 수주 열기,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사수하자…', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
296,2020.03.16. 오후 2:17,국내 최대 감정평가법인 미래새한 유윤상 대표 연임,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('미래새한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유윤상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
297,2020.03.16. 오후 2:11,코로나19가 부동산 판도 바꿨다…대면시장 ‘냉탕’ 비대면은 ‘열탕’,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다…대면시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉탕’', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열탕’', 'O')]"
298,2020.03.16. 오후 2:09,의왕백운밸리 조성사업 급격한 주거비율 상향에 주민 반발 심화,"[('의왕백운밸리 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
299,2020.03.16. 오후 2:05,미래새한감정평가법인 유윤상 대표 연임,"[('미래새한감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유윤상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
300,2020.03.16. 오후 2:03,키 테넌트 유치한  ‘현대 실리콘앨리 스퀘어 동탄’ 눈길,"[('키', 'O'), (' ', 'O'), ('테넌트', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 실리콘앨리 스퀘어 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
301,2020.03.16. 오후 2:03,국토부 포항블루밸리 임대전용산단 지정… 임대료 조성원가 1% 수준,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대전용산단', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
302,2020.03.16. 오후 2:02,지역 심부름꾼이라더니…국회의원 절반 서울 아파트 보유,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('심부름꾼', 'CIVILIZATION'), ('이라더니…', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
303,2020.03.16. 오후 2:02,‘광양센트럴자이’ 홍보관에서 정보도 얻고 사은품도 받자,"[('‘', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('얻고', 'O'), (' ', 'O'), ('사은품도', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
304,2020.03.16. 오후 2:01,서울숲·한강을 한눈에… 위용 드러낸 ‘아크로 서울포레스트’,"[('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('위용', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
305,2020.03.16. 오후 2:01,서울 사람이 지방아파트 가장 많이 샀다… 1위 지역은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다…', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
306,2020.03.16. 오후 2:00,건설업계 올해 상반기 지방시장 공략 시동,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
307,2020.03.16. 오후 1:56,생활형숙박시설 충무로 하늘N 분양 문의 급증,"[('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로 하늘N', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
308,2020.03.16. 오후 1:54,2월 서울아파트 분양가 꺾였다… 3.3㎡당 2631만원,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2631만원', 'QUANTITY')]"
309,2020.03.16. 오후 1:53,집닥 부분시공 특화 등 인테리어 서비스 다양화,"[('집닥', 'O'), (' ', 'O'), ('부분시공', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O')]"
310,2020.03.16. 오후 1:39,2월 서울 민간아파트 분양가 1.8%↓…전국 아파트 0.72%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), ('↓…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
311,2020.03.16. 오후 1:38,2월 서울 아파트 평균분양가 3.3㎡당 2630만원…전월比 1.83%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2630만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.83%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
312,2020.03.16. 오후 1:33,한양 ‘한양수자인 디에스티지’ 사이버 모델하우스에 첫날 2만명 접속,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인 디에스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접속', 'O')]"
313,2020.03.16. 오후 1:31,강남 고가 아파트값 5억 뚝…급매물 쏟아지나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지나', 'O')]"
314,2020.03.16. 오후 1:31,GS건설 전남 광양센트럴자이 5월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2020.03.16. 오후 1:19,성수동 한강변 49층 ‘아크로 서울포레스트’ 모습 드러내,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내', 'O')]"
316,2020.03.16. 오후 1:15,‘광양센트럴자이’ 분양홍보관 오픈,"[('‘', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
317,2020.03.16. 오후 1:12,봉덕2차 화성파크드림 사이버 견본주택 3월 20일 오픈···1순위 청약 24일,"[('봉덕2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈···', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE')]"
318,2020.03.16. 오후 1:01,금리인하 후 부동산 노리는 자금… 대전·수용성으로 몰린다,"[('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('자금…', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·수용성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
319,2020.03.16. 오후 1:00,초고가 규제에 코로나19까지… 강남권 거래절벽 현실화,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
320,2020.03.16. 오후 12:59,전남지역 첫 자이 아파트… GS건설 ‘광양센트럴자이’ 오는 5월 분양,"[('전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2020.03.16. 오후 12:54,성수동 차세대 고급 주거 아크로 서울포레스트 우뚝,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
322,2020.03.16. 오후 12:51,만6세 자녀만 있다면…LH 전세임대주택 1만300가구 수시모집,"[('만6세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수시모집', 'O')]"
323,2020.03.16. 오후 12:42,서울 사람이 가장 많이 산 지방 아파트 1위는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
324,2020.03.16. 오후 12:26,감정가 70% 물건 잡아볼까… 캠코 551건 오늘부터 공매,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('551건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
325,2020.03.16. 오후 12:14,GS건설 정보·사은품 제공 광양센트럴자이 홍보관 16일 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정보·사은품', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
326,2020.03.16. 오후 12:12,LX 농어촌상생협력기금 1억 원 출연,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농어촌상생협력기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출연', 'O')]"
327,2020.03.16. 오후 12:10,금·관·구도 10억 찍었다,"[('금·관·구도', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
328,2020.03.16. 오전 11:45,시그널 CJ제일제당센터 매각 주관사에 CBRE·신영에셋,"[('시그널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CJ제일제당센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('주관사에', 'O'), (' ', 'O'), ('CBRE', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신영에셋', 'ORGANIZATION')]"
329,2020.03.16. 오전 11:44,코로나19에도 꺾이지 않은 2월 부동산심리 왜,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산심리', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
330,2020.03.16. 오전 11:43,2월 서울 민간아파트 분양가 1.8% 하락…3.3㎡당 2천635만원,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천635만원', 'QUANTITY')]"
331,2020.03.16. 오전 11:42,“韓 금리인하 돼도 부동산 영향 제한적”,"[('“', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적”', 'O')]"
332,2020.03.16. 오전 11:41,“총선용이다 뭐다 해도… 공급절벽은 해소해야”,"[('“', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('용이다', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐다', 'O'), (' ', 'O'), ('해도…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급절벽은', 'O'), (' ', 'O'), ('해소해야”', 'O')]"
333,2020.03.16. 오전 11:41,강남4구 1년만에 하락… 非강남은 상승,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
334,2020.03.16. 오전 11:41,한강·도심 어우러진 ‘호텔 같은 아파트’,"[('한강', 'LOCATION'), ('·도심', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
335,2020.03.16. 오전 11:41,롯데건설 협력사 50억 지원… 540억규모 상생펀드도 조성,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), (' ', 'O'), ('540억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생펀드', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
336,2020.03.16. 오전 11:41,군부대·유흥업소 떠나니… 신흥주거타운 급부상,"[('군부대·유흥업소', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나니…', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
337,2020.03.16. 오전 11:36,경기·인천 부동산 매매 심리지수 최고치…풍선효과 확인,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
338,2020.03.16. 오전 11:34,강남구 착한 임대료  릴레이 10일만에 2.5배로 늘어,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('10일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
339,2020.03.16. 오전 11:34,규제에도 집값 더 오를 것…인천·경기 주택 매매심리 정점,"[('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('정점', 'O')]"
340,2020.03.16. 오전 11:34,상승 멈춘 부동산…지켜볼까 vs 지금 살까,"[('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…지켜볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
341,2020.03.16. 오전 11:34,대림산업 ‘아크로 서울포레스트’. 12월 준공 예정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’.', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
343,2020.03.16. 오전 11:33,LH 신혼부부 전세임대 1만300호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만300호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2020.03.16. 오전 11:33,‘이태원클라쓰’도 울게 한 코로나팬데믹 상권 흔들린다,"[('‘', 'O'), ('이태원클라쓰', 'ORGANIZATION'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('울게', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나팬데믹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들린다', 'O')]"
345,2020.03.16. 오전 11:33,‘아크로 서울포레스트’ 대림산업 12월 준공,"[('‘', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
346,2020.03.16. 오전 11:33,부영주택 전남 나주시 이노시티 애시앙 선착순 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나주시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티 애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
347,2020.03.16. 오전 11:33,GS건설 전남 광양센트럴자이 5월 분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
348,2020.03.16. 오전 11:32,현대건설 배당금 20% 늘린다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
349,2020.03.16. 오전 11:29,전국 민간아파트 ㎡당 평균분양가 359만원…전달보다 0.72% ↓,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('359만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
350,2020.03.16. 오전 11:27,대림산업 올 12월 준공 아크로 서울포레스트 외관작업 완료,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외관작업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
351,2020.03.16. 오전 11:25,법원·검찰 들어서는 검단 공동주택용지 공급에 업계 군침,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
352,2020.03.16. 오전 11:23,미래새한감정평가법인 유윤상 대표 연임,"[('미래새한감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유윤상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
353,2020.03.16. 오전 11:19,서울사람 또 어디에 집사나…강원·충남·부산에 몰렸다,"[('서울', 'CITY'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('나…', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
354,2020.03.16. 오전 11:17,순천 신생활권 ‘한양수자인 디에스티지 본격 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""신생활권'"", 'O'), ('한양수자인 디에스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2020.03.16. 오전 11:12,현대 테라타워 영통 지식산업센터 최적 비즈니스 입지 눈길,"[('현대 테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
356,2020.03.16. 오전 11:10,집콕 하다 하다 그만…주말 고속도로에 차가 늘었다,"[('집콕', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
357,2020.03.16. 오전 11:09,미래새한감정평가법인 유윤상 대표이사 취임,"[('미래새한감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유윤상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
358,2020.03.16. 오전 11:04,2월 아파트 평균분양가 ㎡당 359만원…전월 대비 0.72%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('359만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
359,2020.03.16. 오전 11:03,2월 서울 아파트 분양가 3.3㎡당 2630만원...전년比 4.53%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2630만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.53%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
360,2020.03.16. 오전 11:02,성수동 한강변 랜드마크 아크로 서울포레스트 외관작업 마무리,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외관작업', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
361,2020.03.16. 오전 11:02,포항블루밸리 국가산단 임대전용 30만㎡ 추가 지정,"[('포항블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
362,2020.03.16. 오전 11:02,GS건설 5월에 전남 광양센트럴자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2020.03.16. 오전 11:01,우리자산신탁 남구로역 대흥연립 재건축사업 첫 수주,"[('우리자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남구로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥연립 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2020.03.16. 오전 11:01,포항블루밸리에 ‘임대전용단지 30만㎡’ 추가 지정,"[('포항블루밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대전용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
365,2020.03.16. 오전 11:01,포항블루밸리 산단 임대전용 30만㎡ 추가 지정,"[('포항블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
366,2020.03.16. 오전 11:00,SR 대구경북 의료진에 방호복·고글 등 의료물품 긴급지원,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료진에', 'O'), (' ', 'O'), ('방호복', 'CIVILIZATION'), ('·고글', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('의료물품', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급지원', 'O')]"
367,2020.03.16. 오전 11:00,부동산 매매 심리지수에서 다시 확인된 인천·경기 풍선효과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수에서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('확인된', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
368,2020.03.16. 오전 11:00,대림산업 성수동 아크로 서울포레스트 외관작업 완료,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로 서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외관작업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
369,2020.03.16. 오전 11:00,최장 50년 임대 포항블루밸리 산단 30만㎡ 추가 지정,"[('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('포항블루밸리 산', 'LOCATION'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
370,2020.03.16. 오전 11:00,포항블루밸리 국가산단 임대전용 30만㎡ 추가…임대료 조성원가 1% 수준,"[('포항블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
371,2020.03.16. 오전 11:00,포항블루밸리 국가산단 임대전용 30만㎡ 추가지정,"[('포항블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
372,2020.03.16. 오전 11:00,국토부 포항블루밸리산단에 임대료 저렴한 부지 30만㎡ 추가 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항블루밸리산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
373,2020.03.16. 오전 10:59,질의응답 받는 김성달 경실련 부동산건설개혁본부 국장,"[('질의응답', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('김성달', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산건설개혁본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION')]"
374,2020.03.16. 오전 10:59,발언하는 서휘원 경실련 정책실 간사,"[('발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서휘원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책실', 'O'), (' ', 'O'), ('간사', 'CIVILIZATION')]"
375,2020.03.16. 오전 10:59,김헌동 본부장 국회의원 선거의 중요성을 알아주시길,"[('김헌동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국회의원 선거', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성을', 'O'), (' ', 'O'), ('알아주시길', 'O')]"
376,2020.03.16. 오전 10:59,경실련 20대 국회의원 보유아파트 지역별 편중 실태분석 기자회견,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보유아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('실태분석', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
377,2020.03.16. 오전 10:59,발언하는 윤순철 경실련 사무총장,"[('발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('윤순철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION')]"
378,2020.03.16. 오전 10:59,경실련 20대 국회의원 보유아파트 지역별 편중 실태분석 기자회견,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보유아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('실태분석', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
379,2020.03.16. 오전 10:58,경실련 20대 국회의원 보유아파트 지역별 편중 실태분석 기자회견,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보유아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('실태분석', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
380,2020.03.16. 오전 10:58,심부름꾼 아파트값 80%가 서울에 50%는 강남에,"[('심부름꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
381,2020.03.16. 오전 10:58,기자회견 취지 설명하는 윤순철 경실련 사무총장,"[('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('설명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('윤순철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION')]"
382,2020.03.16. 오전 10:58,경실련 20대 국회의원 보유아파트 지역별 편중 실태분석,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보유아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('실태분석', 'O')]"
383,2020.03.16. 오전 10:58,기자회견 취지 설명하는 윤순철 경실련 사무총장,"[('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('설명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('윤순철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION')]"
384,2020.03.16. 오전 10:57,지난달 경기 비규제지역 아파트 매매 4개월전보다 50% 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
385,2020.03.16. 오전 10:54,잠실·대치 45억 뚝 압구정 신고가···강남 아파트값 향방은,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신고가···', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
386,2020.03.16. 오전 10:52,GS건설 5월 전남 ‘광양센트럴자이’ 분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
387,2020.03.16. 오전 10:52,도공 ‘하이패스 연동’ 택시단말기 시스템 구축,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연동’', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('단말기', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
388,2020.03.16. 오전 10:50,봉덕2차 화성파크드림 사이버 견본주택 오는 20일 오픈,"[('봉덕', 'LOCATION'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
389,2020.03.16. 오전 10:49,코로나19發 금리 전격인하 등 초저금리 장기화 땐 부동산버블 우려,"[('코로나19發', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('전격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
390,2020.03.16. 오전 10:47,부동산 대책 풍선효과… 몸값 치솟는 비非규제지역 새 아파트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('비非규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
391,2020.03.16. 오전 10:45,금리 인하說 ‘솔솔’…수익형 부동산으로 돈 몰리나,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하說', 'O'), (' ', 'O'), ('‘솔솔’…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리나', 'O')]"
392,2020.03.16. 오전 10:42,경실련 국회의원 보유 아파트·오피스텔 절반 서울에 몰려,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
393,2020.03.16. 오전 10:41,선호도 고공행진 초품아 아파트 부산 해운대구 상륙 ‘쌍용 더 플래티넘 해운대’,"[('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 해운대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
394,2020.03.16. 오전 10:40,송도국제도시 최초 CGV 인천 송도 타임스페이스 분양 진행...상업시설 분양 시선 집중,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타임스페이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행...상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
395,2020.03.16. 오전 10:40,상암DMC·한강·공원 품은 오피스 한강덕은DMC 위프라임 트윈타워 분양,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강덕은DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위프라임 트윈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2020.03.16. 오전 10:39,2월 서울 민간아파트 평균분양가 3.3㎡당 2630만원…전월대비 1.83%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2630만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.83%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
397,2020.03.16. 오전 10:34,2시간 생활권…서울 사람 ‘강원도 아파트’ 많이 샀다,"[('2시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('생활권…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
398,2020.03.16. 오전 10:34,분양시장 큰손 3040세대가 선호하는 역세권 초품아 아파트,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
399,2020.03.16. 오전 10:32,서울 민간아파트 분양가 3.3 ㎡당 2630만원..1.83% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3 ㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2630만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1.83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
400,2020.03.16. 오전 10:30,대책이 불지폈나…경기 비규제지역 아파트 2월 매매 껑충,"[('대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('불지폈나…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
401,2020.03.16. 오전 10:29,LH 신혼부부 전세임대주택 1만300가구 23일부터 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
402,2020.03.16. 오전 10:23,코로나19로 총회도 못 열 판… 커지는 분양가상한제 유예 연장 목소리,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('총회도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('판…', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
403,2020.03.16. 오전 10:22,서면 스위트엠 골드에비뉴 분양.. 완화된 금융조건 눈길,"[('서면 스위트엠 골드에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된', 'O'), (' ', 'O'), ('금융조건', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
404,2020.03.16. 오전 10:21,코로나19 예방 철저한 홍보관 운영 ‘한강 의정부 고산 듀클래스’ 지식산업센터 사전계약 돌입,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산 듀클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('사전계약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
405,2020.03.16. 오전 10:21,대림산업 아크로 서울포레스트 연말 준공 한남3과 신반포15차 수주로 아크로 한강벨트 구축 계획,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울포레스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('한남3', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
406,2020.03.16. 오전 10:20,‘12·16 풍선효과’ 경기 비규제지역 거래량 50% 급증,"[('‘', 'O'), ('12·16 풍선효과', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
407,2020.03.16. 오전 10:18,상승 멈춘 부동산 살 때인가 VS 팔 때인가,"[('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때인가', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('때인가', 'O')]"
408,2020.03.16. 오전 10:13,2월 민간아파트 분양가 ㎡당 359만원…전월比 0.72%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('359만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
409,2020.03.16. 오전 10:13,신흥주거타운 태평로 일대 힐스테이트 동인 센트럴 주목,"[('신흥주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('태평로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 동인 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
410,2020.03.16. 오전 10:13,대림산업 아크로 한강벨트 구축 나선다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
411,2020.03.16. 오전 10:13,GS건설 광양센트럴자이 5월 분양…전남 첫 자이 브랜드,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O')]"
412,2020.03.16. 오전 10:13,도로공사 하이패스 연동되는 택시단말기 시스템 선보인다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연동되는', 'O'), (' ', 'O'), ('택시단', 'TERM'), ('말기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
413,2020.03.16. 오전 10:13,LH 신혼부부 전세임대주택 1만300호 수시모집 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만300호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수시모집', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
414,2020.03.16. 오전 10:12,2020년 부동산 시장의 핫플레이스 기업도시 당진,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION')]"
415,2020.03.16. 오전 10:09,고정수요의 힘 … 安心 상가 주목,"[('고정수요의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('安心', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
