,date,headline,keyword
0,2010.11.07. 오후 10:12,전세 시황 중소형 강세… 서울·분당·중동 등 오름세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
1,2010.11.07. 오후 10:11,매매 시황 집값 하락세 둔화… 산본·분당 소폭 올라 외,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
2,2010.11.07. 오후 8:55,배추 나눠주고 교육비 지원하고… 미분양아파트 ‘아이디어 열전’,"[('배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('나눠주고', 'O'), (' ', 'O'), ('교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하고…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('열전’', 'O')]"
3,2010.11.07. 오후 7:47,롯데건설，인천 송도캐슬해모로 1439가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도캐슬해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1439가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2010.11.07. 오후 7:46,수도권 새 아파트 10채중 1채 ‘미입주’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘미입주’', 'O')]"
5,2010.11.07. 오후 7:46,전세난에 아파트 전세가율도 껑충,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
6,2010.11.07. 오후 7:45,서울 오피스텔 분양가 상승 무섭다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭다', 'O')]"
7,2010.11.07. 오후 7:43,견본주택 탐방 센트레빌 아스테리움 용산,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
8,2010.11.07. 오후 6:50,악성 미분양 감소 지역 매매가도 상승,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
9,2010.11.07. 오후 6:49,건설사들 체감경기 두달째 개선,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
10,2010.11.07. 오후 6:34,강남·서초·광교…연말 LH 알짜물량 잡아라,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
11,2010.11.07. 오후 6:33,부동산 QA 청약저축 1000만원 돼야 하남 당첨권,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
12,2010.11.07. 오후 6:32,한국 주택시장 내년 완만한 회복,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완만한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
13,2010.11.07. 오후 6:32,이번 주 용산·세종시 첫마을 등 10곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2010.11.07. 오후 6:31,송도병원 고창에 154만㎡ 실버타운,"[('송도병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('154만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O')]"
15,2010.11.07. 오후 6:31,부산·광주 미분양 줄자 집값 올라,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄자', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
16,2010.11.07. 오후 6:31,한경매물마당 강남역 인근 구조조정 빌딩 63억원 급매 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('63억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
17,2010.11.07. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 포항 북구 新주거지 부상…양덕신도시 23년내 입주,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동', 'ARTIFACT'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상…', 'O'), ('양덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
18,2010.11.07. 오후 6:31,부동산 투자 현장레슨 안정적인 임대료 나오는 소규모 수익형 부동산부터 시작을,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('현장레슨', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시작을', 'O')]"
19,2010.11.07. 오후 6:31,부동산 투자 현장레슨 땅 투자는 겨울에 살펴봐야…묘지ㆍ작물 분쟁거리 찾기 쉬워,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('현장레슨', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봐야…묘지ㆍ작물', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
20,2010.11.07. 오후 5:57,중소형 아파트로 분양침체 뚫어볼까,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양침체', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어볼까', 'O')]"
21,2010.11.07. 오후 5:57,분양하이라이트 세종시 퍼스트 프라임등 10곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퍼스트 프라임', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2010.11.07. 오후 5:51,15년이상 사업 완료 안된 주거환경개선 구역 주민들 동의땐 구역 지정 해제될듯,"[('15년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('동의땐', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제될듯', 'O')]"
23,2010.11.07. 오후 5:51,건설업계 IFRS 도입 피해 줄이자 공동 대응,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('IFRS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
24,2010.11.07. 오후 5:36,내년 공공청사 발주 큰 장 선다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
25,2010.11.07. 오후 4:42,아파트 주간 시세 소형 저가매물 소진… 상승 기대 높아져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
26,2010.11.07. 오후 4:40,15층 이상∼50층 미만 건물에도 피난안전구역 의무화 추진,"[('15층 이상', 'QUANTITY'), ('∼', 'O'), ('50층 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물에도', 'O'), (' ', 'O'), ('피난안전구역', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
27,2010.11.07. 오후 4:28,서울시 한강 생태공원화 사업 구간 안전시설 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강 생태공원화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
28,2010.11.07. 오후 4:27,세종시 첫 마을 투자가치는 동일 순위내에선 거주자 우선 선발,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내에선', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
29,2010.11.07. 오후 4:27,세종시 첫 마을 투자가치는 낮은 분양가에 시범 단지 상징성… 소형은 매력있네,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상징성…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('매력있네', 'O')]"
30,2010.11.07. 오후 4:26,항공보안등급 대폭 강화…국제선 일찍 출발해야,"[('항공보안등급', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('출발해야', 'O')]"
31,2010.11.07. 오후 3:57,해운대자이 1순위서 평균 23대1로 전 주택형 청약마감,"[('해운대자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('23대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
32,2010.11.07. 오후 3:47,초역세권 수익형 부동산 인천 미니아파트 선착순 특별분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
33,2010.11.07. 오후 3:46,인천소래 논현지구 한화아파트 선착순분양,"[('인천', 'CITY'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
34,2010.11.07. 오후 3:45,부천 송내역 오피스원룸 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
35,2010.11.07. 오후 3:35,건설 경기 살아나나...체감경기 두달 연속 상승,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나...', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
36,2010.11.07. 오후 2:41,한강이 보이는 아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
37,2010.11.07. 오후 2:05,돈버는 소리가 들린다 송도 앞 초역세권 2000만원대 상가,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
38,2010.11.07. 오후 1:50,LG전자 대리점 가격 할인 막다 적발,"[('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대리점', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('막다', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
39,2010.11.07. 오후 1:50,인천 사고율·손해율 1위 불명예,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사고율·손해율', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불명예', 'O')]"
40,2010.11.07. 오후 1:01,투자포인트세종시 첫마을 분양개시 주목,"[('투자포인트', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
41,2010.11.07. 오후 12:52,인천 송도 첫 지식산업센터 스마트밸리 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2010.11.07. 오후 12:44,부천 송내역 바로앞 싱글하우스 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2010.11.07. 오후 12:02,인천 최초 미니아파트 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2010.11.07. 오후 12:01,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
46,2010.11.07. 오전 11:53,서울의 중심 최고아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
47,2010.11.07. 오전 11:00,전 세계 해양 석학들 부산 벡스코에 모인다,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('석학', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
48,2010.11.07. 오전 10:56,전문가들이 이야기하는 진짜 수익형 부동산,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기하는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
49,2010.11.07. 오전 10:50,한국증시 금융위기 회복속도 G20 중 5위,"[('한국', 'COUNTRY'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('회복속도', 'O'), (' ', 'O'), ('G20', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5위', 'QUANTITY')]"
50,2010.11.07. 오전 10:39,광주은행 내집마련 찬스론 8일 출시,"[('광주은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련 찬스론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
51,2010.11.07. 오전 10:31,APEC 재무장관들 시장결정적 환율 변동 수용,"[('APEC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무장관', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('시장결정적', 'O'), (' ', 'O'), ('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
52,2010.11.07. 오전 10:11,미 양적 완화 다른 나라 반발 잇따라,"[('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양적 완화', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
53,2010.11.07. 오전 10:11,악성 미분양 줄어드니 집값 오르네,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
54,2010.11.07. 오전 9:57,대전 아파트 시장 매매 전세 상승,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
55,2010.11.07. 오전 9:41,건설업 체감경기 2개월째↑..대형중소업체 양극화,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), ('↑..대형중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
56,2010.11.07. 오전 9:39,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
57,2010.11.07. 오전 9:06,부동산캘린더분양시장 활기..세종시 첫마을 청약,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
58,2010.11.07. 오전 9:05,서울 아파트값 반등 초읽기...2주 연속 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기...', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
59,2010.11.07. 오전 9:01,‘센트레빌아스테리움 용산’ 서울 분양 불씨되나,"[('‘', 'O'), ('센트레빌아스테리움 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨되나', 'O')]"
60,2010.11.07. 오전 9:01,주간부동산분당·용인 집값 올랐다,"[('주간부동산', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
61,2010.11.07. 오전 9:00,G20 앞두고 공항 보안도 사상 ‘최고 등급’,"[('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('보안도', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('등급’', 'O')]"
62,2010.11.07. 오전 8:45,용산 인천 알짜 물량 분양.. 청약열기 이을 듯,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
63,2010.11.07. 오전 7:30,수도권 집값 바닥 보인다..일부 지역 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
64,2010.11.07. 오전 7:30,전국 전셋값 상승세 지속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
65,2010.11.07. 오전 7:12,LH 공동주택용지 83필지 금융연계 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('83필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융연계', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
66,2010.11.07. 오전 6:00,건설사 체감경기 두달째 상승,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
67,2010.11.07. 오전 5:30,남양주 재개발 비리 수사는 공무원線 마무리,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('수사는', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('線', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
68,2010.11.07. 오전 5:30,식사지구 재개발 비리 수사도 여의도 겨누나,"[('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('수사도', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('겨누나', 'O')]"
69,2010.11.08. 오후 11:12,한국부동산칼리지 부동산 경·공매 과정 무료 공개특강,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O')]"
70,2010.11.08. 오후 10:37,한화건설 2010년 동반성장 결의산행 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의산행', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
71,2010.11.08. 오후 10:34,정부·경남 ‘낙동강 사업’ 담판 결론 못내,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('낙동강 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('담판', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
72,2010.11.08. 오후 9:59,지방發 ‘분양훈풍’ 수도권 북상 가능할까,"[('지방發', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
73,2010.11.08. 오후 9:57,내년 입주아파트 올해보다 40% 감소,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
74,2010.11.08. 오후 8:46,내년 입주 아파트 올해보다 37% 감소,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
75,2010.11.08. 오후 8:26,내년 아파트 입주물량 크게 준다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
76,2010.11.08. 오후 6:56,주택보증 주택사업자 위한 웹서비스 12월 오픈,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('웹서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
77,2010.11.08. 오후 6:43,대한전문건설경남지회 창녕군에 장학금 250만원,"[('대한전문건설경남지회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창녕군', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('250만원', 'QUANTITY')]"
78,2010.11.08. 오후 6:38,투데이초대석 박겸수 강북구청장,"[('투데이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('박겸수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
79,2010.11.08. 오후 6:36,주택협회 11일 주택산업 선진화방안 세미나,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주', 'EVENT'), ('택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT')]"
80,2010.11.08. 오후 6:33,재개발 백지동의서 신청前 보완 땐 유효…大法 판결,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('신청前', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('유효…', 'O'), ('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
81,2010.11.08. 오후 6:33,무효소송 재개발 조합 한숨돌려,"[('무효소송', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨돌려', 'O')]"
82,2010.11.08. 오후 6:33,경부선 東高西低…분당·용인↑ 과천·평촌↓,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('東高西低…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
83,2010.11.08. 오후 6:32,상암 DMC 첨단 조형물 공개,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
84,2010.11.08. 오후 6:32,콘크리트 100층 이상 올린다…현대엠코 초고층 압송기술 개발,"[('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('100층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올린다…', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
85,2010.11.08. 오후 6:32,서대문 옛 화양극장 24층 호텔로 재건축,"[('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('화양극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
86,2010.11.08. 오후 6:32,LH 세종시 중도금 안 낸 건설사 계약해지 정당,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
87,2010.11.08. 오후 6:32,한경매물마당 홍대입구 역세권 8층 빌딩 급매 59억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
88,2010.11.08. 오후 6:32,한라그룹 건설부문 총괄 사장에 장충구 씨,"[('한라그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장충구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
89,2010.11.08. 오후 6:31,포스코건설 3Q 영업이익 745억,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('745억', 'QUANTITY')]"
90,2010.11.08. 오후 6:27,세종시 분양설명회에 공무원 관심집중,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
91,2010.11.08. 오후 6:10,대전 서구 원도심 재생사업 본격 지원,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2010.11.08. 오후 6:07,한화건설 협력사와 동반성장 산행 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
93,2010.11.08. 오후 6:05,쌍용건설 디자인 공모전 31개 수상작 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
94,2010.11.08. 오후 6:05,주택보증 주택사업자 전용 웹서비스 개시,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('웹서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
95,2010.11.08. 오후 6:02,수도권 집값 하락세 멈춰..반등 기대감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰..반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
96,2010.11.08. 오후 6:01,수익형 부동산 ‘랜드마크’ 상가에 투자하라,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
97,2010.11.08. 오후 5:42,집중취재 성남 보호관찰소 이전 부처간 수상한 거래,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보호관찰소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
98,2010.11.08. 오후 5:21,한라그룹 건설 총괄사장 장충구씨 한라건설 대표이사 사장 정무현씨,"[('한라그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장충구', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정무현', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
99,2010.11.08. 오후 5:18,분양시장 열기 달아오른다는데… 지역·평형따라 온도차는 여전,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·평형따라', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
100,2010.11.08. 오후 5:18,남동발전·광물자원公등 16곳 해외건설사업 공공기관 인정,"[('남동발전', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('광물자원公', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
101,2010.11.08. 오후 5:18,연신내역 앞 주상복합 아트 캐슬 상가 분양,"[('연신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주상복합 아트 캐슬 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2010.11.08. 오후 5:17,‘분양 훈풍’ 경부선 타고 올라오나,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('올라오나', 'O')]"
103,2010.11.08. 오후 5:14,‘전세난’ 내년이 더 큰일,"[('‘전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰일', 'O')]"
104,2010.11.08. 오후 5:13,세종시 첫마을 ‘퍼스트프라임’ 청약 시작,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퍼스트프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
105,2010.11.08. 오후 5:13,파원인터뷰 김희국 국토부 2차관 용산 용적률 상향 불가,"[('파원인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김희국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
106,2010.11.08. 오후 5:13,내년 입주 불과 19만가구 ‘집값불안’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('19만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집값불안’', 'O')]"
107,2010.11.08. 오후 5:13,수도권 집값 하락세 멈춰..반등 기대감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰..반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
108,2010.11.08. 오후 5:12,‘백지동의서 무효’ 왕십리 1구역 내년 1월 재개발 여부 결정된다,"[('‘백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('무효’', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정된다', 'O')]"
109,2010.11.08. 오후 5:12,BRC 송도에 아파트형 공장 분양,"[('BRC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2010.11.08. 오후 5:12,옛 화양극장 자리에 24층 호텔 들어선다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('화양극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
111,2010.11.08. 오후 5:12,뉴타운 존치정비구역 노려볼까,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('존치정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
112,2010.11.08. 오후 4:59,입주 전 27개월동안 확정수익만 매년 ‘30%’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('27개월동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익만', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
113,2010.11.08. 오후 4:57,한라그룹 건설부문 총괄사장에 장충구씨,"[('한라그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장충구', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
114,2010.11.08. 오후 4:27,특집 4000만원 은평뉴타운 “대기업에서 운영 상가 주인 되고 ”월세“ 받자”,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('”월세“', 'O'), (' ', 'O'), ('받자”', 'O')]"
115,2010.11.08. 오후 4:25,삼환기업 경주 용강동 나우빌 특별분양,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나우빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
116,2010.11.08. 오후 4:22,세종시 첫마을 아파트 9일부터 분양 접수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
117,2010.11.08. 오후 4:20,세종시 아파트 첫 분양 흥행 성공할까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
118,2010.11.08. 오후 4:01,양악수술 받으려는 분들 부작용 설명 들으셨나요,"[('양악수술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('받으려는', 'O'), (' ', 'O'), ('분들', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('설명', 'O'), (' ', 'O'), ('들으셨나요', 'O')]"
119,2010.11.08. 오후 3:59,실수요자들 “아파트 사고 확정수익도 챙기자”,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익도', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기자”', 'O')]"
120,2010.11.08. 오후 3:56,집중취재 성남 보호관찰소 이전 부처간 수상한 거래,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보호관찰소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
121,2010.11.08. 오후 3:53,인천소래 논현지구 한화아파트 선착순분양,"[('인천', 'CITY'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
122,2010.11.08. 오후 3:38,부천 송내역 오피스원룸 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
123,2010.11.08. 오후 3:36,한강이 보이는 아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
124,2010.11.08. 오후 3:33,한라그룹 건설부문 총괄사장에 장충구씨,"[('한라그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장충구', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
125,2010.11.08. 오후 3:29,내 돈 4000만원으로 “평생의 1번 기회” 은평뉴타운의 중심지 “대기업운영” 상가,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('“평생의', 'O'), (' ', 'O'), ('1번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업운영”', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
126,2010.11.08. 오후 3:25,정부경남도 4대강 사업 밀양회의 결론못내,"[('정부경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('밀양회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결론못내', 'O')]"
127,2010.11.08. 오후 3:25,세종시 첫분양 앞두고 과천청사 설명회 성황,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('과천청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
128,2010.11.08. 오후 3:15,수도권 고액 등록금 외국인학교 경쟁 불붙는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('등록금', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다', 'O')]"
129,2010.11.08. 오후 3:09,옛 화양극장 자리 24층 호텔 들어선다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('화양극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
130,2010.11.08. 오후 3:08,롯데건설 ‘사랑의 서명’ 모아 이웃돕기 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('서명’', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
131,2010.11.08. 오후 3:08,바로 앞은 한국토지주택공사 초역세권 2000만원대 상가,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
132,2010.11.08. 오후 3:00,FT 한미FTA 타결이 G20에서 오바마의 유일한 성과 될 것,"[('FT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타결이', 'O'), (' ', 'O'), ('G20', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('오바마', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
133,2010.11.08. 오후 2:57,파격분양가 청라지구 오피스텔 인기치솟는 이유,"[('파격분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
134,2010.11.08. 오후 2:57,강변 조망권 ‘쑥쑥’ 수혜 아파트 어디,"[('강변', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
135,2010.11.08. 오후 2:56,건설사 해외주택사업 쉽지않네,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉽지않네', 'O')]"
136,2010.11.08. 오후 2:47,사고 한국 선진금융의 G20 아시아경제가 엽니다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선진금융의', 'O'), (' ', 'O'), ('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아시아경제', 'EVENT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('엽니다', 'O')]"
137,2010.11.08. 오후 2:46,올해 반타작 한 건설사 내년 주택 공급 늘린다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반타작', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
138,2010.11.08. 오후 2:41,평생 “월세” 받아 가세요 은평뉴타운 1번지 대기업에서 운영 “4000만원”으로,"[('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세”', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('”으로', 'O')]"
139,2010.11.08. 오후 2:40,전북혁신도시 미분양 주택용지 수의계약,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O')]"
140,2010.11.08. 오후 2:39,인천 논현 코아루파크  오피스텔3.3㎡당 500만원대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
141,2010.11.08. 오후 2:39,주택 공급 부족 “내년 집값 오른다”,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
142,2010.11.08. 오후 2:39,4000만원으로 월세는 기본 권리금을 노릴 수 있는 은평뉴타운 중심상가,"[('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금을', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O')]"
143,2010.11.08. 오후 2:32,쌍용건설 ‘제2회 쌍용 예가 작품 공모전’ 수상작 공개,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 작품 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
144,2010.11.08. 오후 2:26,광주백운 휴먼시아 5년 임대 선착순 공급,"[('광주백운 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2010.11.08. 오후 2:22,롯데건설 소외이웃에 1천만원 상당 김장김치 전달,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
146,2010.11.08. 오후 2:18,돈은 이렇게 벌어라 진짜 초역세권 2000만원대 상가,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
147,2010.11.08. 오후 2:11,LH 용인서천지구 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
148,2010.11.08. 오후 2:06,현대엠코 초고층 콘크리트 압송기술 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
149,2010.11.08. 오후 2:05,롯데건설 사랑의 서명 모아 소외된 이웃 돕기,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('서명', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O')]"
150,2010.11.08. 오후 2:05,한라그룹 건설부문 총괄사장 장충구씨 선임,"[('한라그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장충구', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
151,2010.11.08. 오후 2:02,왜 청라지구 오피스텔에 시중자금이 몰릴까,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('시중자금이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
152,2010.11.08. 오후 1:56,정부도 시장도 온통 관심은 세종시 퍼스트프라임,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('온통', 'O'), (' ', 'O'), ('관심은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퍼스트프라임', 'O')]"
153,2010.11.08. 오후 1:43,제2회 쌍용예가 아티스트 공모전 31개 수상작 선정,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 아티스트 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
154,2010.11.08. 오후 1:41,현산·포스코·SK건설 이라크 50만가구 건설안 검토중,"[('현산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
155,2010.11.08. 오후 1:22,현대엠코 초고층용 콘크리트 압송기술 등 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
156,2010.11.08. 오후 1:20,쌍용건설 예가 아티스트 공모전 수상작 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아티스트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
157,2010.11.08. 오후 1:15,희림 중증 장애인과 따뜻한 교감 나눠,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중증', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('교감', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
158,2010.11.08. 오후 1:14,건설업체들 2조3천억 추가계약 해지 집단 행동,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('2조3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('행동', 'O')]"
159,2010.11.08. 오후 1:14,단독LH공급 택지 계약해지 잇따라...올해만 3조 6천억원,"[('단독', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라...', 'O'), (' ', 'O'), ('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조 6천억원', 'QUANTITY')]"
160,2010.11.08. 오후 1:13,대법 재건축 인가신청 전 동의서 보완시 무효 아냐,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가신청', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('보완시', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
161,2010.11.08. 오후 1:11,국내업계 중남미 광물자원 확보사업 가속,"[('국내업계', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광물자원 확보사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
162,2010.11.08. 오후 1:10,은행 예대율 급락…정기예금 돈 몰려,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('예대율', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…정기예금', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
163,2010.11.08. 오후 1:08,해운대 자이 1순위 마감 최고 58대1,"[('해운대 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('58대1', 'QUANTITY')]"
164,2010.11.08. 오후 1:08,영남권 칠곡 내륙물류기지 준공,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내륙물류기지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
165,2010.11.08. 오후 1:08,이라크에 50만채 주택건설 검토,"[('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
166,2010.11.08. 오후 1:07,LH 용인서천지구 상업용지 11필지 10일 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
167,2010.11.08. 오후 1:07,칠곡 내륙물류기지 내일 준공,"[('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내륙물류기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
168,2010.11.08. 오후 1:07,서대문아트홀 24층 호텔로 신축,"[('서대문아트홀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
169,2010.11.08. 오후 1:04,인사한라그룹 건설부문 총괄사장에 장충구씨,"[('인', 'ORGANIZATION'), ('사한라그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장충구', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
170,2010.11.08. 오후 1:01,서민 스스로 대출이자 낮추는 방법은,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
171,2010.11.08. 오후 12:48,부천 송내역 바로앞 싱글하우스 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2010.11.08. 오후 12:45,분양특보“나는 뉴코아에서 월세 받는다”,"[('분양특보“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
173,2010.11.08. 오후 12:33,현대엠코 초고층용 콘크리트 압송기술 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
174,2010.11.08. 오후 12:18,한국 건설사 250억불 이라크 주택사업 나선다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('250억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
175,2010.11.08. 오후 12:10,통장에 묵힌 돈 4000만원으로 대기업 운영하는 상가 주인 되고 월세 받자,"[('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
176,2010.11.08. 오후 12:01,롯데건설 사랑의 김치나눔 서명운동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김치나눔 서명운동', 'EVENT')]"
177,2010.11.08. 오전 11:57,돈벌려면 2000만원대 상가 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
179,2010.11.08. 오전 11:55,롯데건설 인천서 사랑의 김치나누기 서명운동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 김치나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서명운동', 'O')]"
180,2010.11.08. 오전 11:52,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
181,2010.11.08. 오전 11:49,금융에 종속된 부동산시장,"[('금융에', 'O'), (' ', 'O'), ('종속된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
182,2010.11.08. 오전 11:49,서울의 중심 최고아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
183,2010.11.08. 오전 11:48,주택協 11일 세미나 주택산업 선진화 논의,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
184,2010.11.08. 오전 11:44,쌍용건설 예가 디자인 공모전 수상작 발표,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('디자인 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
185,2010.11.08. 오전 11:41,옛 화양극장 호텔로 거듭난다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('화양극장 호텔', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
186,2010.11.08. 오전 11:38,게시판 주택산업 선진화 방안 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
188,2010.11.08. 오전 11:18,DTI완화 대출조회 3000건 육박..알맹이는 없다,"[('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조회', 'O'), (' ', 'O'), ('3000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..알맹이는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
189,2010.11.08. 오전 11:12,칠곡 물류기지 본격 가동..물류비 981억 절감,"[('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류기지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동..물류비', 'O'), (' ', 'O'), ('981억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
190,2010.11.08. 오전 11:11,주택협회 11일 ‘ 녹색성장 따른 주택산업 선진화’ 세미나,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
191,2010.11.08. 오전 11:10,한미통상장관회의 개최…FTA 일괄 타결 시도,"[('한미통상장관회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
192,2010.11.08. 오전 11:10,동정김중겸 주택협회장 주택산업 선진화방안 세미나,"[('동정', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
193,2010.11.08. 오전 11:06,현대엠코 뚝섬 초고층 자체 건립 기술 확보,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
194,2010.11.08. 오전 11:06,시대를 뛰어넘는 명문장에서 배우는 인생의 감격술,"[('시대를', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('명문장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('인생의', 'O'), (' ', 'O'), ('감격술', 'O')]"
195,2010.11.08. 오전 11:06,영동고속도 강천터널 차로확장 공사...10일부터 우회통행,"[('영동고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강천터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차로확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사...', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우회통행', 'O')]"
196,2010.11.08. 오전 11:06,쌍용 예가 디자인작품 공모전 31개 수상,"[('쌍용 예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
197,2010.11.08. 오전 11:05,세종시 첫마을 아파트에 떴다방 등장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
198,2010.11.08. 오전 11:01,LH 세종시 첫마을 인기몰이…‘떴다방’ 까지 떴다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
199,2010.11.08. 오전 11:01,분당 허당은 아니었네…매매가 11개월만에 상승반전,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허당은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니었네…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반전', 'O')]"
200,2010.11.08. 오전 11:01,화제의 분양단지민족공원 조망 최고급 주상복합 눈길,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지민족공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
201,2010.11.08. 오전 11:00,대구·경북 핵심운송거점 칠곡물류기지 완공,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심운송거점', 'O'), (' ', 'O'), ('칠곡물류기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
202,2010.11.08. 오전 11:00,국토부 9일 제3회 교통문화발전대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통문화발전대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
203,2010.11.08. 오전 11:00,현대엠코 초고층용 콘크리트 압송기술 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
204,2010.11.08. 오전 10:57,성신여대역 코아루 센타시아 회사보유분 특별할인분양,"[('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
205,2010.11.08. 오전 10:56,수익형 부동산  ‘벌떼분양’ 주의보,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘벌떼분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
206,2010.11.08. 오전 10:49,같은 상가라도 주상복합 상가가 면적상 가장 불리,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가라도', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적상', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('불리', 'O')]"
207,2010.11.08. 오전 10:44,LH 용인서천 상업용지 11필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2010.11.08. 오전 10:40,들썩이는 집값...급락 쇼크 걷히고 있다,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값...급락', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('걷히고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
209,2010.11.08. 오전 10:38,르포서울 성북 평형별로 1000만원 가량 올라,"[('르포서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
210,2010.11.08. 오전 10:37,신동아건설 고양 덕이지구 입주예정자 초청,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
211,2010.11.08. 오전 10:37,달궈진 부산 분양시장..계속 갈까,"[('달궈진', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장..계속', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
212,2010.11.08. 오전 10:37,희림 중증 장애인과 따뜻한 교감 나눠,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중증', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('교감', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
213,2010.11.08. 오전 10:36,향후 집값 어디로.. 전문가 의견은,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로..', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('의견은', 'O')]"
214,2010.11.08. 오전 10:35,르포고양 신도시 입주 폭탄 여전..아직은 상승 체감 어려워,"[('르포고양 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('여전..아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
215,2010.11.08. 오전 10:34,르포서울 강남 매매 불씨는 재건축·중소형,"[('르포서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·중소형', 'O')]"
216,2010.11.08. 오전 10:34,르포용인 미분양 무덤에서 상승場 주도로,"[('르포용인', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상승場', 'O'), (' ', 'O'), ('주도로', 'O')]"
217,2010.11.08. 오전 10:31,르포수도권 북부 중소형 급매물 소진..문의는 크게 늘어,"[('르포', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진..문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
218,2010.11.08. 오전 10:18,상가 중 단지내상가 전용률 최고..70%,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
219,2010.11.08. 오전 10:16,서울부동산정보광장 지난주 거래도 보여준다,"[('서울부동산정보광장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('보여준다', 'O')]"
220,2010.11.08. 오전 10:16,4000만원 노후대책 1번지 대기업에서 운영하는 매장 권리금 월세 받아라,"[('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아라', 'O')]"
221,2010.11.08. 오전 10:12,세종시 첫마을 분양 성공 예감.. 분양홍보관 북새통,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('예감..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
222,2010.11.08. 오전 10:10,현대건설노조 임직원에 최우선 인수협상권 달라,"[('현대건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('인수협상권', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
223,2010.11.08. 오전 10:06,현대엠코 초고층용 콘크리트 압송기술 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
224,2010.11.08. 오전 10:01,LH 세종시 첫마을 퍼스트 프라임 청약 앞두고 관심 후끈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 퍼스트 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
225,2010.11.08. 오전 10:00,한경매물마당 강남역 인근 구조조정 빌딩 63억원 급매 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('63억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
226,2010.11.08. 오전 9:47,LH 용인서천지구 일반상업용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2010.11.08. 오전 9:46,신동아 입주자 예정자와 아파트 함께 짓는다,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
228,2010.11.08. 오전 9:41,LH 10일 용인서천지구 상업용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2010.11.08. 오전 9:36,46년 청춘애환 담긴 ’화양극장’ 24층 호텔로 변신,"[('46년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청춘애환', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('화양극장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
230,2010.11.08. 오전 9:34,서울 화양극장터에 24층규모 관광호텔 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화양극장터', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
231,2010.11.08. 오전 9:32,서울 화양극장터에 24층규모 관광호텔 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화양극장터', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
232,2010.11.08. 오전 9:21,용산 한강로 고급주상복합촌서 동부건설 47가구 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급주상복합촌서', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('47가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2010.11.08. 오전 9:19,경매 후 리모델링 월 수입 짭짤,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
234,2010.11.08. 오전 9:18,돈이 보인다 은평뉴타운 4000투자로 권리금 월세 받는 상가 인기,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4000', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
235,2010.11.08. 오전 9:17,명동전망대 130여 시행사 자금 연체..보증선 건설사 유동성확보 비상,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('130여 시', 'QUANTITY'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체..보증선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성확보', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
236,2010.11.08. 오전 9:06,전세전환 미분양 마케팅 효과 톡톡,"[('전세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
237,2010.11.08. 오전 8:53,그래픽 옛 화양극장 자리에 24층 호텔 신축,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('화양극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
238,2010.11.08. 오전 8:51,국내건설업체 이라크서 주택 50만채 27조원어치 짓는다,"[('국내건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27조원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
239,2010.11.08. 오전 8:45,10대건설사 주택공급 ‘반타작’,"[('10대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반타작’', 'O')]"
240,2010.11.08. 오전 8:11,정부 물가 안정 48개 품목 중점 감시,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('48개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품목', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O')]"
241,2010.11.08. 오전 8:06,내년 입주물량 40% 감소..전세 불안 심화,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
242,2010.11.08. 오전 7:56,부산발 훈풍해운대 자이 1순위 ‘최고 58대 1’,"[('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('58대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
243,2010.11.08. 오전 7:46,국토연구원 전국초등학생 국토사랑 글짓기 시상,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('초등학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토사랑 글짓기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
244,2010.11.08. 오전 7:41, 서울 G20 D3 런던에서 서울까지…G20 여정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('G20 D3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지…', 'O'), ('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여정', 'O')]"
245,2010.11.08. 오전 7:02,부동산 바닥쳤나…지금 바닥vs시기상조,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나…지금', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥vs시기상조', 'O')]"
246,2010.11.08. 오전 6:55,상가 전용률 알면 알수록 실속 챙기네,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('알수록', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기네', 'O')]"
247,2010.11.08. 오전 6:51,중구 부동산중개업자 위한 책자 발간,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
248,2010.11.08. 오전 6:02,대법 조합설립 신청 때 보완한 백지동의서 유효,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('보완한', 'O'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
249,2010.11.08. 오전 6:00,재건축 동의 과정에 하자있어도 승인 후엔 무효 아냐,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('과정에', 'O'), (' ', 'O'), ('하자있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('후엔', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
250,2010.11.08. 오전 5:37,옛 화양극장 자리에 24층 호텔 신축,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('화양극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
251,2010.11.08. 오전 5:30, 서울 G20 D3 서울 선언 도출 기대,"[('서울 G20 D3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울 선', 'EVENT'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('도출', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
252,2010.11.08. 오전 3:30,대한항공 자카르타행 정상 운항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
253,2010.11.08. 오전 3:19,住소식 地소식서울 영등포동 ‘에쉐르’ 오피스텔 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에쉐르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
254,2010.11.08. 오전 3:19,‘3차 보금자리’ 11일경 예약 모집공고,"[('‘', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일경', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
255,2010.11.08. 오전 3:19,이남수의 부자 부동산타운하우스 따져봐야 할 세가지,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('세가지', 'QUANTITY')]"
256,2010.11.08. 오전 3:18,부동산 훈풍 불어오나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불어오나', 'O')]"
257,2010.11.08. 오전 3:18,매매 시황36주만에 상승세로… 수도권 저가 소형 빠르게 소진,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('36주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
258,2010.11.09. 오후 10:26,세종시 첫마을 분양 첫날 283명 접수..0.36대1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('283명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수..', 'O'), ('0.36대1', 'QUANTITY')]"
259,2010.11.09. 오후 9:52,뛰는 전셋값… “추가대책 없다” 손놓은 정부,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), (' ', 'O'), ('“추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('손놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
260,2010.11.09. 오후 9:46,중대형주택 소유자 63% “아파트 사겠다”,"[('중대형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
261,2010.11.09. 오후 9:40,세종시 공무원 특별공급 첫날 청약률 36%,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY')]"
262,2010.11.09. 오후 8:32,진천·음성 전문건설업체 혁신도시 참여하고 싶다,"[('진천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
263,2010.11.09. 오후 8:30,중소상인단체들 SSM 끝까지 분리처리 유감,"[('중소상인단체들', 'O'), (' ', 'O'), ('SSM', 'O'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분리처리', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O')]"
264,2010.11.09. 오후 8:25,세종시 첫마을 분양 첫날 경쟁률 0.36대1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.36대1', 'QUANTITY')]"
265,2010.11.09. 오후 8:14,감정평가업계 수장 선출 카운트다운 들어가,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O')]"
266,2010.11.09. 오후 7:24,세종시 첫마을 아파트 분양 첫날 접수율 36%,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수율', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY')]"
267,2010.11.09. 오후 7:14,세종시 첫마을 중소형 복층 인기폭발,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
268,2010.11.09. 오후 7:04,세종시 첫마을 공무원 특별공급 첫날 36% 접수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
269,2010.11.09. 오후 6:32,극동건설 4900만弗 카자흐 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4900만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카자흐 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
270,2010.11.09. 오후 6:32,수도권 역세권 연내 중소형 3500채 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3500채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2010.11.09. 오후 6:32,양평동 지분 쪼개기 세력 극성…3.3㎡당 1천만원 급등,"[('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('세력', 'O'), (' ', 'O'), ('극성…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
272,2010.11.09. 오후 6:32,부동산 경·공매 무료특강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
273,2010.11.09. 오후 6:32,구·동별 주거환경지수 개발,"[('구·동별', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
274,2010.11.09. 오후 6:31,한경포럼 전세대책 정말 필요없나,"[('한경포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없나', 'O')]"
275,2010.11.09. 오후 6:28,검찰 식사지구 비리 의혹 관련업체 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('관련업체', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
276,2010.11.09. 오후 6:03,연내 블루칩 분양 노려볼까,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
277,2010.11.09. 오후 5:48,대형사도 아파트형공장 공급,"[('대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2010.11.09. 오후 5:44,서울시시의회 전운 고조,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전운', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
279,2010.11.09. 오후 5:44,지방 분양시장 엇갈린 명암,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O')]"
281,2010.11.09. 오후 5:34,서울시시의회 전운 고조,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전운', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
282,2010.11.09. 오후 5:33,대형사도 아파트형공장 공급,"[('대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2010.11.09. 오후 5:33,연내 블루칩 분양 노려볼까,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
284,2010.11.09. 오후 5:33,지방 분양시장 엇갈린 명암,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O')]"
285,2010.11.09. 오후 5:31,르포 세종시 첫마을 아파트 청약 첫날..상담창구엔 이전기관 종사자들로 ‘북적’,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('..상담창구엔', 'O'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
286,2010.11.09. 오후 5:29,현장르포 경기 용인권 주택시장 “전세요？ 물건 자체가 없어요”,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“전세요？', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
287,2010.11.09. 오후 5:25,LH，양산물금신도시 단독·상업용지 1002필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('양산물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1002필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2010.11.09. 오후 5:24,수도권 중대형 주택 소유자 10명중 3명 “더 넓은 곳으로 이사 갈래”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈래”', 'O')]"
289,2010.11.09. 오후 5:12,사업비 3.9조원 세계 최대 조력발전소 사업 본격화,"[('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
290,2010.11.09. 오후 5:08,일산 재개발비리 관련업체 압수수색,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발비리', 'O'), (' ', 'O'), ('관련업체', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
291,2010.11.09. 오후 4:34,현대엠코 초고층용 콘크리트 압송기술 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
292,2010.11.09. 오후 4:33,이태원 일대 고맙다 소방도로,"[('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('소방도로', 'O')]"
293,2010.11.09. 오후 4:30,4000만원 노후대책 1번지 대기업에서 운영하는 매장 권리금 월세 받아라,"[('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아라', 'O')]"
294,2010.11.09. 오후 4:27,세종시 공공시설 수주전 뜨겁다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
295,2010.11.09. 오후 4:25,송도국제도시 내 알짜 호텔 부지 팝니다,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
296,2010.11.09. 오후 4:25,이수역리가 조합원 찬밥..분양가 5천만원 더 부담,"[('이수역리', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찬밥..분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
297,2010.11.09. 오후 4:23,분양소식 거제 골든 아틀란티스 393세대,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든 아틀란티스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('393세대', 'QUANTITY')]"
298,2010.11.09. 오후 4:21,10월 보금자리론 4389억원…감소세 두드러져,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('4389억원', 'QUANTITY'), ('…감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
299,2010.11.09. 오후 3:53,청주 용정지구 한라비발디 청약률 50%,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY')]"
301,2010.11.09. 오후 3:48,중동·동남아에 분당이 통째로,"[('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('통째로', 'O')]"
302,2010.11.09. 오후 3:46,상가특집 나에게 5000만원이 있다면 ... 팜스퀘어가 대안이 된다.,"[('상가특집', 'O'), (' ', 'O'), ('나에게', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('팜스퀘어', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('대안이', 'O'), (' ', 'O'), ('된다.', 'O')]"
303,2010.11.09. 오후 3:42,연말 분양 큰 장 선다 상봉 프레미어스 엠코,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'ORGANIZATION')]"
304,2010.11.09. 오후 3:42,연말 분양 큰 장 선다 남양주 별내 신안인스빌,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT')]"
305,2010.11.09. 오후 3:42,연말 분양 큰 장 선다 안양 석수 아이파크,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 아이파크', 'ARTIFACT')]"
306,2010.11.09. 오후 3:42,연말 분양 큰 장 선다 잠실 푸르지오 월드마크,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT')]"
307,2010.11.09. 오후 3:36,수도권 재개발등 줄줄이 대기…전국서 4만여 가구 쏟아져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('대기…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
308,2010.11.09. 오후 3:36,역세권·대단지등 불황에 강한 곳 노려야,"[('역세권·대단지등', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O')]"
309,2010.11.09. 오후 3:36,연말 분양 큰 장 선다 래미안 김포 한강신도시,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
310,2010.11.09. 오후 3:27,분양특집 노후대책.. 4000만원으로 대기업 운영 상가 잡아 23배 뻥튀기기,"[('분양특집', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책..', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기기', 'O')]"
311,2010.11.09. 오후 3:23,골칫덩어리로 전락한 타운하우스,"[('골칫덩어리로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락한', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
312,2010.11.09. 오후 3:17,VOD삼성물산 4대강사업 최대 수주실적,"[('VOD', 'TERM'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O')]"
313,2010.11.09. 오후 3:13,인천소래 논현지구 한화아파트 선착순분양,"[('인천', 'CITY'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
314,2010.11.09. 오후 3:10,부천 송내역 오피스원룸 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
315,2010.11.09. 오후 3:08,오송역세권 개발 난항..방향 선회,"[('오송역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난항..방향', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
316,2010.11.09. 오후 3:03,한강이 보이는 아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
317,2010.11.09. 오후 2:52,불황에도 강한 중소형·역세권 모두 갖춘 연내 분양단지는,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
318,2010.11.09. 오후 2:47,상가정보 나에게 5000만원이 있다면,"[('상가정보', 'O'), (' ', 'O'), ('나에게', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
319,2010.11.09. 오후 2:46,‘집들이 걱정 뚝’GS건설 일산자이 입주민 초청 요리 강좌 열어,"[('‘집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝’', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('요리', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
320,2010.11.09. 오후 2:36,동화SFC하우징 경기 판교에 고급 단독주택 모델하우스 오픈,"[('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
321,2010.11.09. 오후 2:27,돈이 보인다 은평뉴타운 4000투자로 권리금 월세 받는 상가 인기,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4000', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
322,2010.11.09. 오후 2:27,＂초역세권 오피스텔 인천 논현 코아루파크 돈되네＂,"[('＂초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네＂', 'O')]"
323,2010.11.09. 오후 2:26,주택구입시 1순위 고려사항은 교통,"[('주택구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고려사항은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O')]"
324,2010.11.09. 오후 2:03,일산 위시티블루밍 “우리 아파트 구경 오세요”,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티블루밍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구경', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요”', 'O')]"
325,2010.11.09. 오후 2:01,2천만원이면 브랜드단지 소형아파트가 ‘내집’,"[('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드단지', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집’', 'O')]"
326,2010.11.09. 오후 1:56,고급스러운 시설 완벽한 사무지원 메트로강변비즈니스센터,"[('고급스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('사무지원', 'O'), (' ', 'O'), ('메트로강변비즈니스센터', 'ARTIFACT')]"
327,2010.11.09. 오후 1:53,수도권 집주인 32% 이사가고 싶다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
328,2010.11.09. 오후 1:52,계룡재단 전국체전 우수입상자 장학금 지급,"[('계룡재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국체전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수입상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
329,2010.11.09. 오후 1:39,분양소식 노후대책.. 4000만원으로 대기업 운영 상가 잡아 23배 뻥튀기기,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책..', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기기', 'O')]"
330,2010.11.09. 오후 1:30,대명리조트 만기 시 전액 반환 신규 특별 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2010.11.09. 오후 1:28,‘저렴한 분양가세제혜택’ 두 마리 토끼 노려볼까,"[('‘저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가세제', 'CIVILIZATION'), ('혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
332,2010.11.09. 오후 1:27,초역세권 중심상업지역이 3.3㎡당 2000만원대라니,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), ('라니', 'O')]"
333,2010.11.09. 오후 1:19,스피드뱅크 내년에도 부동산 침체 지속,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
334,2010.11.09. 오후 12:59,일산 서구 4천만원에 입주 가능한 APT “한화꿈에그린”,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
335,2010.11.09. 오후 12:56,부천 중동 더스테이트몰 특별 할인 분양중,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더스테이트몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
336,2010.11.09. 오후 12:40,강남 25분때 평당 940만원부터 sk스카이뷰아파트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분때', 'TIME'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('940만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('sk스카이뷰아파트', 'ARTIFACT')]"
337,2010.11.09. 오후 12:40,계약금 5천만원으로 전세 탈출하고 내집마련,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출하고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
338,2010.11.09. 오후 12:10,내 돈 4000만원으로 “평생의 1번 기회” 은평뉴타운의 중심지 “대기업운영” 상가..,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('“평생의', 'O'), (' ', 'O'), ('1번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업운영”', 'O'), (' ', 'O'), ('상가..', 'O')]"
339,2010.11.09. 오후 12:01,불황엔 역시 공공아파트,"[('불황엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O')]"
341,2010.11.09. 오후 12:00,금감원 찾아가는 서민금융상담 신청자 접수,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민금융', 'CIVILIZATION'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
342,2010.11.09. 오전 11:51,부천 송내역 바로앞 싱글하우스 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2010.11.09. 오전 11:50,명품 타운하우스 용평휘겔 선착순 할인 분양,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('용평휘겔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2010.11.09. 오전 11:50,금호리조트 전국 31개 골프장 주중회원 대우,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O')]"
345,2010.11.09. 오전 11:47,강남 부자는 지금 어디에 투자하고 있을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
346,2010.11.09. 오전 11:45,한양 임직원 인천시내 거리청소 봉사,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('거리청소', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
347,2010.11.09. 오전 11:44,나에게 5000만원이 있다면,"[('나에게', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
348,2010.11.09. 오전 11:43,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
349,2010.11.09. 오전 11:40,주택사업자를 위한 웹서비스시스템 시범 운영,"[('주택사업자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('웹서비스시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
350,2010.11.09. 오전 11:34,서울의 중심 최고아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
351,2010.11.09. 오전 11:30,한양 깨끗한 인천 만들기 나서,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
352,2010.11.09. 오전 11:27,수도권 중대형 주택 소유자 32% “더 넓은 주택 이사 원해”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('원해”', 'O')]"
353,2010.11.09. 오전 11:27,부천 과천 2년 연속 교통문화지수 우수지자체 서정,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('교통문화지수', 'O'), (' ', 'O'), ('우수지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('서정', 'O')]"
354,2010.11.09. 오전 11:27,해외에서 돈 번다..건설사 해외비중 37%,"[('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외비중', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY')]"
355,2010.11.09. 오전 11:26,LH 양산물금신도시 조성용지 1002필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1002필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2010.11.09. 오전 11:14,LH 양산물금신도시 택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
357,2010.11.09. 오전 11:14,세종시 첫마을 아파트 청약 접수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
358,2010.11.09. 오전 11:14,극동건설 카자흐스탄 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2010.11.09. 오전 11:14,북한산 둘레길 연계 생태공원 조성,"[('북한산 둘레길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
360,2010.11.09. 오전 11:12,극동건설 4천9백만 달러 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천9백만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2010.11.09. 오전 11:10,10명중 3명 이사가고 싶다,"[('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
362,2010.11.09. 오전 11:10,집들이 걱정마세요..자이가 도와드립니다,"[('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드립니다', 'O')]"
363,2010.11.09. 오전 11:08,한국부동산칼리지 부동산 경공매 무료강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경공매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
364,2010.11.09. 오전 11:05,“녹색성장 위해 녹색건설사업 발주 확대해야”,"[('“녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야”', 'O')]"
365,2010.11.09. 오전 11:04,GS건설 일산자이 입주민 위한 집들이 요리강좌 열어,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('요리강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
366,2010.11.09. 오전 11:04,녹색건설 활성화 예산확보·기술개발부터,"[('녹색건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('예산확보·기술개발부터', 'O')]"
367,2010.11.09. 오전 11:04,한양 깨끗한 인천만들기 봉사활동 가져,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
368,2010.11.09. 오전 11:04,GS건설’일산자이’ 입주 맞아 집들이 요리강좌,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('요리강좌', 'O')]"
369,2010.11.09. 오전 11:03,위기가 기회…선행 학습효과 경험 있는 부자들이 움직인다,"[('위기가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…선행', 'O'), (' ', 'O'), ('학습효과', 'O'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
370,2010.11.09. 오전 11:01,GS건설 일산자이 입주민 대상 집들이 요리강좌 호응,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('요리강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
371,2010.11.09. 오전 11:00,세종시 초입. “조치원 자이아파트 투자문의 폭주”,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초입.', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주”', 'O')]"
373,2010.11.09. 오전 10:55,포토뉴스‘쌍용 예가 아티스트 공모’ 수상작 선정,"[('포토뉴스‘', 'O'), ('쌍용 예가 아티스트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
374,2010.11.09. 오전 10:51,화제의 분양단지사통팔달 교통요지…광역학군제 수혜,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통요지…', 'O'), ('광역학군제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
375,2010.11.09. 오전 10:51,회현 고가차도 철거 1년...주변 주상복합 잘 나가네,"[('회현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가차도', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('...주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
376,2010.11.09. 오전 10:51,연내 분양 블루칩단지   ‘찜’,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O')]"
377,2010.11.09. 오전 10:51,화제의 분양단지채드윅 등 특급 교육환경 학부모‘눈독’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('채드윅', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), ('‘눈독’', 'O')]"
378,2010.11.09. 오전 10:50,한양 인천서 환경미화활동 실시,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경미화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
379,2010.11.09. 오전 10:50,서유럽서중국 연결도로...카자흐스탄 6공구 공사...극동건설 4900만弗 수주,"[('서유럽', 'LOCATION'), ('서', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연결도로...', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사...', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4900만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
380,2010.11.09. 오전 10:49,한화건설 협력사와 동반성장 결의 산행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
381,2010.11.09. 오전 10:48,스피드뱅크 내집 마련 세미나,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
382,2010.11.09. 오전 10:46,청량리 588 옷을 벗다,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옷을', 'O'), (' ', 'O'), ('벗다', 'O')]"
383,2010.11.09. 오전 10:41,LH 양산물금 조성용지 1천2필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1천2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2010.11.09. 오전 10:40,LH 양산물금 단독주택용지 등 1002필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1002필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
385,2010.11.09. 오전 10:36,대명리조트 창립 31주년 특별분양 안내,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
386,2010.11.09. 오전 10:33,4대강사업 최대 수혜는 삼성건설,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION')]"
387,2010.11.09. 오전 10:32,세종시 첫마을 아파트 분양 신청 접수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
388,2010.11.09. 오전 10:30,4000만원 은평뉴타운 “대기업에서 운영 상가 주인 되고 “월세” 받자,"[('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세""받자', 'O')]"
389,2010.11.09. 오전 10:28,청주 용정지구 한라비발디 경쟁률 0.5대1,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5대1', 'QUANTITY')]"
390,2010.11.09. 오전 10:27,강남 사모님은 요즘 어디에 투자할까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
391,2010.11.09. 오전 10:26,LH 양산물금신도시 단독주택용지 등 1002필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1002필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2010.11.09. 오전 10:11,마켓in그룹계열 중견 건설사들의 몸부림,"[('마켓in', 'ORGANIZATION'), ('그룹계열', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('몸부림', 'O')]"
393,2010.11.09. 오전 10:09,LH 양산물금신도시 단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
394,2010.11.09. 오전 10:00,한경매물마당 홍대입구 역세권 8층 빌딩 급매 59억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
395,2010.11.09. 오전 9:53,성신여대역 코아루 센타시아 회사보유분 특별할인분양,"[('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
396,2010.11.09. 오전 9:42,동화SFC하우징 판교신도시에 단독주택 모델하우스 오픈,"[('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
397,2010.11.09. 오전 9:36,삼성물산 4대강 공사서 7300억 수주 1위...2위는 현대건설,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사서', 'O'), (' ', 'O'), ('7300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
398,2010.11.09. 오전 9:34,부산發 청약열풍..이번주 중부권이 분수령,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍..', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
399,2010.11.09. 오전 9:26,고가도로 하나 헐었더니 회현동 주상복합 임대 잘 나가네,"[('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('헐었더니', 'O'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
400,2010.11.09. 오전 8:56,극동건설 카자흐스탄 4900만불 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4900만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
401,2010.11.09. 오전 8:51,시설물관리업 법정단체 설립 못하는 이유,"[('시설물관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('법정단체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
402,2010.11.09. 오전 8:51,현대엠코 초고층용 콘크리트 압송기술 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
403,2010.11.09. 오전 8:50,화제의 분양단지성수기 맞아 실속단지들 잇따라 분양,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('실속단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2010.11.09. 오전 8:45,한라그룹 사장단 인사,"[('한라그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
405,2010.11.09. 오전 8:44,지하철 4호선 단전 사고..산본오이도 하행선 열차운행 중단,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단전', 'O'), (' ', 'O'), ('사고..', 'O'), ('산본오이도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하행선', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
406,2010.11.09. 오전 8:40,롯데건설 아파트 홍보도 하고 불우이웃도 돕고,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보도', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃도', 'O'), (' ', 'O'), ('돕고', 'O')]"
407,2010.11.09. 오전 8:37,세종시 첫마을 아파트 오늘부터 특별공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
408,2010.11.09. 오전 8:36,극동건설 4900만 달러 규모 카자흐스탄 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4900만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2010.11.09. 오전 8:26,주인없는 미분양 상가 쏟아진다,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
410,2010.11.09. 오전 8:25,극동건설 카자흐서 4900만달러 규모 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2010.11.09. 오전 8:23,북한산 무허가건물 헐고 생태공원 조성,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
412,2010.11.09. 오전 8:05,극동건설 4900만불 카자흐스탄 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4900만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2010.11.09. 오전 8:02,중부권 청약시장은 아직도 ‘꽁꽁’,"[('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
414,2010.11.09. 오전 7:49,아파트 장점 결합 주상복합 봇물,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
415,2010.11.09. 오전 7:21,쌍용 예가 미래 건축 디자이너 키운다공모전 31개 시상,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'CIVILIZATION'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('키운다공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
416,2010.11.09. 오전 7:20,한화건설 120개 협력사와 화합의 동반성장 결의 산행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('120개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('화합의', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
417,2010.11.09. 오전 7:15,건국대 부동산학 40돌…전문 인재 2600여명 배출,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('40돌', 'QUANTITY'), ('…전문', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('2600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배출', 'O')]"
418,2010.11.09. 오전 6:41,역세권중소형 연내 놓치기 아까운 블루칩 분양단지는,"[('역세권중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치기', 'O'), (' ', 'O'), ('아까운', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
419,2010.11.09. 오전 6:35,연내 관심 가질 블루칩 분양단지는,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
420,2010.11.09. 오전 6:05,한화건설 6일 2010년 동반성장 결의산행 가져,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의산행', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
421,2010.11.09. 오전 3:29,아하 경제뉴스부동산 사전예약 일반청약과 어떻게 다른가요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약과', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가요', 'O')]"
422,2010.11.09. 오전 12:28,LH 진행사업 중단 위기… 부실채권 사태 우려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진행사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
423,2010.11.09. 오전 12:12,청주용정 한라비발디 순위 내 청약 절반..4순위 노린다,"[('청주용정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
424,2010.11.09. 오전 12:00,충주기업도시 ‘넥스폴리스’ 용지 3차 분양,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('넥스폴리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2010.11.09. 오전 12:00,KCC 제주아라 스위첸 최고 30.53대1로 순위내 마감,"[('KCC 제주아라 스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30.53대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
426,2010.11.10. 오후 10:08,세종시 첫 아파트 일부 미달..금강 조망권 가구는 30대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달..', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가구는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대 1', 'QUANTITY')]"
427,2010.11.10. 오후 9:57,부동산 단신 ‘이수역 리가’ 214가구 일반분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이수역 리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('214가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
428,2010.11.10. 오후 9:56,세종시도 첫 아파트 분양,"[('세종시', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2010.11.10. 오후 9:55,마당있는 단독주택으로 눈 돌려볼까,"[('마당있는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려볼까', 'O')]"
430,2010.11.10. 오후 9:54,송도에 첫 아파트형공장 들어선다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
431,2010.11.10. 오후 9:53,비싸진 보금자리 대규모 미달사태 오나,"[('비싸진', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미달사태', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
432,2010.11.10. 오후 9:51,또 줄어든 ‘보금자리’… 2차분의 26% 불과,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’…', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
433,2010.11.10. 오후 9:40,세종시 ‘첫마을’ 공무원 특별분양 저조,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘첫마', 'ARTIFACT'), ('을’', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
434,2010.11.10. 오후 8:58,세종시 첫마을 퍼스트프라임 공무원 특별공급 1.08대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 퍼스트프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.08대 1', 'QUANTITY')]"
435,2010.11.10. 오후 8:43,서울시 내년 예산 20조6천억원..전년대비 3% 줄여,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('20조6천억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
436,2010.11.10. 오후 8:14,세종시 첫 아파트 경쟁률 1.08대1..일부 미달,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.08대1', 'QUANTITY'), ('..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
437,2010.11.10. 오후 8:07,세종시 퍼스트프라임 공무원 특별공급 1.08대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퍼스트프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.08대 1', 'QUANTITY')]"
438,2010.11.10. 오후 8:06,3차 보금자리 18일부터 사전예약,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
439,2010.11.10. 오후 8:02,세종시 첫 마을 미달..일부는 30대 1 쏠림,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('미달..일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O')]"
440,2010.11.10. 오후 7:42,세종시 첫마을 특별공급 경쟁률 1.08대1 반쪽성공,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.08대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반쪽성공', 'O')]"
441,2010.11.10. 오후 7:36,세종시 첫마을 공무원 특별분양 1.08대1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1.08대1', 'QUANTITY')]"
442,2010.11.10. 오후 7:06,3차 보금자리 3.3㎡ 850만1천50만원종합,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('850만1천50만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
443,2010.11.10. 오후 6:32,3차 보금자리 4758채 18일부터 사전예약,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4758채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
444,2010.11.10. 오후 6:32,감일지구 분양가 990만1050만원…청약 몰릴 듯,"[('감일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('990만1050만원', 'QUANTITY'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
445,2010.11.10. 오후 6:32,한경매물마당 화성시 먹자상권 수익용 4층 건물 15억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('먹자상권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY')]"
446,2010.11.10. 오후 6:32,용인 군사시설보호구역 건축제한 완화,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('군사시설보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
447,2010.11.10. 오후 6:32,역세권 주변지역도 시프트 늘린다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
448,2010.11.10. 오후 6:32,용인 성복아이파크 12월 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2010.11.10. 오후 6:32,강남랜드스터디 실전경매 강좌,"[('강남랜드스터디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
450,2010.11.10. 오후 6:32,경남 거창 개발촉진지구로 관광휴양 단지 등 조성,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('관광휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
451,2010.11.10. 오후 6:08,단독국토부 LH 정책사업 쿼터제 검토,"[('단독국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH 정책사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쿼터제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
452,2010.11.10. 오후 5:48,3차 보금자리 18일부터 사전예약,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
453,2010.11.10. 오후 5:35,3차 보금자리 사전예약 주목할 점..3지망까지 분양·임대 교차 청약 가능,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('점..', 'O'), ('3지망', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
454,2010.11.10. 오후 5:33,3차 보금자리 입지↓ 분양가↑,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입지↓', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가↑', 'O')]"
455,2010.11.10. 오후 5:33,현대산업개발，용인 성복 아이파크 351가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('351가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2010.11.10. 오후 5:32,역세권 골목에도 시프트 들어선다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('골목에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
457,2010.11.10. 오후 5:32,3차 보금자리 3.3㎡당 850만∼1050만원..주변시세 최고 90%,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('850만∼1050만원', 'QUANTITY'), ('..주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
458,2010.11.10. 오후 5:31,SK건설 논현아펠바움2차 분양 중,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현아펠바움', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
459,2010.11.10. 오후 5:29,3차 보금자리 청약전략은..저축액 1000만원이하 하남감일 노려볼만,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은..저축액', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('감일', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
460,2010.11.10. 오후 5:28,수도권 상가권리금 ‘회복세’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘회복세’', 'O')]"
461,2010.11.10. 오후 5:17,3차보금자리 18일부터 공급,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
462,2010.11.10. 오후 5:17,사우디 상공회의소 의장 퍼시스 본사 방문,"[('사우디 상공회의소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퍼시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
463,2010.11.10. 오후 5:12,자영업자 76% 점포 권리금 내겠다,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('내겠다', 'O')]"
464,2010.11.10. 오후 5:11,역세권 민간시프트 공급 증가 전망,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('민간시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
465,2010.11.10. 오후 5:11,세종시 첫마을 아파트 청약 ‘선전’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선전’', 'O')]"
466,2010.11.10. 오후 5:11,보금자리 관심 뚝... 가격 경쟁력 실종,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝...', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
467,2010.11.10. 오후 5:11,3차 보금자리 입지↓ 분양가↑,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입지↓', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가↑', 'O')]"
468,2010.11.10. 오후 5:01,박덕흠 대한전문건설협회장 대한가수협회 감사패 수상,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대한가수협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
469,2010.11.10. 오후 4:51,하석용 교수 청라지구 사업시행자 사실상 사업포기,"[('하석용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O')]"
470,2010.11.10. 오후 4:50,1억 미만의 자금으로 투자에 성공 하려면 실속투자처 골라 잡아라,"[('1억 미만', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
471,2010.11.10. 오후 4:47,역세권 민간 시프트 공급 대폭 늘린다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
472,2010.11.10. 오후 4:43,분양특집 나는... 대기업 임대보장 월세 받는다,"[('분양특집', 'O'), (' ', 'O'), ('나는...', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보장', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
473,2010.11.10. 오후 4:36,시세의 최고 90%선… 분양가 높은 편,"[('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('선…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('편', 'O')]"
474,2010.11.10. 오후 4:36,청약전략 어떻게… 하남 감일 납입액 800만900만원은 돼야,"[('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('납입액', 'O'), (' ', 'O'), ('800만900만원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
475,2010.11.10. 오후 4:27,금호건설 임직원이 찍은 사진으로 내년 캘린더 제작,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('사진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
476,2010.11.10. 오후 4:21,녹번역 인근에 아파트 745가구 건립,"[('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('745가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
477,2010.11.10. 오후 4:13,관광공사.코트라 홍콩 부동산박람회서 홍보,"[('관광공사', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('코트라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩 부동산박람회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
478,2010.11.10. 오후 4:11,용인 성복 아이파크 모델하우스 11월26일 오픈,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('11월26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
479,2010.11.10. 오후 3:51,상가특집 나에게 5000만원이 있다면 ... 팜스퀘어와 만나야,"[('상가특집', 'O'), (' ', 'O'), ('나에게', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('팜스퀘어', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('만나야', 'O')]"
