,date,headline,keyword
0,2017.10.15. 오후 11:38,30세 미만 부동산임대업 창업 ‘껑충’,"[('30세 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
2,2017.10.15. 오후 10:52,점입가경 강남 재건축 수주전…사설 비리 신고센터까지 등장종합,"[('점입가경', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전…사설', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장종합', 'O')]"
3,2017.10.15. 오후 10:00,서초 한신4지구 ‘자이’ 들어선다,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
4,2017.10.15. 오후 9:50,익어가는 가을…쏟아지는 물량,"[('익어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('…쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
5,2017.10.15. 오후 9:50,주택 구매 전 확인할 1순위는 ‘투·청’,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('확인할', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투·청’', 'O')]"
6,2017.10.15. 오후 9:47,클린 재건축 수주 내세운 GS건설 1조 한신4지구로 자존심 회복,"[('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
7,2017.10.15. 오후 9:45,돈다발·명품가방…강남 재건축 수주전 ‘금품 경쟁’,"[('돈다발·명품가방…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘금품', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’', 'O')]"
8,2017.10.15. 오후 9:25,후분양제 도입하면 주택공급 감소,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
10,2017.10.15. 오후 8:15,후분양제 도입시 주택공급량 22.2% 감소 추정,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('22.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
11,2017.10.15. 오후 8:02,GS건설 공사비 1조원 서초 한신4지구 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
12,2017.10.15. 오후 7:57,동대문구 장안힐스테이트 전용84㎡ 매매 5억7000만원,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7000만원', 'QUANTITY')]"
13,2017.10.15. 오후 7:48,강남 재건축 한신4지구 신고센터…금품·향응 제보 25건,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고센터…금품·향응', 'O'), (' ', 'O'), ('제보', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY')]"
14,2017.10.15. 오후 7:47,전세 8000 원룸 얻는데 중개보수가 72만원,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('8000', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는데', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수가', 'O'), (' ', 'O'), ('72만원', 'QUANTITY')]"
15,2017.10.15. 오후 7:47,현대엔지니어링친화 경영 해외근무임직원 가족초청,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('친화', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('해외근무', 'CIVILIZATION'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O')]"
16,2017.10.15. 오후 7:47,올해의 한옥대상은 서울 서대문 천연동 한옥,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O')]"
17,2017.10.15. 오후 7:47,다주택자를 임대사업자로 세입자는 거주권 보호… 곧 대책 나온다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('거주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호…', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
18,2017.10.15. 오후 7:47,Kwater 제5회 아라문화축제 22일까지,"[('Kwater', 'O'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아라문화축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일까지', 'DATE')]"
19,2017.10.15. 오후 7:47,올 초소형 주택 거래 8만여건.. 1인가구 늘면서 거래도 급증,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
20,2017.10.15. 오후 7:39,반전 드라마 GS건설 한신4지구 재건축 수주 종합,"[('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
21,2017.10.15. 오후 7:34,신규 임대사업자 10·20대가 가장 많다는데…무슨 돈으로,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10·20대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많다는데…무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O')]"
22,2017.10.15. 오후 7:23,GS건설 “한신4지구서 금품향응 신고 25건 접수”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금품향응', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수”', 'O')]"
23,2017.10.15. 오후 7:18,서초포레스타2단지 임대 거래 꾸준 내곡동 현장 분위기는,"[('서초포레스타', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O')]"
24,2017.10.15. 오후 7:11,공사비 1조원 반포 한신4지구 재건축 GS건설 수주종합,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
25,2017.10.15. 오후 7:11,임대주택 월세 인상 적정성 따진다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
26,2017.10.15. 오후 7:10,국토교통부 산하 공공기관 만성 적자에도 ‘성과급 잔치’,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('만성', 'O'), (' ', 'O'), ('적자에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치’', 'O')]"
27,2017.10.15. 오후 7:10,“초과이익환수 피하자” “예정대로 시행” 쫓고 쫓기는 재건축 조합정부,"[('“초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('“예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('시행”', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓고', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓기는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합정부', 'ORGANIZATION')]"
28,2017.10.15. 오후 7:09,GS건설 롯데건설 따돌리고 1조원대 잠원 한신4지구 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따돌리고', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
29,2017.10.15. 오후 7:07,공릉·공덕동 철길 옆 주택 상가로 속속 변신,"[('공릉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
30,2017.10.15. 오후 7:05,GS건설 1조원 규모 한신4지구 재건축 수주···명품백 등 금품수수 제보도 공개,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주···명품백', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('금품수수', 'O'), (' ', 'O'), ('제보도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
31,2017.10.15. 오후 7:02,GS건설 공사비 1조원 한신4지구 재건축 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
32,2017.10.15. 오후 7:02,가을분양 성수기 활짝…14개 단지 모델하우스 개장,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
33,2017.10.15. 오후 7:01,래미안 강남포레스트 미계약분에 투자자 1200여명 몰려 북새통,"[('래미안 강남포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
34,2017.10.15. 오후 7:00,GS건설 롯데 제치고 한신4지구 재건축 수주  ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
35,2017.10.15. 오후 7:00,GS건설 한신4지구 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2017.10.15. 오후 6:59,후분양제 도입시 건설사 추가 자금 매년 47조 필요,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('47조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
37,2017.10.15. 오후 6:58,GS건설 1조원 규모 한신4지구 재건축 수주 상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
38,2017.10.15. 오후 6:54,반포는 역시 자이…GS건설 1조 한신4지구 재건축 수주,"[('반포', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
39,2017.10.15. 오후 6:51,양천구 목동신시가지2단지 전월세 거래 활발…월평균 17건,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
40,2017.10.15. 오후 6:48,공사비 1조원 반포 한신4지구 재건축 GS건설이 수주,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
41,2017.10.15. 오후 6:45,한신4지구 시공자에 GS건설 선정,"[('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'CIVILIZATION'), ('자에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
42,2017.10.15. 오후 6:44,GS건설 1조원 규모 한신4지구 재건축 사업 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
43,2017.10.15. 오후 6:42,GS건설 한신4지구 재건축 수주 1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
44,2017.10.15. 오후 6:39,역시 반포는 자이…GS건설 한신4지구 재건축 수주 ,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
45,2017.10.15. 오후 6:35,교통 호재 입은 미아뉴타운 두산위브트레지움 기대감↑,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
47,2017.10.15. 오후 6:29,GS건설 한신4지구 금품·향응 신고 25건,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금품·향응', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY')]"
48,2017.10.15. 오후 6:19,GS건설 “한신4지구 재건축 수주 과정 금품ㆍ향응 신고 25건 접수”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('금품ㆍ향응', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수”', 'O')]"
49,2017.10.15. 오후 6:13,로또청약이랬는데.. 미계약 속출 자산가들에게는 기회 ,"[('로또청약이랬는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('들에게는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
50,2017.10.15. 오후 6:06,강남구 래미안 블레스티지 공사 순조로이 진행 중…최근 시세는,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('순조로이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중…최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
51,2017.10.15. 오후 6:01,금주의 분양일정 전국 14곳 4547가구 공급,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2017.10.15. 오후 6:01,입주단지를 찾아서 위례 우남역 푸르지오 강남권 접근 수월한 초역세권… 웃돈 2억원 안팎 올라,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('수월한', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
53,2017.10.15. 오후 5:59,GS건설 한신4지구 신고센터…금품·향응 제보 25건 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고센터…금품·향응', 'O'), (' ', 'O'), ('제보', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY')]"
54,2017.10.15. 오후 5:58,현금·상품권에 인삼·명품까지..재건축 수주전 민낯 공개한 GS건설,"[('현금·상품권에', 'O'), (' ', 'O'), ('인삼', 'CIVILIZATION'), ('·명품까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('민낯', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
55,2017.10.15. 오후 5:46,상대적으로 조용한 서판교...휴먼시아푸르지오 각광,"[('상대적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('휴먼시아푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
56,2017.10.15. 오후 5:43,GS건설 한신4지구 재건축 수주전 금품·향응 신고 25건 접수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('금품·향응', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
57,2017.10.15. 오후 5:40,단독주택에 투자하는 공모 리츠 나온다,"[('단독주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
58,2017.10.15. 오후 5:37,안성 공도 우방 아이유쉘…견본주택 약 1만9000명 방문 ,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('약 1만9000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2017.10.15. 오후 5:36,민간아파트 후분양땐 분양가 37%↑,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양땐', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
60,2017.10.15. 오후 5:34,래미안 강남 포레스트 미계약 36가구 완판,"[('래미안 강남 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('36가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
61,2017.10.15. 오후 5:16,MK 추천매물 동대문구 수익형 단지 내 상가 23억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY')]"
62,2017.10.15. 오후 5:14,공사비만 1조…한신4지구 수주전,"[('공사비만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
63,2017.10.15. 오후 5:14,후분양제 도입하면 분양가 7% 상승,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
64,2017.10.15. 오후 5:14,대보그룹 오피스텔 첫 공급…1인가구 맞춤형 설계 눈길,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
65,2017.10.15. 오후 5:14,용산국제지구 법정공방 2라운드 결과는,"[('용산국제지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법정공방', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
66,2017.10.15. 오후 5:14,하루새 5천만원 마련한 1200명,"[('하루새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련한', 'O'), (' ', 'O'), ('1200명', 'QUANTITY')]"
67,2017.10.15. 오후 5:14,가을 분양대전 개막…이번주 견본주택 13곳,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY')]"
68,2017.10.15. 오후 5:13,한신4지구 재건축조합 임시총회,"[('한신4지구 재건축조합', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'EVENT')]"
69,2017.10.15. 오후 5:04,통합 재건축 추진하는 신천동장미아파트 장미2차의 최근 거래가는,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신천동장미아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장미2차', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O')]"
70,2017.10.15. 오후 4:52,아파트수익률 9월 서울 아파트값 2달째 주춤…강남 재건축 상승세는 여전,"[('아파트수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
71,2017.10.15. 오후 4:50,2017국감인천공항 구내식당 대기업 독식,"[('2017', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구내식당', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
72,2017.10.15. 오후 4:34,박광온 의원 부동산임대업 신규 사업자 1020대 가장 많아,"[('박광온', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1020대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
73,2017.10.15. 오후 4:30,삼성물산 래미안DMC루센티아 모델하우스에 주말 2만여명 몰려,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안DMC루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
74,2017.10.15. 오후 4:23,신고리 원전 5·6호기 공론조사 종료… 20일 오전 10시 결과 발표,"[('신고리 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공론조사', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
75,2017.10.15. 오후 4:21,가을 분양대전 개막…이번주 견본주택만 14곳 개관,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
76,2017.10.15. 오후 4:08,REAL ESTATE 이사철인데 전셋값 안정…갭투자의 역설인가,"[('REAL', 'O'), (' ', 'O'), ('ESTATE', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철인데', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…갭투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설인가', 'O')]"
77,2017.10.15. 오후 4:03,REAL ESTATE 전매제한 한 달 앞둔 부산…막차 분양에 올라타 볼까,"[('REAL', 'O'), (' ', 'O'), ('ESTATE', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라타', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
78,2017.10.15. 오후 4:03,분양 현장 포커스 김포 풍무 꿈에그린 유로메트로 1810가구 대단지…여의도 20분대 도착,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1810가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
79,2017.10.15. 오후 4:01,분양 현장 포커스 속초 양우내안애 오션스카이 바다 조망권 갖춘 중·대형으로 구성,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 오션스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중·대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
80,2017.10.15. 오후 4:00,분양 현장 포커스 시흥시청역 동원로얄듀크 향후 트리플 역세권 프리미엄 예상,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
81,2017.10.15. 오후 3:50,행복청 행복도시 한옥마을 조성 준비 순항,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
82,2017.10.15. 오후 3:44,단독2017국감부영 공사비 절반은 공공기금으로 충당,"[('단독', 'O'), ('2017', 'DATE'), ('국감부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('충당', 'O')]"
83,2017.10.15. 오후 3:36,간편한 열차 예매 대비 반환 까다로워..이용객 부담·불편,"[('간편한', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예매', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워..', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담·불편', 'O')]"
84,2017.10.15. 오후 3:36,청약제 개편 후 첫 분양 래미안 루센티아에 2만명 다녀가,"[('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 루센티아', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
85,2017.10.15. 오후 3:35,후분양제 도입시 분양가 7% 상승,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
86,2017.10.15. 오후 3:23,서울 첫 청약제 적용 래미안 DMC 루센티아 주말에만 2만명 몰려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 DMC 루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
87,2017.10.15. 오후 3:21,6년간 열차 부정승차 149만건..단속 적극 시행해야,"[('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부정승차', 'O'), (' ', 'O'), ('149만건', 'QUANTITY'), ('..단속', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('시행해야', 'O')]"
88,2017.10.15. 오후 3:19,10월 분양 본격화…모델하우스 오픈 봇물 ,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
89,2017.10.15. 오후 3:15,2017국감국감대 오른 부영…부실시공·임대료 인상 집중포화 예상,"[('2017', 'DATE'), ('국감국감대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('…부실시공·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('집중포화', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
90,2017.10.15. 오후 2:59,2017국감열차 지연 보상받는 이용객은 37% 그쳐 ,"[('2017', 'DATE'), ('국감열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('보상받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
91,2017.10.15. 오후 2:58,열차 지연 하루 6회 이상..보상받은 이용객은 38% 그쳐,"[('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6회 이상', 'QUANTITY'), ('..보상받은', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
92,2017.10.15. 오후 2:57,청약 개편 첫 적용 래미안 DMC 루센티아 견본주택 북새통,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 DMC 루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
93,2017.10.15. 오후 2:51,전국 50층이상 초고층건물 107개 부산 해운대구 25개 최다 ,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('50층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('107개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
94,2017.10.15. 오후 2:44,최근 2년간 땅값 상승률 제주 1위..서민경제 영향 살펴야,"[('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
95,2017.10.15. 오후 2:33,1조 게임의 최종 승자는,"[('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('게임의', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
96,2017.10.15. 오후 2:33,한신4지구를 잡아라,"[('한신4지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
97,2017.10.15. 오후 2:33,한신4지구 재건축조합 임시총회,"[('한신4지구 재건축조합', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'EVENT')]"
99,2017.10.15. 오후 2:24,시흥 장현 리슈빌 모델하우스 3일간 3만명 몰려,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
100,2017.10.15. 오후 2:13,안성 공도 우방 아이유쉘 1315일 1만9000여 명 몰려,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1315일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
101,2017.10.15. 오후 2:12,안성 공도 우방 아이유쉘 모델하우스 3일간 1만9000명 몰려,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
102,2017.10.15. 오후 2:02,민간까지 후분양제 도입시 건설사 연 47조원 구멍..공급 감소 우려,"[('민간까지', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('47조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구멍..공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
103,2017.10.15. 오후 1:52,래미안 DMC 루센티아 견본주택 사흘간 2만명 몰려,"[('래미안 DMC 루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
104,2017.10.15. 오후 1:42,10·20대 부동산임대업 창업 2.4배 늘어,"[('10·20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
105,2017.10.15. 오후 1:12,하룻새 5천만원 마련해 몰려든 1200명,"[('하룻새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련해', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('1200명', 'QUANTITY')]"
106,2017.10.15. 오후 1:12,아빠 회사 사원증 받았어요…현대엔지니어링 가족친화경영,"[('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('사원증', 'O'), (' ', 'O'), ('받았어요…', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족친화경영', 'O')]"
107,2017.10.15. 오후 12:51,경기도 아파트 부실시공 업체 택지공급 원천차단 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('원천차단', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
108,2017.10.15. 오후 12:00,도로·택지 등 사전재해영향성검토 사업장 이행실태 점검 ,"[('도로·택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사전재해영향성검토', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('이행실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
109,2017.10.15. 오후 12:00,부동산펀드·리츠 등 간접투자시장 발전 뒤처져,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), ('·리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤처져', 'O')]"
110,2017.10.15. 오전 11:34,8·2 대책 비웃는 마곡지구..대기업 잇단 입주에 부동산 쑥쑥,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('..대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
112,2017.10.15. 오전 11:02,현대 덧칠한 한옥…‘천연동 한옥’ 올해의 한옥 대상,"[('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('덧칠한', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥…‘', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'CIVILIZATION'), ('옥 대상', 'CIVILIZATION')]"
113,2017.10.15. 오전 11:02,한옥의 변신은 무죄…올해의 한옥대상 천연동 한옥,"[('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O')]"
114,2017.10.15. 오전 11:02,올해의 한옥대상에 천연동 한옥…한옥 보수의 새로운 지평,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥…한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('보수의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('지평', 'O')]"
115,2017.10.15. 오전 11:00,물류 관련 참신한 아이디어 가진 청년 모여라,"[('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('참신한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라', 'O')]"
116,2017.10.15. 오전 11:00,국토부 청년대상 물류 아이디어 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년대상 물류 아이디어 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
117,2017.10.15. 오전 11:00,내년 경제이슈는 3% 성장·부동산·건전재정·금리인상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제이슈는', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장·부동산·건전재정·금리인상', 'O')]"
118,2017.10.15. 오전 11:00,청년 물류 아이디어 경진대회…인천창조경제혁신센터 입주기회 우선 제공,"[('청년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('물류 아이디어 경진대', 'EVENT'), ('회…', 'O'), ('인천창조경제혁신센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주기회', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
119,2017.10.15. 오전 11:00,올해의 한옥대상에 서울 천연동 한옥 등,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
120,2017.10.15. 오전 11:00,청년 물류 아이디어 경진대회…대상 200만원,"[('청년 물류 아이디어 경진대회', 'EVENT'), ('…대상', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY')]"
121,2017.10.15. 오전 11:00,올해의 한옥대상에 서울 서대문구 천연동 한옥,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O')]"
123,2017.10.15. 오전 10:32,1조원 ‘한신4지구 재건축’ 오늘 시공사 선정,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
124,2017.10.15. 오전 10:26,국감 제2롯데월드 화재대피 1시간 초과… 재난대응능력 키워야,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('화재대피', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초과…', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대응능력', 'O'), (' ', 'O'), ('키워야', 'O')]"
125,2017.10.15. 오전 10:16,한국감정원 직원 평균 급여 9000만원..국토부 산하기관 1위,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
126,2017.10.15. 오전 10:07,‘로또 청약’ 하러 5000만원 들고 모인 ‘현금 부자들’,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('하러', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현금', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들’', 'O')]"
127,2017.10.15. 오전 10:03,IMF 중국 부동산 시장 안정 위해 재산세 도입 필요,"[('IMF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
128,2017.10.15. 오전 9:26,금수저의 남다른 창업…1020 부동산임대업 7년간 2.4배↑,"[('금수저의', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('창업…', 'O'), ('1020', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('7년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
129,2017.10.15. 오전 9:21,후분양제 도입 정부 대출·보증 지원실적은 미미,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출·보증', 'O'), (' ', 'O'), ('지원실적은', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
130,2017.10.15. 오전 9:21,후분양제 도입 건설사 추가자금 연 40조원 필요 분양가 3∼7% 올라,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가자금', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('40조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3∼7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
131,2017.10.15. 오전 9:21,후분양제 도입 약일까 독일까…건설사는 자금마련 비상,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('약일까', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('까…건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
132,2017.10.15. 오전 9:02,Kwater 제5회 아라문화축제 개최,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아라문화축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
133,2017.10.15. 오전 9:02,서울 주간 아파트값 0.19% 상승…연휴 전보다 오름폭 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('전보다', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
134,2017.10.15. 오전 9:01,경매사냥 감정가 절반으로 낙찰 가능한 아파트 물건…인천 연수구 인천송도힐스테이트 170.1㎡ 2회 유찰 3억7877만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물건…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천송도힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('170.1㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7877만원', 'QUANTITY')]"
135,2017.10.15. 오전 9:01,부동산캘린더 연휴 끝 분양 시작…모델하우스 17곳 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
136,2017.10.15. 오전 7:33,130만㎡ 의정부 고산지구 2020년 말 조성,"[('130만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
137,2017.10.15. 오전 7:01,민간아파트 임대료 올리려면 지자체에 사전신고해야,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('사전신고해야', 'O')]"
138,2017.10.15. 오전 7:00,SK텔레콤 스마트홈 강남 재건축 시장서 강세…7천세대 확보,"[('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('7천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
139,2017.10.15. 오전 7:00,건설업 청년층 취업자 비중 5%대 불과…중장기적 계획 필요,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('취업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('5%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과…중장기적', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
140,2017.10.15. 오전 6:53,경기도 아파트 부실시공업체 택지공급 원천차단 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('원천차단', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
141,2017.10.15. 오전 6:01,오피스텔 공급 희소지역 임대 수익률 높게 형성,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('희소지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
142,2017.10.15. 오전 6:01,건설업계 3분기 주택 호황에 기대감…해외부진은 여전,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('호황에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…해외부진은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
143,2017.10.15. 오전 12:51,래미안 강남 포레스트 미계약 물량 완판,"[('래미안 강남 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
144,2017.10.15. 오전 12:24,래미안 강남 포레스트 미계약물량 완판…경쟁률 33대 1,"[('래미안 강남 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('33대 1', 'QUANTITY')]"
145,2017.10.16. 오후 9:07,2017 국감 부실시공·임대료 인상 논란 부영 국감서 난타..피해보상 진행 중,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('난타..피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
146,2017.10.16. 오후 9:06,한신4지구 사업시행인가..초과이익환수 피할까,"[('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가..', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('피할까', 'O')]"
147,2017.10.16. 오후 8:00,시공사 선정한 한신4지구 재건축…초과이익환수제 논란 왜,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정한', 'O'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
148,2017.10.16. 오후 7:51,투표 문항 하나 때문에…재초환 비상걸린 한신 4지구,"[('투표', 'O'), (' ', 'O'), ('문항', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에…재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('비상걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4지구', 'QUANTITY')]"
149,2017.10.16. 오후 7:41,반포 한신4지구 재건축 사업시행인가 받아,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
151,2017.10.16. 오후 7:31,최종구 8·2대책 전 분양계약자 일부 예외 원칙 따른 것,"[('최종구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('8·2대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
152,2017.10.16. 오후 7:28,부영 동탄 23블럭 부실은 아파트 형태겨울철 공사 때문,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('형태', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
154,2017.10.16. 오후 6:48,부실시공 물의 부영 국정감사에서 난타,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정감사에서', 'O'), (' ', 'O'), ('난타', 'O')]"
155,2017.10.16. 오후 6:40,서울·수도권 리모델링 속도,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
156,2017.10.16. 오후 6:24,高高한 해운대…50층 이상 마천루 강남의 세 배,"[('高高한', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세 배', 'QUANTITY')]"
157,2017.10.16. 오후 6:22,국감파일후분양제 도입하면 분양가 오르고 공급량 감소 사실은…,"[('국감파일후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('사실은…', 'O')]"
158,2017.10.16. 오후 6:22,정동영 의원 전국 땅값 1인당 GDP보다 3배 올라,"[('정동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GDP보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
159,2017.10.16. 오후 6:09,아파트야 최고급 호텔이야… 재건축 고급화 바람 거세다,"[('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔이야…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
160,2017.10.16. 오후 6:09,강훈식 의원 HUG 인터넷은행 설립 방안 검토,"[('강훈식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷은행', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
161,2017.10.16. 오후 6:09,국토부 장관 우즈벡 등 돌며 수주외교,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('돌며', 'O'), (' ', 'O'), ('수주외교', 'O')]"
162,2017.10.16. 오후 6:09,도공 기술자문위원 모집,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술자문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
163,2017.10.16. 오후 6:09,현대건설 해외공사 협력업체 금융지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
164,2017.10.16. 오후 6:09,대림산업 순가이 브루나이 대교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순가이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브루나이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
165,2017.10.16. 오후 6:09,GS건설 재건축 수주전 클린 선언후 값진 승리,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('선언후', 'O'), (' ', 'O'), ('값진', 'O'), (' ', 'O'), ('승리', 'O')]"
166,2017.10.16. 오후 6:05,부영 숨겨진 계열사에 일감 몰아주기 의혹종합,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사에', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹종합', 'O')]"
167,2017.10.16. 오후 5:57,공사장 소음 골머리...주민 민원 빗발,"[('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리...', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
168,2017.10.16. 오후 5:56,전매 가능 재건축 분양권 가격 폭등,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
169,2017.10.16. 오후 5:53,중도금 무이자 너무 믿지 마세요,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('믿지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
170,2017.10.16. 오후 5:52,부영그룹 10년간 주택도시기금 공공임대 대출 절반 차지,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
171,2017.10.16. 오후 5:52,연말까지 공공분양 7000가구,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY')]"
172,2017.10.16. 오후 5:50,분양경기 기대감 1위 역시 서울..주산연 국내에서 첫 ‘분양경기실사지수’ 발표,"[('분양경기', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('..', 'O'), ('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양경기실사지수’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
173,2017.10.16. 오후 5:49,정책따른 시장 전망·발빠른 정보 제공,"[('정책따른', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·발빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
174,2017.10.16. 오후 5:49,서경 부동산 펠로 출범 서울 주택수요 공급 압도···반포 주공1단지 재건축 등 매수세 이어질 것,"[('서경 부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펠로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('압도···', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
175,2017.10.16. 오후 5:40,시선집중 이 아파트 시흥시청역 동원로얄듀크 시흥 노른자 땅에 위치한 트리플 역세권 단지,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
176,2017.10.16. 오후 5:40,중도금 무이자 너무 믿지 마세요,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('믿지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
177,2017.10.16. 오후 5:38,HUG 저소득층 금융지원 전체 보증의 1% 그쳐,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('보증의', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
178,2017.10.16. 오후 5:35,건설업 면허 1호 삼부토건 부활하나,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부활하나', 'O')]"
179,2017.10.16. 오후 5:35,국토부 한신4지구 수주전 금품·향응 불법행위 조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('금품·향응', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
180,2017.10.16. 오후 5:35,투표문항 잘못 썼다가…한신4지구 초과이익환수 비상,"[('투표문항', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('썼다가…', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
181,2017.10.16. 오후 5:32,주택난 해소와 부평 랜드마크로 부상할 것으로 기대.. 부평구 십정2구역,"[('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소와', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상할', 'O'), (' ', 'O'), ('것으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대..', 'O'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY')]"
182,2017.10.16. 오후 5:32,부동산 프리즘 모델하우스 올 시간 없다고요 한화건설이 찾아가 설명해드려요,"[('부동산 프리즘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('없다고요', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가', 'O'), (' ', 'O'), ('설명해드려요', 'O')]"
183,2017.10.16. 오후 5:30,견본보고 사던 아파트 선분양제 40년만에 대수술 성공요건은,"[('견본보고', 'O'), (' ', 'O'), ('사던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O'), (' ', 'O'), ('성공요건은', 'O')]"
184,2017.10.16. 오후 5:27,2017국감국토위 국감서 후분양제 공방 공급 감소 VS 제도 흔들기,"[('2017', 'DATE'), ('국감국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들기', 'O')]"
185,2017.10.16. 오후 5:27,한강뷰 누리는 광진구 구의동 현대프라임,"[('한강', 'LOCATION'), ('뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대프라임', 'ARTIFACT')]"
186,2017.10.16. 오후 5:27,건단련 건설기능경기대회 입상자 57명 시상.. 여성 10명 달해,"[('건단련 건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('57명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상..', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
187,2017.10.16. 오후 5:24,JDC 개발교육사업 문제 지적 잇따라...원점 재검토 요구도,"[('JDC 개발교육사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라...', 'O'), (' ', 'O'), ('원점', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('요구도', 'O')]"
188,2017.10.16. 오후 5:23,현대건설 협력업체 상생 금융지원 프로그램 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
189,2017.10.16. 오후 5:23,분양 포커스 롯데월드타워 시그니엘 레지던스 최고급 주거문화 선도,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
190,2017.10.16. 오후 5:20,8월 국내 건설수주 14조4577억원.. 전년 동기대비 6.0%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('14조4577억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.0%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
191,2017.10.16. 오후 5:20,분양 포커스 시흥 장현지구 내 중심입지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중심입지', 'O')]"
192,2017.10.16. 오후 5:18,분양 포커스 더블역세권 호재 사가정 센트럴 아이파크 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('사가정 센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2017.10.16. 오후 5:15,기업 이주에 희비 갈리는 서울 서남권,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이주에', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM')]"
195,2017.10.16. 오후 5:15,꼬마빌딩 매매 메인상권 이면도로가 가장 활발,"[('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('메인상권', 'O'), (' ', 'O'), ('이면도로가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
196,2017.10.16. 오후 5:15,부동산 크라우드펀딩 3기 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우드펀딩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
197,2017.10.16. 오후 5:15,분양 포커스 주거 인프라·자연경관 우수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라·자연경관', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
198,2017.10.16. 오후 5:15,분양 포커스 교통·직주근접·교육 모두 갖춰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·직주근접·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
199,2017.10.16. 오후 5:14,포토 대림산업 브루나이 첫 사장교 개통,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
200,2017.10.16. 오후 5:13,분양 포커스 운정 화성파크드림 1047세대 10월 분양예정,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('운정 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1047세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
201,2017.10.16. 오후 5:13,분양 포커스 최고 39층 파노라마형 스카이라이프 영종하늘도시 화성파크드림,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파노라마형', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라이프', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 화성파크드림', 'ARTIFACT')]"
202,2017.10.16. 오후 5:13,다대포항역 역세권 최근 주거지로 선호도 높아져 초역세권 중소형 아파트 다대 대상웰리움 ,"[('다대포항역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대상웰리움', 'ARTIFACT')]"
203,2017.10.16. 오후 5:11,분양 포커스 과천판교 잇는 신흥 명품 주거지역 백운밸리 인접 토지분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('백운밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
204,2017.10.16. 오후 5:10,분양 포커스 수도권 규제완화 최대 수혜지역 과천,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
205,2017.10.16. 오후 5:08,HUG 후분양제 연구용역 논란..주택공급 줄어vs제도 도입 흔들기,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어vs제도', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들기', 'O')]"
206,2017.10.16. 오후 5:07,삼부토건 제2의 전성기 준비하겠다,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전성기', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하겠다', 'O')]"
207,2017.10.16. 오후 5:06, “강남 재건축 따내려 현금·명품백 뿌려” 폭로에 국토부 확인 착수 ,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('따내려', 'O'), (' ', 'O'), ('현금·명품백', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌려”', 'O'), (' ', 'O'), ('폭로에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
208,2017.10.16. 오후 5:02,공사장 소음 골머리...주민 민원 빗발,"[('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리...', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
209,2017.10.16. 오후 5:00,지식산업센터 가치 가르는 특화설계.. 서울숲 AK밸리 주목,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('가르는', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AK밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
210,2017.10.16. 오후 4:53,매매가 상승한 판교봇들2단지이지더원 최근 동향은,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승한', 'O'), (' ', 'O'), ('판교봇들', 'ARTIFACT'), ('2단지이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
211,2017.10.16. 오후 4:53,노블레스타워 서울 도심에 위치한 실버타운… 행사 성황리에 마쳐,"[('노블레스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운…', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
212,2017.10.16. 오후 4:47,주택대출 금리 내일부터 오른다,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
213,2017.10.16. 오후 4:47,주택대출 금리 내일부터 오른다,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
214,2017.10.16. 오후 4:47,주택대출 금리 내일부터 오른다…코픽스 0.05％p 상승,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오른다…코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05％p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
215,2017.10.16. 오후 4:47,주택대출 금리 내일부터 오른다…코픽스 0.05％p 상승,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오른다…코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05％p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
216,2017.10.16. 오후 4:46,서울시의회 도계위 18일 도시재생 뉴딜정책 주제로 토론회,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도', 'ORGANIZATION'), ('계위', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜정책', 'O'), (' ', 'O'), ('주제로', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
217,2017.10.16. 오후 4:44,김현미 국토장관 우즈베크·터키·이란 방문…인프라 수주 지원,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베크', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
218,2017.10.16. 오후 4:42,GS건설 중소형 802가구 일산 식사 자이2차 11월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2017.10.16. 오후 4:42,인사국토연구원 ,"[('인사국토연구원', 'ORGANIZATION')]"
220,2017.10.16. 오후 4:40,HUG 기관 경영평가 보증금액 실적보다 목표 낮게 잡아,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금액', 'O'), (' ', 'O'), ('실적보다', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
221,2017.10.16. 오후 4:40,국토위 국감장에 文정권 무능심판 등장···여야공방,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감장에', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('무능심판', 'O'), (' ', 'O'), ('등장···여야공방', 'O')]"
222,2017.10.16. 오후 4:40,김선덕 HUG 사장 주택 경기 어려워 보증 30%이상 줄어 ,"[('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('30%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
223,2017.10.16. 오후 4:37,제2회 부동산 산업의 날 기념식·잡페어 내달 10일 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 산업의 날 기념식', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('잡페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내달 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
224,2017.10.16. 오후 4:33,2017 국감 JDC 항공우주박물관 3년간 누적적자 100억원 넘어,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('JDC 항공우주박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적적자', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
225,2017.10.16. 오후 4:28,주택도시보증공사 흥청망청 국제행사…외빈 한끼 식대 25만원,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥청망청', 'O'), (' ', 'O'), ('국제행사…', 'O'), ('외빈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('식대', 'O'), (' ', 'O'), ('25만원', 'QUANTITY')]"
226,2017.10.16. 오후 4:24,정비사업 수주전 아직 남았다…건설사들 막판 경쟁 치열 예고,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
227,2017.10.16. 오후 4:01,HUG 전세금 반환보증 집주인 허락 안받는 방안 고민,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허락', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
229,2017.10.16. 오후 3:58,국감 2017 이헌승 후분양제 도입시 주택공급 크게 줄어…현실성 없다,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이헌승 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
230,2017.10.16. 오후 3:55,해나루 오피스텔 답십리역 한성 아펠시티 11월 분양 예정,"[('해나루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리역 한성 아펠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
231,2017.10.16. 오후 3:52,강남구 부동산세 탈루액 100억 추징,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈루액', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추징', 'O')]"
232,2017.10.16. 오후 3:51,주택도시보증공사 신용불량자에게도 중도금 대출 보증,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용불량자', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
233,2017.10.16. 오후 3:48,주산연 분양경기실사지수 개발…10월 전망 서울 87.3 최고,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('87.3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
234,2017.10.16. 오후 3:45,부영그룹 10년간 주택도시기금 공공임대 대출 절반 차지,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
235,2017.10.16. 오후 3:45,중소형 건물 거래 상승,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
236,2017.10.16. 오후 3:37,분양경기실사지수 첫 공개…10월 전망치 서울 87.3 최고,"[('분양경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망치', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('87.3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
237,2017.10.16. 오후 3:34,주거지에서 최고 수준의 서비스를…롯데월드타워 시그니엘 레지던스,"[('주거지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준의', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스를…', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT')]"
238,2017.10.16. 오후 3:32,2017국감HUG 취업준비생 주택금융지원 확대,"[('2017', 'DATE'), ('국감HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취업준비생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
239,2017.10.16. 오후 3:26,정부 대책 불구 ‘부촌’ 입지 강해진 ‘한남더힐’… 하루 한 채씩 팔려,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('강해진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 채씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
240,2017.10.16. 오후 3:25,남양주 다산신도시 복합상가 리더스타워 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리더스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2017.10.16. 오후 3:25,오피스텔 공급 희소지역 강동구에 ‘고덕역 더퍼스트’ 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('희소지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕역 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2017.10.16. 오후 3:24,이원욱 감정원 오피스텔·고시원에 사는 청년 수 몰라,"[('이원욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·고시원에', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
243,2017.10.16. 오후 3:20,2017국감김재원 국토진흥원 260억원 규모 연구과제 부당집행,"[('2017', 'DATE'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), ('김재원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('연구과제', 'O'), (' ', 'O'), ('부당집행', 'O')]"
244,2017.10.16. 오후 3:18,2017국감HUG 분양보증 제한 월권 행위 VS 필요한 조치,"[('2017', 'DATE'), ('국감HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('월권', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
245,2017.10.16. 오후 3:14,재건축 일감은 챙겼지만 이미지는 바닥…상처뿐인 영광,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일감은', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겼지만', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지는', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥…상처뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('영광', 'O')]"
246,2017.10.16. 오후 3:12,전남 영광군 물무산 행복숲 착공,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영광군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물무산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
247,2017.10.16. 오후 3:11,사용자 중심의 혁신 新평면설계 스마트라이프 갖춘 파주 운정 화성파크드림 10월 분양,"[('사용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('新평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2017.10.16. 오후 3:04,HUG 분양가규제는 월권vs강남 주택시장에 필요,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('월권vs', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
249,2017.10.16. 오후 3:04,2017 국감전재수 의원 4대강 수중지표조사 부실 공사 위법,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), ('전재수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수중지표조사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
250,2017.10.16. 오후 3:00,이원욱 소규모상가 통계 부실···표본 1%도 안돼,"[('이원욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소규모상가', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('부실···표본', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
251,2017.10.16. 오후 2:59,역세권·친환경 갖춘 ‘화성시청역 서희스타힐스4차’ 조합원 모집,"[('역세권·친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
252,2017.10.16. 오후 2:56,김포·인천 등 수도권 미분양 줄고 매매가 소폭 상승,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
253,2017.10.16. 오후 2:53,전국 1000개 아파트 단지 관리비 점검 나서야,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
254,2017.10.16. 오후 2:52,레저인구 증대에 따라 사람이 모이는 포항동빈내항 상업용지 분양관심,"[('레저인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증대에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('포항동빈내항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양관심', 'O')]"
256,2017.10.16. 오후 2:51,주간 최고 매매상승률 보인 강동구 롯데캐슬퍼스트 최근 매매가는,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('보인', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
257,2017.10.16. 오후 2:50,2017국감국토위 국감장서 JDC 사업 수행 능력 도마에 올라,"[('2017', 'DATE'), ('국감국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감장서', 'O'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
258,2017.10.16. 오후 2:41,공공분양 아파트 연말까지 7000여가구 공급,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2017.10.16. 오후 2:37,한국부동산개발協 제2회 부동산산업의 날 기념행사 및 잡페어 2017 개최,"[('한국부동산개발', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산산업의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('잡페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2017.10.16. 오후 2:35,구미국가산단 중심 오피스텔u3000‘보미 더 리즌타워’ 10월 분양 나서,"[('구미국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔u3000', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), ('보미 더 리즌타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
261,2017.10.16. 오후 2:31,광주 상무 한국아델리움 인기리에 선착순 분양 중,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국아델리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기리에', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
262,2017.10.16. 오후 2:30,일신건영 속초 조양동 휴먼빌 10월 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2017.10.16. 오후 2:29,HUG 저소득층 금융지원 전체 실적 1%뿐,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
264,2017.10.16. 오후 2:24,2017 국감한국감정원 전문 계약직 채용에 제 식구 챙기기 꼼수,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('계약직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용에', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('식구', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O')]"
265,2017.10.16. 오후 2:14,코레일 추억의 철도마을 몽탄역으로 오세요,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추억의', 'O'), (' ', 'O'), ('철도마을', 'O'), (' ', 'O'), ('몽탄역', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
266,2017.10.16. 오후 2:11,국감 공동주택 안전대책 시급 점검 894건 중 절반이 불량진단,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('894건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('불량진단', 'O')]"
267,2017.10.16. 오후 2:11,2017 국감최근 5년 건설사고 267건·사상자 425명 발생,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), ('최근 5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사고', 'O'), (' ', 'O'), ('267건', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('사상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('425명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
268,2017.10.16. 오후 2:11,8월 국내 건설수주 14조4577억원…전년 대비 6.0%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('14조4577억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.0%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
269,2017.10.16. 오후 2:10,부영 LH서 토지매입 1위...임대 보다 분양용 땅 3.5배 더 사국토위 국감,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('...임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('사국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O')]"
270,2017.10.16. 오후 2:09,자연치유 수요를 활용한 지역경제 활성화 방안,"[('자연치유', 'O'), (' ', 'O'), ('수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O')]"
271,2017.10.16. 오후 2:08,GS건설 일산자이2차 다음 달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2017.10.16. 오후 2:07,10년 넘게 자동차검사 안받은 차량 57만대 달해국토위 국감,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('안받은', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('57만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O')]"
273,2017.10.16. 오후 2:07,JDC 항공우주박물관 3년간 누적적자 100억원 넘어국토위 국감,"[('JDC 항공우주박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적적자', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O')]"
274,2017.10.16. 오후 2:04,창원 롯데캐슬 프리미어 11월 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2017.10.16. 오후 2:00,경기도 고양 식사지구 일산자이2차 11월 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2017.10.16. 오후 1:57,개포주공1단지 가격 상승 이끌어…재건축 상승세 지속,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
278,2017.10.16. 오후 1:46,국내건설 8월 수주 14조5000억… 전년 동기 대비 6% 감소,"[('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('14조5000억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
280,2017.10.16. 오후 1:40,새로 태어나는 잠실주공5단지 재건축 사업 활기 되찾아..,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아..', 'O')]"
281,2017.10.16. 오후 1:31,‘입지·미래가치’ 더블 프리미엄…평택미군렌탈하우스 엘리시움,"[('‘입지·미래가치’', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…', 'O'), ('평택미군렌탈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT')]"
282,2017.10.16. 오후 1:30,8월 국내건설수주 14조4577억원 전년동기比 6.0%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('14조4577억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.0%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
283,2017.10.16. 오후 1:29,일하기 좋은 맞춤형 비즈니스 공간 대우건설의 하남테크노밸리 U1 센터,"[('일하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT')]"
284,2017.10.16. 오후 1:25,현대건설 ‘해외 동반진출 협력업체 상생 금융지원’ 프로그램 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘해외', 'O'), (' ', 'O'), ('동반진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원’', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
285,2017.10.16. 오후 1:25,사통팔달 교통 인프라 갖춘 지식산업센터 ‘신내사이언스밸리’,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신내사이언스밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
286,2017.10.16. 오후 1:22,오페라 트루엘 시민의 숲 16일부터 3일간 정당계약 시작,"[('오페라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시민의 숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
287,2017.10.16. 오후 1:20,제주 도심에서 누리는 인피니티 풀의 매력,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('인피니티', 'O'), (' ', 'O'), ('풀의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
288,2017.10.16. 오후 1:15,종로구 직주근접 주상복합 경희궁의아침 월세 실거래가는,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁의', 'ARTIFACT'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
289,2017.10.16. 오후 1:13,운정신도시 개발에 따른 수혜 오피스텔 ‘야당역 월드스테이’ 투자자 몰려,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('야당역 월드스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
290,2017.10.16. 오후 1:12,월곶판교선·GTX 호재 업은 서판교  산운13단지휴먼시아데시앙,"[('월곶판교선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운13단지휴먼시아데시앙', 'ARTIFACT')]"
291,2017.10.16. 오후 1:08,국내 건설공사 8월 수주액 작년대비 6%↓,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
292,2017.10.16. 오후 12:51,롯데관광개발 제주 드림타워에 조망 누리는 ‘인피니티 풀’ 조성,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인피니티', 'O'), (' ', 'O'), ('풀’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
293,2017.10.16. 오후 12:03,대로변 4면코너 미사역 마이움 푸르지오 시티 단지 내 상가 분양 ,"[('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('4면', 'QUANTITY'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마이움 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2017.10.16. 오후 12:00,시설안전공단 주요시설물 불량 안전점검·정밀진단 2.5배↑ ,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주요시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검·정밀진단', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
295,2017.10.16. 오후 12:00,일제시대부터 도로로 사용했어도 땅주인에 사용료 물어내야,"[('일제시대부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용했어도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅주인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('물어내야', 'O')]"
296,2017.10.16. 오전 11:59,강릉역 최초 KTX역 바로 앞 오피스텔 넘치는 인프라 투자자 인기,"[('강릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
297,2017.10.16. 오전 11:56,8.2대책 영향…8월 국내 건설공사 수주액 작년대비 6%↓,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
298,2017.10.16. 오전 11:51,GS건설 식사2지구 ‘일산자이2차’ 11월 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식사2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산자이2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2017.10.16. 오전 11:51,라온건설 대형마트 인근 ‘면목 라온 프라이빗’ 20일 분양  ,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('면목 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2017.10.16. 오전 11:43,재건축 금품설 ‘복마전 수주전’…검·경 수사 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('금품설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복마전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전’…', 'O'), ('검·경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
301,2017.10.16. 오전 11:43,공공분양 아파트 연말까지 7천가구 나온다,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
302,2017.10.16. 오전 11:41,‘주택 후분양제’ 민간확대 중견·중소건설사에 ‘毒’,"[('‘', 'O'), ('주택 후분양제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('민간확대', 'O'), (' ', 'O'), ('중견·중소건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘毒’', 'O')]"
303,2017.10.16. 오전 11:40,임대주택 전문업체 부영 임대보다 분양 용지 더많이 매입,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('더많이', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
304,2017.10.16. 오전 11:40,이헌승 의원 후분양제 도입하면 주택공급 최대 76% 줄어,"[('이헌승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
305,2017.10.16. 오전 11:36,태영건설 종속회사 인제스피디움 100억원 증자 결정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종속회사', 'O'), (' ', 'O'), ('인제스피디움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
306,2017.10.16. 오전 11:35, 브루나이 최초 사장교 ‘순가이 브루나이 대교’ 개통 ,"[('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순가이 브루나이 대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
307,2017.10.16. 오전 11:33,뜨거운 중소형 빌딩 투자열기…“대출 규제 이후엔 줄어들 듯”,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기…“대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후엔', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
308,2017.10.16. 오전 11:30,新 교육1번지 된 마포 집값 쑥쑥,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
309,2017.10.16. 오전 11:28,현장몸값 낮춘 ‘래미안 DMC 루센티아’… 예비청약자 관심↑,"[('현장몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 DMC 루센티아', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
310,2017.10.16. 오전 11:28,주목받는 하이브리드 오피스텔… 안산 ‘그랑시티자이 2차’ 눈길,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('하이브리드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2017.10.16. 오전 11:26,김현미 장관 우즈벡·터키·이란 방문… 해외진출 거점 마련 모색,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
312,2017.10.16. 오전 11:25,현대건설 업계 최초 해외 동반진출 협력업체 상생 금융지원 프로그램 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('동반진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
313,2017.10.16. 오전 11:24,GS건설 반전드라마 3개의 승부수 있었다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반전드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O')]"
314,2017.10.16. 오전 11:23,최인호 “부영 LH땅 사재기 의혹”,"[('최인호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사재기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹”', 'O')]"
315,2017.10.16. 오전 11:23,대림산업 총 길이 712m 사장교인 순가이 브루나이 대교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('712m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장교인', 'O'), (' ', 'O'), ('순가이 브루나이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
316,2017.10.16. 오전 11:23,도로위‘구름다리’ 개발이익 50% 환수,"[('도로위‘구름다리’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
317,2017.10.16. 오전 11:21,현대 ‘관록과시’GS ‘안도 한숨’롯데 ‘약진’ 뚜렷,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘관록과시’', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘안도', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨’', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘약진’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
318,2017.10.16. 오전 11:21,재건축 투명성·공정성 확보…힘받는 서울시‘공공지원제’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성·공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…힘받는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('공공지원제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
319,2017.10.16. 오전 11:21,부영 숨겨진 계열사에 일감 몰아주기 의혹,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사에', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
320,2017.10.16. 오전 11:20,분양경기실사지수 첫 개발…지역별 분양시장 상황 파악,"[('분양경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O')]"
321,2017.10.16. 오전 11:18,한국 기술로 완성된 브루나이 최초의 사장교,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('완성된', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O')]"
322,2017.10.16. 오전 11:16,저금리 속 떠오르는 수익형 부동산 목포 ‘성우 캠퍼스시티’ 오피스텔 20일 분양,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성우 캠퍼스시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2017.10.16. 오전 11:15,수도권에 부는 지식산업센터 바람…다양한 이점으로 수요자 마음 사로잡아,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('이점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡아', 'O')]"
324,2017.10.16. 오전 11:13,미성·크로바 조합원 총회 잠입르포 금품살포·방문로비 공공연…구청 “전혀 몰랐다…그럴 수도”,"[('미성·크로바', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('잠입르포', 'O'), (' ', 'O'), ('금품살포·방문로비', 'O'), (' ', 'O'), ('공공연…구청', 'O'), (' ', 'O'), ('“전혀', 'O'), (' ', 'O'), ('몰랐다…그럴', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
325,2017.10.16. 오전 11:11,2·5호선 역세권 e편한세상신촌 북아현뉴타운 사업으로 관심 몰려…,"[('2·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상신촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운 사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
326,2017.10.16. 오전 11:11,깜깜이 조합에 ‘조합 사외이사’ 도입될까,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입될까', 'O')]"
327,2017.10.16. 오전 11:11,IoT사물인터넷 공부 나선 정수현 현대건설 사장,"[('IoT사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공부', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
328,2017.10.16. 오전 11:07,‘창원 롯데캐슬 프리미어’ 84㎡ 545가구 다음달 일반분양,"[('‘', 'O'), ('창원 롯데캐슬 프리미어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
329,2017.10.16. 오전 11:04,현대건설 ‘해외 동반진출 협력업체 상생 금융지원 프로그램’ 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘해외', 'O'), (' ', 'O'), ('동반진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
330,2017.10.16. 오전 11:04,부산 해운대 센텀시티에 42층 지식산업센터 준공,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
331,2017.10.16. 오전 11:03,GS건설 고양 식사2지구 일산자이2차 11월 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2017.10.16. 오전 11:03,도심까지 10분… 525가구 분양,"[('도심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('525가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2017.10.16. 오전 11:03,실수요 84㎡ 위주 320가구,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY')]"
334,2017.10.16. 오전 11:03,문래역 등 걸어서 10분거리,"[('문래역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('거리', 'O')]"
335,2017.10.16. 오전 11:02,재건축 상승세 지속… 매수세는 주춤,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
336,2017.10.16. 오전 11:02,8월 국내건설수주 14.5조원…전년比 6.0% ↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('14.5조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
337,2017.10.16. 오전 11:01,국감파일“대한민국 땅값 GDP보다 3배 올랐다···과표 정상화해야”,"[('국감파일“', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다···과표', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화해야”', 'O')]"
338,2017.10.16. 오전 11:01,김현미 국토부장관 우즈벡·터키·이란서 해외 첫 수주 외교 나선다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('외교', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
339,2017.10.16. 오전 11:01,가을 성수기에도 주택 예상 분양률 썰렁,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
340,2017.10.16. 오전 11:00,10월 전국 예상분양률 68.1%…가을 성수기에도 분양률 저조,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('예상분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('68.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
341,2017.10.16. 오전 11:00,가을성수기 무색…10월 주택 예상분양률 2분기 대비 낮아져,"[('가을', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예상분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
342,2017.10.16. 오전 11:00,김현미 장관 해외수주 지원위해 우즈벡·터키·이란 찾는다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원위해', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
343,2017.10.16. 오전 11:00,김현미 장관 우즈벡·터키·이란 방문해 수주 지원,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
344,2017.10.16. 오전 10:55,2017국감윤영일 감정원 제 식구 챙기려 채용 꼼수,"[('2017', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('윤영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('식구', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기려', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O')]"
345,2017.10.16. 오전 10:53,안성 공도 우방 아이유쉘 견본주택 주말에만 1만9000여명 방문,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
346,2017.10.16. 오전 10:53,단독 정부 재건축 복마전 검경 합동조사 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('복마전', 'O'), (' ', 'O'), ('검경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
347,2017.10.16. 오전 10:52,일산 식사지구 10년만에 자이 브랜드 입성… 내달 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('입성…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2017.10.16. 오전 10:49,집짓기 O2O 친친디 하우스라이브러리 입주 건축가 모집,"[('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('O2O', 'O'), (' ', 'O'), ('친친디', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스라이브러리', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
349,2017.10.16. 오전 10:45,‘커넥트 부산 호텔’ 216실 부산서 첫 선 ,"[('‘', 'O'), ('커넥트 부산 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('216실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
350,2017.10.16. 오전 10:44,식사지구 첫 전세대 중소형 일산자이 2차 11월 분양,"[('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2017.10.16. 오전 10:43,8월 국내건설수주 14조 4577억원 전년동기대비 6%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('14조 4577억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
352,2017.10.16. 오전 10:42,대림산업 순가이 브루나이 대교 개통… 현지 최초의 사장교,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순가이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브루나이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O')]"
353,2017.10.16. 오전 10:40,감정원 상가임대 통계 표본 1%도 안돼..정책 활용 불가능,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가임대', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('표본', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼..정책', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
354,2017.10.16. 오전 10:40,GS건설 일산 식사지구에 일산자이 2차 802가구 11월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2017.10.16. 오전 10:40,GS건설  고양시 일산자이2차 11월 분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
356,2017.10.16. 오전 10:39,강동구·안양·진주서 소형오피스텔 인기 있는 이유는,"[('강동구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
357,2017.10.16. 오전 10:33,현대건설 해외 동반진출 업체에 상생 금융지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('동반진출', 'O'), (' ', 'O'), ('업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
358,2017.10.16. 오전 10:33,희소성과 프리미엄 동시에 갖춘 택지지구 마지막 분양 아파트 ‘천안불당 금호어울림’,"[('희소성과', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안불당 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
359,2017.10.16. 오전 10:32,2017국감윤영일 HUG 보증료 할인 혜택 대기업에 편중,"[('2017', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('윤영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
360,2017.10.16. 오전 10:29,서울시 런던혁신기관과 함께 지역재생 관련 워크숍 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('런던혁신기관', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('지역재생', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2017.10.16. 오전 10:28,현대건설 해외 동반진출 업체 금융지원 시행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('동반진출', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
362,2017.10.16. 오전 10:28,2017국감김성태 LX 해외사업 28개 중 7개 적자 또는 수익 0,"[('2017', 'DATE'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), ('김성태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
363,2017.10.16. 오전 10:24,삼송지구 고양 스타필드 효과 끝나나,"[('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양 스타필드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나', 'O')]"
364,2017.10.16. 오전 10:22,김현미 국토부 장관 해외인프라 협력 외교 나서 ,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('외교', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
365,2017.10.16. 오전 10:21,최경환 “HUG 저소득층 금융지원 고작 1%”,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
366,2017.10.16. 오전 10:21,대림산업 순가이 브루나이 대교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순가이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브루나이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
367,2017.10.16. 오전 10:19,현대건설 해외 동반진출 협력사에 금융지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('동반진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
368,2017.10.16. 오전 10:16,LX 해외사업 28개 중 7개 적자 또는 수익 0,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
369,2017.10.16. 오전 10:16,공사비 1조원 한신4지구 재건축 시공사로 GS건설 선정,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
370,2017.10.16. 오전 10:15,미분양 우려 비웃은 래미안강남,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃은', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안강남', 'ARTIFACT')]"
371,2017.10.16. 오전 10:11,현대건설 업계 첫 해외공사 협력업체 상생 금융지원 시행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
372,2017.10.16. 오전 10:11,대림산업 브루나이 최초 사장교 순가이 브루나이 대교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('순가이 브루나이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
373,2017.10.16. 오전 10:10,현대건설 해외진출 협력사 금융지원 프로그램 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
374,2017.10.16. 오전 10:09,꾸준히 상승하는 분당 아파트 우성시범단지 최근 7억대 거래돼,"[('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승하는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우성시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('7억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
375,2017.10.16. 오전 10:07,파주 원더풀 파크시티 한 지붕 두 가족 세대분리형 단지에 눈이 가네,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원더풀 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세대분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈이', 'O'), (' ', 'O'), ('가네', 'O')]"
376,2017.10.16. 오전 10:06,도공 제11기 고속도로 기술자문위원 공개모집,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제11기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('기술자문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
377,2017.10.16. 오전 10:05,동네방네 송파구 친환경 ‘위례동 복합청사’ 선봬,"[('동네방네', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합청사’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
378,2017.10.16. 오전 10:03,대림산업의 기술력으로...브루나이 첫 사장교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력으로...', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
379,2017.10.16. 오전 10:00,정부 주택대출심사 때 소득·부채 최대한 반영,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택대출심사', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('소득·부채', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
381,2017.10.16. 오전 9:57,2017국감임대주택전문 부영 분양용토지 구입이 3.5배 많아,"[('2017', 'DATE'), ('국감임대주택전문', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('구입이', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
382,2017.10.16. 오전 9:57,대림산업 브루나이 최초 사장교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
383,2017.10.16. 오전 9:56,국감 2017 윤영일 HUG 보증 할인 혜택 절반은 대기업에 편중,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
384,2017.10.16. 오전 9:55,대림산업 브루나이 최초 사장교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
385,2017.10.16. 오전 9:53,대림산업 한국 기술로 브루나이 최초 사장교 완성…순가이 대교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('완성…', 'O'), ('순가이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
386,2017.10.16. 오전 9:53,사업 안정성 확보한 지역주택조합 ‘양주 이안’ 눈길,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
387,2017.10.16. 오전 9:49,대림산업 브루나이 최초의 사장교 순가이 브루나이 대교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('순가이 브루나이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
388,2017.10.16. 오전 9:46,구름다리 건물 개발이익 절반 환수 추진,"[('구름다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
389,2017.10.16. 오전 9:43,롯데건설 내달 창원 마산회원구 ‘창원 롯데캐슬 프리미어’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마산회원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원 롯데캐슬 프리미어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2017.10.16. 오전 9:42,우리 기술로 지은 순가이 브루나이 대교 개통,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('순가이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브루나이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
391,2017.10.16. 오전 9:42,분양가 낮은 공공분양 연말까지 7000여 세대 나온다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
392,2017.10.16. 오전 9:41,동네방네동작구 저소득층 부동산 중개료 24만원까지 지원한다,"[('동네방네동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('24만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
393,2017.10.16. 오전 9:40,GS건설 한신4지구 재건축 롯데건설 비리 신고 접수됐다 폭로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('접수됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('폭로', 'O')]"
394,2017.10.16. 오전 9:39,2017국감이학재 5년간 건설현장 사고 267건…공사현장 관리 소홀,"[('2017', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('이학재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('267건', 'QUANTITY'), ('…공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀', 'O')]"
395,2017.10.16. 오전 9:37,대림산업 건설 순가이 브루나이 대교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('순가이', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이 대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
396,2017.10.16. 오전 9:36,대림산업 브루나이 최초 사장교 개통,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
397,2017.10.16. 오전 9:34,2017국감HUG 신용불량자에게도 묻지마 중도금대출 보증,"[('2017', 'DATE'), ('국감HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용불량자', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
398,2017.10.16. 오전 9:33,도공 이달말까지 고속도로 기술자문위원 공개모집,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('기술자문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
399,2017.10.16. 오전 9:32,강남 재건축 3연전… 현대 ‘든든’ 롯데 ‘약진’ GS ‘안도’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3연전', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘든든’', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘약진’', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘안도’', 'O')]"
400,2017.10.16. 오전 9:32,GS건설 한신4지구 수주전서 금품·향응 신고 25건 접수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전서', 'O'), (' ', 'O'), ('금품·향응', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
401,2017.10.16. 오전 9:30,윤영일 HUG 보증 할인 혜택 절반은 대기업이 챙겨,"[('윤영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
402,2017.10.16. 오전 9:29,동네방네마포구 건축민원 카운슬링제 운영,"[('동네방네마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축민원 카운슬링제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
403,2017.10.16. 오전 9:29,간삼건축 마곡지구 LG사이언스파크 1단계 설계 완료,"[('간삼건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
404,2017.10.16. 오전 9:27,국토부 강남 재건축 한신4지구 수주전 불법행위 사실 확인 중,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
405,2017.10.16. 오전 9:26,2017국감김재원 국토정보公 영세 측량업자 일감 빼앗아,"[('2017', 'DATE'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), ('김재원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토정보公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('측량업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('빼앗아', 'O')]"
406,2017.10.16. 오전 9:21,착한 분양가 공공분양 아파트 연말까지 7000가구 나온다,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
407,2017.10.16. 오전 9:16,2017국감금수저 전용 제주영어교육도시…지역배려·소외계층 입학 방안 세워야,"[('2017', 'DATE'), ('국감금', 'CIVILIZATION'), ('수저', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('영어교육도시', 'LOCATION'), ('…지역배려·소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('입학', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
408,2017.10.16. 오전 9:14,단독 잠입취재 강남재건축 시공사 선정 ‘무법천지’…구청은 수수방관,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('잠입취재', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무법천지’…구청은', 'O'), (' ', 'O'), ('수수방관', 'O')]"
409,2017.10.16. 오전 9:12,2017 국감서울 금천구 1인당 도시공원 0.3㎡ 불과…세종시 가장 쾌적,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
410,2017.10.16. 오전 9:11,위례신도시에 송파구 ‘위례동 복합청사 개관,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (""'"", 'O'), ('위례동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
411,2017.10.16. 오전 9:11,2017국감이원욱 의원 감정원 청년 주거실태 파악해야,"[('2017', 'DATE'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), ('이원욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거실태', 'O'), (' ', 'O'), ('파악해야', 'O')]"
412,2017.10.16. 오전 9:10,43억원 들인 부동산 전자계약…이용률은 0.3% 그쳐,"[('43억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약…이용률은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
413,2017.10.16. 오전 9:07,부산시 정비사업 공사장 특별 안전점검 실시,"[('부산시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
