,date,headline,keyword
0,2012.09.16. 오후 10:16,코레일롯데관광 격돌..용산역세권개발 또 위기,"[('코레일롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('격돌..', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
1,2012.09.16. 오후 9:53,코레일 “롯데 용산 개발서 뒤로 빠져라”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발서', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져라”', 'O')]"
2,2012.09.16. 오후 9:38,과도한 위약금 ‘계약 무효’,"[('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘계약', 'O'), (' ', 'O'), ('무효’', 'O')]"
3,2012.09.16. 오후 9:32,지방서 매매가보다 비싼 전세아파트 등장,"[('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
4,2012.09.16. 오후 9:21,코레일 롯데관광 용산개발 손떼라,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('손떼라', 'O')]"
5,2012.09.16. 오후 9:13,전세가 집값보다 더 비싸다고,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다고', 'O')]"
6,2012.09.16. 오후 8:33,광주 유니버시아드 힐스테이트 최고 경쟁률 12.54대 1,"[('광주 유니버시아드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.54대 1', 'QUANTITY')]"
7,2012.09.16. 오후 7:42,치솟는 전셋값… 일부선 매매가 추월,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부선', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
8,2012.09.16. 오후 7:38,용산역세권개발 대주주 갈등에 또 좌초위기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O')]"
9,2012.09.16. 오후 6:33,반포·잠원동 전셋값 2주새 5000만원 급등,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
10,2012.09.16. 오후 6:33,총리실 오늘 업무시작…정부 대대적 부동산 투기 단속,"[('총리실', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무시작…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
11,2012.09.16. 오후 6:33,주거용 오피스텔에 쏠린 눈,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
12,2012.09.16. 오후 6:33,1층을 사무실로 사용하는 수익형 땅콩주택단지 등장,"[('1층', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
13,2012.09.16. 오후 6:33,두산건설 250억 조달 자산유동화기업어음 발행,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('자산유동화기업어음', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
14,2012.09.16. 오후 6:33,성냥갑 아파트 퇴출…박원순식 재건축 시동,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
15,2012.09.16. 오후 6:33,4억 이상 전세 2.5배 증가…지방선 집값보다 비싼 기현상도,"[('4억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…지방선', 'O'), (' ', 'O'), ('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('기현상도', 'O')]"
16,2012.09.16. 오후 6:33,모델하우스 개장 1곳…추석 앞두고 분양 숨고르기,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
17,2012.09.16. 오후 6:33,주택보증 사전고지제 도입…차명 및 허위분양 차단,"[('주택보증', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전고지제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…차명', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('허위분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
18,2012.09.16. 오후 6:31,다산칼럼 분양가상한제 전면폐지할 때,"[('다산', 'PERSON'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면폐지할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
19,2012.09.16. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 경기도 구리 지하철·고속도로·터널 등 교통환경 개선 대폭 투자,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·고속도로·터널', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
20,2012.09.16. 오후 6:31,부동산 대책 에도…수도권 아파트값 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('에도…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
21,2012.09.16. 오후 5:42,아파트 시세 이사철 맞아 중소형 매물 부족… 상승세 이어가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
22,2012.09.16. 오후 5:42,아파트 시세 취득·양도세 감면에도 무덤덤… 영등포 0.19% 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면에도', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤…', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
23,2012.09.16. 오후 5:30,취득·양도세 감면 내년까지 연장을,"[('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장을', 'O')]"
24,2012.09.16. 오후 5:30,대전 노은 등 9곳 2817가구 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2012.09.16. 오후 5:30,MK추천매물 수원 인계동 대형마트 28억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
26,2012.09.16. 오후 5:29,불황이긴 전원주택·펜션엔 네가지 있다,"[('불황이긴', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택·펜션엔', 'O'), (' ', 'O'), ('네가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
27,2012.09.16. 오후 5:28,신도림 테크노마트의 끝없는 한숨,"[('신도림 테크노마트', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
28,2012.09.16. 오후 5:27,전용 7075㎡ 틈새평면 인기,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('7075', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새평면', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
29,2012.09.16. 오후 5:27,단지내 상가 하면 역시 1층,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY')]"
30,2012.09.16. 오후 5:27,자녀 학교보내기 불안한데 트리플학군 아파트 어디,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('학교보내기', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한데', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플학군', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
31,2012.09.16. 오후 4:57,분양하이라이트 세종시 유승한내들 663가구 19일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유승한내들', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('663가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2012.09.16. 오후 4:53,수도권 서북부 신도시 경매시장서 ‘굴욕’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굴욕’', 'O')]"
33,2012.09.16. 오후 4:53,중소형건설사 ‘낮은 인지도’ 청약자 ‘0명’ 그저 한숨만..,"[('중소형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('인지도’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0명', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('그저', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨만..', 'O')]"
34,2012.09.16. 오후 4:53,용산 한남뉴타운 구역별 ‘희비’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구역별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
35,2012.09.16. 오후 4:52,전셋값 치솟더니 매매가격 추월 기현상,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟더니', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O'), (' ', 'O'), ('기현상', 'O')]"
36,2012.09.16. 오후 4:52,“부동산 정책 이젠 입법에 신경써야”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('입법에', 'O'), (' ', 'O'), ('신경써야”', 'O')]"
37,2012.09.16. 오후 4:51,세제 혜택 적용시점 혼란… 일단 지켜보자,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('적용시점', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란…', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자', 'O')]"
38,2012.09.16. 오후 4:51,서울 고가 전세 아파트 5년간 2.5배 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
39,2012.09.16. 오후 4:49,수원시 기존주택 매입 소외계층에 임대,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
40,2012.09.16. 오후 4:48,LH단지내상가 이달중 40개 분양,"[('LH단지내상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2012.09.16. 오후 4:42,부동산 QA 9·10대책 취득·양도세 감면 적용시기는…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용시기는…', 'O')]"
42,2012.09.16. 오후 4:33,아파트 주간 시세 반포자이 중대형 최대 5000만원↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
43,2012.09.16. 오후 4:24,QE3 글로벌 훈풍 얼어붙은 부동산 시장도 녹일까,"[('QE3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹일까', 'O')]"
44,2012.09.16. 오후 4:13,분양계약자 보호 위한 사전고지제 도입한다,"[('분양계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('전고지제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
45,2012.09.16. 오후 4:08,광교 힐스테이트 오피스텔 주말 방문객 1만 6천명,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만 6천명', 'QUANTITY')]"
46,2012.09.16. 오후 4:00,중앙선 도담영천신경주 복선전철 이달 입찰공고,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도담영천신경주 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰공고', 'O')]"
47,2012.09.16. 오후 3:36,동양건설산업 재도약을 위한 오대산 해맞이 밤샘산행 개최,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('오대산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('밤샘산행', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
48,2012.09.16. 오후 3:29,메트라이프·한경 KLPGA 챔피언십 신예 정희원 우승,"[('메트라이프·', 'EVENT'), ('한경 KLPGA 챔피언십', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신예', 'O'), (' ', 'O'), ('정희원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우승', 'O')]"
49,2012.09.16. 오후 3:29,인천항공훈련센터 제주항공 조종사 양성,"[('인천항공훈련센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
50,2012.09.16. 오후 2:23,세종시 불법투기 합동단속반 재가동,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동단속반', 'O'), (' ', 'O'), ('재가동', 'O')]"
51,2012.09.16. 오후 2:22,동양건설산업 오대산 밤샘 산행 개최,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오대산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('샘', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
52,2012.09.16. 오후 2:22,4억원 넘는 고가전세 5년만에 2.5배,"[('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
53,2012.09.16. 오후 2:20,MB 5년 서울 4.4억원 넘는 고가전세 2.5배 늘어,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
54,2012.09.16. 오후 2:00,LH 건설현장 사상자 매년 평균 102명 발생,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
55,2012.09.16. 오후 1:45,전세 재계약 돈 떼이지 않으려면,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('떼이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면', 'O')]"
56,2012.09.16. 오후 1:42,세종시에 투기 합동단속반 떴다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동단속반', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
57,2012.09.16. 오후 1:30,국토부 세종시 부동산 투기 합동 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
58,2012.09.16. 오후 1:24,김포시 경전철사업 부지 유현리 일대 건축 제한,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('유현리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
59,2012.09.16. 오후 1:06,LH 단지 내 상가 40개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2012.09.16. 오후 1:00,불안한 재건축·재개발… ‘후분양’ 단지를 찾으세요,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
61,2012.09.16. 오후 12:30,동양건설산업 해맞이 밤샘산행.. 재도약 결의,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('밤샘산행..', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
62,2012.09.16. 오전 11:43,대한주택보증 입주자 보호위한 사전고지제 도입,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사전고지제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
63,2012.09.16. 오전 11:39,權 국토장관 북극 연구 정책지원 강화,"[('權', 'O'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('정책지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
64,2012.09.16. 오전 11:39,‘고가 전세 아파트’ MB정부서 2.5배 증가,"[('‘고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
65,2012.09.16. 오전 11:18,한신평 쌍용건설 유동성 수혈로 신용등급 유지,"[('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈로', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
66,2012.09.16. 오전 11:17,취득·양도세 혜택 기준 안갯속…분양물량 뚝,"[('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속…분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
67,2012.09.16. 오전 11:13,서울 4억4000만원 웃도는 전세 아파트 2.5배 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃도는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
68,2012.09.16. 오전 11:13,세종시 땅값 상승세에 투기 단속 실시,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
69,2012.09.16. 오전 11:10,신도시 옆 아파트 후광효과 기대해볼까,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대해볼까', 'O')]"
71,2012.09.16. 오전 11:01,광주 유니버시아드 힐스테이트 청약 경쟁률 2.56대 1,"[('광주 유니버시아드 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.56대 1', 'QUANTITY')]"
73,2012.09.16. 오전 11:00,한·중 국제여객선 합동점검,"[('한·중 국제여객선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('합동', 'EVENT'), ('점검', 'O')]"
74,2012.09.16. 오전 11:00,청량리경주 기차 4시간 단축된다,"[('청량리', 'LOCATION'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
75,2012.09.16. 오전 11:00,시화 순천만 비행 금지된다,"[('시화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비행', 'O'), (' ', 'O'), ('금지된다', 'O')]"
76,2012.09.16. 오전 11:00,2012 녹색건축대전 출품작 공모,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출품작', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
77,2012.09.16. 오전 11:00,국토연구원 세계은행 도시화지식플랫폼 아카데미 선정,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시화지식플랫폼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
78,2012.09.16. 오전 11:00,철새 보호위해 시화호·순천만 상공 비행금지,"[('철새', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('보호위해', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('순천만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상공', 'O'), (' ', 'O'), ('비행금지', 'O')]"
79,2012.09.16. 오전 11:00,청량리에서 경주까지 전철타면 2시간,"[('청량리', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간', 'TIME')]"
80,2012.09.16. 오전 11:00,2012 대한민국 녹색건축대전 대상 500만원,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
81,2012.09.16. 오전 10:33,광주 유니버시아드 힐스테이트 최고 경쟁률 12.54대 1 기록,"[('광주 유니버시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.54대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
82,2012.09.16. 오전 10:31,광주 유니버시아드 힐스테이트 청약 평균 2.56대1,"[('광주 유니버시아드 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.56대1', 'QUANTITY')]"
83,2012.09.16. 오전 10:26,서울시민들이 앞다퉈 원주시 아파트 산 이유는,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
84,2012.09.16. 오전 9:47,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
85,2012.09.16. 오전 9:36,서울 ‘고가 전세아파트’ 5년만에 2.5배 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
86,2012.09.16. 오전 9:01,거래 활성화 대책 나왔지만 반짝 거래로 그쳐,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔지만', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
87,2012.09.16. 오전 9:01,부동산캘린더 추석 앞둔 분양시장 한산,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
88,2012.09.16. 오전 8:04,최근 부는 지방 청약열풍 ‘자세히 들여다보니…’,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자세히', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니…’', 'O')]"
89,2012.09.16. 오전 7:00,공원 프리미엄 천차만별..가까울수록  高高,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별..가까울수록', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
90,2012.09.16. 오전 6:56,박삼구 회장이 마련한 한중 말하기 대회 호응도 최고조,"[('박삼구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한', 'O'), (' ', 'O'), ('한중 말하기 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('호응도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
91,2012.09.16. 오전 6:03,주거복지 및 공공정책 국제컨퍼런스 개최,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공공정책', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
92,2012.09.16. 오전 6:02,단독취득세 · 양도세 감면 내년 3월이나 6월까지 연장 추진,"[('단독취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
93,2012.09.16. 오전 6:00,LHI 주거복지·공공정책 국제컨퍼런스 개최,"[('LHI', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거복지·', 'EVENT'), ('공공정책 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
94,2012.09.16. 오전 6:00,LH 주거복지·공공정책 국제컨퍼런스 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지·', 'EVENT'), ('공공정책 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
95,2012.09.17. 오후 9:22,“보금자리주택 도시 과밀 심화시켜”,"[('“보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('과밀', 'O'), (' ', 'O'), ('심화시켜”', 'O')]"
96,2012.09.17. 오후 9:21,코레일 용산개발 경영권 장악 무산,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('장악', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
97,2012.09.17. 오후 8:29,서울시 다음달 상임위 3곳서 국감 받는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
98,2012.09.17. 오후 7:48,“종부세 비과세 10월 2일까지 신고하세요”,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고하세요”', 'O')]"
99,2012.09.17. 오후 7:43,용산역세권개발 또 암초.. 드림허브 이사회 연기돼,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('암초..', 'O'), (' ', 'O'), ('드림허브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('연기돼', 'O')]"
100,2012.09.17. 오후 6:33,태풍 산바제주공항 통행 재개…여객선은 여전히 통제,"[('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('산바제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
101,2012.09.17. 오후 6:33,서울시 뉴타운 중단땐 매몰비용 70%까지 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중단땐', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
102,2012.09.17. 오후 6:33,올 16만명 종부세 비과세 혜택 본다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
103,2012.09.17. 오후 6:33,8월 주택거래물량 작년보다 35% 줄어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
104,2012.09.17. 오후 6:33,30개 조합 비용지원 못받아,"[('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('비용지원', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
105,2012.09.17. 오후 6:33,용산역세권 개발 31조사업 또 무산위기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('31조사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O')]"
106,2012.09.17. 오후 6:33,STX건설 600억 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2012.09.17. 오후 6:33,LH 22개단지 40개 점포 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
108,2012.09.17. 오후 6:33,LH 높이 450m 인천 청라 시티타워 건설 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
110,2012.09.17. 오후 6:10,韓商 영종도에 1.1조원 투자,"[('韓商', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
111,2012.09.17. 오후 5:52,서울 재개발 추진위 없앤다…사업 1년 단축 기대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('없앤다…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
112,2012.09.17. 오후 5:49,대출 낀 아파트 110㎡ 전세가 5000만원이라고,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('110㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('이라고', 'O')]"
113,2012.09.17. 오후 5:46,부영주택 진천 사랑으로 1264가구 임대분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1264가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
114,2012.09.17. 오후 5:46,청라에 450미터 시티전망타워 들어선다,"[('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('450미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시티전망타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
115,2012.09.17. 오후 5:45,서울시 매몰비용 최대70% 지원,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
116,2012.09.17. 오후 5:38,코레일 용산개발 경영권 인수 추진‥대주주 갈등 최고조,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진‥', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
117,2012.09.17. 오후 5:37,삼성물산 지분 양도 논란 용산 이사회 또 무산,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
118,2012.09.17. 오후 5:37,서울시 매몰비용 최대70% 지원,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
119,2012.09.17. 오후 5:21,450m 청라 시티타워 이르면 내년 착공,"[('450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
120,2012.09.17. 오후 5:21,재건축·재개발 중단 구역 매몰비용 최대 70% 지원,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
121,2012.09.17. 오후 5:18,용산국제업무지구 개발 표류 위기,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
122,2012.09.17. 오후 5:18,8월 주택 매매거래 사상 최저,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
123,2012.09.17. 오후 5:11,강남 주택거래 1년새 반토막…8월 663건 불과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('663건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
124,2012.09.17. 오후 5:11,매경부동산자산관리 경영MBA과정 개강,"[('매경부', 'ORGANIZATION'), ('동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('경영MBA과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
125,2012.09.17. 오후 5:11,영종도에 1조원 관광레저단지…내년부터 본격 추진,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광레저단지…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
126,2012.09.17. 오후 5:11,주택·공장 개발땐 도로·공원 지어야,"[('주택·공장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
127,2012.09.17. 오후 5:11,450m 최고층 전망타워 내년 첫삽,"[('450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('전망타워', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
128,2012.09.17. 오후 5:10,뉴타운 해제땐 투입비용 50% 지원,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제땐', 'O'), (' ', 'O'), ('투입비용', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
129,2012.09.17. 오후 5:08,신예 정희원 KLPGA 챔피언십 첫 우승,"[('신예', 'O'), (' ', 'O'), ('정희원', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('KLPGA 챔피언십', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('우승', 'O')]"
130,2012.09.17. 오후 5:07,韓商 영종도에 1.1조원 투자,"[('韓商', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
131,2012.09.17. 오후 5:06,주거복지 국제컨퍼런스 네덜란드 2채중 1채가 임대주택… 민간 조합·자선단체서 공급 활발,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('네덜란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('조합·자선단체서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
132,2012.09.17. 오후 5:06,주거복지 국제컨퍼런스 주거복지에 민간 참여 검토,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
133,2012.09.17. 오후 5:06,주거복지 국제컨퍼런스 고령화 대비 의료·교통서비스 연계 민간임대 활성화해야,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('의료·교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O')]"
134,2012.09.17. 오후 5:04,부영 충북진천에 1264가구 임대주택 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('진천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1264가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2012.09.17. 오후 4:59,현대건설 아동보육기관에 도서 1만2000권 기증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동보육기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
136,2012.09.17. 오후 4:59,9·10대책 후 서울 아파트 실거래 17건,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
137,2012.09.17. 오후 4:48,태풍도 비껴간 부산의 아파트 분양열기,"[('태풍도', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
138,2012.09.17. 오후 4:39,건단련 제20회 건설기능경기대회 21일 개최,"[('건', 'ORGANIZATION'), ('단련', 'O'), (' ', 'O'), ('제20회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
139,2012.09.17. 오후 4:38,건설산업연구원 신사업 제안 세미나 개최,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
140,2012.09.17. 오후 4:36,롯데건설 스마트폰 접속 가능한 홈페이지 열어,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('접속', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
141,2012.09.17. 오후 4:35,9.10대책 1주일 서울 아파트거래 겨우..,"[('9.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우..', 'O')]"
142,2012.09.17. 오후 4:27,분양소식 진천군 사랑으로 부영,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('진천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION')]"
143,2012.09.17. 오후 4:24,CCIM협회 위기의 부동산시장 극복전략 세미나 개최,"[('CCIM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('극복전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
144,2012.09.17. 오후 4:24,불황에도 ‘에코 프리미엄’은 여전해,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘에코', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전해', 'O')]"
145,2012.09.17. 오후 4:16,삐걱거리는 용산개발 왜…코레일 vs 용산관광개발 AMC 지분 놓고 갈등,"[('삐걱거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('용산관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
146,2012.09.17. 오후 4:15,계룡건설 국제푸드와인 페스티벌에 3천만원 후원,"[('계룡건설 국제푸드와인 페스티벌', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
147,2012.09.17. 오후 4:15,광교의 신개념 주거시설 청약도 성황,"[('광교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
148,2012.09.17. 오후 4:12,하남시 풍산동 공장부지 재개발 탄력,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
149,2012.09.17. 오후 4:12,산으로 가는 용산역세권號…대주주간 진흙탕 싸움,"[('산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권號…', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('진흙탕', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
150,2012.09.17. 오후 4:03,해외동포 기업인 영종도에 1조원 규모 ‘비즈니스ㆍ레저단지’조성,"[('해외동포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비즈니스ㆍ레저단지’조성', 'O')]"
151,2012.09.17. 오후 3:50,전셋값집값 추월‥초고가 전세 2.5배 급증,"[('전셋값집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추월‥초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
152,2012.09.17. 오후 3:49,서울시 뉴타운 매몰비용 최고 70% 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
153,2012.09.17. 오후 3:49,서울시 마곡산업단지 온라인 입주상담 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('입주상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
154,2012.09.17. 오후 3:47,화물연대 재파업 예고…왜,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…왜', 'O')]"
155,2012.09.17. 오후 3:40,도시형생활주택 수원 인계지음 94가구 분양 중,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계지음', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('94가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
156,2012.09.17. 오후 3:30,LH 450m 높이 청라시티타워 건설 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('청라시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
157,2012.09.17. 오후 3:26,롯데건설 홈페이지 개편 ‘스마트폰’으로 한눈에,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
158,2012.09.17. 오후 3:23,국립해양박물관 방송촬영 명소로 각광,"[('국립해양박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방송촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
159,2012.09.17. 오후 3:22,STX건설 화성 제조공장 600억원에 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제조공장', 'O'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
160,2012.09.17. 오후 3:20,금호 래미안 하이리버 단지 내 상가 분양 중,"[('금호 래미안 하이리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
161,2012.09.17. 오후 3:15,지금은 분양중광교 힐스테이트 레이크 오피스텔,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
162,2012.09.17. 오후 3:15,롯데건설 홈페이지 개편,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
163,2012.09.17. 오후 3:05,LH 이달 단지 내 상가 점포 40개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2012.09.17. 오후 3:04,제20회 건설기능경기대회 21일 개최,"[('제20회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
165,2012.09.17. 오후 2:57,말많던 매몰비용… 결국 세금으로 해결,"[('말많던', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용…', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
166,2012.09.17. 오후 2:52,재개발ㆍ재건축 중단땐 비용 70%까지 보조종합,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중단땐', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보조종합', 'O')]"
167,2012.09.17. 오후 2:52,건설단체총연합회 21일 건설기능경기대회 개최,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
168,2012.09.17. 오후 2:50,서울대 옆 학원타운 내 초대형 학원상가 분양,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('학원타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('학원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2012.09.17. 오후 2:49,8월 주택매매 작년보다 34.6% 줄어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('34.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
170,2012.09.17. 오후 2:48,수도권 남부 오피스텔 수익률 삼성전자가 ‘좌우’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('좌우', 'TERM'), ('’', 'O')]"
171,2012.09.17. 오후 2:47,현대건설 보육기관에 아동도서 1만권 기증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보육기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('아동도서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
172,2012.09.17. 오후 2:43,포스코건설 추석 맞아 전국서 사회봉사활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
173,2012.09.17. 오후 2:42,수익형 부동산 강남보다 강북 이대역 서희스타힐스,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT')]"
174,2012.09.17. 오후 2:39,브랜드타운 불황에도 이름값 하네,"[('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
175,2012.09.17. 오후 2:33,포스코건설 부산 더샵 파크시티 계약률 85%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY')]"
176,2012.09.17. 오후 2:32,8월 서울지역 주택매매거래 작년보다 44%나 감소,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
177,2012.09.17. 오후 2:28,종합서울시 재건축·재개발 매몰비용 보조기준 마련,"[('종합서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('보조기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
178,2012.09.17. 오후 2:28,SK건설 프로야구 함께보며 사랑을 나눠요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('함께보며', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑을', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠요', 'O')]"
179,2012.09.17. 오후 2:27,분양 계약자 보호하는 사전고지제 도입된다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('전고지제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입된다', 'O')]"
180,2012.09.17. 오후 2:26,위치는 삼성디지털시티 기대는 삼성 그 이상 “선시공 후분양 수원인계 무비하임”,"[('위치는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성디지털시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('“선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('인계', 'O'), (' ', 'O'), ('무비하임”', 'O')]"
181,2012.09.17. 오후 2:25,강남역 센트럴 푸르지오시티 분양…5년만에 최대 규모,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
182,2012.09.17. 오후 2:14,‘재개발 포기’ 매몰비용 70%이내 보전,"[('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기’', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('70%이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
183,2012.09.17. 오후 2:07,평면설계·소형·역세권 3박자 갖춘 오피스텔 인기,"[('평면설계·소형·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
184,2012.09.17. 오후 1:59,국토부 유명무실 기반시설구역제 확대…의무화도 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실 기반시설구역제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대…의무화도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
186,2012.09.17. 오후 1:37,상도 엠코타운 다음주 입주 시작,"[('상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
187,2012.09.17. 오후 1:36,스마트폰서도 홈피 한눈에..롯데건설 리뉴얼 오픈,"[('스마트폰', 'TERM'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에..', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
188,2012.09.17. 오후 1:34,부자에게 더 유리한 양도세 감면 혜택,"[('부자에게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
189,2012.09.17. 오후 1:31,대기업에서 120만원씩 월세 받는 오피스,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('120만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
190,2012.09.17. 오후 1:12,부산 열기 식지않았네 부산 더샵 파크시티’계약률 85.1%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않았네', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (""'계약률"", 'O'), (' ', 'O'), ('85.1%', 'QUANTITY')]"
191,2012.09.17. 오후 1:08,코레일 AMC 지분인수 후 신규 주관사 영입 추진,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분인수', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주관사', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
192,2012.09.17. 오후 1:06,폐열발전 매력에 푹 빠진 시멘트업계,"[('폐열발전', 'O'), (' ', 'O'), ('매력에', 'O'), (' ', 'O'), ('푹', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('업계', 'O')]"
193,2012.09.17. 오후 1:05,신품 장동건 살던 곳.. 품격 유지하고 비용 알뜰한게 장점,"[('신품', 'O'), (' ', 'O'), ('장동건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('곳..', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('유지하고', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰한게', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
194,2012.09.17. 오후 1:00,서울시 재건축·재개발 매몰비용 최대 70% 보조,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
195,2012.09.17. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기 파주시 교하동 전원주택 13억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY')]"
196,2012.09.17. 오후 12:16,삼성반도체 인근 동탄신도시 ‘우남 퍼스트빌 스타‘,"[('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트빌 스타', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O')]"
197,2012.09.17. 오후 12:05,태풍 산바통영 상륙 교량·공항 통제 늘어…국내선 전면 결항,"[('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('산바통영', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O'), (' ', 'O'), ('교량·공항', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('결항', 'O')]"
198,2012.09.17. 오후 12:04,광교 힐스테이트 레이크 모델하우스 북적,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
199,2012.09.17. 오전 11:49,롯데관광코레일 용산역세권 주도권 놓고 이전투구,"[('롯데관광코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구', 'O')]"
200,2012.09.17. 오전 11:41,철도의 날 기념식‥13명 정부포상,"[('철도의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식‥', 'O'), ('13명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('포상', 'O')]"
201,2012.09.17. 오전 11:36,서울강남 주택거래 작년 절반이하 뚝,"[('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
202,2012.09.17. 오전 11:36,춘천 온의동 롯데캐슬 스카이클래스 순위내 마감,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
203,2012.09.17. 오전 11:35,포스코건설 한가위 앞두고 봉사활동 구슬땀,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
204,2012.09.17. 오전 11:31,LH “주택시장 위축 근거없다”…업계 “평가 제대로 못해” 발끈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('근거없다”…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“평가', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
205,2012.09.17. 오전 11:31,둔촌주공 최악 경우 종상향 포기,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
206,2012.09.17. 오전 11:31,LH 전국 22개단지서 상가 이달중 40곳 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2012.09.17. 오전 11:31,포토뉴스 국내 첫 강남보금자리주택 입주합니다,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주합니다', 'O')]"
208,2012.09.17. 오전 11:31,서울 전세 4억4000만원 넘는 초고가 아파트 10만9297곳,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만9297곳', 'QUANTITY')]"
209,2012.09.17. 오전 11:27,재개발ㆍ재건축 중단땐 비용 70%까지 보조,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중단땐', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
210,2012.09.17. 오전 11:23,서울시 재건축·재개발 매몰비용 보조기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('보조기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
211,2012.09.17. 오전 11:23,한화건설 2012년 사회공헌활동 가속화,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
212,2012.09.17. 오전 11:22,이라크서 8700억 받아낸 한화의 풀스토리,"[('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아낸', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('풀스토리', 'O')]"
213,2012.09.17. 오전 11:20,도공 국토의 혈류血流 헌혈로 따뜻하게,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토의', 'O'), (' ', 'O'), ('혈류血流', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈로', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻하게', 'O')]"
214,2012.09.17. 오전 11:19,SK건설 후원 아동과 프로야구 관람,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('아동과', 'O'), (' ', 'O'), ('프로야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
215,2012.09.17. 오전 11:19,한화건설 건물일체형 디자인 태양광 모듈 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물일체형', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광 모듈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
216,2012.09.17. 오전 11:18,포스코건설 추석앞두고 다양한 봉사활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
217,2012.09.17. 오전 11:18,광주 U대회 힐스테이트 최고 경쟁률 12.54대 1,"[('광주 U대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.54대 1', 'QUANTITY')]"
218,2012.09.17. 오전 11:18,8월 주택거래량 2006년이후 최저…작년比 34.6%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('34.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
219,2012.09.17. 오전 11:16,서울시 중단한 재개발.재건축 추진위 사용비 최대 70% 보조,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중단한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('사용비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
220,2012.09.17. 오전 11:16,LH 창립기념일은 봉사활동 하는 날,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립기념일은', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O')]"
221,2012.09.17. 오전 11:16,현대건설 아동보육기관에 도서 1만2천권 기증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동보육기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
222,2012.09.17. 오전 11:15,서울 재개발ㆍ재건축 중단땐 비용 70%까지 보조,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중단땐', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
223,2012.09.17. 오전 11:15,서울시 재개발등 매몰비용 최대 70% 준다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
224,2012.09.17. 오전 11:15,서울시 추진위 매몰비용 최대 70%까지 확대,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
225,2012.09.17. 오전 11:14,강남보금자리서 오피스텔 2150실 분양 열전,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2150실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열전', 'O')]"
226,2012.09.17. 오전 11:13,기자수첩보금자리 정책 반쪽 안되려면,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('안되려면', 'O')]"
227,2012.09.17. 오전 11:11,SK건설 후원 아동·청소년과 프로야구 관람,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('아동·', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('프로야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
228,2012.09.17. 오전 11:11,세계한상 영종도 해양리조트사업 1.1조원 투자,"[('세계한상 영종도 해양리조트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
229,2012.09.17. 오전 11:11,주택 거래량 감소세 뚜렷‥전년比 35%↓,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
230,2012.09.17. 오전 11:11,청라 시티타워 내년 착공,"[('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
231,2012.09.17. 오전 11:10,코스모건설 동수원 도시형생활주택 분양,"[('코스모건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2012.09.17. 오전 11:05,부산 더샵 파크시티 초기계약률 85.1% 선전,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
233,2012.09.17. 오전 11:03,포스코건설 부산 더샵 파크시티 계약률 85.1% 기록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
234,2012.09.17. 오전 11:01,세계한상 1조 1180억 투자，영종도에 해양리조트 사업,"[('세계한상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조 1180억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자，', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'TERM'), ('양리조', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
235,2012.09.17. 오전 11:01,강남3구 거래량 절반 뚝…8월 거래량 6년來 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
236,2012.09.17. 오전 11:00,8월 주택 매매거래 전년동기比 34.6% 감소…서울 44% 급감,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('34.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
237,2012.09.17. 오전 11:00,韓商 영종 리조트사업에 1조1180억원 투자 추진,"[('韓商 영종 리조트사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1180억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
238,2012.09.17. 오전 11:00,8월 주택거래량 2006년 조사이후 최저,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조사이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
239,2012.09.17. 오전 11:00,STX건설 로얄앤컴퍼니 화성공장 600억에 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로얄앤컴퍼니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
240,2012.09.17. 오전 11:00,한상韓商 영종도 해양리조트에 1조 투자,"[('한상', 'ORGANIZATION'), ('韓商', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양리조트에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
241,2012.09.17. 오전 11:00,주택거래 씨말랐다 전년比 34.6%↓,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('씨말랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('34.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
242,2012.09.17. 오전 11:00,철도의 날.. 이재훈·이계환씨에 철탑훈장,"[('철도의 날', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('이재훈', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이계환', 'PERSON'), ('씨에', 'O'), (' ', 'O'), ('철탑훈장', 'CIVILIZATION')]"
243,2012.09.17. 오전 11:00,이 와중에 아파트값 오르는 지역 어디,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('와중에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
244,2012.09.17. 오전 10:57,“보금자리 집값 하락에 영향 없다”,"[('“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
245,2012.09.17. 오전 10:56,현대건설 아동보육기관에 도서 1만2000권 기증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동보육기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
246,2012.09.17. 오전 10:54,현대건설 아동보육기관에 도서 1만2000권 기증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동보육기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
247,2012.09.17. 오전 10:53,SK건설 후원 아동 초청 프로야구 관람,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('프로야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
249,2012.09.17. 오전 10:53,부산 더샵 파크시티 계약률 85% 기록,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
250,2012.09.17. 오전 10:52,현대건설 아동보육기관에 도서 1만여권 기증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동보육기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
251,2012.09.17. 오전 10:46,내 형편에 맞는 전세구하기 하늘에 별따기 돌파구는,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('형편에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘에', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구는', 'O')]"
252,2012.09.17. 오전 10:45,화물연대 재파업 예고…물류대란 가능성은,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…물류대란', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O')]"
254,2012.09.17. 오전 10:41,청라신도시 상징 시티타워 2013년 착공,"[('청라신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
255,2012.09.17. 오전 10:36,둔촌 주공아파트 재건축 어디로,"[('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
256,2012.09.17. 오전 10:35,춘천 온의동 ‘롯데캐슬 스카이클래스’ 순위내 마감,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
257,2012.09.17. 오전 10:31,보금자리 때문에 주택경기 위축…LH연구원 “없다” vs 주택업계 “있다”,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('LH연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“있다”', 'O')]"
258,2012.09.17. 오전 10:28,롯데건설 홈피 리뉴얼，모바일 기기서 한눈에,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼，모바일', 'O'), (' ', 'O'), ('기기서', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
259,2012.09.17. 오전 10:28,부산 더샵 파크시티 초기계약률 85%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY')]"
260,2012.09.17. 오전 10:26,STX건설 600억원 규모 제조 플랜트 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제조', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2012.09.17. 오전 10:26,롯데건설 홈페이지 리뉴얼,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
262,2012.09.17. 오전 10:26,코레일 용산개발 경영권 인수 추진‥롯데관광개발 배제,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진‥', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
263,2012.09.17. 오전 10:21,LH 전국 22개단지 상가 40곳 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2012.09.17. 오전 10:21,MB정부 5년간 서울 초고가 전세아파트 2.5배 급증,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
265,2012.09.17. 오전 10:07,STX건설 600억 규모 제조 플랜트 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제조', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
266,2012.09.17. 오전 10:03,美 제조주택시장은 토끼와 거북이,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제조주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('거북이', 'ANIMAL')]"
267,2012.09.17. 오전 10:03,개성이 한눈에… 450m 청라시티타워 내년 착공,"[('개성이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청라시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
268,2012.09.17. 오전 10:01,강남역 최초 ‘효성 인텔리안 더 퍼스트’푸드 갤러리 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성 인텔리안 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’푸드', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2012.09.17. 오전 10:01,‘소울리더’는 강남스타일 VIP 파티로 눈길...,"[('‘', 'O'), ('소울리더', 'PERSON'), ('’는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파티로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길...', 'O')]"
270,2012.09.17. 오전 9:54,롯데건설 모바일 기기 최적화한 홈페이지 단장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기기', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화한', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'CIVILIZATION')]"
271,2012.09.17. 오전 9:36,아파트광고에 손예진·손연재 두 손만 남았네,"[('아파트광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('손예진', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('손연재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두 손만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남았네', 'O')]"
272,2012.09.17. 오전 9:35,선원건설 ‘영천 선원 가와인’ 473가구 10월 분양,"[('선원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선원 가와인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('473가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2012.09.17. 오전 9:29,STX건설 600억원 규모 제조 플랜트 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제조', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2012.09.17. 오전 9:20,롯데건설 기업홈페이지 리뉴얼 퀴즈 이벤트 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('퀴즈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
275,2012.09.17. 오전 9:15,LH 9월 중 신규 단지 내 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
276,2012.09.17. 오전 9:06,STX건설 로얄앤컴퍼니 화성공장 신축공사 600억원에 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로얄앤컴퍼니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2012.09.17. 오전 9:03,STX건설 600억 규모 플랜트사업 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2012.09.17. 오전 9:02,광주 유니버시아드 힐스테이트 최고 경쟁률 12.54대 1,"[('광주 유니버시아드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.54대 1', 'QUANTITY')]"
279,2012.09.17. 오전 9:02,대한주택보증 분양계약자 보호 사전고지제 도입,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('사전고지제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
280,2012.09.17. 오전 9:01,양도·취득세 감면적용 ‘상도 엠코타운’ 이달 입주,"[('양도·취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면적용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
281,2012.09.17. 오전 8:46,롯데건설 홈페이지 리뉴얼,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
282,2012.09.17. 오전 8:45,서울시 창업스쿨 교육생 600명 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창업스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
283,2012.09.17. 오전 8:42,가을 전세난 입주아파트로 뚫어볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어볼까', 'O')]"
284,2012.09.17. 오전 8:41,쌍용건설 공채 무효화에 정규직 30% 감원까지,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('무효화에', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원까지', 'O')]"
285,2012.09.17. 오전 8:33,광교 힐스테이트 견본주택 주말 1만6000명 다녀가,"[('광교 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
286,2012.09.17. 오전 8:17,게시판 대한주택보증 분양보증 사전고지제 도입,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보', 'CIVILIZATION'), ('증', 'O'), (' ', 'O'), ('사전고지제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
287,2012.09.17. 오전 7:59,서울 임대 8만호 공급 순조…효과는 글쎄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('순조…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
288,2012.09.17. 오전 7:44,태풍 산바볼라벤보다 피해 심할 듯…하늘·바닷길 통제,"[('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('산바볼라벤', 'EVENT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('심할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…하늘·바닷길', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
290,2012.09.17. 오전 6:40,기자수첩9·10대책 결국 부자챙기기,"[('기자수첩9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('부자챙기기', 'O')]"
291,2012.09.17. 오전 6:33,용산개발 주도권 분쟁 수면 위 부상,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('수면', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
292,2012.09.17. 오전 6:30,실거주·투자 두토끼 잡아라,"[('실거주·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
293,2012.09.17. 오전 6:25,단독철도시설公 내부감사도 거부…커지는 의혹,"[('단독철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('내부감사도', 'O'), (' ', 'O'), ('거부…커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
294,2012.09.17. 오전 6:10,단독송사 휘말린 철도시설공단…특정업체 봐주기,"[('단독송사', 'O'), (' ', 'O'), ('휘말린', 'O'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), ('…특정업체', 'O'), (' ', 'O'), ('봐주기', 'O')]"
295,2012.09.17. 오전 6:00,국립해양박물관으로 지역경제 살리고 해양미래 보여줄 것,"[('국립해양박물관', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살리고', 'O'), (' ', 'O'), ('해양미래', 'O'), (' ', 'O'), ('보여줄', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
296,2012.09.17. 오전 3:09,세대공감Harmony한옥으로 이사온 강남 주부… 그 매력 어찌 뿌리칠 수 있으리오,"[('세대공감Harmony한옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사온', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리칠', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있으리오', 'O')]"
297,2012.09.17. 오전 1:07,세종시·혁신도시 이주 닻올라..부동산 시장 들썩,"[('세종시', 'CITY'), ('·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('닻올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
298,2012.09.17. 오전 12:30,강릉 아파트 전셋값 자고 나면 올라,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('자고', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
299,2012.09.17. 오전 12:00,‘경찰대 지방이전 신축공사’ 등 55건 입찰,"[('‘', 'O'), ('경찰대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('55건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
300,2012.09.18. 오후 10:06,거래세 감면 소급적용 무산… 시장 반응은,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
301,2012.09.18. 오후 8:29,부영주택 계열사 담보 제공·사업 지원,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공·사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
302,2012.09.18. 오후 8:27,세입자 보증금 보호 강화,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
303,2012.09.18. 오후 8:15,9월 19일 부동산 파일,"[('9월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
304,2012.09.18. 오후 7:36,LH 단지내 상가 40개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2012.09.18. 오후 7:31,정부는 규제개선 업계는 뼈깎는 구조조정 필요,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개선', 'O'), (' ', 'O'), ('업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('뼈깎는', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
306,2012.09.18. 오후 7:21,대형건설사도 위기 턱밑…구조조정 바람부나,"[('대형건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('턱밑…구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('바람부나', 'O')]"
307,2012.09.18. 오후 7:12,롯데건설 확 달라진 홈페이지 리뉴얼,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
308,2012.09.18. 오후 7:11,현대건설 싱가포르 신규 사업 수주 봇물,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
309,2012.09.18. 오후 6:59,이재균 SOC 부실 수요예측 과실조사 의무화 발의,"[('이재균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('과실조사', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
310,2012.09.18. 오후 6:55,가재울뉴타운 래미안e편한세상 최고 25% 할인분양,"[('가재울뉴타운 래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
311,2012.09.18. 오후 6:52,19대 국토위 심의··3대 쟁점 포인트는,"[('19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의··', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트는', 'O')]"
312,2012.09.18. 오후 6:50,19대 국토위 심의··3대 쟁점 포인트는,"[('19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의··', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트는', 'O')]"
313,2012.09.18. 오후 6:49,송도 입주기업 발길·· 유령도시 오명 벗나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('발길··', 'O'), (' ', 'O'), ('유령도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나', 'O')]"
314,2012.09.18. 오후 6:36,LH 단지내 상가 40호 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2012.09.18. 오후 6:36,쌍용건설 부사장·전무 전원 퇴진…年1000억 규모 자구노력,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진…年', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자구노력', 'O')]"
316,2012.09.18. 오후 6:33,건설산업 업체 한자리에…15개국 바이어 3000여명 참석,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('15개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바이어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
317,2012.09.18. 오후 6:33,신세계 구로에 오피스텔 분양,"[('신세계 구로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2012.09.18. 오후 6:33,아파트 살 때 에너지효율 등급 확인하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
319,2012.09.18. 오후 6:33,쌍용건설 눈물의 구조조정…채권단 지원 얻어낼까,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정…채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어낼까', 'O')]"
320,2012.09.18. 오후 6:33,SH공사 임대주택 2060가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2060가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2012.09.18. 오후 6:33,동탄2신도시 2차 동시분양…한화·극동 공동분양 깨지나,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('극동', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('깨지나', 'O')]"
322,2012.09.18. 오후 6:33,9·10대책 관련법 처리 앞두고 서울 아파트 거래 급감,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
323,2012.09.18. 오후 6:33,전셋값이면 경매로 내집 장만한다,"[('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만한다', 'O')]"
324,2012.09.18. 오후 6:33,세계강포럼 12개국 장·차관 한국의 물관리기술 배워 물부족 해결,"[('세계강포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장·차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('배워', 'O'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
325,2012.09.18. 오후 6:33,싱가포르 1조원 지하 케이블터널 공사 수주,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2012.09.18. 오후 6:33,세계강포럼 권도엽 국토해양부 장관 시장 잠재력 큰 국가들에 4대강 노하우 수출 기회,"[('세계강포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('국가들에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
327,2012.09.18. 오후 6:33,세계강포럼 이어령·한승수 등 저명인사 6명 고문위원,"[('세계강포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이어령', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('한승수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('저명인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고문위원', 'CIVILIZATION')]"
328,2012.09.18. 오후 6:30,전하진 세입자 대항력 강화 법안 발의,"[('전하진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
329,2012.09.18. 오후 5:57,쌍용건설 임원 50%감축 자구안 발표,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('자구안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
330,2012.09.18. 오후 5:45,양도세 감면대상 반토막 날 듯,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
331,2012.09.18. 오후 5:44,전세 탈출 경매가 기회,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
332,2012.09.18. 오후 5:42,월세 1천만원 등장…용산 등 고급주상복합 외국인 임대수요 많아,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
333,2012.09.18. 오후 5:34,GS건설 4년 연속 가장신뢰받는 기업 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('가장신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
334,2012.09.18. 오후 5:28,건설·부동산시장 동향·진단 세미나 성황리 개최,"[('건설·부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향·진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
335,2012.09.18. 오후 5:27,신동아건설 동탄2신도시 덕보나,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕보나', 'O')]"
336,2012.09.18. 오후 5:26,레일형 표지판 고속도로 디자인 공모전 대상,"[('레일형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로 디자인 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
337,2012.09.18. 오후 5:25,전세 탈출 경매가 기회,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
338,2012.09.18. 오후 5:25,송도 입주기업 발길·· 유령도시 오명 벗나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('발길··', 'O'), (' ', 'O'), ('유령도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나', 'O')]"
339,2012.09.18. 오후 5:23,싱가포르서 1조 공사 수주,"[('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
340,2012.09.18. 오후 5:22,수도권 분양시장 물량 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
341,2012.09.18. 오후 5:22,가을 이사철..‘1억대 전셋집’ 어디없나,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철..‘', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""전셋집'어디없나"", 'O')]"
342,2012.09.18. 오후 5:18,표류하는 용산역세권 개발 비대위 마저 사분오열 40억 달라 요구까지,"[('표류하는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비대위', 'O'), (' ', 'O'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('사분오열', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('요구까지', 'O')]"
343,2012.09.18. 오후 5:06,부동산에 삼성효과 세네,"[('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('세네', 'QUANTITY')]"
344,2012.09.18. 오후 5:06,집살때 전기료 확인하세요…에너지등급 의무공개키로,"[('집살때', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요…에너지등급', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공개키로', 'O')]"
345,2012.09.18. 오후 5:06,서울 가을 전세난 구원투수…SH 공공임대 2000가구 내놔,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
346,2012.09.18. 오후 5:06,쌍용건설 임원 전원 교체한다…고강도 구조조정안,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('교체한다…고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정안', 'O')]"
347,2012.09.18. 오후 5:05,4대강 문화 랜드마크 20일 낙동강변서 개관,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙동강변', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
348,2012.09.18. 오후 4:48,오피스텔 가을 분양대전 메이저 브랜드 찜해볼까,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
349,2012.09.18. 오후 4:48,싱가포르서 대규모 토목 공사 잇단 수주,"[('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2012.09.18. 오후 4:47,오병윤 최근 2개월 건설기계노동자 체불임금 3000억,"[('오병윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최근 2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기계노동자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체불임금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY')]"
351,2012.09.18. 오후 4:46,현대건설 싱가포르서 2억5200만달러 지하 케이블 터널공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2012.09.18. 오후 4:42,전세가낙찰가 경매아파트 봇물,"[('전세가낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
353,2012.09.18. 오후 4:41,싱가포르 터널공사 SK·현대·삼성 싹쓸이 수주,"[('싱가포르 터널공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2012.09.18. 오후 4:38,쌍용건설 전무급 이상 전원 퇴진종합,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진종합', 'O')]"
355,2012.09.18. 오후 4:38,SK건설 싱가포르서 5천억원 터널공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
356,2012.09.18. 오후 4:23,아파트 거래시 연간 에너지 사용량 밝혀야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용량', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
357,2012.09.18. 오후 4:21,8월 주택매매 소비심리지수 6개월만에 상승,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
358,2012.09.18. 오후 4:14,건설기업 옥석 가리자…부적격사 퇴출시켜야,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리자…부적격사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출시켜야', 'O')]"
359,2012.09.18. 오후 4:14,국토부 이전 앞두고 소속 공무원에 미분양 알선 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('알선', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
360,2012.09.18. 오후 4:10,건설시장 장기 침체 불가피 수익성 위주 틀짜야,"[('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('틀짜야', 'O')]"
361,2012.09.18. 오후 3:46,쌍용건설 ‘눈물의 구조조정’,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정’', 'O')]"
362,2012.09.18. 오후 3:46,주택금융공사 보금자리론우대형 내 집 마련 수기 공모,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), ('우대형', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
363,2012.09.18. 오후 3:41,동부건설 하반기 흑자전환 기대 강세,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
364,2012.09.18. 오후 3:33,SK·현대·삼성건설 싱가포르서 1조원대 공사 동시 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2012.09.18. 오후 3:18,3개 건설사 싱가포르서 1조 규모 전력터널공사 수주,"[('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('전력터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2012.09.18. 오후 3:13,SK·삼성·현대건설 싱가포르서 1조원 규모 터널공사 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2012.09.18. 오후 3:13,지난달 소비심리지수 상승 103.4.. 전달比 2.9P 올라,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('103.4', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
368,2012.09.18. 오후 3:10,9·10대책후 숨죽인 주택시장…거래 87% 급감,"[('9·10대책후', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
369,2012.09.18. 오후 3:09,세계적 건축가 하니 라시드 서울대 특강,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('하니 라시드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
370,2012.09.18. 오후 3:08,쌍용건설 임원50% 직원30% 감축...대규모 구조조정상보,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축...대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정상보', 'O')]"
371,2012.09.18. 오후 3:06,부동산 침체 속 흥행몰이 키워드는 ‘입지·분양가’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지·분양가’', 'O')]"
372,2012.09.18. 오후 3:06,쌍용건설 1천억원 감축 자구노력안 발표,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('자구노력안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
373,2012.09.18. 오후 3:05,해건협 해외건설 금융·외환관리·보증 실무 집중과정,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·외환관리·보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('집중과정', 'O')]"
374,2012.09.18. 오후 2:55,해건협 해외건설 금융외환관리 보증 실무 집중교육,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융외환관리', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('집중교육', 'O')]"
375,2012.09.18. 오후 2:50,아파트 거래시 에너지등급 평가서 첨부 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지등급', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('첨부', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
376,2012.09.18. 오후 2:49,SK·현대·삼성 싱가포르서 1조원대 터널공사 동시 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
377,2012.09.18. 오후 2:40,현대건설 싱가포르 지하 케이블 터널 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2012.09.18. 오후 2:33,쌍용건설 부사장 3명 포함 전무급 이상 전원 퇴진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('전무급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O')]"
379,2012.09.18. 오후 2:30,부동산 심리지수 전달보다 개선됐지만…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전달보다', 'O'), (' ', 'O'), ('개선됐지만…', 'O')]"
380,2012.09.18. 오후 2:28,쌍용건설 전무급 이상 전원 퇴진…고강도 구조조정 돌입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진…고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
381,2012.09.18. 오후 2:24,쌍용건설 임원50%·직원30% 감축…고강도 구조조정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('50%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축…고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O')]"
382,2012.09.18. 오후 2:23,쌍용건설 전무급 이상 전원 퇴진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O')]"
383,2012.09.18. 오후 2:21,1 · 2대 주주 갈등…용산역세권 개발…다시 파행 불가피…AMC지분등 코레일롯데 팽팽,"[('1 · 2대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('파행', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…', 'O'), ('AMC', 'ORGANIZATION'), ('지분등', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
384,2012.09.18. 오후 2:21,진천 장관지구 ‘사랑으로 부영’…19일부터 1264가구 임대분양,"[('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 부영', 'ORGANIZATION'), ('’…', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1264가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
385,2012.09.18. 오후 2:21,건설사 ‘빅5’도 오피스텔 大戰,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
386,2012.09.18. 오후 2:21,요즘 중대형 ‘찬밥신세’ 입지 · 분양가로 넘는다,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥신세’', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
387,2012.09.18. 오후 2:21,450m ‘LH 시티타워’…인천청라 중심에 선다,"[('450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH 시티타워', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
388,2012.09.18. 오후 2:20,강길부 의원 동해남부선 예산 2800억 증액,"[('강길부', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동해남부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('2800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
389,2012.09.18. 오후 2:19,SK건설 싱가포르 터널공사 수주 5200억원 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
390,2012.09.18. 오후 2:13,쌍용건설 고강도 자구 노력 추진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('자구', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
391,2012.09.18. 오후 2:11,오피스텔 3S 바람 …  스마트 스몰 스테이션,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3S', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('스몰', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이션', 'O')]"
392,2012.09.18. 오후 2:11,쌍용건설 부사장 3명 포함 전무급 이상 전원 퇴진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('전무급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O')]"
393,2012.09.18. 오후 2:11,쌍용건설 고강도 구조조정 나선다…부사장 3명 등 전무급이상 임원 전원 퇴진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('급이상', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O')]"
394,2012.09.18. 오후 2:10,SK건설 등 3곳 1조원 싱가포르 토목사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토목사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
395,2012.09.18. 오후 1:56,현장에서  백웅기 부동산 대책 손놓은 국회 · 정부,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('백웅기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('손놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
396,2012.09.18. 오후 1:50,수도권 프리미엄이란 게 있기는 있더군요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄이란', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('있기는', 'O'), (' ', 'O'), ('있더군요', 'O')]"
397,2012.09.18. 오후 1:44,현대·SK건설 싱가포르서 지하전력구 터널공사 수주,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하전력구', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
398,2012.09.18. 오후 1:43,쌍용건설 부사장 3명 포함 전무급 이상 전원 퇴진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('전무급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O')]"
399,2012.09.18. 오후 1:35,가을전세난 구원투수 공공 재개발·임대 2000가구 나온다,"[('가을', 'DATE'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
400,2012.09.18. 오후 1:29,“부동산 거래 때 에너지효율 평가서 첨부 의무화”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('첨부', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화”', 'O')]"
401,2012.09.18. 오후 1:28,동탄2 입지따라 계약률 하늘과 땅,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘과', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
402,2012.09.18. 오후 1:28,치솟는 전세금 경매 낙찰가와 별차이 없어,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가와', 'O'), (' ', 'O'), ('별차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
403,2012.09.18. 오후 1:26,SK건설 싱가포르서 5200억 지하전력구 터널공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하전력구', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
404,2012.09.18. 오후 1:24,부동산 소비심리 개선…수도권 상승세로 돌아서,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
405,2012.09.18. 오후 1:14,분양단신안산 전문공구유통상가 3단지 트리플렉스,"[('분양단신', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문공구유통상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리플렉스', 'ARTIFACT')]"
406,2012.09.18. 오후 1:02,추천 경매물건 강서구 방화동 아파트 전용 84.82㎡ 3억3600만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.82㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억3600만원', 'QUANTITY')]"
407,2012.09.18. 오후 12:20,동탄 우남 오피스텔 특별 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2012.09.18. 오후 12:02,SK건설 4.6억弗 싱가포르 케이블공사 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.6억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('케이블공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2012.09.18. 오전 11:57,서울시 내발산동에 순천 태안 출신 대학생 기숙사 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
410,2012.09.18. 오전 11:50,SK건설 싱가포르서 지하전력구 터널공사 2건 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하전력구', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2012.09.18. 오전 11:45,포스코건설 다양한 이벤트로 고객 잡기 나서..,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서..', 'O')]"
412,2012.09.18. 오전 11:41,HF 내 집 마련 사연을 알려주세요 체험수기 공모,"[('HF', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('사연을', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주세요', 'O'), (' ', 'O'), ('체험수기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
413,2012.09.18. 오전 11:33,박원순 시장 도시인프라대신 사회인프라 건설,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시인프라대신', 'O'), (' ', 'O'), ('사회인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
414,2012.09.18. 오전 11:33,레일형 표지판 2012 고속도로 디자인 대상 수상,"[('레일형', 'O'), (' ', 'O'), ('표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
415,2012.09.18. 오전 11:28,서울시 7개 대학교와 에너지 10%절감 MOU체결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학교와', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
416,2012.09.18. 오전 11:28,제7회 국제건설산업대전 19일 개막,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제건설산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
417,2012.09.18. 오전 11:28,GS건설 대한민국 가장 신뢰받는 기업 선정‥4년 연속 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정‥', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
418,2012.09.18. 오전 11:28,서울시 순천·태안 출신 대학생 공공기숙사 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
419,2012.09.18. 오전 11:28,포스코건설 서면 더샵 센트럴스타 마케팅,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
420,2012.09.18. 오전 11:27,19대 국토위 법안심의 개시··쟁점법안 통과 관심,"[('19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안심의', 'O'), (' ', 'O'), ('개시··쟁점법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
421,2012.09.18. 오전 11:27,LH 오산세교 등 단지내 상가 40호 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2012.09.18. 오전 11:27,현대건설 싱가포르 지하케이블 터널 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하케이블', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2012.09.18. 오전 11:27,2012 세계 강포럼 대구서 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 강포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2012.09.18. 오전 11:27,부동산 소비심리지수 2개월 연속 상승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
425,2012.09.18. 오전 11:26,천호동에 오피스텔 도시형생활주택 강동렘브란트 분양,"[('천호동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강동렘브란트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2012.09.18. 오전 11:26,분양단신서울 강동구 삼성 엔지니어링 앞 복층 오피스텔 눈길,"[('분양단신', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성 엔지니어링', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
427,2012.09.18. 오전 11:26,정부기관 이전 세종시 인근 단지들이 뜬다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
428,2012.09.18. 오전 11:25,GS건설 대한민국 가장 신뢰받는 기업’으로 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), (""기업'으로"", 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
429,2012.09.18. 오전 11:22,4대강 문화관 디아크The ARC 개관,"[('4대강 문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디아크', 'ARTIFACT'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('ARC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
430,2012.09.18. 오전 11:18,MK르포 주택시장 침체 속...금천구의 조용한 ‘날갯짓’,"[('MK르포', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속...', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날갯짓’', 'O')]"
431,2012.09.18. 오전 11:15,부동산 소비심리 두달연속 상승…전세수요 영향,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('두달연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
432,2012.09.18. 오전 11:15,지자체간 협력 지방출신 대학생 기숙사 첫 탄생,"[('지자체간', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
433,2012.09.18. 오전 11:15,강서구에 순천·태안출신 대학생 기숙사 건립,"[('강서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
434,2012.09.18. 오전 11:12,GS건설 4년 연속 ‘대한민국 가장 신뢰받는 기업 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), (""연속'"", 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
435,2012.09.18. 오전 11:12,현대건설 싱가포르서 2800억 규모 케이블터널 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블터널', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
436,2012.09.18. 오전 11:11,영종도에 1.1조 비즈니스레저단지..하늘도시 빛보나,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비즈니스레저단지..', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'O'), (' ', 'O'), ('빛보나', 'O')]"
437,2012.09.18. 오전 11:10,9.10 대책 발표후 서울 아파트 거래 뚝,"[('9.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
438,2012.09.18. 오전 11:09,출범 한달 서울시 전월세보증금 지원센터 순항중,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세보', 'ORGANIZATION'), ('증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'ORGANIZATION'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('순항중', 'O')]"
439,2012.09.18. 오전 11:07,GS건설 4년 연속 ‘신뢰받는 기업상’ 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신', 'CIVILIZATION'), ('뢰받는 기업상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
440,2012.09.18. 오전 11:01,내년부터 서울 아파트 매매시 에너지등급평가서 첨부해야,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지등급평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('첨부해야', 'O')]"
441,2012.09.18. 오전 11:01,4대강 문화관 ‘디아크’ 낙동강강정고령보서 개관,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디아크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강강정고령보', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
442,2012.09.18. 오전 11:01,낙동강 강정고령보서 4대강 문화관 디아크 개관,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강정고령보', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 문화', 'ARTIFACT'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('디아크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
443,2012.09.18. 오전 11:01,양도세 감면혜택의 최대 수혜아파트는,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택의', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜아파트는', 'O')]"
444,2012.09.18. 오전 11:00,물류관리사 합격자 20대연령이 73%,"[('물류관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), ('연령이', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY')]"
445,2012.09.18. 오전 11:00,부동산 거래시 에너지등급 평가서 첨부해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지등급', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('첨부해야', 'O')]"
446,2012.09.18. 오전 11:00,인천항 크루즈 부두 생긴다…1만명 일자리 효과,"[('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부두', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다…', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
447,2012.09.18. 오전 11:00,아파트 계약서에 에너지등급 첨부 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지등급', 'O'), (' ', 'O'), ('첨부', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
448,2012.09.18. 오전 11:00,세계최초 강포럼 대구서 20일 개최,"[('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('강포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
449,2012.09.18. 오전 11:00,인천항 국제여객부두 개발 첫 삽,"[('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제여객부두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
450,2012.09.18. 오전 11:00,아파트 살때 에너지효율 등급평가서 확인하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('등급평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
451,2012.09.18. 오전 10:57,서울대입구역 ‘프라비다 162’ 오피스텔 분양,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프라비다 162', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2012.09.18. 오전 10:55,GS건설 4년 연속 ‘가장 신뢰받는 기업상’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가장', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'CIVILIZATION'), ('상’', 'O')]"
453,2012.09.18. 오전 10:51,12인 가구 늘어나는데… 소형아파트 공급은 최저,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
454,2012.09.18. 오전 10:50,전셋값 올려주느니 차라리 경매로 집산다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올려주느니', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O')]"
455,2012.09.18. 오전 10:47,현대건설 싱가포르서 2억5200만弗 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
456,2012.09.18. 오전 10:41,전셋값 수준의 경매로 내 집 산다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
457,2012.09.18. 오전 10:39,주택금융공사 내 집 마련 사연…수기공모 하세요,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('사연…수기공모', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
458,2012.09.18. 오전 10:37,포스코건설 추석맞이 경품제공 이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('경품제공', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
459,2012.09.18. 오전 10:36,오피스텔 과잉 공급시대..3S로 뚫어라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시대..', 'O'), ('3S', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
460,2012.09.18. 오전 10:32,LH 아파트단지내 상가 22곳 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
461,2012.09.18. 오전 10:26,LH 경기 오산세교 B1블록 등서 40개 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B1블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
462,2012.09.18. 오전 10:25,88고속도로 11시부터 통행재개,"[('88고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('통행재개', 'O')]"
463,2012.09.18. 오전 10:22,현대건설 싱가포르서 2.5억불 전력구 터널 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전력구', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
464,2012.09.18. 오전 10:22,현대건설 싱가포르서 2810억원 규모 지하케이블 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2810억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하케이블', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
465,2012.09.18. 오전 10:21,LH 오산 세교지구 단지내상가 9개 신규분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
466,2012.09.18. 오전 10:18,현대건설 2억5000만달러 싱가포르 케이블터널 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억5000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('케이블터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
467,2012.09.18. 오전 10:18,취득세 감면받는 10월 입주 아파트는,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
468,2012.09.18. 오전 10:17,전세불안에 경매로 내집 마련 급증,"[('전세불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
469,2012.09.18. 오전 10:15,수요 넘치는 동탄신도시...수익형 부동산이 ‘대세’,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('...수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O')]"
470,2012.09.18. 오전 10:11,과천 아파트 역발상,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상', 'O')]"
471,2012.09.18. 오전 10:09,‘견본주택과 다른 비데시공’ 집단분쟁조정 개시,"[('‘견본주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('비데시공’', 'O'), (' ', 'O'), ('집단분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
472,2012.09.18. 오전 10:07,더벨대한전선 옛 사옥 다시 팔린다,"[('더벨대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
473,2012.09.18. 오전 10:06,시행 지연되는 설익은 대책으로는 시장에 악영향만…,"[('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('지연되는', 'O'), (' ', 'O'), ('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향만…', 'O')]"
474,2012.09.18. 오전 10:05,9·10 부동산대책  이후 서울 시내 아파트 거래량 달랑 17건,"[('9·10 부동산대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('달랑', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
475,2012.09.18. 오전 10:01,전세금이면 경매로 집 산다,"[('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
476,2012.09.18. 오전 10:01,강남 클럽에 부자들이 모이는 이유 알고 봤더니...,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클럽에', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니...', 'O')]"
477,2012.09.18. 오전 9:48,전세금으로 집 산다 2억원 이하 경매주택↑,"[('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매주택↑', 'O')]"
478,2012.09.18. 오전 9:48,분양특보 지금 제주도를 사라,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
479,2012.09.18. 오전 9:31,SH공사 21일까지 임대주택 2060가구 청약접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2060가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
480,2012.09.18. 오전 9:27,추석이후 부동산시장 어떻게 되나,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
481,2012.09.18. 오전 9:04,더벨착한 자본 나쁜 자본,"[('더벨착한', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O')]"
482,2012.09.18. 오전 9:04,용산구 용산전자상가 활성화 앞장,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산전자상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
483,2012.09.18. 오전 9:03,서울아파트 거래량 9·10대책 후 급감,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
