,date,headline,keyword
0,2010.09.26. 오후 10:33,전세 시황 서울 3주연속 오름세… 신도시·수도권도 동반 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2010.09.26. 오후 10:29,매매 시황 간간이 저가 급매물 거래만… 가격 약세 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('간간이', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래만…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
2,2010.09.26. 오후 9:37,집값 하락·거래 부진 “달라진 게 없다”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('“달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
3,2010.09.26. 오후 9:32,LH 구조조정 발표 한달 이상 늦춰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
4,2010.09.26. 오후 9:15,8·29대책 한달 전셋값만 치솟아,"[('8·29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
5,2010.09.26. 오후 7:41,주택시장 침체 여전… 전셋값만 급등,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
6,2010.09.26. 오후 7:04,LH 재무구조개선방안 10월 이후로 연기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
7,2010.09.26. 오후 7:04,고소득자 배제 시프트 소득기준 시행,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
8,2010.09.26. 오후 6:48,약발없는 8.29…분양시장 미래는,"[('약발없는', 'O'), (' ', 'O'), ('8.29', 'DATE'), ('…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O')]"
9,2010.09.26. 오후 6:43,8·29 대책 한달…오히려 떨어진 집값,"[('8·29 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
10,2010.09.26. 오후 6:33,기존 주택 안 팔리는데…10월 3만채 신규분양,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는데…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
11,2010.09.26. 오후 6:33,DTI완화 한 달…주택시장 여전히 찬바람,"[('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
12,2010.09.26. 오후 6:33,주택 거래 활성화 역부족 8·29 부양책 한 달…집값 되레 떨어졌다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O'), (' ', 'O'), ('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
13,2010.09.26. 오후 6:31,이번 주 안양·거제 등 6곳서 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2010.09.26. 오후 6:31,4자녀 무주택자 시프트 0순위,"[('4자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY')]"
15,2010.09.26. 오후 6:31,건설사 미분양 매입 신청 늘어,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
16,2010.09.26. 오후 6:31,LH 사업 재조정 진통…빨라야 10월 말 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('진통…빨라야', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
17,2010.09.26. 오후 6:31,눈에 띄는 상가 분양 마케팅 분양가 할인은 기본·空室 걱정도 뚝…상가 입맛대로 고르세요,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본·空室', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요', 'O')]"
18,2010.09.26. 오후 6:18,분양하이라이트 LH 영암 국민임대 등 4곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
19,2010.09.26. 오후 6:18,4인 기준 연봉 7620만원 넘으면 85㎡ 이하 시프트 청약 못한다,"[('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('7620만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
20,2010.09.26. 오후 6:18,청라 단독주택지 아 옛날이여,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여', 'O')]"
21,2010.09.26. 오후 6:12,주변 전세시세 80%선 공급 재건축 매입 임대 물량 관심,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
22,2010.09.26. 오후 5:36,수도권 아파트 ‘매매 약세 전세 강세’ 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강세’', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
23,2010.09.26. 오후 5:33,경기회복 불확실등 악재 많아 거래정체현상 당분간 이어질듯,"[('경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실등', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정체현상', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
24,2010.09.26. 오후 5:33,LH 재무개선 대책 연기 이르면 내달말께 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무개선', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
25,2010.09.26. 오후 5:30,급매물 많아요,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요', 'O')]"
26,2010.09.26. 오후 5:27,거래 여전히 한겨울… 매도·매수가격 괴리 더 커져,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매도·매수가격', 'O'), (' ', 'O'), ('괴리', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
27,2010.09.26. 오후 5:19,“연말·내년 초 ‘내집 장만 타이밍’ 온다”,"[('“', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('·', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍’', 'O'), (' ', 'O'), ('온다”', 'O')]"
28,2010.09.26. 오후 5:07,LH 에너지절약형 주택 선도.. 승강기부터 바꿔 바꿔,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선도..', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
29,2010.09.26. 오후 5:06,가을 분양대전 막 오른다 가을 분양시장 오피스텔도 있어요,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
30,2010.09.26. 오후 5:03,가을 분양대전 막 오른다 내달부터 2개월간 알짜 신규 물량 5만여가구 쏟아져,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
31,2010.09.26. 오후 5:02,4자녀 이상 무주택 가구 85㎡ 초과 시프트 0순위,"[('4자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY')]"
32,2010.09.26. 오후 5:00,“집값，늦어도 내년 1분기면 바닥 찍는다”,"[('“집값，늦어도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1분기', 'DATE'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍는다”', 'O')]"
33,2010.09.26. 오후 4:46,불황 모르는 ‘조망권 아파트’를 잡아라,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
34,2010.09.26. 오후 4:45,건설공제조합 온라인 고객서비스 강화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
35,2010.09.26. 오후 4:43,‘꿩 먹고 알 먹는’ 임대사업 해볼까,"[('‘꿩', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
36,2010.09.26. 오후 4:36,부동산 QA 경기도 미분양 아파트 사려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데…', 'O')]"
37,2010.09.26. 오후 4:33,동정박양호 국토연구원장 개원 32주년 심포지엄 개최,"[('동정박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('32주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
38,2010.09.26. 오후 4:06,강남권 아파트 상가와 맞교환 하실 분,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞교환', 'O'), (' ', 'O'), ('하실', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O')]"
39,2010.09.26. 오후 3:40,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
40,2010.09.26. 오후 3:39,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
41,2010.09.26. 오후 3:38,명동 상가 임대료 전세계 8번째로 비싸다,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('8번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
42,2010.09.26. 오후 3:37,서울 상도동의 위상을 높여줄 대단지 프리미엄 아파트 상도엠코타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위상을', 'O'), (' ', 'O'), ('높여줄', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운', 'ARTIFACT')]"
43,2010.09.26. 오후 2:38,단독대형 감정평가법인 평가 결과 1위 미래새한종합,"[('단독대형', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래새한종합', 'ORGANIZATION')]"
44,2010.09.26. 오후 2:27,미분양 아파트 환매조건부 매입 신청 늘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
45,2010.09.26. 오후 2:16,국토硏 개원 32주년 기념 심포지엄 개최,"[('국토硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('32주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
46,2010.09.26. 오후 1:56,서울 아파트 올 매매價 떨어지고 전셋값은 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
47,2010.09.26. 오후 1:54,한경매물마당 동탄신도시 대로변 1층 상가 급매 5억5000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('5억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
48,2010.09.26. 오후 1:26,조건 완화로 환매조건부 미분양 매입신청 늘어,"[('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
49,2010.09.26. 오후 12:37,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
50,2010.09.26. 오후 12:22,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
51,2010.09.26. 오후 12:17,정부지원 미적…LH 재무구조개선대책 발표 연기,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('미적…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
52,2010.09.26. 오후 12:04,포천시 복합관광단지 연내 새 사업자 선정,"[('포천시 복합관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
53,2010.09.26. 오후 12:00,초역세권 공원 속 아파트 상도엠코타운 특별분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
54,2010.09.26. 오전 11:41,분양금 50%이자 2년간대납에 취등록세 전액지원 파격분양,"[('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), ('대납에', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액지원', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
55,2010.09.26. 오전 11:33,한일카페트 웨딩 카펫 패키지 할인행사,"[('한일카페트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웨딩', 'O'), (' ', 'O'), ('카펫', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인행사', 'O')]"
56,2010.09.26. 오전 11:26,건설공제조합 차세대시스템 개발·오픈,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·오픈', 'O')]"
57,2010.09.26. 오전 11:25,LH  재무개선대책 11월께나 나올 듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('11월께', 'DATE'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
58,2010.09.26. 오전 11:19,파격조건 평당700만원대 취등록세 전액 지원 및 50%대출이자 2년 대납,"[('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대납', 'O')]"
59,2010.09.26. 오전 11:16,무주택 4자녀가구 시프트 0순위,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4자녀', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY')]"
60,2010.09.26. 오전 11:15,서울시 다자녀 가구 중·소형 시프트 10%→20% 우선공급 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
61,2010.09.26. 오전 11:15,시프트 입주자 소득기준  27일부터 적용,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
62,2010.09.26. 오전 11:15,‘시프트’ 소득·자산 기준 전면도입 이달 공급분부터 적용,"[('‘시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('소득·자산', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('전면도입', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급분부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
63,2010.09.26. 오전 11:15,이달부터 연봉 7600만원 이상은 중대형 시프트 신청 못한다,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('7600만원 이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
64,2010.09.26. 오전 11:00,한국 ICAO 이사국 4연임 나서,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사국', 'O'), (' ', 'O'), ('4연임', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
65,2010.09.26. 오전 10:42,LH 재무개선대책 발표 10월말로 연기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
66,2010.09.26. 오전 10:12,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
67,2010.09.26. 오전 9:16,부동산캘린더연휴 끝 분양시장 기지개,"[('부동산캘린더연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
68,2010.09.26. 오전 8:31,올해 집값하락 3총사는 일산·고양·용인,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY')]"
69,2010.09.26. 오전 8:00,마니아 개발시 알아야 하는 오염총량관리제는,"[('마니아', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오염총량관리제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
70,2010.09.26. 오전 7:01,8.29대책 한달 ①뭐가 시행되나..플랜B는,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('①뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜B는', 'O')]"
71,2010.09.26. 오전 6:00,거래요 포기했어요…연휴 지나도 꽁꽁,"[('거래요', 'O'), (' ', 'O'), ('포기했어요…연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
72,2010.09.26. 오전 5:55,8·29 부동산 대책 한달‥약발 안받네,"[('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('‥약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받네', 'O')]"
73,2010.09.27. 오후 10:36,8·29 대책 정부 “부동산대책 조금씩 효과” 전문가 “계절 수요 일시적 증가”,"[('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('효과”', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“계절', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가”', 'O')]"
75,2010.09.27. 오후 10:12,“용산개발 새 사령탑 박해춘씨 영입중”,"[('“', 'O'), ('용산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사령탑', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입중”', 'O')]"
76,2010.09.27. 오후 10:05,용산역세권개발 박해춘씨 영입 추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
77,2010.09.27. 오후 9:01,정종환 추가 부동산 대책 없다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
78,2010.09.27. 오후 8:35,中 땅투기 규제책 발표,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('규제책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
80,2010.09.27. 오후 6:33,사설 거래 살리기에는 역부족인 8·29 부동산대책 한 달,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기에는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족인', 'O'), (' ', 'O'), ('8·29 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE')]"
81,2010.09.27. 오후 6:33,현대차 현대건설 입찰의향서 제출,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
82,2010.09.27. 오후 6:33,말 많은 동부이촌동 재건축…조합원 잇단 분쟁,"[('말', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
83,2010.09.27. 오후 6:33,鄭국토 전셋값 상승 심각하지 않다,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('심각하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
86,2010.09.27. 오후 6:32,뉴스카페 2개 평형 은마아파트 서울시 부동산 사이트선 10개,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트선', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY')]"
87,2010.09.27. 오후 6:32,한경매물마당 서울 대림역 역세권 5층 빌딩 급매 48억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('48억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
88,2010.09.27. 오후 5:44,LH 공급 상가세일 지방으로 확산,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가세일', 'O'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
89,2010.09.27. 오후 5:41,마켓포커스8.29 대책 한달...매매 부진 전세 급등,"[('마켓포커스', 'O'), ('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('...매매', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
90,2010.09.27. 오후 5:40,치솟는 전셋값..차라리 매입,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값..차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
91,2010.09.27. 오후 5:40,수도권 전세 1억 이하 아파트 찾아볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
92,2010.09.27. 오후 5:38,주택기금 전세자금 대출 급증세,"[('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
93,2010.09.27. 오후 5:31,남양주 마석역 신도브래뉴 3차 476세대 9월말 입주,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('476세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
94,2010.09.27. 오후 5:30,서울시 마곡동 태양광발전시설 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
95,2010.09.27. 오후 5:29,8.29 부동산 대책 시행 한달...DTI해제 효과 755건,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('...DTI해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('755건', 'QUANTITY')]"
96,2010.09.27. 오후 5:29,건설사 환매조건부 미분양 매입 신청 2배 이상 증가,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
97,2010.09.27. 오후 5:29,정종환 국토 전세난 매년 되풀이되는 수준,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이되는', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
98,2010.09.27. 오후 5:29,서울시의회 서울광장 신고제 조례개정안 공포,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울광장 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조례개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
99,2010.09.27. 오후 5:27,전세가 급등 이사철에 나타나는 현상,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철에', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나는', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
100,2010.09.27. 오후 5:12,한라그룹 부회장에 김홍두 한라건설 대표 승진,"[('한라그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김홍두', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
101,2010.09.27. 오후 5:11,치솟는 전셋값..차라리 매입,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값..차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
102,2010.09.27. 오후 5:11,가을분양 돌입‥10월 3만가구 쏟아져,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입‥', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
103,2010.09.27. 오후 5:06,서울 재개발·재건축 시공사 선정 ‘분주’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분주’', 'O')]"
105,2010.09.27. 오후 5:03,용산개발사업 박해춘이 살릴까,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴까', 'O')]"
106,2010.09.27. 오후 5:02,‘8·29 부동산 대책’ 한달 실수요자가 움직인다,"[('‘', 'O'), ('8·29 부동산 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
107,2010.09.27. 오후 4:57,LH 미분양 상가 연이은 파격 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
108,2010.09.27. 오후 4:57,에이엠플러스자산개발 도시형생활주택 첫 분양,"[('에이엠플러스자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2010.09.27. 오후 4:57,박해춘 前 국민연금 이사장 용산개발 회장 맡을 확률 50% 안돼,"[('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('용산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('맡을', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
110,2010.09.27. 오후 4:57,주택 바우처사업 내년에도 시행 못한다,"[('주택 바우처사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
111,2010.09.27. 오후 4:57,기대하며 꿈 꿔온 웨딩축제 웨딩홀은 합리적인 웨딩서비스 ‘광명웨딩컨벤션부페’에서,"[('기대하며', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('꿔온', 'O'), (' ', 'O'), ('웨딩축제', 'O'), (' ', 'O'), ('웨딩홀은', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('웨딩서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명웨딩컨벤션부페', 'ORGANIZATION'), ('’에서', 'O')]"
112,2010.09.27. 오후 4:57,수원 장안구 아파트 시장이 뜨겁다,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
113,2010.09.27. 오후 4:55,STX 중국 2만가구 신도시 건설,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
114,2010.09.27. 오후 4:51,매매가 대비 50% 넘는 곳 속출,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
115,2010.09.27. 오후 4:48,큰 비에도 피해없이 작업 순조… 일부 보는 공정률 50% 넘어,"[('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('비에도', 'O'), (' ', 'O'), ('피해없이', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('순조…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
116,2010.09.27. 오후 4:48,내달부터 생태공간 조성 본격화,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생태공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
117,2010.09.27. 오후 4:29,대세와 따로노는 서초·강북 아파트시장,"[('대세와', 'O'), (' ', 'O'), ('따로노는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O')]"
118,2010.09.27. 오후 4:11,고공행진 전셋값..수도권 내 1억원 이하 전세 아파트는,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
120,2010.09.27. 오후 4:08,정종환 장관 “부동산 후속 대책 없다”,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
121,2010.09.27. 오후 4:06,정종환 “부동산 추가 대책 없다˝,"[('정종환', 'PERSON'), ('""부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다˝', 'O')]"
122,2010.09.27. 오후 4:05,현대車 현대건설 인수전 참여 공식 선언,"[('현대車', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
123,2010.09.27. 오후 4:00,‘엠월드’ 중국 닝보시와 아시아 최대규모 자동차 백화점 건립 MOU체결,"[('‘', 'O'), ('엠월드', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('닝보시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
124,2010.09.27. 오후 4:00,삼성물산 가든파이브 땅 매입한 이유는,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
125,2010.09.27. 오후 3:56,8.29대책 효과 있나 없나…시각차 뚜렷,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('없나…시각차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
126,2010.09.27. 오후 3:52,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
127,2010.09.27. 오후 3:48,서울 마곡동 민자 태양광발전소 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
128,2010.09.27. 오후 3:48,정종환 장관 현재 전세난 심각한 수준 아니다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
129,2010.09.27. 오후 3:45,박해춘 용산역세권개발 CEO 고사할 것,"[('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고사할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
130,2010.09.27. 오후 3:42,鄭국토장관 전세난 심각한 수준 아니다,"[('鄭', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
131,2010.09.27. 오후 3:39,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
132,2010.09.27. 오후 3:38,전셋값 고공행진 속 1억원 이하 전세아파트 눈길,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
133,2010.09.27. 오후 3:34,정종환 추가 부동산 대책 없다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
134,2010.09.27. 오후 3:25,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
135,2010.09.27. 오후 3:24,서울 상도동 현대엠코아파트 동·호수 지정분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정분양', 'O')]"
136,2010.09.27. 오후 3:20,AM PLUS자산개발 도시형오피스텔 첫분양,"[('AM PLUS자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O')]"
137,2010.09.27. 오후 3:18,건협 국가계약법상 과징금制 도입 토론회 개최,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가계약법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('制', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
138,2010.09.27. 오후 3:16,전세값 부담 수도권에 ‘1억원이하 전세’ 있네,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
139,2010.09.27. 오후 3:09,鄭국토 전세난 심각한 수준 아니다,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
140,2010.09.27. 오후 3:08,LH 부채 先재무·後사업조정 통해 점진적으로 줄여나가야...,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('先재무·後사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('점진적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여나가야...', 'O')]"
141,2010.09.27. 오후 3:06,鄭국토장관 전셋값 상승 심각한 수준 아니다,"[('鄭', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
142,2010.09.27. 오후 2:55,동정권홍사 대한건설협회장 과징금제 도입 토론회,"[('동정권홍사', 'O'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
143,2010.09.27. 오후 2:37,국토硏 사회통합과 도시·지역발전 심포지엄 개최,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('사회통합과', 'O'), (' ', 'O'), ('도시·지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
144,2010.09.27. 오후 2:31,건축도시硏 근대문화유산 재활용 세미나 개최,"[('건축도시硏', 'O'), (' ', 'O'), ('근대문화유산', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
145,2010.09.27. 오후 2:27,용산국제업무지구 박해춘 前 국민연금 이사장 영입추진,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입추진', 'O')]"
146,2010.09.27. 오후 2:26,집값 상승률 전국 최고 창원 ‘행정복합타운’ 수혜 아파트 ,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘행정복합타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
147,2010.09.27. 오후 2:15,로얄포레컨트리클럽 무기명 창립특별회원 모집,"[('로얄포레컨트리클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무기명', 'O'), (' ', 'O'), ('창립특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
148,2010.09.27. 오후 2:03,LH 사업조정·재무개선 대책 10월이후 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업조정·재무개선', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('10월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
149,2010.09.27. 오후 2:03,남양주 마석역 신도브래뉴 3차 9월말 입주 시작,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
150,2010.09.27. 오후 2:02,건설사업관리사 응시자 몰려,"[('건설사업관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응시자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
152,2010.09.27. 오후 1:40,대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고""', 'O')]"
153,2010.09.27. 오후 1:26,건설근로자공제회 29일 건설고용포럼 열어,"[('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설고용포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
154,2010.09.27. 오후 1:17,8·29 대책 한 달…전셋값만 치솟아,"[('8·29 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
155,2010.09.27. 오후 1:14,입지부터 가격까지 당신의 경제를 생각한 아파트 ‘新별내 퇴계원 어울림 분양’,"[('입지부터', 'O'), (' ', 'O'), ('가격까지', 'O'), (' ', 'O'), ('당신의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제를', 'O'), (' ', 'O'), ('생각한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('新별내 퇴계원 어울림 분양', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
156,2010.09.27. 오후 1:10,DTI 규제완화 효과 8.29 대책 후 한달간 755건,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('755건', 'QUANTITY')]"
157,2010.09.27. 오후 1:02,합리적 분양가와 높은 품질까지 장안의 대표 아파트를 만나다. ‘수원 장안 STX칸’,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('품질까지', 'O'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다.', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
158,2010.09.27. 오후 12:55,LH 단기유동성 위기 공사채 발행 가장 시급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단기유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
159,2010.09.27. 오후 12:48,2천만원있으면 서울에 투자하라 망설이면 늦는다,"[('2천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O'), (' ', 'O'), ('망설이면', 'O'), (' ', 'O'), ('늦는다', 'O')]"
160,2010.09.27. 오후 12:45,분양특보 “대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
161,2010.09.27. 오후 12:43,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
162,2010.09.27. 오후 12:43,분양금 50%이자 2년간대납에 취등록세 전액지원 파격분양,"[('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), ('대납에', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액지원', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
163,2010.09.27. 오후 12:29,분양특보 “대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
164,2010.09.27. 오후 12:26,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
166,2010.09.27. 오전 11:56,현대산업개발 천안 백석 아이파크 추가분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
167,2010.09.27. 오전 11:50,분양받은 아파트가 안 팔리는데 어쩌나...,"[('분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나...', 'O')]"
168,2010.09.27. 오전 11:49,상도동 현대아파트 특별 할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
169,2010.09.27. 오전 11:41,오늘부터 서울관광 사진축제 ‘팡파르’,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울관광', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사진', 'EVENT'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('팡파르', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
170,2010.09.27. 오전 11:41,서울디자인한마당 ‘연휴특수’,"[('서울디자인한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘연휴특수’', 'O')]"
171,2010.09.27. 오전 11:41,강서구 축제예산 6억 수해복구에 사용,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('축제예산', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수해복구에', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
172,2010.09.27. 오전 11:41,내달 2일 ‘구민의 날’ 행사,"[('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구민의 날', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
173,2010.09.27. 오전 11:41,서울관광마케팅 2830일 ‘스타 셰프 마스터클래스’ 운영,"[('서울', 'CITY'), ('관광마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('2830일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타 셰프 마스터클래스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
174,2010.09.27. 오전 11:37,8·29대책 약효..정부 있다vs시장 없다,"[('8·29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약효..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('있다vs시장', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
175,2010.09.27. 오전 11:36,서울광장 조례 27일 공포,"[('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
176,2010.09.27. 오전 11:32,8.29대책 한달 DTI해제 효과 755건,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DTI해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('755건', 'QUANTITY')]"
177,2010.09.27. 오전 11:26,현대중공업 국내 최초 18톤급 대형지게차 출시,"[('현대중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('18톤급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형지게차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
178,2010.09.27. 오전 11:26,줌인“거래 끊기고 전세값만 부채질…” 원성,"[('줌인“거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값만', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질…”', 'O'), (' ', 'O'), ('원성', 'O')]"
179,2010.09.27. 오전 11:26,연말 대란說 모락모락…특단의 추가대책 나오나,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대란說', 'O'), (' ', 'O'), ('모락모락…특단의', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
180,2010.09.27. 오전 11:25,8.29 대책 한달법률 개정사항 제외한 모든 대책 시행중,"[('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('개정사항', 'O'), (' ', 'O'), ('제외한', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행중', 'O')]"
182,2010.09.27. 오전 11:21,이사람“한국 디자인계의 지평 세계로 확대”,"[('이사람“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('디자인계의', 'O'), (' ', 'O'), ('지평', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O')]"
183,2010.09.27. 오전 11:16,市의회 서울광장 집회허용 강행,"[('市의회', 'O'), (' ', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집회허용', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
184,2010.09.27. 오전 11:16,다음달 9일 서울시장 관사 개방..서울건축문화제,"[('다음달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관사', 'O'), (' ', 'O'), ('개방..', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT')]"
185,2010.09.27. 오전 11:14,서울시 ‘2010 서울 건축 문화제’ 내달 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울 건축 문화제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
186,2010.09.27. 오전 11:05,LH 단지내 상가 파격 할인 분양 전국으로 확산,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
187,2010.09.27. 오전 11:01,분양소식 대림역 와이즈플레이스,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이즈플레이스', 'ARTIFACT')]"
188,2010.09.27. 오전 11:01,연휴 기간 서울디자인한마당 인파 ‘북적’...디자인마켓 일일 매출 1000만원 상회,"[('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('서울디자인한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’...디자인마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('일일', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
189,2010.09.27. 오전 11:00,한국공항공사 항공보안교육센터 ICAO 인증,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공보안교육센터', 'O'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
190,2010.09.27. 오전 11:00,우리는 어떤 도시를 만들어야 하나 토론회 개최,"[('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
191,2010.09.27. 오전 11:00,8.29 대책 한달거래문의 10% 증가.. 낙관은 일러,"[('8.29 대', 'EVENT'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('거래문의', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관은', 'O'), (' ', 'O'), ('일러', 'O')]"
192,2010.09.27. 오전 11:00,국가정책위원회 28일 도시정책토론회 개최,"[('국가정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
193,2010.09.27. 오전 11:00,한국공항공사 보안교육센터 ICAO 공식 인증,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안교육센터', 'O'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
195,2010.09.27. 오전 10:26,27일부터 서울관광사진축제 사진전 개최,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울관광사진축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사진전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
196,2010.09.27. 오전 10:22,공공임대주택 입주자 10명중 2명 임대료 체납,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
197,2010.09.27. 오전 10:17,㈜유엔알 컨설팅 30일목 하반기 투자세미나,"[('㈜', 'O'), ('유엔알 컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일목', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
198,2010.09.27. 오전 10:14,공공임대주택 21% 임대료 체납,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
199,2010.09.27. 오전 10:14,세곡·마천 등 시프트 소득제한 적용,"[('세곡·마천', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('소득제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
200,2010.09.27. 오전 10:14,미분양 아파트 환매조건부 매입 신청 늘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
201,2010.09.27. 오전 10:06,8ㆍ29 대책 한달약발없는 정부대책에 ‘연말대란’설만,"[('8ㆍ29 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('약발없는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('대란’설만', 'O')]"
202,2010.09.27. 오전 10:04,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2010.09.27. 오전 10:01,용산역세권 박해춘 전 국민연금 이사장 영입추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입추진', 'O')]"
204,2010.09.27. 오전 10:01,8ㆍ29 대책 한달거래 활성화는 커녕 전세값만 올렸다,"[('8ㆍ29 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화는', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
205,2010.09.27. 오전 10:00,한경매물마당 동탄신도시 대로변 1층 상가 급매 5억5000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('5억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
206,2010.09.27. 오전 9:57,애경 대림역에 도시형생활주택·오피스텔 첫분양,"[('애경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O')]"
207,2010.09.27. 오전 9:55,STX 중국 장흥도에 2만 3천세대 주택단지 건설,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장흥도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 3천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
208,2010.09.27. 오전 9:51,강서구 축제 취소하고 수해복구에 전력,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('취소하고', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구에', 'O'), (' ', 'O'), ('전력', 'O')]"
209,2010.09.27. 오전 9:46,정경원 디자인서울본부장 “서울의 WDC 유치는 우연아닌 필연”,"[('정경원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('디자인서울본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('WDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치는', 'O'), (' ', 'O'), ('우연아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('필연”', 'O')]"
210,2010.09.27. 오전 9:42,8.29대책 한달전세 수급 엇박자...내년엔 전세 더 불안,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자...', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
211,2010.09.27. 오전 9:40,전문가 진단전세시장 내년 상반기 최대 고비,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('진단전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
212,2010.09.27. 오전 9:36,용산역세권개발 박해춘 씨 영입 추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
213,2010.09.27. 오전 9:34,경기도 토지거래량 전년대비 26.2% 감소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('26.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
214,2010.09.27. 오전 9:32,8.29대책 한달전세시장 불안감만 키워,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감만', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
215,2010.09.27. 오전 9:32,제3경인고속화도로 군자매립지 보상 합의 타결,"[('제3경인고속화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군자매립지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
216,2010.09.27. 오전 9:32,박양호 국토연구원장 사회통합과 도시 지역발전 심포지엄,"[('박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사회통합과', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
217,2010.09.27. 오전 9:27,8.29대책 한달수도권 전세값 부글 부글...상승세 확산,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('부글', 'O'), (' ', 'O'), ('부글...상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
218,2010.09.27. 오전 9:26,전세난 심각…가을 이사철 관심가질 전세 단지는,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('관심가질', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
219,2010.09.27. 오전 9:23,판교테크노밸리 지분변경 제한 철폐,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분변경', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('철폐', 'O')]"
220,2010.09.27. 오전 9:22,김포베이징 하늘길 부활.. 아시아나 단독 취항할듯,"[('김포베이징', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('부활..', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('취항할듯', 'O')]"
221,2010.09.27. 오전 9:21,내달 2일 동대문구민의 날 행사...국내 인기가수 총출동,"[('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동대문구민의 날 행사', 'EVENT'), ('...국내', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총출동', 'O')]"
222,2010.09.27. 오전 9:10,박해춘씨 용산역세권개발 CEO 맡을 듯,"[('박해춘', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('맡을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
223,2010.09.27. 오전 8:53,脫 서울이 시작됐다..전셋값 최고 1억원 상승,"[('脫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
224,2010.09.27. 오전 8:53,용산역세권 박해춘 前국민연금 이사장 영입추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입추진', 'O')]"
225,2010.09.27. 오전 8:48,서울시 수도권 최대 ‘태양광 발전소’ 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
226,2010.09.27. 오전 8:35,서울 마곡동에 민자 태양광발전소 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
227,2010.09.27. 오전 8:28,기자수첩LH 부채줄이기 시간은 자꾸가는데…,"[('기자수첩', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('시간은', 'O'), (' ', 'O'), ('자꾸가는데…', 'O')]"
228,2010.09.27. 오전 8:23,부동산 투자 세미나 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2010.09.27. 오전 8:19,송도국제도시 1호 주유소 공개 입찰에 관심 집중,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
230,2010.09.27. 오전 8:01,동부건설 주거환경 인증 그랜드슬램 달성,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
231,2010.09.27. 오전 8:00,르포강북지역 전셋값 이유는 달라도 고공행진,"[('르포', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('달라도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
232,2010.09.27. 오전 7:57,부동산 길라잡이안양 관양지구 당첨된 O씨가 7년 전매제한 걸린 사연은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨된', 'O'), (' ', 'O'), ('O씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
233,2010.09.27. 오전 7:43,연휴 끝난 주택시장 “8.29대책 약발도 끝”,"[('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발도', 'O'), (' ', 'O'), ('끝”', 'O')]"
234,2010.09.27. 오전 6:56,자영업자 2개월째 감소 상가시장 빨간 불,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O')]"
235,2010.09.27. 오전 6:45,부동산 길라잡이사회초년생 P씨가 선택할 청약통장은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), ('사회초년생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('P씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택할', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장은', 'O')]"
236,2010.09.27. 오전 3:22,住소식 地소식서울 공덕동 ‘롯데캐슬 프레지던트’  外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
237,2010.09.27. 오전 3:22,이남수의 부자 부동산오피스텔 투자 양도차익보다 임대수익에 맞춰야,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('양도차익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰야', 'O')]"
238,2010.09.27. 오전 3:22,아파트 미리보기서울 역삼동 ‘강남역 서희 스타힐스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
239,2010.09.27. 오전 3:22,부동산 캘린더거제 ‘덕산’ 등 4곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
240,2010.09.27. 오전 3:22,환매조건부 미분양 매입신청 배 이상 늘어,"[('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
241,2010.09.27. 오전 3:22,住테크  地테크가을 본격 이사철… 부동산 시장 전세매매 ‘양극화’ 조짐,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크가', 'O'), ('을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
242,2010.09.28. 오후 10:07,1억 이하 전세아파트 ‘씨가 마른다’,"[('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('마른다’', 'O')]"
243,2010.09.28. 오후 10:05,지방 청약땐 산업단지·랜드마크 눈여겨봐야,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지·랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨봐야', 'O')]"
244,2010.09.28. 오후 10:05,‘알토란 전세금’ 날리지 않으려면,"[('‘알토란', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금’', 'O'), (' ', 'O'), ('날리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면', 'O')]"
245,2010.09.28. 오후 10:05,9월 29일 부동산 파일,"[('9월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
246,2010.09.28. 오후 9:08,삼성물산 1150억원 서초 우성2차 재건축 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1150억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2010.09.28. 오후 7:45,빚더미 LH에 나랏돈 3조3천억 들여 ‘부실 불끄기’,"[('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나랏돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3조3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실', 'O'), (' ', 'O'), ('불끄기’', 'O')]"
248,2010.09.28. 오후 7:14,전세난 확산에 서민 세입자들 한숨,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
249,2010.09.28. 오후 6:56,김정철 전 건축가협회장 타계,"[('김정철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타계', 'O')]"
250,2010.09.28. 오후 6:39,“헐값엔 집 못판다” “더 내려야 사겠다”,"[('“헐값엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못판다”', 'O'), (' ', 'O'), ('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
251,2010.09.28. 오후 6:38,LH 한강신도시 등 50필지 수의계약 공급키로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('50필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급키로', 'O')]"
252,2010.09.28. 오후 6:36,하천 경작권 매매·임대 정부 내년부터 전면금지,"[('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('경작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매매·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면금지', 'O')]"
253,2010.09.28. 오후 6:35,잘나가던 반포 아파트들도 휘청,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트들도', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
254,2010.09.28. 오후 6:33,현장 레이더 전세수요 몰리는 용인 빈집 대란 풀리나,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
255,2010.09.28. 오후 6:32,김치값 천정부지…이제 금치도 아닌 다이아치,"[('김치', 'CIVILIZATION'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지…이제', 'O'), (' ', 'O'), ('금치도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('다이아치', 'O')]"
256,2010.09.28. 오후 6:32,수원 인계동 오피스텔 아르누보 파크 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아르누보 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2010.09.28. 오후 6:32,도시형 생활주택 사업 걸림돌 많네,"[('도시형 생활주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
258,2010.09.28. 오후 6:31,하천 농경지 사용권 넘기면 300만원 과태료,"[('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('농경지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용권', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기면', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
259,2010.09.28. 오후 6:31,내년 예산안 309조 LH 재무구조 개선 3조 3000억 지원,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산안', 'O'), (' ', 'O'), ('309조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('3조 3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
260,2010.09.28. 오후 6:31,한경매물마당 서울 논현동 역세권 7층 빌딩 급매 36억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
261,2010.09.28. 오후 6:31,서울 2012년 입주물량 올 3분의 1로 추락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
262,2010.09.28. 오후 6:31,韓日 도시형 생활주택 연수과정,"[('韓日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연수과정', 'O')]"
263,2010.09.28. 오후 6:31,LH 통합 앞두고 5년간 1300명 늘려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
264,2010.09.28. 오후 6:31,치솟는 전셋값…수도권 1억 이하 찾아볼까,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
265,2010.09.28. 오후 6:22,8.29대책 한달①건설사 자금난 여전히 진행중,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('①건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
266,2010.09.28. 오후 6:16,두산건설 두산메카텍 김영식 부사장 대표이사 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산메카텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
267,2010.09.28. 오후 6:16,유엔알컨설팅 ‘부동산 신 투자법’ 세미나 연다,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산 신 투자법', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
268,2010.09.28. 오후 5:53,대물 뺑소니 급증.. 피해는 운전자 몫,"[('대물', 'O'), (' ', 'O'), ('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), (' ', 'O'), ('피해는', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
269,2010.09.28. 오후 5:52,기회의 땅 아프리카…건설 수주 기대감,"[('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
270,2010.09.28. 오후 5:48,8.29대책 한달 급매물 거래도 중단,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
271,2010.09.28. 오후 5:48,9호선 ‘골드라인’ 정착,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘골드라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O')]"
272,2010.09.28. 오후 5:42,포스코건설 CEO프리허그 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO프리허그', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
273,2010.09.28. 오후 5:27,한국경제TV 금융아카데미 부동산자산관리 공개특강 개최,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
274,2010.09.28. 오후 5:27,내년 4대강 예산 증액..완공 질주,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('증액..완공', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
275,2010.09.28. 오후 5:27,9호선 ‘골드라인’ 정착,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘골드라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O')]"
276,2010.09.28. 오후 5:27,전세난 준공후 미분양 관심,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
277,2010.09.28. 오후 5:27,8.29대책 한달 급매물 거래도 중단,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
278,2010.09.28. 오후 5:06,부자들의 부동산① 한동안 부동산 외면,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산①', 'O'), (' ', 'O'), ('한동안', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
279,2010.09.28. 오후 5:06,LH 산본래미안하이어스 재건축 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본래미안하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2010.09.28. 오후 5:06,서울 대학건물 최고 18층까지 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
281,2010.09.28. 오후 4:59,사진해비타트 집짓기 봉사중인 LH 임직원,"[('사진해비타트', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사중인', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION')]"
282,2010.09.28. 오후 4:48,요즘같이 전셋값 뛰는 시기엔… 준공후 미분양 단지 관심을,"[('요즘같이', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('시기엔…', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
283,2010.09.28. 오후 4:48,하천주변에 생태공원등 36景 조성…경기 살릴 촉매 기대,"[('하천주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원등', 'O'), (' ', 'O'), ('36景', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성…경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('촉매', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
284,2010.09.28. 오후 4:48,이용우 부여군수 금강살리기 통해 관광인프라 확충,"[('이용우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('관광인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
285,2010.09.28. 오후 4:48,잘 나가던 반포 신규 아파트 값 우수수,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('우수수', 'O')]"
286,2010.09.28. 오후 4:27,정동화 포스코건설 사장 프리허그로 직원 기살리기,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프리허그로', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기살리기', 'O')]"
287,2010.09.28. 오후 4:16,두산건설 대표이사에 김영식씨 추가 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영식', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
288,2010.09.28. 오후 4:15,전셋집 찾아줘..스피드뱅크 거래센터 인기,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아줘..', 'O'), ('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
289,2010.09.28. 오후 4:14,안성 제4산업단지 부지조성공사 착공,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제4산업단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
290,2010.09.28. 오후 4:07,애경 대림역 인근 도시형오피스텔 분양,"[('애경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2010.09.28. 오후 3:50,내년 10월부터 경인아라뱃길에 유람선 뜬다,"[('내년 10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유람선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
292,2010.09.28. 오후 3:49,정림건축 창립자 김정철 명예회장 별세,"[('정림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김정철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
293,2010.09.28. 오후 3:42,선관위 재개발조합 임원선거 위탁관리,"[('선관위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발조합 임원선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('위탁관리', 'O')]"
294,2010.09.28. 오후 3:41,내년도 4대강·세종시 예산 집중,"[('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
295,2010.09.28. 오후 3:39,LH 지원방안 윤곽 부채줄이기 본격화되나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('부채줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화되나', 'O')]"
296,2010.09.28. 오후 3:35,매장용 빌딩 투자수익률 전월대비 0.53%P 줄어,"[('매장용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.53%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
297,2010.09.28. 오후 3:33,주택 매매시 요것만 기억하자,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시', 'O'), (' ', 'O'), ('요것만', 'O'), (' ', 'O'), ('기억하자', 'O')]"
298,2010.09.28. 오후 3:30,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
299,2010.09.28. 오후 3:30,전셋값 상승에 오피스텔 투자 눈길,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
300,2010.09.28. 오후 3:29,서울 시내 대학 최고 18층까지 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
301,2010.09.28. 오후 3:27,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
302,2010.09.28. 오후 3:25,지방 이전 공공기관 주변 분양아파트 관심,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
303,2010.09.28. 오후 3:23,서울 상도동 현대엠코아파트 동·호수 지정분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정분양', 'O')]"
304,2010.09.28. 오후 3:17,LIG건설 강남역 리가스퀘어 상가 선착순 분양중,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
305,2010.09.28. 오후 3:10,U대회 선수촌 부지 광주 화정주공 아파트값 들썩,"[('U대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
306,2010.09.28. 오후 3:08,부동산 소비자심리지수 ‘찔끔’ 회복,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찔끔’', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
307,2010.09.28. 오후 3:07,건설사 수주 부진속 내년 예산까지 줄어 발동동,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('부진속', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산까지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
308,2010.09.28. 오후 3:00,대기업에서 월세받고 확정수익 또 받고,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
309,2010.09.28. 오후 2:58,다음달 3만 가구 쏟아져 분양대전,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
310,2010.09.28. 오후 2:57,국토부 내년 예산 23조4천억원...4대강 3조3천억 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('23조4천억원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3조3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
311,2010.09.28. 오후 2:56,서울시내 대학 건물 최대 18층으로 상향 조정,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
312,2010.09.28. 오후 2:56,경인아라뱃길 터미널ㆍ부두 운영사 선정,"[('경인아라뱃길 터미널', 'LOCATION'), ('ㆍ부두', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
313,2010.09.28. 오후 2:53,도시와사람 복합쇼핑몰 첫 모바일 웹 오픈,"[('도시', 'ORGANIZATION'), ('와사람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
314,2010.09.28. 오후 2:50,“전셋집 무료로 찾아줍니다.”,"[('“전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아줍니다.”', 'O')]"
315,2010.09.28. 오후 2:44,U대회 특수 화정염주 주공 호가 들썩,"[('U대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('화정염주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주공 호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
316,2010.09.28. 오후 2:40,충북지역 분양시장 ‘기지개’,"[('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
317,2010.09.28. 오후 2:38,관심 둘 만한 준공 후·연내입주 미분양 아파트는,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후·연내입주', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
318,2010.09.28. 오후 2:38,전세가 폭등 4천만원에 입주 가능한 새아파트,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O')]"
319,2010.09.28. 오후 2:37,한국CM협회 ‘1차 한미 CM포럼’ 대표단 파견,"[('한국CM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한미 CM포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
320,2010.09.28. 오후 2:29,벽산건설 창립 59주년..기업 정상화 추진,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('59주년', 'DATE'), ('..기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
321,2010.09.28. 오후 2:28,LH 희망의 집짓기 동참,"[('LH 희망의 집짓기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
322,2010.09.28. 오후 2:21,2010아시아건설대상SK건설 글로벌 네트워크로 건설업계 강자로 우뚝,"[('2010', 'DATE'), ('아시아건설대상', 'EVENT'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
323,2010.09.28. 오후 2:20,2010아시아건설대상SK건설 공간의 재창조 수원 스카이뷰,"[('2010', 'DATE'), ('아시아건설대상', 'EVENT'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간의', 'O'), (' ', 'O'), ('재창조', 'O'), (' ', 'O'), ('수원 스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
324,2010.09.28. 오후 2:10,부동산 소비자심리지수 상승..회복 신호,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
325,2010.09.28. 오후 2:07,DTI완화 1개월‥수도권 부동산시장 요지부동,"[('DTI완화', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), ('‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O')]"
326,2010.09.28. 오후 2:00,경기도시공사 안성제4산업단지 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('제4산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2010.09.28. 오후 1:56,‘노후대비에서 제2창업’까지 성공 투자 비결은…,"[('‘노후대비에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('창업’까지', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은…', 'O')]"
328,2010.09.28. 오후 1:54,창립 59돌 벽산건설 건실한 기업으로 재탄생하자,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('59돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건실한', 'O'), (' ', 'O'), ('기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생하자', 'O')]"
329,2010.09.28. 오후 1:46,법무연수원 충북 혁신도시 이전부지 계약,"[('법무연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
331,2010.09.28. 오후 1:32,전원부지 가평 26600원㎡ 매각공고,"[('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
332,2010.09.28. 오후 1:30,벽산 창립 59주년 경영정상화 천명,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('59주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('천명', 'O')]"
334,2010.09.28. 오후 1:26,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
335,2010.09.28. 오후 1:14,LH 김포한강신도시 조성용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2010.09.28. 오후 1:08,LH 산본래미안하이어스 재건축 임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본래미안하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2010.09.28. 오후 12:55,명문골프장을 반값에 이용 ,"[('명문골프장을', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
338,2010.09.28. 오후 12:52,4대강 중 금강수계 생태계 훼손 가장 심각,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('금강수', 'LOCATION'), ('계', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
339,2010.09.28. 오후 12:35,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
340,2010.09.28. 오후 12:30,분양특보“나는 뉴코아에 월세 받는다”,"[('분양특보“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
341,2010.09.28. 오후 12:00,올 상반기 외은지점 순익 급감,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외은지점', 'O'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
342,2010.09.28. 오후 12:00,8월 기업 주식·채권 발행 급감,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('주식·채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
343,2010.09.28. 오전 11:57,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”.,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”.', 'O')]"
344,2010.09.28. 오전 11:57,LH 김포한강신도시 상업ㆍ업무용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2010.09.28. 오전 11:51,“재취업 도전 4050세대 多 모이세요”,"[('“재취업', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('4050세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('모이세요”', 'O')]"
346,2010.09.28. 오전 11:51,덕수궁의 가을 책 향기에 물들다,"[('덕수궁', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('향기에', 'O'), (' ', 'O'), ('물들다', 'O')]"
347,2010.09.28. 오전 11:51,소월시비 왕십리광장 이전,"[('소월시비', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕십리광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
348,2010.09.28. 오전 11:50,경인아라뱃길 터미널ㆍ부두 운영사 선정,"[('경인아라뱃길 터미널', 'LOCATION'), ('ㆍ부두', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
349,2010.09.28. 오전 11:46,여의도 강남 출퇴근 230분대 40㎡구12평 전철역 앞 오피스텔,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('230분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('40㎡구', 'QUANTITY'), ('12평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
350,2010.09.28. 오전 11:46,역세권 등3박자 갖춘u3000원당 랜드마크 아파트‘래미안 휴레스트’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘u3000원당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트‘', 'O'), ('래미안 휴레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
351,2010.09.28. 오전 11:43,상도동 현대아파트 특별 할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
352,2010.09.28. 오전 11:42,김포 한강신도시 가을 분양 접었다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접었다', 'O')]"
353,2010.09.28. 오전 11:40,대명리조트 해양리조트 착공 기념 특별회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
354,2010.09.28. 오전 11:40,파주 당동지구 자연한화 꿈에그린 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2010.09.28. 오전 11:25,부동산 소비자심리지수 상승 회복기미 보일까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('회복기미', 'O'), (' ', 'O'), ('보일까', 'O')]"
356,2010.09.28. 오전 11:22,현대엠코 대단위 브랜드타운 분양..계약조건 보장제,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('보장제', 'O')]"
357,2010.09.28. 오전 11:18,LH 김포한강신도시 50필지 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2010.09.28. 오전 11:11,LH 산본래미안하이어스 재건축 임대 274가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본래미안하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2010.09.28. 오전 11:07,LH해비타트 희망 집짓기 협약 체결,"[('LH해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망 집짓기 협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
360,2010.09.28. 오전 11:04,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2010.09.28. 오전 11:02,건설공제조합 건설사 CEO대상 경영연수 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('경영연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
362,2010.09.28. 오전 11:01,중흥건설 한강신도시 임대아파트 중흥S클래스 리버티 잔여분 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 리버티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2010.09.28. 오전 11:01,포토뉴스포스코건설  “더 열심히 합시다”  프리허그로 새출발,"[('포토뉴스', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('열심히', 'O'), (' ', 'O'), ('합시다”', 'O'), (' ', 'O'), ('프리허그로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
364,2010.09.28. 오전 11:01,LH 산본 래미안하이어스…재건축 임대 274가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안하이어스', 'ARTIFACT'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2010.09.28. 오전 11:01,전세 1억이하 역세권 아파트 ‘찜’,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O')]"
366,2010.09.28. 오전 11:01,LH 비축용 임대주택 시범지구 인수 임대분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
367,2010.09.28. 오전 11:01,국토부 내년 4대강에 3.3조 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
368,2010.09.28. 오전 11:01,2010예산경의선공항철도 연결 등 내년부터 시작,"[('2010', 'DATE'), ('예산경의선공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
369,2010.09.28. 오전 11:00,국토부 2011년도 예산안 23.4조…신규투자 급감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산안', 'O'), (' ', 'O'), ('23.4조', 'QUANTITY'), ('…신규투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
370,2010.09.28. 오전 11:00,국토부 레저용 2인승 경항공기 개발 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레저용', 'O'), (' ', 'O'), ('2인승', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
371,2010.09.28. 오전 11:00,1억원짜리 레저용 경항공기 국산화 개발 착수,"[('1억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('레저용', 'O'), (' ', 'O'), ('경항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
372,2010.09.28. 오전 11:00,레저용 경항공기 국산화 개발에 209억원 투입,"[('레저용', 'O'), (' ', 'O'), ('경항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('209억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
373,2010.09.28. 오전 11:00,한·아세안 교통협력포럼 이틀간 제주도서 개최,"[('한·아세안 교통협력포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
374,2010.09.28. 오전 11:00,2011예산국토부 4대강·철도 예산 늘어 23.4조원,"[('2011', 'DATE'), ('예산국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('23.4조원', 'QUANTITY')]"
375,2010.09.28. 오전 10:56,LH 김포 한강신도시 조성용지 50필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('50필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2010.09.28. 오전 10:56,오피스텔 ‘투자의 정석’ 이 바뀐다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('정석’', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
377,2010.09.28. 오전 10:56,내년부터 하천 경작권 매매.임대 금지,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('경작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매매.임대', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
378,2010.09.28. 오전 10:55,건설協 ‘과징금 제도 토론회’,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과징금 제도 토론회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
379,2010.09.28. 오전 10:51,건설공제조합 건설사 CEO대상 경영연수 개설,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('경영연수', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
380,2010.09.28. 오전 10:51,LH·한국해비타트 협력 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
381,2010.09.28. 오전 10:50,국토硏 개원 32주년 심포지엄,"[('국토硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('32주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
382,2010.09.28. 오전 10:48,서초 우성2차 재건축 누구 품에 안길까,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O'), (' ', 'O'), ('안길까', 'O')]"
383,2010.09.28. 오전 10:43,10월 훈풍 기대 속 분양물량 꽃단장,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃단장', 'O')]"
384,2010.09.28. 오전 10:42,내년 10월부터 경인아라뱃길에 유람선 뜬다,"[('내년 10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유람선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
385,2010.09.28. 오전 10:40,CJ GLS 국내 최초 복층 택배터미널 본격 가동,"[('CJ GLS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('택배터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
386,2010.09.28. 오전 10:36,추석 국내공항 이용 128만명.. 전년비 22.1% 늘어,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내공항', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('128만명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('22.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
387,2010.09.28. 오전 10:29,LH 산본 래미안하이어스 재건축임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
388,2010.09.28. 오전 10:29,대한민국 최대 유럽 테라스형 스트리트몰을 주목하라 중동 ‘더스테이트몰’,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더스테이트몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
389,2010.09.28. 오전 10:29,친환경시대 ‘환경수도 수원’이 뜬다,"[('친환경시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환경수도', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
390,2010.09.28. 오전 10:24,경인아래뱃길 터미널·부두 운영사 가계약,"[('경인아래뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터미널', 'LOCATION'), ('·부두', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O')]"
391,2010.09.28. 오전 10:21,LH 김포한강신도시 상업·업무용지등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2010.09.28. 오전 10:16,정동화 포스코건설 사장 프리허그로 새 출발,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프리허그로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
393,2010.09.28. 오전 10:16,은퇴한 40 50대 일자리는 여기서 찾아라,"[('은퇴한', 'O'), (' ', 'O'), ('40 50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('여기서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
394,2010.09.28. 오전 10:16,LH 한국해비타트와 ‘희망의 집’ 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희', 'ARTIFACT'), ('망의', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
395,2010.09.28. 오전 10:16,성북구 우리동네 U도서관 종합계획 수립,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('U도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
396,2010.09.28. 오전 10:16,포스코건설 정동화 사장 직원들과 프리허그 행사 가져,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('프리허그', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
397,2010.09.28. 오전 10:13,대한민국 중심 광화문 땅과 물과 하늘을 바꾸다,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅과', 'O'), (' ', 'O'), ('물과', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸다', 'O')]"
398,2010.09.28. 오전 10:08,국토부 내년 예산 23.4조원 편성... 4대강 3.3조원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('23.4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성...', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3조원', 'QUANTITY')]"
399,2010.09.28. 오전 10:01,마켓포커스8.29 대책 한달...매매 부진 전세 급등,"[('마켓포커스', 'O'), ('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('...매매', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
400,2010.09.28. 오전 10:01,임대수익보단 시세차익 오피스텔 투자정석 변하고 있다,"[('임대수익보단', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자정석', 'O'), (' ', 'O'), ('변하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
401,2010.09.28. 오전 10:00,한경매물마당 서울 대림역 역세권 5층 빌딩 급매 48억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('48억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
402,2010.09.28. 오전 10:00,경작목적용 토지점용허가권 타인 양도시 300만원 과태료,"[('경작목적용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지점용허가권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타인', 'O'), (' ', 'O'), ('양도시', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
403,2010.09.28. 오전 9:57,호텔업계 레지던스 철퇴 효과 좋네,"[('호텔업계', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
404,2010.09.28. 오전 9:56,LH 산본래미안하이어스 재건축임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본래미안하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2010.09.28. 오전 9:56,LH 한국해비타트와 ‘희망의 집’ 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희', 'ARTIFACT'), ('망의', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
406,2010.09.28. 오전 9:56,LH 산본래미안하이어스 재건축임대주택 274가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본래미안하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
407,2010.09.28. 오전 9:46,수자원공사 478억 투자해 건진 기술료는 고작 5억,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('478억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('건진', 'O'), (' ', 'O'), ('기술료는', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
408,2010.09.28. 오전 9:46,벼락치기 시공사 선정 봇물..내달 공공관리제 시행,"[('벼락치기', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
409,2010.09.28. 오전 9:41,LH 김포한강신도시 조성용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
410,2010.09.28. 오전 9:41,소월시비 왕십리광장으로 이전,"[('소월시비', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕십리광장', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
411,2010.09.28. 오전 9:39,LH 한국해비타트와 희망의 집짓기 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의 집짓기 협약', 'ORGANIZATION')]"
412,2010.09.28. 오전 9:33,LH 산본래미안하이어스 재건축임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본래미안하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
413,2010.09.28. 오전 9:33,서울시내 대학 건물 최고 18층 건립 가능,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
414,2010.09.28. 오전 9:31,책 들고 덕수궁에서 만납시다,"[('책', 'O'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만납시다', 'O')]"
415,2010.09.28. 오전 9:25,신세계·롯데쇼핑 온실가스 과다배출 업체 지정,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데쇼핑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('과다배출', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
416,2010.09.28. 오전 9:23,LH 김포한강신도시내 용지 50필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('50필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2010.09.28. 오전 9:19,침묵에 빠진 건설 宗家  MA로 초일류기업 계기 되길..,"[('침묵에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('宗家', 'O'), (' ', 'O'), ('MA로', 'O'), (' ', 'O'), ('초일류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('계기', 'O'), (' ', 'O'), ('되길..', 'O')]"
418,2010.09.28. 오전 9:19,청주·청원 대형건물은 경매중…잇단 유찰 찬밥,"[('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매중…잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
419,2010.09.28. 오전 9:16,노무현정부 서민용 주거정책의 초라한 말로,"[('노무현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민용', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('초라한', 'O'), (' ', 'O'), ('말로', 'O')]"
420,2010.09.28. 오전 9:12,LH 산본래미안하이어스 재건축임대주택 274가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본래미안하이어스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
421,2010.09.28. 오전 9:01,공공관리제 전면 시행전에... 시공사 선정 벼락치기 난무,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행전에...', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('벼락치기', 'O'), (' ', 'O'), ('난무', 'O')]"
422,2010.09.28. 오전 8:54,롯데 건물매각 국민연금이 산다,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물매각', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
423,2010.09.28. 오전 8:44,내년 1월 들어갈 전셋집 서둘러 계약,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
424,2010.09.28. 오전 8:39,통가 왕 오클랜드 궁전 팝니다,"[('통가', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('왕', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오클랜드 궁전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
425,2010.09.28. 오전 8:38,대한통운·동국제강 경인아라뱃길 화물부두 운영사로 선정,"[('대한통운', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물부두', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
426,2010.09.28. 오전 8:27,건물·교통부문 온실가스 목표관리업체 46곳 지정,"[('건물·교통부문', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('목표관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('46곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
427,2010.09.28. 오전 8:25,서울소재 대학 건물 최고 18층까지 상향,"[('서울', 'CITY'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
428,2010.09.28. 오전 8:23,서울 시내 대학건물 최고 18층까지 건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
429,2010.09.28. 오전 8:21,수도권 역세권에 전세금 1억이하 아파트 ‘주목’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
430,2010.09.28. 오전 7:35,경인아라뱃길 터미널ㆍ부두 운영사 가계약,"[('경인아라뱃길 터미널', 'LOCATION'), ('ㆍ부두', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O')]"
431,2010.09.28. 오전 7:25,수도권 전세 1억 이하 아파트는 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
432,2010.09.28. 오전 7:16,국토연구원 개원 32주년 기념 심포지엄,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('32주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
433,2010.09.28. 오전 7:11,건협 국가계약법상 과징금제도 도입 관련 토론회,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가계약법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
434,2010.09.28. 오전 6:55,전세난 속 연내 입주단지ㆍ준공후 미분양‘눈길’,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지ㆍ준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양‘눈길’', 'O')]"
435,2010.09.28. 오전 6:00,서울 대학건물 최고 18층까지 건축 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
436,2010.09.28. 오전 6:00,8월 전국 항만물동량 전년比 8.1%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
437,2010.09.28. 오전 6:00,경인 아라뱃길 4개 운영사와 임대 가계약 체결,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영사와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
438,2010.09.28. 오전 6:00,전업 투자자문사 수수료수익 급증,"[('전업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자문사', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료수익', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
439,2010.09.28. 오전 6:00,서울시 대학교 높이 기준 최대 18층까지 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학교', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
440,2010.09.28. 오전 6:00,경인아라뱃길 여객터미널·화물부두 운영사 선정,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객터미널·화물부두', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
441,2010.09.28. 오전 3:25,LH 상가점포 최고 60% 파격세일,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격세일', 'O')]"
442,2010.09.28. 오전 3:25,8·29 부동산대책 한달… 효과 점검해보니,"[('8·29 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('점검해보니', 'O')]"
443,2010.09.29. 오후 10:11,세종시 아파트용지 분양 신청 제로,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
444,2010.09.29. 오후 10:02,부동산 단신 청라지구 오피스텔 450실 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('450실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
445,2010.09.29. 오후 10:01,김규정의 부동산 특강 전세시장 전망,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
446,2010.09.29. 오후 9:49,보금자리주택 단지에 복지시설 2배 확대,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
447,2010.09.29. 오후 9:48,서울 아파트 분양권 7개월 만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
448,2010.09.29. 오후 9:42,삼성경제硏 “부동산 급락·장기침체 없을것”,"[('삼성경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급락·장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것”', 'O')]"
449,2010.09.29. 오후 9:02,청량리 588 동북권 중심지로 바뀐다,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
450,2010.09.29. 오후 8:09,별내 우미린·청라 린 스트라우스 내달 분양,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2010.09.29. 오후 7:45,감정평가協 감정원 공단化 반대 선회,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단化', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
452,2010.09.29. 오후 7:19,말만 시공사 불꽃경쟁.. 대형건설사 담합구조 여전,"[('말만', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃경쟁..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합구조', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
453,2010.09.29. 오후 7:14,10월 시프트 1728가구 공급，바뀐 청약조건 점검 필수，세곡지구등 강남권 관심,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1728가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급，바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('필수，', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
454,2010.09.29. 오후 7:13,감정평가업계，감정원 공단화 놓고 내홍 심화,"[('감정평가업계，', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
455,2010.09.29. 오후 7:01,발품 팔수록 싸고 입지좋은 전셋집 보인다,"[('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔수록', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
456,2010.09.29. 오후 6:48,별내우미린 내달초 분양,"[('별내우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2010.09.29. 오후 6:42,서울 아파트 분양권 가격 7개월만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
458,2010.09.29. 오후 6:40,감정평가사 64.4% 감정원 공단화 추진 반대종합,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('64.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반대종합', 'O')]"
459,2010.09.29. 오후 6:36,청량리 일대에 54층 빌딩,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('54층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
460,2010.09.29. 오후 6:36,강일2·세곡·마천지구 시프트 내달 6일 공급,"[('강일2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
461,2010.09.29. 오후 6:33,평창동 고급 타운하우스 롯데캐슬 로잔 특별임대,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 로잔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별임대', 'O')]"
462,2010.09.29. 오후 6:33,30실 이상 고시원 지을 때 건축심의 받아야,"[('30실 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
463,2010.09.29. 오후 6:32,광교신도시 연내 6318가구 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('6318가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
464,2010.09.29. 오후 6:32,서울 청량리 집창촌 일대 동북권 랜드마크 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
465,2010.09.29. 오후 6:32,보금자리 주택지구 대중교통 중심지로,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O')]"
466,2010.09.29. 오후 6:32,강일2·세곡·마천 시프트 1817채 10월 청약,"[('강일2', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('세곡', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('마천 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1817채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
467,2010.09.29. 오후 6:32,남산 SK리더스뷰…상반기 신축 최고價,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고價', 'O')]"
468,2010.09.29. 오후 6:32,청량리 588 일대에 54층 랜드마크,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('54층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
469,2010.09.29. 오후 6:32,한경매물마당 시흥 정왕동 수익성 다가구주택 9억7000만원 등 13건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY')]"
470,2010.09.29. 오후 6:32,삼성경제硏 부동산 대세하락 가능성 낮다,"[('삼성경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
471,2010.09.29. 오후 6:32,인천 신도 주택단지 토지 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도 주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2010.09.29. 오후 6:29,서울 시프트 1817가구 공급.. 청약가점 22점 안정권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('22점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
473,2010.09.29. 오후 6:25,부동산 단체들 합치려다 싸움나겠네,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단체들', 'O'), (' ', 'O'), ('합치려다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움나겠네', 'O')]"
474,2010.09.29. 오후 6:13,분양소식일성건설 한강신도시 타운하우스,"[('분양소식', 'O'), ('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
475,2010.09.29. 오후 6:12,감정평가사 64% 감정원 공단화 반대1보,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
476,2010.09.29. 오후 6:03,우미건설 내달 별내·청라지구에 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('별내·', 'LOCATION'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2010.09.29. 오후 5:49,남산 SK리더스뷰 244㎡  공시가격 21억5200만원,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('244㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('21억5200만원', 'QUANTITY')]"
478,2010.09.29. 오후 5:41,부동산 급락·장기 침체 없을 듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급락·장기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
479,2010.09.29. 오후 5:40,부자들의 부동산② 상가·빌딩은 관심,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산②', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
480,2010.09.29. 오후 5:40,서울 아파트 분양권 가격 7달 만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
481,2010.09.29. 오후 5:39,서울시 고시원 제한…원룸 임대 활성화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
482,2010.09.29. 오후 5:38,우미건설 분양가·입지로 침체 돌파,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가·입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
483,2010.09.29. 오후 5:34,시프트 연말까지 3300가구 공급,"[('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2010.09.29. 오후 5:34,서울 분양권 7개월만에 반등.. 투자심리 회복 아니다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
485,2010.09.29. 오후 5:18,우미건설 내달 수도권 분양시장 정면 돌파,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
486,2010.09.29. 오후 5:16,분양소식일성건설 한강신도시 타운하우스,"[('분양소식', 'O'), ('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
487,2010.09.29. 오후 5:16,우미건설 분양가·입지로 침체 돌파,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가·입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
488,2010.09.29. 오후 5:16,남산 리더스뷰 최고가...신축 공동주택 가격공시,"[('남산 리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고가...', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O')]"
489,2010.09.29. 오후 5:16,시프트 연말까지 3300가구 공급,"[('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
490,2010.09.29. 오후 5:16,서울 분양권 7개월만에 반등.. 투자심리 회복 아니다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
491,2010.09.29. 오후 4:41,현대·삼성·GS 공공관리제 시행전 정비사업 수주,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행전', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
492,2010.09.29. 오후 4:28,침체된 영종도 개발 미단시티로 활기 찾을까,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
493,2010.09.29. 오후 4:14,흑석3구역GS 서초우성2차삼성 수주,"[('흑석3구역', 'QUANTITY'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
