,date,headline,keyword
0,2007.10.07. 오후 9:24,서울 버블·비버블 지역간 아파트값 격차 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버블·비버블', 'O'), (' ', 'O'), ('지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
1,2007.10.07. 오후 9:21,토지거래허가구역 지정 올해 3억1000만㎡ 달해,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억1000만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
2,2007.10.07. 오후 7:42,서울 뚝섬에 49층 아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
3,2007.10.07. 오후 7:41,국민·신한銀 용산 국제업무지구 입찰 참여할 듯,"[('국민', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신한銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
4,2007.10.07. 오후 6:41,분양 한성건설 천안 한성 필하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한성 필하우스', 'ARTIFACT')]"
5,2007.10.07. 오후 6:41,분양 두산건설 해운대 수영만 두산위브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수영만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
6,2007.10.07. 오후 6:41,분양 한신공영 인천 관교 한신 휴플러스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT')]"
7,2007.10.07. 오후 6:41,MK 추천매물 인천 학익동 6층빌딩 55억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
8,2007.10.07. 오후 6:41,분양 금호건설 리첸시아 방배,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방배', 'ARTIFACT')]"
9,2007.10.07. 오후 6:41,버블 vs 비버블지역 아파트값 격차 줄어,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('비버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
10,2007.10.07. 오후 6:41,남한 땅 22% 거래허가구역,"[('남한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래허가구역', 'O')]"
11,2007.10.07. 오후 6:36,서울 버블非버블지역 아파트 가격차 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버블非버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
12,2007.10.07. 오후 6:32,빚내서 집 산다고 다 비합리적일까,"[('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('비합리적일까', 'O')]"
13,2007.10.07. 오후 6:23,분양 평택 늘푸른오스카빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘푸른오스카빌', 'ARTIFACT')]"
14,2007.10.07. 오후 6:23,분양 동탄신도시 상가 시네스타,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시네스타', 'ARTIFACT')]"
15,2007.10.07. 오후 6:23,분양 잠실 트리지움 단지내상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움 단지내상가', 'ARTIFACT')]"
16,2007.10.07. 오후 6:23,분양 인천 부개동 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
17,2007.10.07. 오후 6:23,서울시 성냥갑아파트 무더기 퇴짜,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성냥갑아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O')]"
18,2007.10.07. 오후 6:23,뚝섬 주상복합 가장 비싼 집 되나,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
19,2007.10.07. 오후 6:23,베트남 외국인 장기보유자 소유권 인정 검토,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
20,2007.10.07. 오후 5:42,부동산 단신풍림산업 소비자 대상 온라인 이벤트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
21,2007.10.07. 오후 5:39,분양정보한화건설 ‘꿈에그린’ 울산 입성,"[('분양정보한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
22,2007.10.07. 오후 5:39,분양정보강서구 염창동 164가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
23,2007.10.07. 오후 5:39,가을 청약시장 극심한 ‘눈치작전’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치작전’', 'O')]"
24,2007.10.07. 오후 5:12,시세 동향 강남권 매수세 약화…관악구 0.37% 오름,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('약화…', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오름', 'O')]"
25,2007.10.07. 오후 4:54,서울시내 재개발·재건축 아파트，디자인 부실로 대거 탈락,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트，디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('부실로', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
26,2007.10.07. 오후 4:54,부동산 브리핑10월8∼12일 고읍·운정지구 분양 돌입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), ('10월8∼12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
27,2007.10.07. 오후 4:54,파주？운정？교하？…“신도시 명칭 헷갈리네”,"[('파주', 'CITY'), ('？', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('？', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('？…“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리네”', 'O')]"
28,2007.10.07. 오후 4:21,용산 서부이촌동 ‘일장춘몽’？,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘일장춘몽’？', 'O')]"
29,2007.10.07. 오후 4:21,분양하이라이트 8일 장지·발산 장기전세 공급,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2007.10.07. 오후 4:18,北 삼지연 공항 확충에 2800억 들듯,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼지연 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('2800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들듯', 'O')]"
31,2007.10.07. 오후 4:18,올 토지거래허가구역 신규지정 3억1000만㎡ 달해,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1000만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
32,2007.10.07. 오후 4:18,경기 북부선 전세값 들썩,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
33,2007.10.07. 오후 4:18,수도권 북부시장 달아오른다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
34,2007.10.07. 오후 4:11,사진제5회 하이 서울 마라톤대회,"[('사진', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하이 서울 마라톤대회', 'EVENT')]"
35,2007.10.07. 오후 3:42,서경 실전경매 소유자 가족일땐 대항력 인정안돼,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('일땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('인정안돼', 'O')]"
36,2007.10.07. 오후 3:42,부동산써브 추천 알짜 물건 고양시 행신동 8층 상가건물 60억원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
37,2007.10.07. 오후 3:39,은평파주운정인천청라 삼각벨트 분양 관심,"[('은평파주운정인천청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼각벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
38,2007.10.07. 오후 3:36,전국 아파트 주간 시세 신도시 7개월만에 상승세 반전,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
39,2007.10.07. 오후 3:33,국민임대주택 월소득 180만원이하 4인가족이 가장 많아,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월소득', 'O'), (' ', 'O'), ('180만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
40,2007.10.07. 오후 3:33,연령대별 내집 마련 유형 살펴봤더니…,"[('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봤더니…', 'O')]"
41,2007.10.07. 오후 3:24,전매제한 없는 마지막 분양아파트 쏟아진다,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
42,2007.10.07. 오후 3:07,서울 뚝섬에 49층 아파트 건립허가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립허가', 'O')]"
44,2007.10.07. 오후 2:33,길에게 집값을 묻다,"[('길에게', 'O'), (' ', 'O'), ('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O')]"
45,2007.10.07. 오후 2:28,은평뉴타운 주변 아파트값 껑충,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
46,2007.10.07. 오후 1:53,타워형아파트 유행예감,"[('타워형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유행예감', 'O')]"
47,2007.10.07. 오후 1:23,투자포인트수도권 북부 미분양 다시보기,"[('투자포인트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시보기', 'O')]"
48,2007.10.07. 오전 11:44,서울시 디자인 미달 아파트 잇단 제동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
49,2007.10.07. 오전 11:22,서울 뚝섬에 49층 아파트 건립허가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립허가', 'O')]"
50,2007.10.07. 오전 11:18,대전지역 첫 청약가점제 목동1구역 재개발 포스코 아파트,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('목동1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
51,2007.10.07. 오전 11:15,서울시 남산에 웰빙 조깅로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('조깅로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
52,2007.10.07. 오전 11:15,서울시 새주소 정보 무료로 알려드려요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새주소', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
53,2007.10.07. 오전 11:10,토지거래허가구역 신규 지정 3억1000만㎡,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1000만㎡', 'QUANTITY')]"
54,2007.10.07. 오전 11:06,집빼고 15억 있어야 부자,"[('집빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O')]"
55,2007.10.07. 오전 11:00,인천공항 시설사용료 3년간 최대 21% 감면,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
56,2007.10.07. 오전 10:44,강남권과 타지역 집값 격차 줄었다,"[('강남권', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('타지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
57,2007.10.07. 오전 10:31,올 토지거래허가구역 3.1억㎡ 신규 지정,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1억㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
58,2007.10.07. 오전 10:27,양주고읍 모델하우스 주말방문객 1만여명 예상,"[('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
59,2007.10.07. 오전 9:00,주간부동산서울 매매값 2주만에 상승,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
60,2007.10.07. 오전 8:58,분양소식용두래미안 파주운정 양주고읍 청약,"[('분양소식용', 'ARTIFACT'), ('두래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
61,2007.10.07. 오전 8:25,부동산캘린더파주신도시 분양 본격화,"[('부동산캘린더', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
62,2007.10.07. 오전 7:53,버블비버블 아파트 값 격차 감소,"[('버블비버블', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
63,2007.10.07. 오전 7:16,버블비버블 아파트값 격차 감소,"[('버블비버블', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
64,2007.10.07. 오전 6:32,남북협력의 땅 서부접경지 ③평화관광 메카,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('협력의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('③평화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O')]"
65,2007.10.07. 오전 6:12,남북경협 수혜 파주신도시 연내 1만여가구 분양,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2007.10.07. 오전 6:03,정상회담 여파에도 수도권 북부 부동산 ‘정중동’,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정중동’', 'O')]"
67,2007.10.08. 오후 10:12,타워팰리스 223㎡형 49억원에 팔려,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223㎡형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
68,2007.10.08. 오후 8:54,김포 양촌시 중대형임대 2300가구 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
69,2007.10.08. 오후 7:30,첫 청약가점 당첨자 11%가 ‘부적격’,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부적격’', 'O')]"
70,2007.10.08. 오후 6:56,쌍용건설 파키스탄 부두 재건 850억원에 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부두', 'O'), (' ', 'O'), ('재건', 'O'), (' ', 'O'), ('850억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
71,2007.10.08. 오후 6:56,재개발ㆍ재건축ㆍ디벨로퍼 과정,"[('재개발ㆍ재건축ㆍ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
72,2007.10.08. 오후 6:53,청약 가점제 가이드라인이 없다,"[('청약 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가이드라인이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
73,2007.10.08. 오후 6:53,뉴타운 재개발 투자 세미나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
74,2007.10.08. 오후 6:53,쌍용건설 파키스탄 부두 재건 850억원에 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부두', 'O'), (' ', 'O'), ('재건', 'O'), (' ', 'O'), ('850억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
75,2007.10.08. 오후 6:53,재개발ㆍ재건축ㆍ디벨로퍼 과정,"[('재개발ㆍ재건축ㆍ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
76,2007.10.08. 오후 6:53,울산 삼산동에 꿈에그린 716가구,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY')]"
77,2007.10.08. 오후 6:53,건설경기 실사지수 2개월 연속 하락,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
78,2007.10.08. 오후 6:53,톡톡 부동산 헷갈리는 신도시 이름 바꾸기로,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸기로', 'O')]"
79,2007.10.08. 오후 6:53,개발부담금 환수분 1688억원 미납,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('환수분', 'O'), (' ', 'O'), ('1688억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미납', 'O')]"
80,2007.10.08. 오후 6:53,타워팰리스 223㎡ 49억에 거래…올해 주택매매 최고가,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
81,2007.10.08. 오후 6:53,서울역 맞은편에 35층 복합타운 조성,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞은', 'TERM'), ('편에', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
82,2007.10.08. 오후 6:53,서울 지하도상가 리모델링,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
83,2007.10.08. 오후 6:53,STX 아파트 브랜드 STX 칸,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ORGANIZATION')]"
84,2007.10.08. 오후 6:53,마포 현석동ㆍ서대문 홍은동 재개발,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현석동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
85,2007.10.08. 오후 6:53,인천 논현 힐스테이트 부적격 당첨 72명,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('72명', 'QUANTITY')]"
86,2007.10.08. 오후 6:32,빌라 매매 다운계약서 성행,"[('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
87,2007.10.08. 오후 6:31,계룡건설 ‘철탑산업훈장’ 금성백조 ‘대통령표창’,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대통령표창', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
88,2007.10.08. 오후 6:30,인천 논현힐스테이트 부격적 당첨 11％넘어,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부격적', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('％넘어', 'O')]"
89,2007.10.08. 오후 6:00,LG경제연 주택시장 이미 조정국면 진입 연착륙 처방 나와야,"[('LG경제연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('조정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
90,2007.10.08. 오후 6:00,타워팰리스 1채 49억원.. 올 거래아파트 중 최고가,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
91,2007.10.08. 오후 5:51,쌍용건설 파키스탄 카라치항 부두 재건공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('카라치항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부두', 'O'), (' ', 'O'), ('재건공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2007.10.08. 오후 5:37,청약가점제 혼선..부적격 당첨 속출,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼선..부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
93,2007.10.08. 오후 5:36,건설社 참여·재원조달 유도 ‘산너머 산’,"[('건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('참여·재원조달', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산너머', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
94,2007.10.08. 오후 5:36,올해 최고 거래가 아파트 타워팰리스 223㎡ 49억,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49억', 'QUANTITY')]"
95,2007.10.08. 오후 5:28,내년 5월까지 북경 가는 장거리 호텔식 기차 만들 터,"[('내년 5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북경', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('장거리', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
96,2007.10.08. 오후 5:28,타워팰리스 49억원에 거래…올해 최고가,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
97,2007.10.08. 오후 5:21,부동산 먹튀 누가 부추기나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('먹튀', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기나', 'O')]"
98,2007.10.08. 오후 5:18,도곡동 타워팰리스 올해 최고가 거래,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
99,2007.10.08. 오후 5:06,쪽방·비닐하우스촌 거주자 첫 임대주택 입주,"[('쪽방·비닐하우스촌', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
100,2007.10.08. 오후 5:03,‘정상회담 수혜’ 청약경쟁 치열할듯,"[('‘', 'O'), ('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할듯', 'O')]"
101,2007.10.08. 오후 5:00,종로 ‘쪽방’ 거주 4가구 다가구 임대주택 입주,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘쪽방’', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
102,2007.10.08. 오후 5:00,토공，전북출신자 2∼3% 우선채용,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('출신자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2∼3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선채용', 'O')]"
103,2007.10.08. 오후 5:00,도곡동 타워팰리스 223㎡형 49억,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('49억', 'QUANTITY')]"
104,2007.10.08. 오후 4:53,청약가점제 혼선..무더기 부적격당첨 속출,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼선..무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
105,2007.10.08. 오후 4:42,유망 경매물건 서울 노원구 공릉동 청솔아파트 外,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청솔아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
106,2007.10.08. 오후 4:42,금주 베스트 분양단지 양주 고읍지구,"[('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION')]"
107,2007.10.08. 오후 4:41,단독부적격당첨 10% 청약가점 잘못써내상보,"[('단독부적격당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못써내상보', 'ORGANIZATION')]"
108,2007.10.08. 오후 4:37,경기 광주 제2의 용인될까,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('될까', 'O')]"
109,2007.10.08. 오후 4:29,청약가점제 너무 어려워..부적격 당첨 속출,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워..부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
110,2007.10.08. 오후 4:21,STX건설 주택사업 본격화,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
111,2007.10.08. 오후 4:21,고분양가 물량 대선이후 노리나,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노리나', 'O')]"
112,2007.10.08. 오후 4:21,양주 고읍 관심몰이는 성공,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심몰이는', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
113,2007.10.08. 오후 4:18,대한건설협회 최윤호씨 전무 선임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최윤호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
114,2007.10.08. 오후 4:18,양촌에 사상최대 중대형 임대단지 조성,"[('양촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
115,2007.10.08. 오후 4:18,서울 오피스빌딩 임대료 상승행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승행진', 'O')]"
116,2007.10.08. 오후 3:20,이철 사장 남북철도협력 시너지효과 클 것,"[('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('철도협력', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지효과', 'O'), (' ', 'O'), ('클', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
117,2007.10.08. 오후 3:05,고양 덕이지구 대규모 분양..고분양가 논란,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
118,2007.10.08. 오후 3:02,서울·경기 매매가 7개월만에 동반 상승,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
119,2007.10.08. 오후 2:53,토공 신입사원 채용 인성ㆍ적성위주로,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('인성ㆍ적성위주로', 'O')]"
120,2007.10.08. 오후 2:39,청약가점제로 경매시장 ‘북적’,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
121,2007.10.08. 오후 2:32,분양가 상한제 ‘소나기’ 피하자,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘소나기’', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O')]"
122,2007.10.08. 오후 2:29,삼성엔지니어링 769억원 사우디 플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('769억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2007.10.08. 오후 2:21,서울 강남권 오피스 호황..임대료 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('호황..임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
124,2007.10.08. 오후 2:01,동영상저도 휴지통이랍니다,"[('동영상저도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴지통이랍니다', 'O')]"
125,2007.10.08. 오후 1:51,건교위 23개기관 17일부터 국감,"[('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O')]"
126,2007.10.08. 오후 1:50,주택시장 개선위해 주공 민영화해야,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개선위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민영화해야', 'O')]"
127,2007.10.08. 오후 1:18,쌍용건설 850억 파키스탄 부두 재건공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('850억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부두', 'O'), (' ', 'O'), ('재건공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2007.10.08. 오후 1:18,현대건설 힐스테이트 홈페이지 새 단장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
129,2007.10.08. 오후 1:11,경남기업 對北 민자도로 추진..황해고속도로,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('對北', 'O'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('황해고속도로', 'ARTIFACT')]"
130,2007.10.08. 오후 12:33,쪽방ㆍ비닐하우스 거주자 따뜻한 겨울 나세요,"[('쪽방ㆍ비닐하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나세요', 'O')]"
131,2007.10.08. 오후 12:30,부동산114 日도쿄 도심재개발 연수단 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('도쿄 도심재개발 연수단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
132,2007.10.08. 오후 12:26,월드건설 ‘로또 행운’,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('행운’', 'O')]"
133,2007.10.08. 오후 12:26,강북 재개발 ‘경매’로 잡아라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경매’로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
134,2007.10.08. 오후 12:26,주말 모델하우스 표정래미안 용두당첨여부 상담 북적 양주 고읍‘실수요 잡기’ 안간힘,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('표정', 'O'), ('래미안 용두', 'ARTIFACT'), ('당첨여부', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('‘실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기’', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
135,2007.10.08. 오후 12:26,아산신도시 이주자택지 웃돈 급락,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
136,2007.10.08. 오후 12:26,금주의 부동산 캘린더서울 장지ㆍ발산 장기전세주택 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지ㆍ', 'O'), ('발', 'LOCATION'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
137,2007.10.08. 오후 12:26,타워팰리스 올 최고가 거래,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
138,2007.10.08. 오후 12:13,쌍용건설 850억 규모 파키스탄 항만공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('850억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('파키스탄 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2007.10.08. 오전 11:49,쌍용건설 파키스탄 부두 재건공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2007.10.08. 오전 11:26,태영건설 수원 권선 데시앙 222가구 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('222가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2007.10.08. 오전 11:24,토공 신입사원 공직적격성평가PSAT한다,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공', 'EVENT'), ('직적격성평가', 'O'), ('PSAT', 'EVENT'), ('한다', 'O')]"
142,2007.10.08. 오전 11:24,중흥건설 본격 수도권시장 공략 나서,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
143,2007.10.08. 오전 11:20,타워팰리스 223㎡형 올해 최고가... 49억원 거래,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가...', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
144,2007.10.08. 오전 11:15,집값 이의신청도 인터넷으로,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O')]"
145,2007.10.08. 오전 11:15,한강 수상콜택시 11일부터 운행,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수상콜택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
146,2007.10.08. 오전 11:15,서울시 新청사 22층 높이로 재탄생,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新청사', 'O'), (' ', 'O'), ('22층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
147,2007.10.08. 오전 11:14,서울시 신청사 친환경 건물로 재탄생,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
148,2007.10.08. 오전 11:13,경기도 이천 새로운 투자처로 급부상,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
149,2007.10.08. 오전 11:09,노대통령 “부동산시장 흔들리지 않게 할것”,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않게', 'O'), (' ', 'O'), ('할것”', 'O')]"
150,2007.10.08. 오전 11:09,쌍용건설 파키스탄 항만공사 수주..교두보 마련,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주..교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
151,2007.10.08. 오전 11:08,이달말까지 서울·수도권 3만4000여가구 쏟아져,"[('이달말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
152,2007.10.08. 오전 11:08,우남건설 양주고읍 계약금 500만원,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
153,2007.10.08. 오전 11:07,크레보산업개발 평창에 레저형타운하우스 분양,"[('크레보산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('레저형타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2007.10.08. 오전 11:03,수도권 4500가구 분양 ‘골라 골라’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골라', 'O'), (' ', 'O'), ('골라’', 'O')]"
155,2007.10.08. 오전 11:00,벤츠 악소 트랙터 리콜 실시,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악소', 'O'), (' ', 'O'), ('트랙터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
156,2007.10.08. 오전 10:55,건설업 체감경기 2달 연속 하락,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
157,2007.10.08. 오전 10:54,STX그룹 새 아파트 브랜드 STX 칸,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT')]"
159,2007.10.08. 오전 10:49,중흥건설 본격 수도권시장 공략 나서,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
160,2007.10.08. 오전 10:44,경기도 신·구도심 연계개발방안 마련 나서,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신·구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('연계개발방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
161,2007.10.08. 오전 10:43,대우·현대건설 제2의 리비아 특수,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('특수', 'O')]"
162,2007.10.08. 오전 10:38,3분기 업무용 빌딩 공실률 반등...강남권 호황여전,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('반등...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호황여전', 'O')]"
163,2007.10.08. 오전 10:38,국도유지관리 만족도 대구사무소 79점으로 1위,"[('국도유지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('대구사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
164,2007.10.08. 오전 10:35,태영건설 수원에 권선데시앙 222가구 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('권선데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('222가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2007.10.08. 오전 10:30,STX 주택사업 본격 진출..새브랜드 STX KAN,"[('STX 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출..새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('STX KAN', 'ARTIFACT')]"
166,2007.10.08. 오전 10:21,주택보증 고객 위한 주택사업강좌 개최,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
167,2007.10.08. 오전 10:15,건설업체 체감경기지수 두달 연속 하락,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
168,2007.10.08. 오전 10:13,盧 부동산 안정 유지에 올인,"[('盧', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
169,2007.10.08. 오전 10:11,타워팰리스 49억원에 거래..올해 최고가종합,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가종합', 'O')]"
170,2007.10.08. 오전 10:11,월드건설 ‘행운’…62대1 경쟁률 화성향남 필지 당첨,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘행운’…', 'O'), ('62대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
171,2007.10.08. 오전 10:11,재정비촉진지구 내 ‘경매물건 잡아라’,"[('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O')]"
172,2007.10.08. 오전 10:08,주말 모델하우스 서울 첫 가점제 래미안 용두 북적,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용두', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
173,2007.10.08. 오전 10:08,아산 신도시 이주자 택지 인기 ‘시들’,"[('아산 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시들’', 'O')]"
174,2007.10.08. 오전 10:04,현대건설 힐스테이트 홈페이지 새단장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
175,2007.10.08. 오전 10:02,현대건설 힐스테이트 홈페이지 새단장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
176,2007.10.08. 오전 9:57,이대앞 복합상가 메르체 분양,"[('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('메르체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2007.10.08. 오전 9:56,대한주택보증 18일부터 주택사업 무료강좌,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
178,2007.10.08. 오전 9:54,타워팰리스 223㎡형 49억원에 거래 ‘최고가’,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고가’', 'O')]"
179,2007.10.08. 오전 9:54,도곡동 타워팰리스 49억에 거래,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
180,2007.10.08. 오전 9:36,프라임그룹 동아건설 관계인집회 16일 예정,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동아건설 관계인집회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
181,2007.10.08. 오전 9:25,토공 전북지역 출신 23% 우선선발,"[('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선선발', 'O')]"
182,2007.10.08. 오전 9:18,찬바람 부니 건설 경기 꽁꽁,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부니', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
183,2007.10.08. 오전 9:17,타워팰리스 93평형 49억원에 거래 ‘최고가’,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('93평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고가’', 'O')]"
184,2007.10.08. 오전 9:11,서울시 新청사 22층 높이로 재탄생,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新청사', 'O'), (' ', 'O'), ('22층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
185,2007.10.08. 오전 9:03,토공 신입사원 채용제도 개선,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
186,2007.10.08. 오전 8:58,올해 최고거래가 아파트 49억원..작년 53.6억원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('53.6억원', 'QUANTITY')]"
187,2007.10.08. 오전 8:44,경매시장 강북 1억원미만 다세대·연립 인기,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
188,2007.10.08. 오전 8:35,각종 규제가 복잡하다면..오피스텔 어때,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡하다면..오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어때', 'O')]"
189,2007.10.08. 오전 8:32,대전·충남지역 연말까지 8897가구 분양 줄이어,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8897가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
190,2007.10.08. 오전 8:22,알짜 수도권 북부 미분양 물량은 어디,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
191,2007.10.08. 오전 8:04,8월 타워팰리스 49억에 거래...올 최고가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래...', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
192,2007.10.08. 오전 7:32,푸짐한 가을분양 설렌다,"[('푸짐한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설렌다', 'O')]"
193,2007.10.08. 오전 7:32,이젠 강남 아파트 경매로 사볼까,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
194,2007.10.08. 오전 7:26,아파트 이번주 4100여가구 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2007.10.08. 오전 7:02,영구 임대 아파트 저소득층 밀집에 따른 슬럼화,"[('영구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화', 'O')]"
196,2007.10.08. 오전 7:00,타워팰리스 49억원에 거래..올해 최고가,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
197,2007.10.08. 오전 6:00,주부 재테크 가점제 이후 새 풍속도,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O')]"
198,2007.10.08. 오전 3:03,住소식 地소식석미건설 진천 석미모닝파크 아파트 분양,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석미모닝파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2007.10.08. 오전 3:03,주택용지 거래는 뚝 ↓  가격은 쑥 ↑,"[('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
200,2007.10.08. 오전 3:03,부동산 캘린더전국 11곳 아파트 4429채 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4429채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2007.10.08. 오전 3:03,아파트 미리보기양주 고읍 수자인우미린우남퍼스트빌,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자인우미린우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
202,2007.10.08. 오전 3:03,부동산과 법률전세 입주 직전에 근저당권 설정됐는데…,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('직전에', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당권', 'O'), (' ', 'O'), ('설정됐는데…', 'O')]"
203,2007.10.08. 오전 3:03,전세 시황서울신도시 모두 소형아파트 중심 상승세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
204,2007.10.08. 오전 3:03,매매 시황주춤했던 아파트 값 2주 만에 소폭 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
205,2007.10.09. 오후 11:48,“타워팰리스 화재땐 2시간내 붕괴”,"[('“', 'O'), ('타워팰리스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화재', 'DATE'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('붕괴”', 'O')]"
206,2007.10.09. 오후 9:39,10월 10일 부동산 파일,"[('10월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
207,2007.10.09. 오후 9:30,양주 고읍지구 주택업체들 “이래도 청약 안해”,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('“이래도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O')]"
208,2007.10.09. 오후 9:30,파주·고양지역 분양 재시동 정상회담 바람 탈까,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O'), (' ', 'O'), ('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
209,2007.10.09. 오후 8:39,‘배짱 고가분양’ 하더니…미분양 속출 ‘혼쭐’,"[('‘배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('고가분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('하더니…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혼쭐’', 'O')]"
210,2007.10.09. 오후 8:39,청약가점 당첨점수 주택형별 상세공개,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨점수', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별', 'O'), (' ', 'O'), ('상세공개', 'O')]"
211,2007.10.09. 오후 8:21,2007 살고싶은 도시 만들기 대상  대통령상에 수원시,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살고싶은 도시 만들기 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'ORGANIZATION')]"
212,2007.10.09. 오후 8:15,청약가점 당첨결과 주택형별 공개,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
213,2007.10.09. 오후 6:55,C우방 ㈜신일 상계·장암 아파트 공사 인수,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상계', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('장암 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
214,2007.10.09. 오후 6:53,아파트분양 로또 對 0,"[('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
215,2007.10.09. 오후 6:41,디지털태인ㆍ기업銀 경매특강,"[('디지털태인ㆍ기업銀', 'O'), (' ', 'O'), ('경매특강', 'O')]"
216,2007.10.09. 오후 6:41,국제철도 인재양성 심포지엄,"[('국제철도 인재양성 심포지엄', 'EVENT')]"
217,2007.10.09. 오후 6:41,진덕산업 인니 아파트 공사 수주,"[('진덕산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
218,2007.10.09. 오후 6:41,분양 동탄신도시 동탄시네스타,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄시네스타', 'ARTIFACT')]"
219,2007.10.09. 오후 6:41,분양 태영건설 수원 권선 데시앙,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT')]"
220,2007.10.09. 오후 6:41,비축용임대 분양전환때 입주자에게 우선권,"[('비축용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환때', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
221,2007.10.09. 오후 6:41,청약가점제 주택형별 당첨 커트라인 전부 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택형별', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
222,2007.10.09. 오후 6:41,서울 미분양 이삭줍기 해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이삭줍기', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
223,2007.10.09. 오후 6:41,8월 수도권 주택건설 147% 늘어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('147%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
224,2007.10.09. 오후 6:41,불균형 적절히 수용해야 지속가능한 사회 발전,"[('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('적절히', 'O'), (' ', 'O'), ('수용해야', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O')]"
225,2007.10.09. 오후 6:41,2단계 국가균형발전정책 놓고 수도권비수도권 갈등,"[('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가균형발전정책', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
226,2007.10.09. 오후 6:38,‘가재울 뉴타운 센트레빌’ 특별분양,"[('‘', 'O'), ('가재울 뉴타운 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
227,2007.10.09. 오후 6:38,동탄 중심상업지역 내 ‘동탄 파라곤 에비뉴’ 상가 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 파라곤 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2007.10.09. 오후 6:33,청약가점제 당첨 점수 모두 공개… 다음달 1일부터,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일부터', 'DATE')]"
229,2007.10.09. 오후 6:27,금리상승땐 주택담보대출 부실 우려,"[('금리상승땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
230,2007.10.09. 오후 6:26,길음뉴타운 두산위브 분양,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2007.10.09. 오후 6:23,신세계건설 성남시 태평동에 ‘신세계 쉐덴’ 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태평동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신세계 쉐덴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2007.10.09. 오후 6:02,현대건설 임직원에 우리사주매수선택권 부여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우리사주매수선택권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
233,2007.10.09. 오후 5:51,강남서도 청약 0 발생 인기단지로 쏠림현상 심화,"[('강남', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('인기단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
234,2007.10.09. 오후 5:51,내달부터 청약 최고·평균점수도 공개,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고·평균점수도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
235,2007.10.09. 오후 5:39,주택 당첨가점 모두 공개…시세 서열화 우려,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서열화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
236,2007.10.09. 오후 5:36,서울지하철 9호선 논현∼방이동 추가,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
237,2007.10.09. 오후 5:33,디자인까지 규제…서울 건축시장 ‘대혼란’,"[('디자인까지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대혼란’', 'O')]"
238,2007.10.09. 오후 5:33,가점제 커트라인 주택형별 전면공개,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별', 'O'), (' ', 'O'), ('전면공개', 'O')]"
239,2007.10.09. 오후 5:21,삼성건설 용두1구역 래미안 모델하우스 북적,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용두1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
240,2007.10.09. 오후 5:18,병원개원 입지분석 세미나…상가뉴스레이다 14일 개최,"[('병원개원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나…', 'O'), ('상가뉴스레이다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
241,2007.10.09. 오후 5:18,가점제이후 분양시장 양극화 심화,"[('가점', 'CIVILIZATION'), ('제이후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
242,2007.10.09. 오후 5:18,주공 파주 운정 1순위 3개형 마감,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3개형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
243,2007.10.09. 오후 5:18,분양정보 수원 권선데시앙 222가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('222가구', 'QUANTITY')]"
244,2007.10.09. 오후 5:18,운정·삼송 비축용임대 입주자에 분양 우선권,"[('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비축용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
245,2007.10.09. 오후 5:18,삼성건설，서울 강북 집중공급,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중공급', 'O')]"
246,2007.10.09. 오후 5:18,8월 수도권 2만8290가구 인·허가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만8290가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O')]"
247,2007.10.09. 오후 5:18,분양정보 부산 쌍용예가 1095가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1095가구', 'QUANTITY')]"
248,2007.10.09. 오후 5:14,대한토목학회 제33회 정기학술대회 개최,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제33회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
249,2007.10.09. 오후 5:11,국내 초고층 건물 화재시 1시간 만에 붕괴 우려,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('화재시', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간 만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
250,2007.10.09. 오후 5:03,대우건설 주총서 빌딩매각·감자안 승인,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주총서', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩매각·감자안', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
251,2007.10.09. 오후 4:57,8월 수도권 민간택지 주택사업승인 폭증,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
252,2007.10.09. 오후 4:51,비축용 임대주택 입주자에 분양 우선권 고려,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
253,2007.10.09. 오후 4:51,광운대 부동산 재테크·토지개발 무료강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크·토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
254,2007.10.09. 오후 4:51,도심속 미니 신도시 재정비 촉진지구 6 천호·성내지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천호', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성내지구', 'LOCATION')]"
255,2007.10.09. 오후 4:51,건축기행 건축은 문화다 20 도곡동 벤츠 타워,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벤츠 타워', 'ARTIFACT')]"
256,2007.10.09. 오후 4:48,피엔디코리아 베트남에 합작법인 VK하우징 설립 기념식,"[('피엔디코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('VK하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
257,2007.10.09. 오후 4:42,건설업체 초긴장,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
258,2007.10.09. 오후 4:42,경전철 수혜지역 집중점검 1 서부선새절장승배기,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서부선새절장승배기', 'ARTIFACT')]"
259,2007.10.09. 오후 4:36,분양 보증수표 신도시 마저…,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마저…', 'O')]"
260,2007.10.09. 오후 4:21,남광토건 12일 개성공단 공장 착공,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개성공단 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
261,2007.10.09. 오후 4:05,KTX보다 더 빠른 용인 집값,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
262,2007.10.09. 오후 3:59,신도림역세권 복합상업벨트로 개발,"[('신도림역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상업벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
263,2007.10.09. 오후 3:52,신창건설 김영수대표 주택건설協 경기도회장 선출,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
264,2007.10.09. 오후 3:48,파주 교하신도시 분양 첫날 3개 타입 마감,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
265,2007.10.09. 오후 3:42,태영 수원 권선에 222가구 분양,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('222가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2007.10.09. 오후 3:17,초고층 빌딩 화재시 1시간내 붕괴,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('화재시', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
267,2007.10.09. 오후 3:10,청약가점제 시행 한달 4가지 새풍속도,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새풍속도', 'O')]"
268,2007.10.09. 오후 2:55,대한토목학회 제33회 정기학술대회,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제33회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기학술대회', 'O')]"
269,2007.10.09. 오후 2:31,쌍용건설 부산 구서동 쌍용예가 1095가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1095가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2007.10.09. 오후 2:22,진흥기업 추징금 18억원 감액처분 받아,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('추징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감액처분', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
272,2007.10.09. 오후 1:42,청약가점제 당첨 커트라인 전면공개 11월 시행,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('전면공개', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
273,2007.10.09. 오후 1:34,프리즘갈팡질팡 당첨커트라인 공개,"[('프리즘갈팡질팡', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
274,2007.10.09. 오후 1:26,행복도시 등에 최고가치 낙찰제 도입,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가치 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
275,2007.10.09. 오후 1:18,래미안 재개발아파트 서울 강북에 집중공급 눈길,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
276,2007.10.09. 오후 1:12,주택사업승인 증가로 수도권 미분양 확산 우려,"[('주택사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
277,2007.10.09. 오후 1:09,비축용 임대주택，분양전환 입주자에 우선권,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택，분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
278,2007.10.09. 오후 1:06,지하철9호선 1단계 내년 상반기 개통,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
279,2007.10.09. 오후 12:59,중기청 중소기업 글로벌 경쟁력 육성 시책 마련,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('시책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
280,2007.10.09. 오후 12:55,한강 르네상스탄력..한강변 분양아파트 신바람,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스탄력..', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
281,2007.10.09. 오후 12:43,분양가상한제 피하자..8월 주택사업승인 폭증,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
282,2007.10.09. 오후 12:32,재테크광고용인땅 48500원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('48500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2007.10.09. 오후 12:25,재테크광고홍천 단독등기 3.3㎡평 8800원 선착순매각,"[('재테크광고', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독등기', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('평', 'O'), (' ', 'O'), ('8800원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
284,2007.10.09. 오후 12:17,임대업자자본 전액잠식 땐 임차보증금 모두 돌려받아,"[('임대업', 'CIVILIZATION'), ('자자본', 'O'), (' ', 'O'), ('전액잠식', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받아', 'O')]"
285,2007.10.09. 오후 12:17,태영건설 ‘권선 데시앙’ 오는 12일 222가구 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권선 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('222가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2007.10.09. 오후 12:17,“브랜드보다 기업이미지 중시”,"[('“브랜드보다', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('중시”', 'O')]"
287,2007.10.09. 오후 12:17,청약가점제 커트라인 세부공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('세부공개', 'O')]"
288,2007.10.09. 오후 12:17,수도권 북부 HILLSTATEㆍ래미안 이 주도 한다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('HILLSTATEㆍ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
289,2007.10.09. 오후 12:17,포커스 청약률 ‘0’… 아파트가 무너진다,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진다', 'O')]"
290,2007.10.09. 오후 12:10,재테크광고1필지 290만원 철원토지 선착순매각,"[('재테크광고', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
291,2007.10.09. 오후 12:02,대체가점제 당첨점수 세부 주택형별로 공개,"[('대체가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨점수', 'O'), (' ', 'O'), ('세부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
292,2007.10.09. 오전 11:55,구로구 신도림역세권 개발 본격화,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
293,2007.10.09. 오전 11:53,10월10일 도시의날로 제정,"[('10월10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시의날', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
294,2007.10.09. 오전 11:50,광주 탄벌 경남아너스빌 11월 분양예정,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
295,2007.10.09. 오전 11:50,상가뉴스레이다 ‘전문가와 함께하는 개원입지 세미나’ 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전문가와 함께하', 'EVENT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('개원입지 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
296,2007.10.09. 오전 11:33,청약가점제 당첨결과 주택형별로 모두 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
297,2007.10.09. 오전 11:27,청약가점제 당첨결과 주택형별로 모두 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
298,2007.10.09. 오전 11:27,강남에서 ‘청약률 0％’ 아파트 나와,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0％', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
299,2007.10.09. 오전 11:19,도로따라 움직이는 조명가변형 전조등 도입,"[('도로따라', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('조명가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('전조등', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
300,2007.10.09. 오전 11:10,8월 수도권 주택건설 인허가 실적 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
301,2007.10.09. 오전 11:01,파주신도시 휴먼시아 청약 첫날 3개타입 마감,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
302,2007.10.09. 오전 11:00,서울지하철 9호선 논현동방이동 2014년 개통,"[('서울지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현동방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
303,2007.10.09. 오전 11:00,8월 수도권 주택건설 인.허가 실적 147%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인.허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('147%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
304,2007.10.09. 오전 11:00,강남도 미분양…청약 대혼란,"[('강남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
305,2007.10.09. 오전 11:00,청약가점제가 뭐길래,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
306,2007.10.09. 오전 11:00,18월 주택건설 수도권 늘고 지방 줄어,"[('18월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
307,2007.10.09. 오전 10:57,날로 확대되는 미분양 리스크,"[('날로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O')]"
308,2007.10.09. 오전 10:48,파주신도시 주공분양 1순위 3개 타입 마감,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
309,2007.10.09. 오전 10:41,청약가점제 11월부터 당첨 커트라인 완전 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
310,2007.10.09. 오전 10:32,마구잡이식 규제가 부동산 시장 망친다,"[('마구잡이식', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('망친다', 'O')]"
311,2007.10.09. 오전 10:27,서울 신도림역세권 개발에 화룡점정 찍는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('화룡점정', 'O'), (' ', 'O'), ('찍는다', 'O')]"
312,2007.10.09. 오전 10:23,임대사업자 전액 자본잠식때 임차인 보증금 돌려받는다,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('자본잠식때', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
313,2007.10.09. 오전 10:21,상가뉴스레이다 ‘병원개원 입지분석 세미나’ 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘병원개원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
314,2007.10.09. 오전 10:13,11월부터 가점제 당첨점수 전체 주택형별 공개,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨점수', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
315,2007.10.09. 오전 10:12,주택 부적격당첨자도 사유 해명되면 당첨 유지종합,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('적격당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사유', 'O'), (' ', 'O'), ('해명되면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('유지종합', 'O')]"
316,2007.10.09. 오전 10:06,청약가점제 당첨결과 주택형별로 모두 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
317,2007.10.09. 오전 10:05,포커스 조상이 내린 로또 조상땅 찾아주기,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아주기', 'O')]"
318,2007.10.09. 오전 10:05,파주 운정 휴먼시아 1순위 첫날 3개타입 마감,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
319,2007.10.09. 오전 10:01,청약 당첨커트라인 전면 공개,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
320,2007.10.09. 오전 10:00,청약가점제 당첨결과 평균점수도 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨결과', 'O'), (' ', 'O'), ('평균점수도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
321,2007.10.09. 오전 10:00,청약가점 당첨점수 모든 평수 공개,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨점수', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
322,2007.10.09. 오전 9:50,청약률 0%단지 속출..미분양 심화,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
323,2007.10.09. 오전 9:35,시범 비축용임대 분양전환때 입주자 우선권,"[('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환때', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
324,2007.10.09. 오전 9:33,서울지역 3분기 오피스공실률 소폭상승,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승', 'O')]"
325,2007.10.09. 오전 9:27,혁신도시 10곳 연내 착공 못하나,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('못하나', 'O')]"
326,2007.10.09. 오전 9:26,양주 고읍 계약률 높이기 경쟁,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
327,2007.10.09. 오전 8:41,LG경제연구원 주택시장 조정 시작됐다,"[('LG경제연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
328,2007.10.09. 오전 8:35,동부건설 서울역앞에 대형복합타운 건립,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
329,2007.10.09. 오전 7:36,주택 부적격당첨자도 10일내 사유 해명되면 당첨 유지,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('10일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사유', 'O'), (' ', 'O'), ('해명되면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
330,2007.10.09. 오전 7:23,분양 연신내 와이 타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이 타운', 'ARTIFACT')]"
331,2007.10.09. 오전 7:23,분양 동탄 파라곤 에비뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤 에비뉴', 'ARTIFACT')]"
332,2007.10.09. 오전 7:23,서울 사무실 임대료 태풍의 눈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
333,2007.10.09. 오전 7:20,프라임그룹 동아건설 최종 인수,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
334,2007.10.09. 오전 6:53,대전충남아파트 9000채 쏟아진다,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
335,2007.10.09. 오전 6:44,단독 초고층 건축물 화재시 붕괴 위험,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('화재시', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
336,2007.10.09. 오전 6:12,미분양.가점제 후폭풍...청약률 0 단지 나와,"[('미분양.', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍...청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
337,2007.10.09. 오전 3:24,서울 강남서도 ‘청약률 0’ 아파트 나왔다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
338,2007.10.09. 오전 3:17,비축용 임대주택 사업계획 뚜껑 열어 보니…,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
339,2007.10.10. 오후 10:48,“주거용”  믿고 오피스텔 샀다간 낭패…“피해보상 불가”,"[('“주거용”', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패…“피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가”', 'O')]"
340,2007.10.10. 오후 10:46,美 주간 모기지신청 2.4% 증가..금리 상승,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지신청', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
341,2007.10.10. 오후 10:18,토공토평지구 부당이득금 갈등 일단락,"[('토공토평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부당이득금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락', 'O')]"
342,2007.10.10. 오후 9:36,송파신도시 그린벨트 해제 절차 제동,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
343,2007.10.10. 오후 8:39,집주인이 또 있네 황당한 이중분양에 발동동,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O'), (' ', 'O'), ('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('이중분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
344,2007.10.10. 오후 8:17,어디서나 인터넷으로 부동산 등기 가능,"[('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
345,2007.10.10. 오후 7:42,송파신도시 개발계획 연기,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
346,2007.10.10. 오후 6:44,송파신도시개발승인 12월로 늦춰질듯,"[('송파신도', 'LOCATION'), ('시개발승인', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰질듯', 'O')]"
347,2007.10.10. 오후 6:41,분양정보 성원 용인신갈 상떼빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('용인신갈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT')]"
348,2007.10.10. 오후 6:33,송파신도시 도로하나 사이로 분양가 최고 3억7천만원 차이 발생,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로하나', 'O'), (' ', 'O'), ('사이로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
349,2007.10.10. 오후 6:32,리모델링 쉬운 아파트 용적률 20% 인센티브,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
350,2007.10.10. 오후 6:32,숨어있던 내땅 찾아볼까 ‥ 본인명의 토지 인터넷서 확인,"[('숨어있던', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('본인명의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
351,2007.10.10. 오후 6:23,홍대앞 프리마켓 이달의 건축문화로 선정,"[('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('프리마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
352,2007.10.10. 오후 6:23,MK추천매물 서울 잠실 역세권 상가 67억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY')]"
353,2007.10.10. 오후 6:23,본인 명의 땅 원클릭 조회,"[('본인', 'O'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('원클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('조회', 'O')]"
354,2007.10.10. 오후 6:23,현진 405억원 들여 구미 아파트용지 매입,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('405억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
355,2007.10.10. 오후 6:23,부동산 등기신청 전국서 인터넷으로 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기신청', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
356,2007.10.10. 오후 6:23,강남 재건축 이명박 기대감 솔솔,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
357,2007.10.10. 오후 6:17,송파신도시 건설 계획 제동,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
358,2007.10.10. 오후 6:12,토지공사토평지구 갈등 종료..토지공사 구리시에 기부금,"[('토지공사토평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('종료..', 'O'), ('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O')]"
359,2007.10.10. 오후 5:50,의회 송파신도시 그린벨트 해제 제동,"[('의회', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
360,2007.10.10. 오후 5:34,주공 맞춤형 협약 감사제 도입한다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형 협약 감사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
361,2007.10.10. 오후 5:30,서울시의회 송파신도시 제동 파장,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
362,2007.10.10. 오후 5:30,주택보증 고객을 위한 주택사업강좌 개최,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
363,2007.10.10. 오후 5:28,송파신도시 분양가，단일기준 적용,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가，단일기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
364,2007.10.10. 오후 5:18,구미 주택용지 5만3273㎡，현진에버빌 405억 매입,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3273', 'QUANTITY'), ('㎡，', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('405억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
365,2007.10.10. 오후 5:18,GS건설 수주액 1∼9월 7조5760억,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조5760억', 'QUANTITY')]"
366,2007.10.10. 오후 5:18,판교신도시 공중산책로 조성,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공중산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
367,2007.10.10. 오후 5:18,인터뷰이종상 현대산업개발 상무,"[('인터뷰', 'O'), ('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
368,2007.10.10. 오후 5:18,랜드마크 아파트를 찾아서 서울 삼성동 아이파크,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
369,2007.10.10. 오후 5:03,분양정보 태영건설 수원 세류 222가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('222가구', 'QUANTITY')]"
370,2007.10.10. 오후 5:03,분양정보 강화 타운하우스 40여가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('40여가구', 'QUANTITY')]"
371,2007.10.10. 오후 4:57,부산 남구청사 ‘부산다운 건축상’ 수상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산다운 건축상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
372,2007.10.10. 오후 4:57,토공 552억원 투입 판교 공원·녹지 조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('552억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
373,2007.10.10. 오후 4:57,서경 부동산교실 6개월전 행방불명된 임차인과 관계 정리…,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행방불명된', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('정리…', 'O')]"
374,2007.10.10. 오후 4:57,분양단지 들여다보기 길음 두산위브,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
375,2007.10.10. 오후 4:54,현장르포 인천 강화군 일대“남북경협 기대？ 남의 이야기죠”,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대“', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('기대？', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기죠”', 'O')]"
376,2007.10.10. 오후 4:54,“차라리 미분양이 낫다” 건설업체,"[('“차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O')]"
377,2007.10.10. 오후 4:54,송파신도시 연내 토지보상 힘들듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
378,2007.10.10. 오후 4:54,리모델링 쉬운 공동주택 용적률 완화,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
379,2007.10.10. 오후 4:54,분양정보 길음 두산위브 126가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('126가구', 'QUANTITY')]"
380,2007.10.10. 오후 4:51,전국 어디서든 인터넷으로 부동산 등기 가능,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서든', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
381,2007.10.10. 오후 4:51,희림 ‘2007 부산다운 건축상’ 수상,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산다운 건축상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
382,2007.10.10. 오후 4:51,주목 이곳 부천 소사지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사지구', 'LOCATION')]"
383,2007.10.10. 오후 4:48,송파신도시 분양가 행정구역 상관없이 단일기준 적용,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없이', 'O'), (' ', 'O'), ('단일기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
384,2007.10.10. 오후 4:36,리모델링하기 쉽게 설계시 용적률 최대 20% 인센티브,"[('리모델링하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('설계시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
385,2007.10.10. 오후 4:36,버블세븐 전셋값 신도시·경기↑ 서울↓,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↓', 'O')]"
386,2007.10.10. 오후 4:36,건설사 PF 전문가 급구,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('급구', 'O')]"
387,2007.10.10. 오후 4:36,강남 재건축 시장 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
388,2007.10.10. 오후 4:31,서울시의회 송파신도시 그린벨트해제 제동,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
389,2007.10.10. 오후 4:27,현진에버빌 구미산단 공동주택지 405억에 매입,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('405억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
390,2007.10.10. 오후 4:27,CBRE，말레이시아서 아파트 283가구 분양,"[('CBRE', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2007.10.10. 오후 4:17,대림산업 건설株 최초 20만원 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설株', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
392,2007.10.10. 오후 4:12,대성산업 디큐브시티 기공식,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
393,2007.10.10. 오후 3:53,제주도 땅 등기도 서울서 신청..등기전자신청制 확대,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('등기도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..등기전자신청制', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
394,2007.10.10. 오후 3:34,강동고덕 재건축 2종→3종 상향신청,"[('강동고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향신청', 'O')]"
395,2007.10.10. 오후 3:30,현진에버빌 구미 주택용지 5만3273㎡ 매입,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3273㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
396,2007.10.10. 오후 3:23,GS건설 3Q 영업익 830억원..전년比 41%↓종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('830억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('↓종합', 'O')]"
397,2007.10.10. 오후 3:14,광주지역 건설업체 경영난 심각,"[('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
398,2007.10.10. 오후 3:14,김포신도시 임대주택 6500여세대 분양주택 전환,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6500여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
399,2007.10.10. 오후 2:56,대체부산 구서동 쌍용 예가 1095채 분양,"[('대체', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1095채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2007.10.10. 오후 2:47,송파신도시 추진일정 차질,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
401,2007.10.10. 오후 2:44,동정변탁 한국건설경영협회 회장,"[('동정변탁', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
402,2007.10.10. 오후 2:42,희림종합건축 2007년 부산다운 건축상 수상,"[('희림종합건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산다운 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
403,2007.10.10. 오후 2:36,현진에버빌 구미산업단지 용지 매입,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
404,2007.10.10. 오후 2:34,GS건설 누적 수주액 7조6760억..13% 증가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('7조6760억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
405,2007.10.10. 오후 2:28,훼미리아롯지 양양 르씨트 2차분양,"[('훼미리아롯지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르씨트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
406,2007.10.10. 오후 2:27,‘한국 건설산업의 선택’ 토론회,"[('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택’', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
407,2007.10.10. 오후 2:26,버블세븐 전세 양극화 서울↓·신도시↑,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↓·신도시↑', 'O')]"
408,2007.10.10. 오후 2:12,GS건설 3Q 영업익 830억원..전년比 41%↓상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('830억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
409,2007.10.10. 오후 2:09,송파신도시 일정 또 연기…연내 토지보상 어려워,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
410,2007.10.10. 오후 2:06,희림 2007 부산다운 건축상 금상 수상,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산다운 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
411,2007.10.10. 오후 1:57,프리즘래미안 광고 잇따른 구설수..위화감 조장,"[('프리즘래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('구설수..위화감', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O')]"
412,2007.10.10. 오후 1:18,삼성중공업 10년만에 포항에 아파트 분양 개시,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
413,2007.10.10. 오후 1:11,피앤디코리아 LVC등과 베트남 합작 법인 설립,"[('피앤디코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LVC', 'ORGANIZATION'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
414,2007.10.10. 오후 1:11,대한주택보증 주택사업강좌 오는 18일부터 무료로 개최,"[('대한주택보증 주택사업강좌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오는 18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2007.10.10. 오후 1:11,강남 재건축 시장 바닥 찍었나…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나…', 'O')]"
416,2007.10.10. 오후 1:11,고양 한류우드 조성 ‘산넘어 산’,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
417,2007.10.10. 오후 1:11,전문기자 리포트 서울시 건축심의개편에 거는 기대,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축심의개편에', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
418,2007.10.10. 오후 1:00,주공 협약 감사제 도입 시행,"[('주공 협약 감사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
419,2007.10.10. 오후 1:00,판교 신도시에 우듬지 탐방로 등 자연친화적 조경 조성,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우듬지', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
420,2007.10.10. 오후 12:55,재테크광고안심 재테크는 역시…,"[('재테크광고안심', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시…', 'O')]"
421,2007.10.10. 오후 12:50,NSIC 송도국제업무단지 땅 특혜의혹,"[('NSIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜의혹', 'O')]"
422,2007.10.10. 오후 12:35,줌인 남북경협 후광 민영 관심 집중,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
423,2007.10.10. 오후 12:32,재테크광고용인땅 48500원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('48500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2007.10.10. 오후 12:16,본인명의 부동산 한번에 찾아줍니다,"[('본인명의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아줍니다', 'O')]"
425,2007.10.10. 오후 12:10,재테크광고1필지 290만원 철원토지 선착순매각,"[('재테크광고', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
426,2007.10.10. 오전 11:53,10월의 건축환경문화에 홍대 앞 예술시장 프리마켓,"[('10월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축환경문화에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예술시장', 'O'), (' ', 'O'), ('프리마켓', 'O')]"
427,2007.10.10. 오전 11:48,삼성重 아파트 브랜드 쉐르빌 컴백,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('重', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컴백', 'O')]"
428,2007.10.10. 오전 11:36,리모델링 쉬운 공동주택 건축허가 빨라진다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
429,2007.10.10. 오전 11:23,강남아파트 지금이 매입타이밍,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('매입타이밍', 'O')]"
430,2007.10.10. 오전 11:15,추석귀성길 소방대원 응급조치로 어린이 살려,"[('추석', 'DATE'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('소방대원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응급조치로', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O')]"
431,2007.10.10. 오전 11:04,프리즘재경부 망신..투기지역 잘못 표기,"[('프리즘재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('망신..투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O')]"
432,2007.10.10. 오전 11:00,이달의 건축환경문화 홍대앞 프리마켓,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축환경문화', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('프리마켓', 'O')]"
433,2007.10.10. 오전 11:00,리모델링 쉬운 공동주택 용적률 완화절차 간소화,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
434,2007.10.10. 오전 10:54,주공 맞춤형 협약 감사제도입,"[('주공 맞춤형 협약 감사제도', 'CIVILIZATION'), ('입', 'O')]"
435,2007.10.10. 오전 10:42,삼성重 아파트 브랜드 원조 쉐르빌 부활,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('重', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('원조', 'O'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
436,2007.10.10. 오전 10:41,길음뉴타운 두산위브 126가구 분양,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2007.10.10. 오전 10:33,송파신도시 길하나 두고 분양가 4억6000만원 차이,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길하나', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
438,2007.10.10. 오전 10:32,토공 판교조경공사 552억 투입..12월 착공,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('판교조경공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('552억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입..', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
439,2007.10.10. 오전 10:32,조선업계 아파트사업에 앞다퉈 진출,"[('조선업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
440,2007.10.10. 오전 10:16,건교부 다음달 9일까지 전국 도로 정비,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 9일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
441,2007.10.10. 오전 10:09,파주운정 주공 ‘휴먼시아’ 8개 평형 마감,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
442,2007.10.10. 오전 10:08,집값 떨어지기 시작했는데… 언론은 미분양 판촉 나서,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('언론은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
443,2007.10.10. 오전 10:08,집값 좌우한다’ 신도시 이름 분쟁 격화,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), (""좌우한다'신도시"", 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
444,2007.10.10. 오전 10:08,파주신도시 주공 일단 성공 민간은,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('민간은', 'O')]"
445,2007.10.10. 오전 10:08,강남 재건축 바닥 찍었나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
446,2007.10.10. 오전 10:06,버블세븐 전세값 양극화 뚜렷,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
447,2007.10.10. 오전 10:00,길음뉴타운 두산위브 548가구 분양,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2007.10.10. 오전 9:56,전문기자 리포트 서울시 건축 심의 개편에 거는 기대,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('개편에', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
449,2007.10.10. 오전 9:55,무주택 아니죠 유주택 맞습니다,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아니죠', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞습니다', 'O')]"
450,2007.10.10. 오전 9:52,재테크광고용인땅 48500원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('48500원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2007.10.10. 오전 9:45,토공 판교 조경공사에 552억 투입,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('552억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
452,2007.10.10. 오전 9:38,파주신도시 주공 청약 둘째날 10개타입 마감,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
453,2007.10.10. 오전 9:20,국민 56% 자연재해 위험인식,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연재해', 'O'), (' ', 'O'), ('위험인식', 'O')]"
454,2007.10.10. 오전 9:18,20조 용산국제업무단지 개발권 향방은,"[('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
455,2007.10.10. 오전 9:17,경기도 호매실지구 임대비율 하향조정 요구,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
456,2007.10.10. 오전 9:11,뚝섬에 49층아파트..200가구 일반분양,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), ('아파트..', 'O'), ('200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
457,2007.10.10. 오전 9:03,신동아건설 강원 영월서 1사 1촌 운동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1사 1촌 운동', 'EVENT')]"
458,2007.10.10. 오전 9:02,고양 한류우드사업 ‘산넘어 산’,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
459,2007.10.10. 오전 8:53,초고층 건물 화재에 취약,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('화재에', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O')]"
460,2007.10.10. 오전 8:47,피앤디코리아 베트남 프로젝트 합작법인 설립,"[('피앤디코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
461,2007.10.10. 오전 8:26,뚝섬 서울숲 일대 1년만에 분양 본격화,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
462,2007.10.10. 오전 8:19,현대건설 우리사주조합에 주식매수선택권 부여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('주식매수선택권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
463,2007.10.10. 오전 7:54,타워팰리스 화재땐 1시간내 붕괴,"[('타워팰리스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('화재땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
464,2007.10.10. 오전 7:53,주건협 경기도회장에 신창건설 김영수 회장,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
465,2007.10.10. 오전 7:38,신영 청주에 2조규모 복합 산업단지 조성,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2조규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
466,2007.10.10. 오전 7:23,파주신도시 주공휴먼시아 청약 둘째날 대부분 마감,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
467,2007.10.10. 오전 7:00,파주신도시 휴먼시아 1순위 10개타입 마감,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
468,2007.10.10. 오전 6:49,초고층 건물 내화성능 강화 방안 마련,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내화성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
469,2007.10.10. 오전 6:12,강남권 재건축 슬슬 팔리나...추석 전후 거래 늘어,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('슬슬', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리나...', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 전후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
470,2007.10.10. 오전 6:06,비닐하우스촌 거주자 94% 공공임대주택 입주기회도 없었다,"[('비닐하우스촌', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기회도', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
471,2007.10.10. 오전 6:01,서울 상가분양가 아파트값의 평균 2배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값의', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
472,2007.10.10. 오전 6:01,‘한강 르네상스’ 호재에 신난 한강변 아파트,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스’', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('신난', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
473,2007.10.10. 오전 6:01,버블세븐 전세 양극화…최고 1억 이상 하락,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
474,2007.10.10. 오전 6:01,서울숲 일대 1년 만에 분양 본격화,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
475,2007.10.10. 오전 6:01,전국 도로 9만㎞ 한 달간 일제 정비,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('9만㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
476,2007.10.10. 오전 5:56,길음뉴타운 두산위브 126가구 분양,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2007.10.10. 오전 3:25,분양정보태영건설 ‘권선 데시앙’ 222채 분양 外,"[('분', 'ORGANIZATION'), ('양정보태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권선 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('222채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
478,2007.10.10. 오전 3:25,“상한제 피하자” 수도권 아파트 공급 쏟아져,"[('“', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
479,2007.10.10. 오전 1:42,부산 구서동 쌍용 예가 1095채 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1095채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
480,2007.10.11. 오후 9:09,상암동 랜드마크 높이 640m로 추진,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('640m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
481,2007.10.11. 오후 6:55,용산공원용산역 사이 지하광장 추진,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('지하광장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
482,2007.10.11. 오후 6:47,양주ㆍ평택ㆍ울산도 청약률 뚝,"[('양주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
483,2007.10.11. 오후 6:47,신세계건설 유통 노하우로 아파트 짓겠다,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유통', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
484,2007.10.11. 오후 6:47,분양 서울 신림동 C백화점,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C백화점', 'O')]"
485,2007.10.11. 오후 6:47,MK추천매물 충북 오창군 원룸 8억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('8억7천만원', 'QUANTITY')]"
486,2007.10.11. 오후 6:47,분양 충북 제천 청풍 레이크힐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청풍 레이크힐', 'ARTIFACT')]"
487,2007.10.11. 오후 6:47,분양 서울 신촌 부띠크 밀라노,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부띠크', 'O'), (' ', 'O'), ('밀라노', 'CITY')]"
488,2007.10.11. 오후 6:47,분양 용인 금광 베네스타,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금광 베네스타', 'ARTIFACT')]"
489,2007.10.11. 오후 6:47,프라임 디벨로퍼 날개다나,"[('프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('날개다나', 'O')]"
490,2007.10.11. 오후 6:47,동탄 파라곤 오피스텔 16일 분양,"[('동탄 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2007.10.11. 오후 6:36,건설사 ‘디자인 차별화’ 안간힘,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화’', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
492,2007.10.11. 오후 6:32,서울 다세대ㆍ다가구 주택 뜀박질,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다세대ㆍ다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
493,2007.10.11. 오후 5:50,서울 뉴타운지역 일반분양 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
494,2007.10.11. 오후 5:44,집안에 엘리베이터 설치된 아파트 보셨나요,"[('집안에', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보셨나요', 'O')]"
495,2007.10.11. 오후 5:19,현진 구미 산업단지 택지 매입,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('구미 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
497,2007.10.11. 오후 5:12,“해주특구 복합도시 개발 검토” 김재현 토공사장,"[('“', 'O'), ('해주특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O'), (' ', 'O'), ('김재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION')]"
498,2007.10.11. 오후 5:12,분양정보 페리엔하우스 평창 19가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('페리엔하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19가구', 'QUANTITY')]"
499,2007.10.11. 오후 5:12,분양정보 동탄 공공임대 503가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY')]"
500,2007.10.11. 오후 5:09,“서울 전셋값으로 내집마련 기회”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O')]"
501,2007.10.11. 오후 5:03,혁신도시 무리수 비난 거세,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('무리수', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('거세', 'O')]"
502,2007.10.11. 오후 5:02,건교부 기자실 외부와 차단된 섬,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기자실', 'O'), (' ', 'O'), ('외부와', 'O'), (' ', 'O'), ('차단된', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O')]"
503,2007.10.11. 오후 4:57,이명박 ‘대입자율화’ 공약 버블세븐 집값 영향 줄까,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘대입자율화’', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('줄까', 'O')]"
504,2007.10.11. 오후 4:54,명품 현장，명품 프로젝트 대우건설 거가대교,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('현장，명품', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT')]"
505,2007.10.11. 오후 4:51,내달 7만5000가구 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
506,2007.10.11. 오후 4:51,9호선 염창역에 최고 20층 아파트 짓는다,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('염창역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
507,2007.10.11. 오후 4:51,경기북부 아파트값 껑충,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
508,2007.10.11. 오후 4:48,청약가점 낮은데 당장 분양받고 싶다면…,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은데', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면…', 'O')]"
509,2007.10.11. 오후 4:42,주공 동탄 10년 공공임대 503가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
510,2007.10.11. 오후 4:42,반값아파트 모델하우스 눈총,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
511,2007.10.11. 오후 4:42,건교부 내년부터 항공의학관 확보 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공의학관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
512,2007.10.11. 오후 3:42,대한항공일본항공 김포하네다 노선 공동운항 합의,"[('대한항공일본항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포하네다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('공동운항', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
513,2007.10.11. 오후 3:39,정부 무리한 주택정책 곳곳에서 파열음,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('파열음', 'O')]"
514,2007.10.11. 오후 3:37,재정자립도 최하관악구신청사는 호화,"[('재정자립도', 'O'), (' ', 'O'), ('최하관악구신청사', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('호화', 'O')]"
515,2007.10.11. 오후 3:25,인천 서구청 맹지에 건축허가 불법승인 논란,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맹지에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('불법승인', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
516,2007.10.11. 오후 3:23,종부세 50% 납세 지자체에 배정해야,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납세', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('배정해야', 'O')]"
517,2007.10.11. 오후 3:22,현대건설 사랑과 희망 나누기 행사 연다,"[('현대건설 사랑과 희망 나누기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
518,2007.10.11. 오후 2:45,크레보산업개발 평창에 타운하우스 분양,"[('크레보산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2007.10.11. 오후 2:44,힐스테이트 도전펀 페스티벌 13일 개최,"[('힐스테이트 도전펀 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
520,2007.10.11. 오후 2:42,선별 청약 뚜렷..미분양 쌓인다,"[('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인다', 'O')]"
521,2007.10.11. 오후 2:39,㈜부영 이중근 회장 제주 재해의연금 1억 기탁,"[('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재해의연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
522,2007.10.11. 오후 2:33,㈜부영 이중근 회장 제주 재해의연금 1억 기탁,"[('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재해의연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
523,2007.10.11. 오후 2:33,경남기업 지멘스와 해외공사 협력 MOU,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지멘스', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
524,2007.10.11. 오후 2:33,신동아건설 강원 영월서 일손돕기,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O')]"
525,2007.10.11. 오후 2:33,화성동탄에 10년 공공임대 503가구 공급,"[('화성동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
526,2007.10.11. 오후 2:23,부영 제주도에 재해의연금 1억 기탁,"[('부영 제주도', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재해의연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
527,2007.10.11. 오후 2:12,동양파라곤 동탄 오피스텔 상가 분양,"[('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
528,2007.10.11. 오후 2:07,경남기업지멘스와 해외에너지협력 MOU체결,"[('경남기업지멘스', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에너지협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
529,2007.10.11. 오후 2:02,토공 초등생 대상 국토정보경시대회 개최,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보경시대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
530,2007.10.11. 오후 2:00,주공，군포부곡 토지임대·환매조건부 분양,"[('주공', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('군포부곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지임대·환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
531,2007.10.11. 오후 1:56,주공 화성동탄 10년임대 503가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
532,2007.10.11. 오후 1:47,혼잡통행료 징수지역 늘려도 될까요,"[('혼잡통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('징수지역', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까요', 'O')]"
533,2007.10.11. 오후 1:36,주공 화성동탄 10년임대 503가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
534,2007.10.11. 오후 1:21,아산신도시 66층 주상복합 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
535,2007.10.11. 오후 1:19,문화재청 화물표 목간 발굴,"[('문화재청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물표', 'O'), (' ', 'O'), ('목간', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
536,2007.10.11. 오후 1:15,산림청 산불신고 전국대표전화 개통,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산불신고', 'O'), (' ', 'O'), ('전국대표전화', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
537,2007.10.11. 오후 1:14,주공 군포부곡 반값아파트 15일 청약,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군포부곡 반값아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
538,2007.10.11. 오후 1:12,대한주택보증，미분양아파트등 할인매각,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), ('，미분양아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('할인매각', 'O')]"
539,2007.10.11. 오후 12:58,서울시 남산을 세계적 명품공원으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('명품공원으로', 'O')]"
540,2007.10.11. 오후 12:40,재테크광고청풍호반 땅 한정매각 1375만원827㎡,"[('재테크광고청풍호반', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O'), (' ', 'O'), ('1375만원', 'QUANTITY'), ('827', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
541,2007.10.11. 오후 12:38,동양건설 동탄파라곤 오피스텔 160채 분양,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('160채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
542,2007.10.11. 오후 12:38,다국적 부동산회사 CBRE 말레이시아서 아파트분양,"[('다국적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산회사', 'O'), (' ', 'O'), ('CBRE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O')]"
543,2007.10.11. 오후 12:38,“설 곳 없다” 중견 건설사 울상,"[('“설', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
544,2007.10.11. 오후 12:38,아산신도시 ‘펜타포트’ 분양 성공할까,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
545,2007.10.11. 오후 12:38,쌍용건설 매각 초읽기,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
