,date,headline,keyword
0,2015.04.12. 오후 9:52,전세 시황 세입자 증가세 주춤… 서울·수도권 상승폭 둔화,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
1,2015.04.12. 오후 9:35,수도권 줄고 지방 늘고…5월 입주물량 ‘양극화’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
2,2015.04.12. 오후 9:30,동탄2 복합 용지 공급,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
3,2015.04.12. 오후 9:24,빚내서라도 ‘전세 탈출’… 30대 아파트 청약 40대 앞질렀다,"[('빚내서라도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출’…', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
4,2015.04.12. 오후 9:23,분양 단신한신공영 ‘시흥 배곧 한신휴플러스’ 1358가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1358가구', 'QUANTITY')]"
5,2015.04.12. 오후 9:23,서울 아파트 전셋값 상승세 한풀 꺾여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
6,2015.04.12. 오후 8:11,매매 시황 서울 매매가 0.1%↑… 3주째 상승률 변동없어,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('변동없어', 'O')]"
7,2015.04.12. 오후 7:35,박대통령 “남북 관통 하천 공동관리해야”,"[('박', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리해야”', 'O')]"
8,2015.04.12. 오후 7:03,지리정보원 국가기본도 업데이트 추진,"[('지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가기본도', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
9,2015.04.12. 오후 6:55,초저금리에 중소형 빌딩 훨훨 난다,"[('초저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
10,2015.04.12. 오후 5:59,시흥 배곧 모델하우스 분양에 몰린 인파,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
11,2015.04.12. 오후 5:48,주택거래 늘었지만…시장회복 아직 만족할 수준 아냐,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만…시장회복', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('만족할', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
12,2015.04.12. 오후 5:44,여수 웅천 사랑으로 부영 13차 공공임대 2084가구 공급,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 사랑으로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2084가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2015.04.12. 오후 5:41,톡톡 부동산 부실털고 명품 아파트 거듭난 세종미래도 포레스트,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부실털고', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난', 'O'), (' ', 'O'), ('세종미래도 포레스트', 'ARTIFACT')]"
14,2015.04.12. 오후 5:41,개포주공1·은마·잠실주공5 … 이름값 못하네,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실주공', 'ARTIFACT'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('못하네', 'O')]"
15,2015.04.12. 오후 5:41,그린리모델링 시범사업,"[('그린리모델링 시범사업', 'TERM')]"
16,2015.04.12. 오후 5:40,제7차 세계물포럼 개막,"[('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
17,2015.04.12. 오후 5:40,송탄역 오피스텔 분양,"[('송탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2015.04.12. 오후 5:40,e편한세상 신촌 분양,"[('e편한세상 신촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2015.04.12. 오후 5:40,강남 중소형 빌딩 귀하신 몸,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
20,2015.04.12. 오후 5:40,MDM 위례 쇼핑몰 올인,"[('MDM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
21,2015.04.12. 오후 5:40,아현역 푸르지오 등 1만가구 분양,"[('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2015.04.12. 오후 5:39,MK 추천매물 파주 운정신도시 마트건물 48억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마트건물', 'O'), (' ', 'O'), ('48억5천만원', 'QUANTITY')]"
23,2015.04.12. 오후 5:33,공공건축물 33곳 그린리모델링사업 지원,"[('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
24,2015.04.12. 오후 5:17,롯데칠성·동서울터미널 부지 개발 꿈틀,"[('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동서울터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
25,2015.04.12. 오후 5:16,아파트 주간 시세 내집마련 늘자 수도권 전셋값 오름세 주춤,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
26,2015.04.12. 오후 5:15,부영 포항 원동 사랑으로 5차 843가구 청약,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('843가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2015.04.12. 오후 5:06,종합주말 전국 모델하우스 9만2천여명 방문…완판 이어져,"[('종합주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문…완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
28,2015.04.12. 오후 4:49,상습적으로 임대료를 연체한다면,"[('상습적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료를', 'O'), (' ', 'O'), ('연체한다면', 'O')]"
29,2015.04.12. 오후 4:31,e편한세상 서창 모델하우스에 사흘간 2.5만명 몰려,"[('e편한세상 서창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
30,2015.04.12. 오후 4:28,대림산업 e편한세상 서창 청약 열기,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
31,2015.04.12. 오후 4:28,도로공사 일자리 창출 앞장 17일까지 시니어사원 모집,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O'), (' ', 'O'), ('17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
32,2015.04.12. 오후 4:27,아현역 푸르지오 견본주택 방문객 북적,"[('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
33,2015.04.12. 오후 4:27,이번 주 1만1153가구 분양 올 들어 최대 물량 풀린다,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
34,2015.04.12. 오후 4:27,놀이·쇼핑·교육 원스톱으로.. 랜드마크급 상가 속속 등장,"[('놀이·쇼핑·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱으로..', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
35,2015.04.12. 오후 4:27,조영종합건설 마곡시티 294실 분양,"[('조영종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('294실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2015.04.12. 오후 4:27,제주호텔 견본주택이 강남에 광역 마케팅 열풍,"[('제주호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
37,2015.04.12. 오후 4:26,HOT 아파트 목동 신시가지 2단지,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
38,2015.04.12. 오후 4:24,동양건설산업 수도권 중심 수주 본격화,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
39,2015.04.12. 오후 4:09,법정관리 졸업 동양건설산업 브랜드 파라곤으로 시장 재기 도모,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
40,2015.04.12. 오후 3:44,동양건설산업 법정관리 졸업,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
41,2015.04.12. 오후 3:30,아파트 브랜드에 ‘녹색옷’ 입히는 이유가…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('옷’', 'O'), (' ', 'O'), ('입히는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
42,2015.04.12. 오후 3:19,동탄2신도시 A11블록 예미지 계약 4일만에 완판,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A11블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
43,2015.04.12. 오후 3:18,문재인 대표 “정부 서울시 맞춤형 임대주택 벤치마킹해야”,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹해야”', 'O')]"
44,2015.04.12. 오후 3:15,인천 연수 동춘동에 20년만에 신규 아파트…‘서해그랑블’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동춘동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…‘', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2015.04.12. 오후 3:15,운정은 롯데 위례는 대우…신도시별 대표 브랜드 후속작은,"[('운정', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('…신도시별', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('후속작은', 'O')]"
46,2015.04.12. 오후 3:10,부영주택 여수웅천택지지구에 2084세대 임대공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수웅천택지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2084세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대공급', 'O')]"
47,2015.04.12. 오후 3:09,랜드마크급 상가 속속 분양..수익률 제고 관심,"[('랜드마크급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
48,2015.04.12. 오후 3:09,수익형부동산 광역 마케팅 대세..견본주택 등 접근성 강조,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('대세..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
49,2015.04.12. 오후 3:02,e편한세상 서창 견본주택 주말까지 2만5000명 몰려,"[('e편한세상 서창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
50,2015.04.12. 오후 3:01,북아현 뉴타운 첫 공급물량에 관심 쏠려,"[('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
51,2015.04.12. 오후 2:28,지구촌 물문제 해결의 역사적 전환점 제7차 세계물포럼 막 올라”,"[('지구촌', 'O'), (' ', 'O'), ('물문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사적', 'O'), (' ', 'O'), ('전환점', 'O'), (' ', 'O'), ('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올라""', 'O')]"
52,2015.04.12. 오후 2:15,동양건설 4년 만에 법정관리 졸업…주택사업 재시동,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업…주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
53,2015.04.12. 오후 2:04,새주인 맞은 동양건설산업 본격 신규 수주 나선다,"[('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
54,2015.04.12. 오후 2:01,동양건설산업 법정관리 졸업…파라곤 명성 재건할 것,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업…', 'O'), ('파라곤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('재건할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
55,2015.04.12. 오후 2:01,세계물포럼 개막…100개 국가 참여 역대 최대 규모,"[('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
56,2015.04.12. 오후 2:01,제7차 세계물포럼 개막..지구촌 물 문제 해결의 역사적 전환점,"[('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막..지구촌', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사적', 'O'), (' ', 'O'), ('전환점', 'O')]"
57,2015.04.12. 오후 2:00,북아현 뉴타운·인천 서창 모델하우스…주말 3일간 5만명 몰려,"[('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
58,2015.04.12. 오후 2:00,물 문제 말이 아니라 행동이 중요하다,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('행동이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요하다', 'O')]"
59,2015.04.12. 오후 2:00,10년후 전 세계 인구 절반 물부족 고통…물분쟁 전쟁 이어질 수도,"[('10년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('고통…물분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
60,2015.04.12. 오후 2:00,물문제 해결 위해 전 세계 머리 맞댄다…물포럼 엿새간 열려,"[('물문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다…', 'O'), ('물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('엿새간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
61,2015.04.12. 오후 2:00,물의 올림픽 세계물포럼 대구에서 막 올랐다,"[('물의', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
62,2015.04.12. 오후 1:46,e편한세상 서창 견본주택 주말 3일간 2.5만명 몰려,"[('e편한세상 서창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
63,2015.04.12. 오후 1:46,이천 롯데캐슬 골드스카이 견본주택 주말간 2.5만명 방문,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
64,2015.04.12. 오후 1:45,오피스텔 마곡시티 마곡지구 노른자위 마곡나루역 인근 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2015.04.12. 오후 1:19,대우건설 아현역 푸르지오 견본주택 주말 3일간 2만5천여명 북적,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
66,2015.04.12. 오후 1:10,서울시 동공 원인 하수관 연결부 손상·굴착복구 장기침하,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동공', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('연결부', 'O'), (' ', 'O'), ('손상·굴착복구', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침하', 'O')]"
67,2015.04.12. 오후 1:08,돈이 되는 부동산이 몰려온다…2015 부동산투자박람회,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다…', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT')]"
68,2015.04.12. 오후 12:38,동양건설산업 법정관리 졸업으로 수주 본격화,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
69,2015.04.12. 오후 12:26,동양건설산업 법정관리 졸업 연내 ‘파라곤’ 단지 나온다,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
70,2015.04.12. 오후 12:04,e편한세상 서창 모델하우스에 사흘간 2.5만명 북적,"[('e편한세상 서창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
71,2015.04.12. 오후 12:02,안심보장제도로 안전한수익보장 강원라마다호텔리조트 객실등기분양,"[('안심보장제도', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('객실등기분양', 'O')]"
72,2015.04.12. 오전 11:54,국토부 공공건물 33개 그린리모모델링 시범사업 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('33개', 'TERM'), (' ', 'O'), ('그린리모모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
73,2015.04.12. 오전 11:40,신격호 회장 집무실 123층 롯데월드타워 몇 층에,"[('신격호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집무실', 'O'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('층에', 'O')]"
74,2015.04.12. 오전 11:39,서울 아파트 매매시장 숨고르기..상승세 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
75,2015.04.12. 오전 11:32,도공 시니어사원 선발 등 통해 올해 1000개 일자리 창출,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
76,2015.04.12. 오전 11:24,탄력받는 반값 중개보수 연간 3000억 줄어든다,"[('탄력받는', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
77,2015.04.12. 오전 11:23,부산도 이제 대단지 타운하우스 시대,"[('부산', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
78,2015.04.12. 오전 11:06,국회의사당 등 33개 공공건축물 그린리모델링 시범사업 선정,"[('국회의사당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
79,2015.04.12. 오전 11:01,도공 시니어·청년 일자리 1000개 만든다,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어', 'CIVILIZATION'), ('·청년', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
80,2015.04.12. 오전 11:01,공공건축물 그린리모델링 시범사업 선정…33곳 18억원 지원,"[('공공건축물 그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
81,2015.04.12. 오전 11:01,국토부 그린리모델링 시범사업 33곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
82,2015.04.12. 오전 11:01,서귀포 의료원 등 공공 건축물 33곳 그린 리모델링 추진,"[('서귀포 의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
83,2015.04.12. 오전 11:01,공공건축물 그린리모델링 시범사업 서귀포 의료원 등 33곳..18억 지원,"[('공공건축물 그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서귀포 의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('18억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
84,2015.04.12. 오전 11:01,진주혁신도시 公기관 입주 50%..산업기술시험원 등 개청,"[('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('公기관', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('산업기술시험원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개청', 'O')]"
85,2015.04.12. 오전 11:00,국토부·교통안전공단 자동차 튜닝 문화교실 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('문화교실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
86,2015.04.12. 오전 11:00,공공건축물 그린리모델링 시범사업에 33곳 18억 지원,"[('공공건축물 그린리모델링 시범사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
87,2015.04.12. 오전 11:00,국토부 그린리모델링 시범사업…민간 확산 기대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 시범사업', 'TERM'), ('…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
88,2015.04.12. 오전 11:00,자동차 튜닝 문화교실 연중 운영,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('문화교실', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
89,2015.04.12. 오전 11:00,경남 진주혁신도시 공공기관 입주율 50% 넘었다,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
90,2015.04.12. 오전 11:00,33개 공공건축물 그린리모델링으로 재탄생,"[('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
91,2015.04.12. 오전 10:54,보기 드문 명품 중소형 화성 남양 2차 양우내안애 분양 희소식,"[('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('드문', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O')]"
92,2015.04.12. 오전 10:45,피로한 세입자…서울 아파트 전세가 43주째 상승,"[('피로한', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('43주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
93,2015.04.12. 오전 10:33,이번주 1만1000가구 분양…올 들어 최대,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
94,2015.04.12. 오전 10:32,이번주 1만1천가구 분양...올해 주간 최대 물량,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('올해 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
95,2015.04.12. 오전 10:31,부영 여수 웅천지구에서 임대아파트 2084가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2084가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2015.04.12. 오전 10:11,동탄2신도시 A11블록 예미지 정식 계약기간에 100% 완판,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A11블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('계약기간에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
97,2015.04.12. 오전 10:10,서울시 반값 중개수수료 여전히 아쉬운 이유는…,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
98,2015.04.12. 오전 10:10,인천시 임대주택 의무건설비율 제로화 논란 가열,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무건설비율', 'O'), (' ', 'O'), ('제로화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
99,2015.04.12. 오전 10:06,특별 혜택 받고 내 집 마련강서 그랜드아이파크 파격 분양 기회,"[('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
100,2015.04.12. 오전 10:03,MK분양캘린더 올 들어 최대 물량 1만1천가구 분양,"[('MK분양', 'ARTIFACT'), ('캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2015.04.12. 오전 10:02,자연에서 누리는 생활 속 에코힐링 김포 웰스티지 타운하우스,"[('자연에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('에코힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
102,2015.04.12. 오전 10:00,용인 단독주택단지 녹지와 생활인프라 겸비해 ‘인기’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지와', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
103,2015.04.12. 오전 9:54,영등포 아크로타워스퀘어 명품 아파트 특별분양에 마감 임박,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
104,2015.04.12. 오전 9:53,서울 전세금 한주간 0.24% 올라…상승폭 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
105,2015.04.12. 오전 9:52,미분양 소진속 남아 있는 미분양 아파트는,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소진속', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
106,2015.04.12. 오전 9:50,고객이 경험하게 하라…아파트 분양 마케팅의 진화,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('경험하게', 'O'), (' ', 'O'), ('하라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
107,2015.04.12. 오전 9:45,마곡지구 인근 반값 할인 아파트 강서 그랜드 아이파크 아파트 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2015.04.12. 오전 9:44,이사철 지나자… 아파트 전셋값 상승세 ‘주춤’,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('지나자…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
109,2015.04.12. 오전 9:41,동양건설 서울 역삼동 선릉역 인근으로 사무실 이전,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
110,2015.04.12. 오전 9:34,큐레이션 ‘반값 복비 시대 열렸다,"[(""큐레이션'반값"", 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
111,2015.04.12. 오전 9:19,너무 달렸나 아파트시장 숨고르기…청약은 후끈,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸나', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
112,2015.04.12. 오전 9:17,봄 부동산시장 아파트 분양·매매·투자 분위기 정점,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·매매·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('정점', 'O')]"
113,2015.04.12. 오전 9:03,서울 도심의 대단지 브랜드 타운에 소비자 마음 들썩 ‘힐스테이트 백련산 4차’ 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2015.04.12. 오전 9:02,일산 요진 와이시티Ycity 랜드마크에 단지 내 명문 사립학교의 장점을 가진다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('Ycity', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('사립학교의', 'O'), (' ', 'O'), ('장점을', 'O'), (' ', 'O'), ('가진다', 'O')]"
115,2015.04.12. 오전 9:01,경매사냥 서울 성북구 길음동 길음현대 59.98㎡ 1회 유찰 2억원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('59.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
116,2015.04.12. 오전 8:15,상승하는 아파트 분양가 ‘얼리버드Early Bird’를 노려라,"[('상승하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘얼리버드Early', 'O'), (' ', 'O'), ('Bird’를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
117,2015.04.12. 오전 8:11,1분기 아파트 완판 지역 2분기도 뛸까,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸까', 'O')]"
118,2015.04.12. 오전 8:06,부동산 불 붙었다더니 미분양 너마저…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저…', 'O')]"
119,2015.04.12. 오전 8:02,수원 성균관대역 동문굿모닝힐’ 699가구 4월 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성균관대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2015.04.12. 오전 7:32,제주시 1분기 토지거래면적 축구장 1천700배,"[('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래면적', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('1천700배', 'QUANTITY')]"
121,2015.04.12. 오전 6:02,13년간 고생해 장사했는데… 권리금 날린 사연,"[('13년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고생해', 'O'), (' ', 'O'), ('장사했는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
122,2015.04.12. 오전 6:00,경기남부권 분양시장서 뜬다…이유는,"[('경기', 'LOCATION'), ('남부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…이유는', 'O')]"
123,2015.04.12. 오전 5:01,기준금리 1%시대 한달매매활성화·수익형부동산에 온기…전세소멸 우려도,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('매매활성화·수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('온기…전세소멸', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
124,2015.04.12. 오전 1:28,군산 미장2차 아이파크 청약 2.7대 1로 마감,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
125,2015.04.12. 오전 1:00,인천 용현동 “sk스카이뷰”신개념 크로스오버,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('sk스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('”신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('크', 'TERM'), ('로스오', 'TERM'), ('버', 'O')]"
126,2015.04.12. 오전 12:21,퇴직후에 살기 좋은 아파트 용인 신동백 롯데캐슬 에코 수영장 골프장까지,"[('퇴직후에', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장까지', 'O')]"
127,2015.04.12. 오전 12:11,신동백롯데캐슬알고보니 모래 속 숨은진주였네,"[('신동백롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은진주였네', 'O')]"
128,2015.04.12. 오전 12:01,중대형 미분양 아파트 인천SK스카이뷰 수목원 속 내 집 마련기회,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수목원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련기회', 'O')]"
129,2015.04.13. 오후 9:39,수도권 10곳 2억 이하 전세 찾기 어렵다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
130,2015.04.13. 오후 9:32,한인니 공공시설 안전관리 MOU 체결,"[('한인니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
131,2015.04.13. 오후 8:36,서울도 14일부터 반값 중개수수료,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O')]"
132,2015.04.13. 오후 7:56,토지거래허가구역 내 농지 사는 외지인 의무 거주 요건 없앤다,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
133,2015.04.13. 오후 7:52,부동산 시장 살아난다는데…건설사 회사채는 우울,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다는데…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채는', 'O'), (' ', 'O'), ('우울', 'O')]"
134,2015.04.13. 오후 7:52,부동산 시장 살아난다는데…건설사 회사채는 우울,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다는데…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채는', 'O'), (' ', 'O'), ('우울', 'O')]"
135,2015.04.13. 오후 7:34,서울도 내일부터 반값 중개 수수료 시행,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
136,2015.04.13. 오후 7:08,국토부 시설물 안전진단 제도·기술 印尼에 전파,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('제도·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('印尼에', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
137,2015.04.13. 오후 7:08,5호선 개화산역세권 수익형 경동팰리스힐,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개화산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('경동팰리스힐', 'ARTIFACT')]"
138,2015.04.13. 오후 6:57,서울도 오늘부터 부동산 반값 중개수수료 시행,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
139,2015.04.13. 오후 6:50,현대산업개발상반기 신입사원 공채 실시,"[('현대산업개발상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
140,2015.04.13. 오후 6:50,투데이포커스 ‘반값’ 중개수수료 전국 확산,"[('투데이포커스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
141,2015.04.13. 오후 6:49,서울시 반값 중개수수료 내일14일부터 시행,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내일14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
142,2015.04.13. 오후 6:41,‘신축빌라분양’ 수익형부동산으로 경기도 광주 역세권 ‘빌라’인기,"[('‘신축빌라분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빌라’인기', 'O')]"
143,2015.04.13. 오후 6:23,직주근접 북아현 뉴타운 첫 분양 첫 입주 아현역 푸르지오 분양,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2015.04.13. 오후 6:20,대림산업 e편한세상 수지 계약 3일만에 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
145,2015.04.13. 오후 6:04,서울경제TV 저금리 시대 수익형부동산 인기,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
146,2015.04.13. 오후 5:54,한국토지신탁 김두석 사장 취임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김두석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
147,2015.04.13. 오후 5:47,구미 형곡 금호어울림 포레 견본주택에 인파 몰려,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('형곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
148,2015.04.13. 오후 5:43,수도권 주택시장 활력…강남은 재건축강북은 재개발 급물살,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활력…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
149,2015.04.13. 오후 5:36,외곽 신도시가 먼저 들썩.. 집값 강남 공식 깨졌다,"[('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O')]"
150,2015.04.13. 오후 5:36,초고층 건축물 안전영향평가 의무화,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
151,2015.04.13. 오후 5:32,4월 둘째주 광주 아파트값 광산구 수완동·남구 일대 ‘강세’,"[('4월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('광산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수완동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강세’', 'O')]"
152,2015.04.13. 오후 5:31,MK 추천 아파트 용인 죽전 건영캐스빌 112㎡ 4억3000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영캐스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억3000만원', 'QUANTITY')]"
153,2015.04.13. 오후 5:27,제7차 세계물포럼 세계물포럼 각료선언문 채택 유엔 발전목표에 물·위생 포함,"[('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼 세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('각료선언문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('채택', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발전목표에', 'O'), (' ', 'O'), ('물·위생', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
154,2015.04.13. 오후 5:27,제7차 세계물포럼 물 부족의 고통 이젠 알것 같아요,"[('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족의', 'O'), (' ', 'O'), ('고통', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('알것', 'O'), (' ', 'O'), ('같아요', 'O')]"
155,2015.04.13. 오후 5:27,제7차 세계물포럼 한국OECD 물관리 정책 협력,"[('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
156,2015.04.13. 오후 5:25,서울 중심상업지구 오피스 열에 한곳 공실,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공실', 'O')]"
157,2015.04.13. 오후 5:25,서울 중심업무지구 공실률 13.7%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY')]"
158,2015.04.13. 오후 5:24,텅빈 오피스 사무실,"[('텅빈', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O')]"
159,2015.04.13. 오후 5:24,텅빈 오피스 사무실,"[('텅빈', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O')]"
160,2015.04.13. 오후 5:24,서울 중심상업지구 오피스 열에 한곳 공실,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공실', 'O')]"
161,2015.04.13. 오후 5:24,서울 중심업무지구 공실률 13.7%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7%', 'QUANTITY')]"
162,2015.04.13. 오후 5:24,반값 중개수수료 14일 시행..6억원 아파트 최대 240만원 절약,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행..', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('240만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
163,2015.04.13. 오후 5:23,리얼타임 아파트역삼동 역삼래미안 전용 80.87㎡ 5000만원270만원 월세 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('80.87㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('270만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
164,2015.04.13. 오후 5:21,e편한세상 수지 정당계약 3일 만에 100% 계약,"[('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
165,2015.04.13. 오후 5:20,수자원公  佛 수에즈사 물 사업 협약,"[('수자원公 佛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수에즈사 물 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
166,2015.04.13. 오후 5:20,대기업 산업단지 따라 신규분양 봇물,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
167,2015.04.13. 오후 5:20,LH 용인서천 블록형 단독주택지 수요자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
168,2015.04.13. 오후 5:20,도심 행복기숙사 용적률 250% 완화,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('행복기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
169,2015.04.13. 오후 5:20,현대산업개발 신입 공채 16일까지 홈페이지 접수,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
170,2015.04.13. 오후 5:18,동탄2신도시 최초 민간건설 임대아파트 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2015.04.13. 오후 5:18,중소형아파트 경매시장서 돌풍,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
172,2015.04.13. 오후 5:18,SK건설 포항 두호주공1차 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2015.04.13. 오후 5:18,임대수익에 절세효과 상가겸용주택 뜬다,"[('임대수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('절세효과', 'O'), (' ', 'O'), ('상가겸용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
174,2015.04.13. 오후 5:18,e편한세상 화랑대 299가구 일반분양,"[('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
175,2015.04.13. 오후 5:18,GS건설 신금호파크자이 총 1156가구 대단지 선봬,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1156가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
176,2015.04.13. 오후 5:18,서울 14일부터 반값 복비… 중개업소거래자 미묘한 신경전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복비…', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'CIVILIZATION'), ('개업소거래자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미묘한', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
177,2015.04.13. 오후 5:11,시민소비자단체 서울시 부동산 중개수수료율 인하 환영,"[('시민소비자단체', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
178,2015.04.13. 오후 5:08,봄 이사철 달라진 풍속도,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O')]"
179,2015.04.13. 오후 5:08,한국토지신탁 김두석 사장 취임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김두석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
180,2015.04.13. 오후 5:08,톡톡 부동산 아파트 평면도  특허戰,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면도', 'O'), (' ', 'O'), ('특허戰', 'O')]"
181,2015.04.13. 오후 5:08,분양전환 임대 6월까지 1만가구 쏟아져,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
182,2015.04.13. 오후 5:08,부실공사 원스트라이크 아웃 퇴출,"[('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('원스트라이크 아웃', 'TERM'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
183,2015.04.13. 오후 5:08,수원 성대역 동문굿모닝힐 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2015.04.13. 오후 5:07,늘어가는 서울 도심 빈 사무실,"[('늘어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O')]"
186,2015.04.13. 오후 5:06,경기 광주에 분양 큰 장… 올해 6000가구 쏟아진다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
187,2015.04.13. 오후 4:52,GS건설 ‘공덕파크자이 상점가’ 전 매장 청약마감 청약 최고 297대 1,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상점가’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('297대 1', 'QUANTITY')]"
189,2015.04.13. 오후 4:51,싸고 작은 아파트..경매에 수십명 응찰 예사 대개 평균가 이하,"[('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트..경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('수십명', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예사', 'O'), (' ', 'O'), ('대개', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O')]"
190,2015.04.13. 오후 4:50, SNS여론 서울 반값 중개수수료에 전셋값이 내려야지…,"[('SNS여론', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야지…', 'O')]"
191,2015.04.13. 오후 4:46,서울시 반값 중개 수수료 14일부터 시행,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
192,2015.04.13. 오후 4:45,광주비엔날레 상징 국제타운 조성 예비타당성 대상사업 선정,"[('광주비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('국제타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예', 'TERM'), ('비타당', 'TERM'), ('성', 'O'), (' ', 'O'), ('대상사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
193,2015.04.13. 오후 4:39,전세난 세입자들 서울 미분양 아파트 찾아 삼만리,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('삼만리', 'QUANTITY')]"
194,2015.04.13. 오후 4:35,제7차세계물포럼 각료선언문 채택 지속발전 목표에 물 단독 포함,"[('제7차', 'QUANTITY'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('각료선언문', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O'), (' ', 'O'), ('지속발전', 'O'), (' ', 'O'), ('목표에', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
195,2015.04.13. 오후 4:32,중소형 대단지 저렴한 분양가 내서중리지구 서희스타힐스,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내서중리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT')]"
196,2015.04.13. 오후 4:31,부동산 틈새투자상품 NPL 그 매력에 취해 섣부른 투자는 ‘독’이 될 수도...,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('매력에', 'O'), (' ', 'O'), ('취해', 'O'), (' ', 'O'), ('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘독’이', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도...', 'O')]"
197,2015.04.13. 오후 4:30,중흥종합건설 아산배방지구 업무2블록 학교용지 기부,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산배방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), ('2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
198,2015.04.13. 오후 4:28,GS건설 금호동 신금호파크자이 이달 하순 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2015.04.13. 오후 4:26,역세권과 대단지가 만나면 투자가치 올라간다,"[('역세권과', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('만나면', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('올라간다', 'O')]"
200,2015.04.13. 오후 4:23,은평구 분양시장에 봄바람 분다 노다지는 어디,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O'), (' ', 'O'), ('노다지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
201,2015.04.13. 오후 4:23,호반건설 성장 배경 꾸준한 사회공헌과 윤리경영,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('배경', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌과', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O')]"
202,2015.04.13. 오후 4:23,부천 옥길지구 ‘제이드카운티’부천시민과 함께한 ‘원미산 진달래 축제’,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제이드카운티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원미산 진달래 축제', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
203,2015.04.13. 오후 4:23,뻔한 아파트가 싫다면… 도시 근교 ‘단독주택형 단지’ 인기,"[('뻔한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다면…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단독주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
204,2015.04.13. 오후 4:23,동탄 산업단지 배후수요 품은 대형상가 ‘우성 KTX 타워’ 눈길,"[('동탄 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성 KTX 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
205,2015.04.13. 오후 4:23,합리적인 가격으로 동탄주거벨트 입성의 기회,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄주거벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
206,2015.04.13. 오후 4:23,충청권 초고층 랜드마크 ‘하워드존슨’ 청주호텔 투자자 관심 집중,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하워드존슨', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청주호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
207,2015.04.13. 오후 4:19,살만큼 샀다…서울 아파트 거래 4월 들어 주춤,"[('살만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
208,2015.04.13. 오후 4:19,대한주택보증 한·미 주택분야 협력방안 논의,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
209,2015.04.13. 오후 4:18,리얼타임 아파트가락동 가락시영아파트 전용 40.09㎡ 5.4억원 매매 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('40.09', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
210,2015.04.13. 오후 4:18,1분기 부가가치세 이달 27일까지 납부해야,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부가가치세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부해야', 'O')]"
211,2015.04.13. 오후 4:10,한국토지신탁 제9대 김두석 사장 취임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김두석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
212,2015.04.13. 오후 4:07,이런 집이 있나요…색채 디자이너들도 놀란 아파트,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요…색채', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
213,2015.04.13. 오후 4:05,서울에서 부동산 반값수수료 본격 시행,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
214,2015.04.13. 오후 4:05,서울 부동산 반값수수료 내일부터 시행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
215,2015.04.13. 오후 4:05,서울 부동산들 내일부터 반값수수료,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산들', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값수수료', 'O')]"
216,2015.04.13. 오후 4:05,내일부터 서울 부동산 반값수수료,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값수수료', 'O')]"
217,2015.04.13. 오후 4:05,수익.절세효과 상가겸용주택 인기↑..상가 환금성 및 상권 분석 철저,"[('수익.절세효과', 'O'), (' ', 'O'), ('상가겸용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑..상가', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('철저', 'O')]"
218,2015.04.13. 오후 4:05,삼성·현대·LG 등 대기업벨트 따라 신규 물량 봇물,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
219,2015.04.13. 오후 4:04,서울에서 부동산 반값수수료 본격 시행,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
220,2015.04.13. 오후 4:04,서울 부동산들 내일부터 반값수수료,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산들', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값수수료', 'O')]"
221,2015.04.13. 오후 4:04,전문가도 헷갈리는 주택시장 흐름..새 패러다임 정립 분석도,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름..새', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('정립', 'O'), (' ', 'O'), ('분석도', 'O')]"
222,2015.04.13. 오후 4:03,귀농귀촌종합센터홍천귀농귀촌협 도·농 상생토크 가져,"[('귀농귀촌종합센터', 'ARTIFACT'), ('홍천귀농귀촌협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도·농', 'O'), (' ', 'O'), ('상생토크', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
223,2015.04.13. 오후 4:02,우방건설 화성 태안3지구 우방 아이유쉘 분양,"[('우방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2015.04.13. 오후 3:59,전국 반값 부동산 중개료 시대 활짝,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
225,2015.04.13. 오후 3:56,수도권 남부 핵심 주거벨트…‘대단지’ 분양 쏟아져 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('주거벨트…‘대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
226,2015.04.13. 오후 3:54,대한주택보증 美 HUD와 주택시장 발전 협력방안 논의,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('HUD', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
227,2015.04.13. 오후 3:54,서울 아파트 매매가 용산구만 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
228,2015.04.13. 오후 3:54,한국토지신탁 김두석 사장 취임…종합부동산금융회사 도약,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김두석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…종합부동산금융회사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
229,2015.04.13. 오후 3:45,서울 25개구 중 용산구만 마이너스…왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스…왜', 'O')]"
230,2015.04.13. 오후 3:42,물 문제 포스트 2015 개발의제에 포함시키자,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발의제에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함시키자', 'O')]"
231,2015.04.13. 오후 3:31,봄 분양 성수기 돌입 굵직한 교통호재 품은 아파트 노려라,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
232,2015.04.13. 오후 3:30,서울 반값 중개수수료 본격 시행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
233,2015.04.13. 오후 3:30,부동산 반값 중개 수수료 내일부터 본격 시행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
234,2015.04.13. 오후 3:30,광주 남구 월산동에 마을형 공동체주택 들어선다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마을형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
235,2015.04.13. 오후 3:30,서울에서도 반값 중개 수수료,"[('서울', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O')]"
236,2015.04.13. 오후 3:29,내일부터 부동산 반값 수수료 시행,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
237,2015.04.13. 오후 3:29,서울 발산역세권 마곡지구 위락전문상가 ‘골든타워’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위락전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골든타워’', 'O')]"
238,2015.04.13. 오후 3:28,서울에서 반값 중개수수료 본격 시행,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
239,2015.04.13. 오후 3:28,공인중개사협회 일방적인 甲의 논리..헌법소원 지켜볼 것,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일방적인', 'O'), (' ', 'O'), ('甲의', 'O'), (' ', 'O'), ('논리..', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜볼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
240,2015.04.13. 오후 3:28,내일부터 반값 중개 수수료,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O')]"
241,2015.04.13. 오후 3:27,서울에서도 내일부터 부동산 반값 중개수수료,"[('서울', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O')]"
242,2015.04.13. 오후 3:27,학교기숙사 용적률 완화.. 도시계획 규제 푼다,"[('학교기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
243,2015.04.13. 오후 3:26,화성 핵심 입지에 명품 브랜드타운 조성 남양2차 양우내안애 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2015.04.13. 오후 3:22,서울 중개수수료 개편 확정…내일부터 바로 시행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
245,2015.04.13. 오후 3:19,제7차 세계물포럼 각료선언문 채택,"[('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('각료선언', 'ARTIFACT'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
246,2015.04.13. 오후 3:18,국토부 안전관리 강화 등 건축물 안전제도 개선 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
247,2015.04.13. 오후 3:07,한국토지신탁 김두석 신임 사장 취임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김두석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
248,2015.04.13. 오후 3:07,쌍용건설 해외건축 부문 경력직원 상시 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
249,2015.04.13. 오후 3:03,한중일 수자원 정책 공유ㆍ협력 강화한다,"[('한중일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공유ㆍ협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
250,2015.04.13. 오후 3:00,저렴하게 누리는 교통 교육 생활 프리미엄 3박자 광주태전지웰아파트,"[('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주태전지웰아파트', 'ARTIFACT')]"
251,2015.04.13. 오후 2:58,서울 집값 올랐다는데…용산만 나홀로 하락 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다는데…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
252,2015.04.13. 오후 2:57,종합2보서울 반값 중개수수료 14일 본격시행,"[('종합2보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격시행', 'O')]"
253,2015.04.13. 오후 2:55,서울 집값 다 오르는데 용산만 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
254,2015.04.13. 오후 2:51,한ㆍ중ㆍ일 수자원 장관회의 공동선언문 발표,"[('한ㆍ', 'QUANTITY'), ('중', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('일 수자원 장관회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공동선언문', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
255,2015.04.13. 오후 2:48,봄 기운 완연한 충청권 분양시장 이안홍성아파트 분양 기대감 고조,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이안홍성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
256,2015.04.13. 오후 2:41,내 집 직접 보고 결정 선시공후분양 주택인기,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('선시공후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택인기', 'O')]"
257,2015.04.13. 오후 2:41,더블생활 프리미엄 레이크포레 수지 분양가에 주목,"[('더블생활 프리미엄 레이크포레 수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
258,2015.04.13. 오후 2:41,분양가 저렴하지만 실속챙긴 착한아파트 파주한양수자인리버팰리스,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('실속챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('착한아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주한양수자인리버팰리스', 'ARTIFACT')]"
259,2015.04.13. 오후 2:39,제주 센트럴시티 호텔 특별 공급 제주도 방문 중국관광객 몰리는 신세계백화점 바로 앞,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴시티 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM')]"
260,2015.04.13. 오후 2:38,한국토지신탁 새 사장에 김두석씨 선임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김두석', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
261,2015.04.13. 오후 2:37,부동산 반값 중개수수료 내일부터 시행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
262,2015.04.13. 오후 2:36,한국토지신탁 신임 사장에 김두석 씨,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김두석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
263,2015.04.13. 오후 2:33,서울시의회 14일부터 중개 수수료율 인하,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
264,2015.04.13. 오후 2:30,재미있는 게임 천왕 10억 이벤트와 함께 13일 신규서버 신농 오픈,"[('재미있는', 'O'), (' ', 'O'), ('게임', 'O'), (' ', 'O'), ('천왕', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이벤트와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규서버', 'O'), (' ', 'O'), ('신농', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
265,2015.04.13. 오후 2:30,골드라인따라 수익형 부동산 분양도 활기,"[('골드라인따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
266,2015.04.13. 오후 2:29,반값 수수료 도입에 소비자중개사 계약시점 놓고 씨름,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('도입에', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약시점', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('씨름', 'O')]"
267,2015.04.13. 오후 2:28,서울시 반값 중개 수수료 14일부터 시행상보,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행상보', 'O')]"
268,2015.04.13. 오후 2:27,국토부 안전제도 강화…인재 막을 수 있을까,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전제도', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…인재', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
269,2015.04.13. 오후 2:23,한국토지신탁 9대 사장에 김두석 씨,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김두석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
270,2015.04.13. 오후 2:22,민생돋보기 동상이몽 국제교류복합지구 개발,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
271,2015.04.13. 오후 2:22,14일부터 서울시내 고가주택 중개보수 절반으로 낮아져,"[('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
272,2015.04.13. 오후 2:22,서울도 반값 중개 수수료 14일 시행종합,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행종합', 'O')]"
273,2015.04.13. 오후 2:21,민생돋보기 동상이몽 국제교류복합지구 개발,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
274,2015.04.13. 오후 2:16,서울은 내일부터 반값 중개수수료 시행상보,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('시행상보', 'O')]"
275,2015.04.13. 오후 2:16,대한주택보증 美 HUD와 주택시장 발전 협력방안 논의,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('HUD', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
276,2015.04.13. 오후 2:14,강남접근성 좋은 수도권 전세난민 몰린다,"[('강남', 'LOCATION'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
277,2015.04.13. 오후 2:12,대림산업 e편한세상 화랑대 4월 299가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2015.04.13. 오후 2:11,대주보 美 HUD와 주택시장 발전 위한 협력방안 논의,"[('대주보', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('HUD', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
279,2015.04.13. 오후 2:10,금호13구역 신금호파크자이 샘플하우스 17일 개관,"[('금호13구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
280,2015.04.13. 오후 2:09,마이너스 용산… 아파트 매매가 나홀로 뒷걸음,"[('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O')]"
281,2015.04.13. 오후 2:07,LH 용인 서천지구 블록형 단독주택지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2015.04.13. 오후 2:07,더베일리하우스 7월 Summer Special 프로모션 진행,"[('더베일리하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('Summer', 'O'), (' ', 'O'), ('Special', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
283,2015.04.13. 오후 2:06,수공 프랑스 수에즈와 협약…1000조원대 물시장 공략,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수에즈', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협약…', 'O'), ('1000조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
284,2015.04.13. 오후 2:00,LH 용인서천지구 단독주택용지 수요자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
285,2015.04.13. 오후 1:53,대주보 美 HUD와 주택시장 발전 협력방안 논의,"[('대주보', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('HUD', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
286,2015.04.13. 오후 1:53,토지거래허가구역 땅 살때 의무거주기간 필요없다,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없다', 'O')]"
287,2015.04.13. 오후 1:52,‘형곡 금호어울림 포레’ 견본주택에 1만 5000명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('형곡 금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
288,2015.04.13. 오후 1:50,강남권 접근성 좋은 4월 분양단지 어디,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
289,2015.04.13. 오후 1:48,지금은 분양중북아현 뉴타운 12구역 아현역 푸르지오영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오영상', 'ARTIFACT')]"
290,2015.04.13. 오후 1:47,서울 구별 아파트 매매가 용산구만 뒷걸음,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O')]"
291,2015.04.13. 오후 1:45,내집마련 현명한 선택 돕는다…건설사 현장공개,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장공개', 'O')]"
292,2015.04.13. 오후 1:45,건물 부실공사로 인명피해 생기면 바로 퇴출한다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('인명피해', 'O'), (' ', 'O'), ('생기면', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출한다', 'O')]"
293,2015.04.13. 오후 1:42,저금리시대 올바른 재테크 전략이란,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('올바른', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략이란', 'O')]"
294,2015.04.13. 오후 1:30,대구 수성구 지역주택조합 ‘신성미소지움’ 1차조합분 마감임박,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신성미소지움', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('조합분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
295,2015.04.13. 오후 1:30,서울도 반값 중개수수료… 전국으로 번지나,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
296,2015.04.13. 오후 1:27,현대산업개발 2015년 상반기 신입사원 공채 실시,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
297,2015.04.13. 오후 1:27,대림산업 e편한세상 화랑대 299가구 일반 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2015.04.13. 오후 1:27,서울시 구리암사대교에 교량 움직임 감시시스템 확대 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구리암사대교', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('감시시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
299,2015.04.13. 오후 1:27,LH 용인서천 민간참여개발 블록형 단독주택 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간참여개발', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2015.04.13. 오후 1:27,SK건설 포항 두호주공1차 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2015.04.13. 오후 1:27,한화LC DIY 리폼 박람회 2년 연속 참가,"[('한화LC DIY 리폼 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
302,2015.04.13. 오후 1:27,반값 중개수수료 조례안 서울시의회 본회의 통과,"[('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
303,2015.04.13. 오후 1:27,서울시 터널·지하차도 방재시설 점검·정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('터널·지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('방재시설', 'O'), (' ', 'O'), ('점검·정비', 'O')]"
304,2015.04.13. 오후 1:27,대림산업 e편한세상 화랑대 299가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2015.04.13. 오후 1:21,견본주택은 벌써 여름인천의 힘 무섭네,"[('견본주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네', 'O')]"
306,2015.04.13. 오후 1:14,금강주택 동탄2신도시 최초 민간건설 임대아파트 4월 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2015.04.13. 오후 1:14,GS건설 오는 17일 신금호파크자이 샘플하우스 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
308,2015.04.13. 오후 1:13,한·투르크멘 130억불 규모 에너지·자원 플랜트 협력 추진,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('투르크멘', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('130억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지·자원', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
309,2015.04.13. 오후 1:03,마곡지구 개발의 영향으로 재평가되는 강서 그랜드 아이파크,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드 아이파크', 'ARTIFACT')]"
310,2015.04.13. 오후 1:01,제주호텔분양 비스타케이3차 이자지원10년 준공 전 실투자금 1500만원으로 분양가능,"[('제주호텔', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비스타케이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가능', 'O')]"
311,2015.04.13. 오후 1:00,천혜 환경 갖춘 도심형 타운하우스 ‘김포 웰스티지’ 인기몰이,"[('천혜', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포 웰스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
312,2015.04.13. 오후 12:53,‘라마다 정선호텔’ 강원랜드 천만 관광 수요 품는다 특별혜택 인기분양 중,"[('‘', 'O'), ('라마다 정선호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강원랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품는다', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
313,2015.04.13. 오후 12:51,송파 가락 한양수자인 남부중심지구 이끌 중소형 새 아파트,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남부중심지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
314,2015.04.13. 오후 12:51,영등포 ‘아크로타워스퀘어’ 3대도심 프리미엄 잡으려는 인파 북적,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로타워스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려는', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
315,2015.04.13. 오후 12:50,해운대 라뮤에뜨 100세시대 이만한 노후준비 투자처 있을까,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라뮤에뜨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100세시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이만한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후준비', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
316,2015.04.13. 오후 12:41,‘대단지에 중소형’ 파주 운정신도시 가격까지 착하네,"[('‘대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격까지', 'O'), (' ', 'O'), ('착하네', 'O')]"
317,2015.04.13. 오후 12:39,위례·동탄·평창…뚫리는 교통 호재 부동산 눈길,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('…뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
318,2015.04.13. 오후 12:01,‘강원라마다호텔리조트’분양 국내최초 안심보장제 실시 즉시 수익발생,"[('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익발생', 'O')]"
319,2015.04.13. 오후 12:01,생보부동산신탁 전문위탁운영사 “HTC” 운영관리...영종도 로얄엠포리움 호텔,"[('생보부동산신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('전문위탁운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('HTC', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('운영관리...', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로얄엠포리움 호텔', 'ARTIFACT')]"
320,2015.04.13. 오전 11:58,서울도 반값 중개 수수료 14일 시행종합,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행종합', 'O')]"
321,2015.04.13. 오전 11:55,오피스텔 현명하게 투자하는 방법 “충북혁신도시 ‘킹스밀 오피스텔’이 답”,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('현명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('킹스밀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔’이', 'O'), (' ', 'O'), ('답”', 'O')]"
322,2015.04.13. 오전 11:47,수공 프랑스 물 전문기업 수에즈와 국내외 물사업 공동참여 협약,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('수에즈', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('물사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공동참여', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
323,2015.04.13. 오전 11:41,SK건설·대우건설 2592억원 포항 두호주공1차 주택재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2592억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
324,2015.04.13. 오전 11:37,충주 첫 주택조합아파트 건립…내달 조합원 모집,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
325,2015.04.13. 오전 11:36,GS건설 신금호파크자이 17일 견본주택 열고 분양 시작,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
326,2015.04.13. 오전 11:32,삼호개발 210억 규모 대립산업 공사 수주,"[('삼호개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('210억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대립산업', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2015.04.13. 오전 11:32,현대산업개발 상반기 신입사원 공채 실시…인문학 소양테스트 첫 도입,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), ('인문학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('소양테스트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
328,2015.04.13. 오전 11:31,화성 동탄 동양파라곤 일부세대 30% 파격할인 분양 혜택,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부세대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
329,2015.04.13. 오전 11:30,GS건설 17일 ‘신금호파크자이’ 샘플하우스 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
330,2015.04.13. 오전 11:28,제2판교 환기구 사고 없앤다…소형건물 안전규정 강화,"[('제2', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환기구', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…소형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전규정', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
331,2015.04.13. 오전 11:27,GS건설 17일 ‘신금호파크자이’ 샘플하우스 오픈,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
332,2015.04.13. 오전 11:27,“물관리 정책 공동연구 협력”…한국·OECD 협력의향서 체결,"[('“물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('협력”…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
333,2015.04.13. 오전 11:27,동양건설산업 법정관리 졸업,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
334,2015.04.13. 오전 11:26,동탄2신도시 민간최초 임대 908가구 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간최초', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('908가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2015.04.13. 오전 11:26,6575㎡ 틈새면적 아파트 인기몰이,"[('6575㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
336,2015.04.13. 오전 11:26,꺼지지않는 청약열기…분양만하면 완판행진,"[('꺼지지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…분양만하면', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O')]"
337,2015.04.13. 오전 11:24,조망권 확보 아파트 몸값 갈수록 ‘쑥쑥’ 양평 휴먼빌 2차 아파트 조망권 프리미엄 주목,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
338,2015.04.13. 오전 11:24,우수한 입지  착한 분양가 ‘e편한세상 서창’ 실수요자 관심 봇물,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 서창', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
339,2015.04.13. 오전 11:21,용인 풍덕천동 e편한세상 수지 계약 3일만에 완판,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍덕천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
340,2015.04.13. 오전 11:19,GS건설 신금호파크자이 17일 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2015.04.13. 오전 11:17,현대산업개발 2015년 상반기 신입사원 공채 16일까지 접수,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
342,2015.04.13. 오전 11:15,인명피해 발생시 건축업자 퇴출한다,"[('인명피해', 'O'), (' ', 'O'), ('발생시', 'O'), (' ', 'O'), ('건축업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출한다', 'O')]"
343,2015.04.13. 오전 11:13,집값·세금 걱정 없이 주거안정…분양전환 임대아파트 인기,"[('집값·세금', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정…분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
344,2015.04.13. 오전 11:13,대림산업 첫 분양 ‘e편한세상 수지’ 계약 3일만에 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
345,2015.04.13. 오전 11:12,태릉입구역 인근 e편한세상 화랑대 이달 분양,"[('태릉입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2015.04.13. 오전 11:12,대림산업 e편한세상 수지 사흘만에 1237세대 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1237세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
347,2015.04.13. 오전 11:10,GS건설 서울 성동구 신금호파크자이 분양 나서,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
348,2015.04.13. 오전 11:10,바닥경기 긴급점검잘 돼도 불안한 분양시장,"[('바닥경기', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검잘', 'O'), (' ', 'O'), ('돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
349,2015.04.13. 오전 11:09,부천 중동신도시 프리미엄 로드 위 스타팰리움 모델하우스 문전성시,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄 로드 위 스타팰리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
350,2015.04.13. 오전 11:08,광교신도시 첫 민간 임대 호반건설 광교신도시 호반베르디움 6차 17일 견본주택 개관,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
351,2015.04.13. 오전 11:07,토지거래허가구역 내 외지인 의무거주 요건 없앤다,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무거주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
352,2015.04.13. 오전 11:07,충청권 인기몰이 천안·아산 분양 열풍,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
353,2015.04.13. 오전 11:06,더 오르기 전에 사려고요…배곧신도시도 북적,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('사려고요…', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
354,2015.04.13. 오전 11:05,신사역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
355,2015.04.13. 오전 11:04,삼호개발 210억 밀양 울산고속도 하도공사 계약,"[('삼호개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('210억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밀양 울산고속도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
356,2015.04.13. 오전 11:01,세계적인 호텔 그룹이 직접 운영하는 수익형 호텔 “밸류 호텔 세종 시티”,"[('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('밸류 호텔 세종 시티', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O')]"
357,2015.04.13. 오전 11:01,SK건설대우건설 포항 두호주공1차 재건축사업 수주,"[('SK건설대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2015.04.13. 오전 11:01,대형사고 비난 건축물 안전제도 허점 개선,"[('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전제도', 'O'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
359,2015.04.13. 오전 11:01,토지거래 용도 이용의무기간 2년으로 완화,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
360,2015.04.13. 오전 11:01,부실공사 관행 뿌리뽑는 국민 체감형 안전제도 도입,"[('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체감형', 'O'), (' ', 'O'), ('안전제도', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
361,2015.04.13. 오전 11:01,도심에 짓는 학교 기숙사 용적률 법정 상한까지 허용,"[('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('상한까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
362,2015.04.13. 오전 11:01,서울 삼성동 한전부지 등 초고층 개발사업때 안전영향평가 의무화된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업때', 'O'), (' ', 'O'), ('안전영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화된다', 'O')]"
363,2015.04.13. 오전 11:01,마곡지구 최고 투자수익률 갖춘 마곡상가 찾는다면,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찾는다면', 'O')]"
364,2015.04.13. 오전 11:01,도심 행복기숙사 용적률 법정상한 250%까지 허용,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('행복기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('법정상한', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
365,2015.04.13. 오전 11:00,GS건설 4월17일 신금호파크자이 샘플하우스 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
366,2015.04.13. 오전 11:00,토지거래허가구역 이용의무기간 단축 등 규제 완화,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('이용의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
367,2015.04.13. 오전 11:00,도심 내 기숙사 법정상한까지 용적률 완화된다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('법정상한까지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
368,2015.04.13. 오전 10:59,종합서울에서도 반값 중개수수료 적용된다,"[('종합서울', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된다', 'O')]"
369,2015.04.13. 오전 10:57,413 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('413', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
370,2015.04.13. 오전 10:56,오피스텔 수익률 高 투자자 관심 ‘판교역 SK허브’로 쏠려,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('高', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK허브', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
371,2015.04.13. 오전 10:56,대림산업 지하철 화랑대역 역세권 ‘e편한세상 화랑대’ 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화랑대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2015.04.13. 오전 10:54,청당 이안 지역주택조합 조합원 모집 인기,"[('청당 이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
373,2015.04.13. 오전 10:54,더블역세권 친환경 단지 e편한세상 화랑대 이달 분양,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2015.04.13. 오전 10:52,산업단신세빌스코리아 15일 더 군산호텔 오픈행사,"[('산업단신세빌스코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더 군산호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈행사', 'O')]"
375,2015.04.13. 오전 10:51,수출입銀 경남기업 보통주 10.93% 장내 매각,"[('수출입銀', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보통주', 'O'), (' ', 'O'), ('10.93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장내', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
376,2015.04.13. 오전 10:50,신한 기한이익상실에 주가 급락‥ 추가대출로 해소한다,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기한이익상실에', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락‥', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('해소한다', 'O')]"
377,2015.04.13. 오전 10:50,서울도 반값 중개수수료 적용된다,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된다', 'O')]"
378,2015.04.13. 오전 10:47,SK건설 포항 두호주공1차 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2015.04.13. 오전 10:47,대림산업 e편한세상 화랑대 4월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2015.04.13. 오전 10:47,e편한세상 화랑대 4월 분양.. 6호선 화랑대역 태릉입구역 더블역세권,"[('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화랑대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태릉입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O')]"
381,2015.04.13. 오전 10:46,매경닷컴 부동산재테크 전략 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2015.04.13. 오전 10:45,리얼타임 아파트성남시 신흥동 주공아파트 전용 61.52㎡ 3억 5500만원 매매 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('61.52㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억 5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
383,2015.04.13. 오전 10:45,서희건설 광주 오포서희스타힐스 조합원 모집 인기,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
384,2015.04.13. 오전 10:44,유일호 장관 물 문제 해결 전 세계 공조 필요..세계물포럼 장관급회의 개회,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('공조', 'O'), (' ', 'O'), ('필요..', 'O'), (' ', 'O'), ('세계물포럼 장관급회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개회', 'O')]"
385,2015.04.13. 오전 10:41,건설사 시리즈아파트로 분양전쟁 돌파구 찾는다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
386,2015.04.13. 오전 10:40,반값 중개수수료 서울시의회 본회의 통과,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
387,2015.04.13. 오전 10:40,현대산업개발 2015년 상반기 신입사원 공채 실시,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
388,2015.04.13. 오전 10:39,LH 용인 서천지구 블록형 단독주택 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2015.04.13. 오전 10:37,3월 경매 진행건수 1만4514건…4개월 만에 증가세,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4514건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
390,2015.04.13. 오전 10:35,이천 롯데캐슬 골드스카이 인기열풍…견본주택 4일간 2만5000여명 북새통,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
391,2015.04.13. 오전 10:35,지역주택조합의 롤모델 동작센트럴 서희 스타힐스,"[('지역주택조합의', 'O'), (' ', 'O'), ('롤모델', 'O'), (' ', 'O'), ('동작센트럴 서희 스타힐스', 'ARTIFACT')]"
392,2015.04.13. 오전 10:33,각광받는 천안상가 주택매매 제대로 알고 투자하자,"[('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하자', 'O')]"
393,2015.04.13. 오전 10:33,전세가 고공행진 속 합리적 가격 역세권 프리미엄 갖춘 상도 스타리움 아파트 눈길,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
394,2015.04.13. 오전 10:33,대림산업 묵동 e편한세상 화랑대 719가구 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('719가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2015.04.13. 오전 10:30,LH 용인서천 민간참여개발 블록형 단독주택 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간참여개발', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2015.04.13. 오전 10:29,시민불편 해소한다…대구시 도시계획 조례 등 개정,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('해소한다…', 'O'), ('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
397,2015.04.13. 오전 10:29,현대산업개발 상반기 신입사원 공채,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
398,2015.04.13. 오전 10:27,12인 가구 늘면서 실용성 강조된 주택시장이 인기... 시흥배곧 이지더원 ‘주목’,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('강조된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
399,2015.04.13. 오전 10:27,금성백조주택 동탄2신도시 A11블록 예미지 계약 4일만에 완판,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A11블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예미지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
400,2015.04.13. 오전 10:26,현대산업개발 16일까지 상반기 신입사원 공채 실시,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
401,2015.04.13. 오전 10:26,대림산업 e편한세상 화랑대 299가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2015.04.13. 오전 10:26,한국OECD간 물 관리 분야 공동연구 추진,"[('한국OECD', 'ORGANIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
403,2015.04.13. 오전 10:24,금강주택 동탄2 최초 민간임대 ‘동탄 금강펜테리움 센트럴파크2’ 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2015.04.13. 오전 10:20,송도6.8공구 A3블럭 명품 조합아파트 포레스트카운티 조합원모집...,"[('송도', 'LOCATION'), ('6.8공구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A3블럭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포레스트카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('모집...', 'O')]"
405,2015.04.13. 오전 10:20,반값 중개수수료案 서울시의회 본회의 통과속보,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료案', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과속보', 'O')]"
406,2015.04.13. 오전 10:19,SK·대우건설 포항 두호주공1차 재건축 공동수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동수주', 'O')]"
407,2015.04.13. 오전 10:17,분양대림산업 e편한세상 화랑대,"[('분양대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT')]"
408,2015.04.13. 오전 10:14,봄바람 인천상륙…인천 e편한세상 서창 견본주택 인산인해,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('상륙…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
409,2015.04.13. 오전 10:11,국제자산신탁 분당수지 루체스타주택전시관에 3일간 1만여 명 다녀가,"[('국제자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루체스타주택전시관', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
410,2015.04.13. 오전 10:11,현대산업 상반기 공채…스펙보다 자질 본다,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공채…스펙보다', 'O'), (' ', 'O'), ('자질', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
411,2015.04.13. 오전 10:11,SK건설 포항 ‘두호주공1차 주택재건축’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2015.04.13. 오전 10:08,5월 수도권 입주물량 감소…전세물건 품귀 지속,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
413,2015.04.13. 오전 10:07,시리즈 단지 후속물량이 더 인기,"[('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('후속물량이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
414,2015.04.13. 오전 10:04,통학 걱정없는 ‘학주근접’ 아파트가 뜬다,"[('통학', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학주근접’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
415,2015.04.13. 오전 10:02,MK 추천 아파트 용인 죽전힐스테이트 85㎡ 4억1500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억1500만원', 'QUANTITY')]"
416,2015.04.13. 오전 10:02,SK건설 포항 두호주공1차 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2015.04.13. 오전 10:01,리얼타임 아파트용인 죽전동 죽전새터마을힐스테이트아파트 전용 85㎡ 4억 2900만원 매매 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용인', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽전새터마을힐스테이트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억 2900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
418,2015.04.13. 오전 10:01,‘고덕 래미안 힐스테이트’ 학군 역세권 배후수요 튼튼한 강동에 분양,"[('‘', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼한', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2015.04.13. 오전 10:01,부담 없는 계약금 10% 납부로 휴먼블루 고급타운하우스 내집마련,"[('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납부로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼블루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
420,2015.04.13. 오전 10:01,답십리 더블역세권 자리 오피스텔 수익률 9%대 주목,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('9%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
421,2015.04.13. 오전 10:00,실속 있게 명품 테라스하우스 누린다 남양주 ‘호평 파라곤’ 특별 분양,"[('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호평 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2015.04.13. 오전 10:00,뛰어난 교육환경 갖춘 ‘청라 제일풍경채 2차’ 340대 실수요자들 ‘주목’,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('340대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
423,2015.04.13. 오전 10:00,행정타운 인근 아파트 인기 행진 가칭‘청당 한양수자인 지역주택조합’ 아파트 관심 집중,"[('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('가칭‘', 'O'), ('청당 한양수자인 지역주택조합', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
424,2015.04.13. 오전 9:59,SK건설 포항 두호주공1차 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
425,2015.04.13. 오전 9:57,SK건설 포항 두호주공 1차 재건축 수주xad대우건설과 컨소시엄,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주xad대우건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
426,2015.04.13. 오전 9:55,현대산업개발 상반기 신입사원 공채,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
427,2015.04.13. 오전 9:54,SK건설 포항 두호주공1차 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
428,2015.04.13. 오전 9:49,SK건설 포항 두호주공1차 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호주공', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
429,2015.04.13. 오전 9:45,LH 용인서천지구 블록형 단독주택지 수요자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
430,2015.04.13. 오전 9:44,LH 용인서천 단독주택지 39필지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
431,2015.04.13. 오전 9:44,대림산업 ‘e편한세상 화랑대’ 299가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2015.04.13. 오전 9:41,리얼타임 아파트인천 송도동 송도웰카운티2단지아파트 전용 107.81㎡ 5억 4300만원 매매 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티2단지', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('107.81㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억 4300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
433,2015.04.13. 오전 9:41,현대산업개발 상반기 신입사원 공채…6주 인턴과정 새로 도입,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채…', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
434,2015.04.13. 오전 9:38,건설사 흥행보증 시리즈 아파트로 분양 경쟁,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행보증', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
435,2015.04.13. 오전 9:35,한ㆍOECD 물관리 공동연구 추진,"[('한ㆍ', 'QUANTITY'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
436,2015.04.13. 오전 9:34,경남기업 임직원 어려움 처한 회사 조기 회생시키겠다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('처한', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('회생시키겠다', 'O')]"
437,2015.04.13. 오전 9:34,제7차 세계물포럼 장관급 회담 개최,"[('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('장', 'CIVILIZATION'), ('관급', 'O'), (' ', 'O'), ('회담', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
438,2015.04.13. 오전 9:29,노후 부담 증가.. 안정적 수익 확보 가능한 ‘청주 블루지움’ 인기,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 블루지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
439,2015.04.13. 오전 9:28,중랑구 묵동 e편한세상 화랑대 분양,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2015.04.13. 오전 9:27,현대산업개발 상반기 신입사원 공채…능력·자질검증 집중,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채…능력·자질검증', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
441,2015.04.13. 오전 9:26,랜드프로 부동산 실무와 재테크 위한 ‘부동산 컨설턴트 전문가’ 과정 신설,"[('랜드프로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실무와', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산 컨설턴트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
442,2015.04.13. 오전 9:26,리얼타임 아파트잠실동 잠실엘스아파트 전용 84.88㎡ 1억원 185만원 월세 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실엘스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.88㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('185만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
443,2015.04.13. 오전 9:21,올해 2분기 분양전환 임대아파트 1만851가구 쏟아진다,"[('올해 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
444,2015.04.13. 오전 9:19,LH 용인서천 민간참여개발 블록형 단독주택 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간참여개발', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
